<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-128028</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evolution of the accessibility of health centers in spain. monitoring of the last seventy years</dc:title>
<dc:creator>Icart Isern, María Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Torres Quintana, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La accesibilidad de la población a los centros sanitarios españoles ha ido evolucionando en las últimas décadas, ligada al estado de bienestar y a los cambios en las competencias en materia de salud. El objetivo de esta revisión es describir la evolución de la accesibilidad y su impacto en la población. Metodología. Se han utilizado bases bibliográficas para buscar los artículos relacionados con el objetivo de la revisión y comprendidos entre 1940 y 2013. Se han seleccionado aquellos artículos con mayor calidad y que ayudaban a construir la revisión del tema propuesto. Resultados. La accesibilidad a los centros sanitarios españoles está ligada a la evolución de la atención pública en los últimos setenta años. Por un lado, la aparición del Seguro Obligatorio de Enfermedad (SOE) y la creación de la Seguridad Social hicieron que casi el total de la población española tuviera cobertura sanitaria. Por otro lado, la aplicación de principios como los de justicia y equidad hicieron aflorar numerosos centros hospitalarios con la finalidad de acercar al máximo la asistencia a la población. En los inicios del siglo xxi, con un crecimiento desmesurado de centros hospitalarios y una crisis económica mundial, se constata la necesidad de ubicar los centros asistenciales de acuerdo con el principio de eficiencia económico-espacial o de racionalidad económica. Conclusiones. En un entorno actual de crisis se analizan las consecuencias de la hiperaccesibilidad (sistema sanitario insostenible, polimedicación de la población, etc.) y se busca un sistema sanitario más eficiente. También es necesario plantearse la relación existente entre la hiperaccesibilidad y la hiperfrecuentación de la población a los servicios sanitarios, así como la relación entre la hiperaccesibilidad y la polimedicación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;37(10): 680-684, oct. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-128028</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución de la accesibilidad a los centros sanitarios en España. Seguimiento de los últimos setenta años</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7523^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7523^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23697^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23697^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d7523^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d36313</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
