<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137740</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: this paper reports the partial results of a wider investigation, which was developed in the Ph.D. program in Nursing under the theme &#147;Caring at the end of life: the process of nurse-patient interaction" in an acute care hospital; this article will characterize the level of nursing care to patients in the last few hours of life within that context. Objective: the main objective is to describe the process of nursing care to patients in the last few hours of their life in an acute care hospital, including subgroups of patients. Methods: Grounded theory was adopted; techniques of information collection included participant observation and narrative interviews, participants were nurses and two terminally iII patients admitted to internal medicine in an acute care hospital. Results: we identified two action patterns, one nearer palliative philosophy, the other still closely linked to intensive action and curative intent. Conclusions: there remains the paradigm of curative action: we may still conclude that two patterns of activity do exist, and a gradual paradigm shift to palliative philosophy is observed especially in nurses, influenced by their personal and professional development, marked for advanced training in palliative care (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lopes, M</dc:creator>
<dc:creator>Sapeta, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: el artículo presenta resultados parciales de una investigación más amplia, desarrollada en el programa de Doctorado en Enfermería y bajo el tema "Cuidar en el final de vida: proceso de interacción enfermera-paciente en fin de vida", en un hospital de agudos. En este artículo se pretende caracterizar el nivel de atención de enfermería a pacientes en las últimas horas de vida, en ese contexto. Objetivo: el objetivo principal es describir el proceso de atención de enfermería a pacientes en las últimas horas de vida en un hospital de agudos, incluido los subgrupos de &#147;los pacientes que vienen para morir". Métodos: se adoptó la Grounded theory; las técnicas de recogida de información fueron la observación participante y entrevistas narrativas; los participantes son las enfermeras y los pacientes terminales ingresados en dos servicios de medicina interna de un hospital de agudos. Resultados: se han identificado dos patrones de actuación, uno de ellos más próximo de la filosofía paliativa, el otro se mantiene todavía muy vinculado a una actuación intensivista y con fines curativos. Conclusiones: pese a persistir el paradigma de actuación curativo, existen dos patrones de actuación y se percibe un cambio gradual hacia un paradigma próximo de la filosofía paliativa, sobre todo por parte de los enfermeros, influenciado por su desarrollo personal y profesional, marcada por la formación avanzada en cuidados paliativos (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;17(1): 31-36, ene.-feb. 2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137740</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cuidados de enfermería al paciente en las últimas horas de la vida en un hospital de agudos</dc:title>
<dc:subject>^d55419^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9922^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d53819^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10541^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30048^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9907</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
