<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2339</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">What is the best way to recruit patients to primary care programmes of children's bucco-dental health?</dc:title>
<dc:creator>Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>Seoane, J</dc:creator>
<dc:creator>Varela Centelles, P </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar los resultados obtenidos por 2 sistemas de captación de pacientes en función de: número de pacientes captados, número de consultas solicitadas y número de revisiones semestrales realizadas. Diseño. Observacional, retrospectivo. Emplazamiento. Atención primaria. Pacientes. Un total de 1.868 escolares de 6-14 años de la zona de salud de Burela (Lugo).Resultados principales. El sistema basado en el centro de salud captó 616 escolares y produjo 759 demandas de consulta, frente a 1.252 escolares captados y 507 demandas del sistema basado en el centro educativo (123 por ciento frente a 40 por ciento; p &lt; 0,05). Un 23 por ciento de los escolares del primer sistema acudió a su revisión semestral, frente al 21 por ciento del segundo. Conclusiones. La revisión de los escolares en el centro de salud, en presencia de sus padres, parece responder mejor al objetivo de implantar el programa de salud bucodental infantil entre la población de la zona de salud (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;28(3): 182-184, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2339</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Cuál es el mejor sistema de captación de pacientes para los programas de salud bucodental infantil de atención primaria?</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d6444</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12955</dc:subject>
<dc:subject>^d29870</dc:subject>
<dc:subject>^d28487</dc:subject>
<dc:subject>^d32781</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
