<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-055786</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Human bocavirus infections in Spanish 0-14 year-old: Clinical and epidemiological characteristics of an emerging respiratory virus</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction        In 2005 a new respiratory virus, called human bocavirus        (HBoV), was cloned from respiratory samples from Swedish        infants and children with lower respiratory tract infections. Objectives        To determine whether HBoV has circulated in Spain, estimate        the frequency of HBoV infections in patients hospitalized        for respiratory infection and describe the clinical        and epidemiological characteristics of these patients.        Patients and methods        We performed a descriptive prospective study of confirmed        HBoV infections in patients aged  38 °C was found in 72.1 % and radiological        infiltrate in 44 %. Hypoxia was present in 55.8 % of the        patients. HBoV was isolated in distinct episodes in two patients.        Coinfections were similar to simple infections except        that hypoxia was more frequent in the former        (p 0.038).        Conclusions        HBoV is one of the most frequent viruses in severe respiratory        infections in patients aged less than 14 years old.        Only RSV and rhinovirus are more frequent. Coinfections        are highly frequent. Most patients are infants with recurrent        wheezing and bronchiolitis</dc:description>
<dc:creator>Casas Flecha, F</dc:creator>
<dc:creator>García-García, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Calvo Rey, C</dc:creator>
<dc:creator>González Vergaz, A</dc:creator>
<dc:creator>Pozo Sánchez, F</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Álvarez, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Breña, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción        En el año 2005 se ha clonado un nuevo virus respiratorio,        llamado bocavirus humano (HBoV) de muestras respiratorias        procedentes de lactantes y niños suecos con infección        respiratoria de vías bajas.        Objetivos        Determinar si HBoV ha circulado en España, estimar la        frecuencia de infecciones por HBoV en los niños hospitalizados        por infección respiratoria y describir sus características        clínicas y epidemiológicas.        Pacientes y métodos        Estudio descriptivo, prospectivo de las infecciones confirmadas        por HBoV en niños menores de 14 años, hospitalizados        por infección respiratoria desde octubre de        2004 a junio de 2005. Para el diagnóstico virológico se realizó        reacción en cadena de la polimerasa-transcripción inversa        (RT-PCR) múltiple para virus respiratorio sincitial        (VRS) A y B, influenza A, B y C, parainfluenza 1-4, adenovirus        y rinovirus; PCR para metapneumovirus humano        (hMPV) y PCR para HBoV en aspirado nasofaríngeo. Se        describen las características clínicas y epidemiológicas de        los pacientes.        Resultados        Se detectaron 52 casos de infección por HBoV, lo que        supuso el 17,1 % (IC [intervalo de confianza] 95 %: 13 a 21)        de los pacientes hospitalizados por procesos respiratorios.        HBoV fue el tercer agente viral tras el VRS (30 %) y el rinovirus        (25 %). En 39 casos (71,1 %) se detectó coinfección        con otro virus respiratorio.        El 50 % de los pacientes eran menores de 13,6 meses y el        75% menores de 2 años. Los diagnósticos más frecuentes        fueron sibilancias recurrentes (55,8 %), bronquiolitis        (21,2 %) y neumonía (15,4 %). Dos niños presentaron sepsis        clínica con exantema petequial. El 71,2 % presentó fiebre        superior a 38 °C e infiltrado radiológico el 44 %. Presentaron        hipoxia el 55,8 % de los niños. Dos pacientes        presentaron aislamientos positivos para HBoV en distintos        episodios. Las coinfecciones fueron similares a las infecciones        simples, excepto que presentaron hipoxia con más        frecuencia, p = 0,038.        Conclusiones        HBoV es uno de los virus más frecuentes en las infecciones        respiratorias graves de los niños, sólo precedido por        VRS y rinovirus. Las coinfecciones son muy frecuentes.        La mayoría de los niños son lactantes con sibilancias recurrentes        y bronquiolitis</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);67(3): 212-219, sept. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-055786</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infecciones por bocavirus humano en niños españoles: características clínicas y epidemiológicas de un virus respiratorio emergente</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d12561^s32386</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12561^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d31208^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d31886^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12561^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31208^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d31886^s32386</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d31886^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200709</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
