<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-048116</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">20 years experience in the management of Zenker's diverticulum in a third-level hospital</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Zenker&#146;s diverticulum arises in the posterior wall of the pharynx,above the cricopharyngeal muscle, secondary to a functionalcricopharyngeal disorder. We describe our experience with themanagement of Zenker&#146;s diverticulum from 1985 to this day in athird-level hospital. We review clinical data from 27 patients (78%males) with a mean age of 60.4 years. The most common clinicalmanifestations were dysphagia, regurgitation, syalorrhea, cough,and weight loss. All cases were diagnosed using an esophagogram.A diverticulectomy with cricopharingeal myotomy wasperformed in 74% of patients. Complications developed in 5 cases(21%), and the recurrence rate was 4% (1 of 3 cases, wheremyotomy was not performed)</dc:description>
<dc:creator>Ruiz-Tovar, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El divertículo de Zenker es una deformación de la pared posteriorde la faringe con aspecto de saco que aparece por encimadel nivel del esfínter esofágico superior, originado por untrastorno funcional del músculo cricofaríngeo. Describimos laexperiencia adquirida en el diagnóstico y tratamiento del divertículode Zenker desde 1985 hasta la actualidad en un hospitalde 3er nivel. Revisamos los datos clínicos de 27 pacientes (78%varones) con una edad media de 60,4 años. Las manifestacionesclínicas más frecuentes fueron disfagia, regurgitación, sialorrea,tos y pérdida de peso. Todos los casos fueron diagnosticadosmediante esofagograma. El tratamiento fue en el 74% delos casos diverticulectomía más miotomía cricofaríngea. Aparecieroncomplicaciones en el 5 pacientes (21%) y recidiva en1 caso (4%), que se correspondía a uno de los 3 pacientes enlos que se realizó diverticulectomía sin asociar miotomía delmúsculo cricofaríngeo, no existiendo recidivas en los casos enque sí se realizó miotomía</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;98(6): 429-435, jun. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-048116</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Experiencia de 20 años en el manejo del divertículo de Zenker en un hospital de 3er nivel</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d779</dc:subject>
<dc:subject>^d3431^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29389</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29740^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13886</dc:subject>
<dc:subject>^d29740^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29740^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
