<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101760</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Update in the treatment of lung disease in cystic fibrosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cystic fibrosis (CF) is an autosomal recessive disorder that affects, approximately, 1 in 4,500 Caucasian births. Is caused by mutations in one gene localized in large arm of 7 chromosome which encoded a 1,480 aminoacid protein called cystic fibrosis transmembrane conductance regulator (CFTR). This protein is a channel of chloride and indirectly controlled the transport of sodium, bicarbonate and water between the cellular membranes. The discovery of the CF gene, isolation of the CFTR protein and the better understanding of molecular mechanisms behind the clinical expression of CF are being translated into new treatments. Treatments for CF and its manifestations are discussed in this article including inhaled antibiotics. Hydrator therapies, anti-inflammatory agents and protein modifiers. New and experimental treatments that are development are also discussed. Outcomes for these treatments are Forced Expiratory Volume in one second (FEV1), improvement CF-related quality of life, use of intravenous antibiotics and frequency of exacerbations and hospitalizations (AU)</dc:description>
<dc:creator>Muñoz, M</dc:creator>
<dc:creator>Máiz, L</dc:creator>
<dc:creator>Suárez, L</dc:creator>
<dc:creator>Llamas, A</dc:creator>
<dc:creator>Blas, A. de</dc:creator>
<dc:creator>Castillo, R</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de Valbuena, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La fibrosis quística (FQ) es una enfermedad autosómica recesiva que afecta, aproximadamente, a 1 de cada 4.500 recién nacidos vivos en las personas de raza caucásica. Está causada por mutaciones de un solo gen, localizado en el brazo largo del cromosoma 7, que codifica una proteína de 1.480 aminoácidos llamada proteína reguladora de la conducción de iones en las membranas (CFTR). Esta proteína se comporta como un canal de cloro e indirectamente controla los movimientos del sodio, bicarbonato y agua a través de las membranas celulares. Hasta el momento actual, se han identificado alrededor de 1.800 mutaciones en esta enfermedad. El descubrimiento del gen de FQ, el aislamiento de la proteína CFTR y el mejor en rendimiento de los mecanismos moleculares que determinan las manifestaciones clínicas de la FQ han sido trasladados a nuevos tratamientos. Los tratamientos para la FQ y sus manifestaciones clínicas, que son discutidos en este artículo, incluyen antibióticos inhalados, terapias de hidratación, agentes anti-inflamatorios y modificadores de proteínas. También se discuten nueves tratamientos en experimentación y desarrollo. Los objetivos de estas terapias son la mejoría del flujo espiratorio forzado en el primer segundo (FEV1), la mejoría de la calidad de vida y la disminución del uso de antibióticos y del número de exacerbaciones pulmonares (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;68(2): 159-168, mar.-abr. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101760</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actualización en el tratamiento de la enfermedad pulmonar en fibrosis quística</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3568^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d8348^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d3568^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9346^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12095^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
