<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18832</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Percutaneous vertebroplasty in the management of pain caused by vertebral body fracture</dc:title>
<dc:creator>Pulido, P</dc:creator>
<dc:creator>Villoria, F</dc:creator>
<dc:creator>Fortea, F</dc:creator>
<dc:creator>Castro, E</dc:creator>
<dc:creator>Avellanal, M</dc:creator>
<dc:creator>García de Sola, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Describir nuestra experiencia en la realización de vertebroplastias en el tratamiento agudo y crónico del dolor de origen raquídeo secundario a fractura del cuerpo vertebral de diferentes orígenes. Material y métodos: Treinta y siete procedimientos en 31 pacientes, la mayoría con fracturas osteoporóticas (25 casos). Vía transpedicular en 23 pacientes, posterolateral en 8 y anterior en 1. En todos los casos se utilizó inyección de cemento acrílico con visualización mediante escopia de alta resolución y control de la presión de inyección. Resultados: En todos los casos alivio significativo del dolor con disminución de los requerimientos de analgesia e incluso re t irada de los mismos. Ausencia de complicaciones significativas. Conclusión: La VP es una técnica percutánea mínimamente invasiva que se realiza con control radioscópico y que ha demostrado su eficacia en el tratamiento del dolor de origen vertebral secundario a fracturas del cuerpo vertebral, con morbilidad mínima y mejores resultados cuanto más precozmente se realice. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;9(6): 353-362, ago. 2002. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18832</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vertebroplastia percutánea en el tratamiento del dolor debido a fractura del cuerpo vertebral</dc:title>
<dc:subject>^d33389^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13507^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13507^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13507^s22058</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
