<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119779</identifier>
<setSpec>1132-6255</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Accidental exposures to blood borne biological agents (HIV, HCV and HBV) in the field of the Consellería de Sanidad, Valencia. Characterization and improvement opportunities</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives: The purpose of this study was to determine the incidence of accidental exposure to blood borne biological agents in the health sector, describe their characteristics based on different variables and propose work strategies aimed to reduce this type of accidents. Material and Methods: Descriptive analysis of biological accidental exposures reported in 2012 from surveillance information systems of the Consellería de Sanidad. Results: 1.168 accidental biological exposures have been registered. Professional categories with the highest incidence were nurses, doctors and nursing assistant&#146;s staff respectively. The 89% of accidental exposures were percutaneous; the needles were the most implied device, intramuscular and intravenous in nurses and suture needles and scalpels in the medical doctor staff. Conventional materials which do not incorporate biosafety device were most involved. Most exposures were observed in hospital wards and operating theaters. In the exposure of mucous membranes, 71% of the staff had not used the recommended personal protective measures. The source patient was identified in 91% of the exposure, which allows knowing their serological status and potential diseases. Conclusion: The surveillance information systems of the Consellería de Sanidad have allowed to define the accidental biological exposures and to implement individualized actions that minimize such accidents (AU)</dc:description>
<dc:creator>Enciso Rodríguez, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Gil, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Sastre Torrijos, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Ligero López, Esther</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El objeto de este estudio es conocer la incidencia de exposiciones accidentales a agentes biológicos de transmisión sanguínea en el sector sanitario, describir sus características en base a distintas variables y proponer estrategias de trabajo dirigidas a disminuir este tipo de accidentes. Material y Métodos: Análisis descriptivo de las exposiciones biológicas accidentales declaradas en el año 2012 en el ámbito de la Consellería de Sanidad, a partir de sistemas de información de vigilancia. Resultados: Se declararon un total de 1.168 exposiciones biológicas  ccidentales. Los grupos profesionales con mayor incidencia fueron enfermería, facultativos y auxiliares de enfermería respectivamente. El 89% de las exposiciones fueron percutáneas siendo el principal material causante las agujas, intramusculares y endovenosas en personal de enfermería y las agujas de sutura y bisturís en el personal facultativo. Los materiales convencionales que no incorporan dispositivos de bioseguridad fueron los más implicados. La mayoría de las exposiciones se observaron en salas de hospitalización y en el área de quirófanos. En las exposiciones cutáneo-mucosas, el 71% de las ocasiones el personal no había utilizado las medidas de protección personal recomendadas. En el 91% de las exposiciones se identifica al paciente fuente lo que permite conocer su serología y las posibles enfermedades transmisibles. Conclusión: Los sistemas de vigilancia de los que disponemos nos han permitido caracterizar las exposiciones biológicas accidentales e implementar acciones individualizadas que minimicen este tipo de accidentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Espec. Med. Trab;23(1): 255-263, mar. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119779</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Exposiciones accidentales a agentes biológicos de transmisión sanguínea (VIH, VHC y VHB) en el ámbito de la Consellería de Sanidad, Valencia. Caracterización y oportunidades de mejora</dc:title>
<dc:subject>^d29063^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29758</dc:subject>
<dc:subject>^d51876^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d33343^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d33344^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d20201</dc:subject>
<dc:subject>^d11926^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d29940^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
