<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-135774</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aims. The objective of the study is determine the use of oral antidiabetic and the prescription of specific glibenclamide in primary health. Design. Across over, observational study during 2001-2002. Localization. Primary health area 4 of Madrid. Measurement. We determinate the DDD, DHD and cost of oral drugs in diabetic patients type 2. The prescription was taken from the data-base of the area We valorized the ratio of good prescription for glibenclamida (Norglicem/Daonil+Euglucon-5), and the possible reduction of the cost on oral antidiabetc drugs in glibenclamide by the equips of primary health care  Results. The prescription of oral drugs increase during the period 2001 versus 2002 increase from 22.19 to 24.69 DHD. Glibenclamida was the oral drug more use in 2002 with 7.49 DHD, with a decrease of 0.75% versus 2001. Metformin is the second drug use and increase versus 2001 in 44.84%.There is high increase in the prescription of new drugs. The use of specific glibenclamida were those of more cost. The potential decrease of cost in glibenclamide by primary health is about  39.395 euros. A better prescription by the ratio (Norglicem/Daonil+Euglucom) is possible, only 3 of the 28 group study have level high of 1. Conclusion. The increase of the poblation , the  high cost of the prescription drugs and the increase of new drugs are factor that influence in the cost of oral treatment in diabetic patients type 2 (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calvo, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Arrieta, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Cordobes, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Arrieta, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, E</dc:creator>
<dc:creator>Regal, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Conocer la prescripción de antidiabéticos orales y el uso de la prescricipción especifica de las especialidades farmacologicas de glibenclamida con el fin de mejor nuestra eficiencia. Diseño: Descriptivo, transversal durante años 2001-2002. Emplazamiento: Comunidad de Madrid, área 4. Mediciones: Determinamos las dosis diarias definidas (DDD) y las dosis definidas por 1000 habitantes(DHD)de los antidiabeticos orales a nivel de área durante el periodo 20012002, así como de cada prescripción especifica de las especialidades farmaceuticas de glibenclamida. Calculamos el indice de buena prescripción en los equipos de glibenclamida (Norglicem/Euglucon+Daonil); así como el ahorro potencial de glibenclamida si se realizara con la especialidad de menor coste. Resultados: La prescripción de antidiabeticos orales 2001 versus 2002 aumentó de 22,19 a 24,69 DHD. La glibenclamida continua siendo el antidiabético oral más prescrito con 7,49 DHD, con una tendencia a disminuir su prescripción. La metformina es el segundo antidiabetico más prescrito con un incremento en su prescripción del 44.84. Existe una tendencia a la prescrición de antidiabéticos de reciente comercialización. La prescripción específica de las especialidades farmacéuticas de glibenclamida son las de mayor coste, existiendo una tendencia a la valoración el coste en  los equipos. El ahorro potencial de glibenclamida en los equipos de atención primaria, de pres-cribir la especialidad de menor coste sería de 39.395 euros. Conclusión: El aumento de la población mayor, la prescripción de especialidades farmacéuticas de mayor coste y la aparición de nueva medicación,  son factores que influyen en el coste del tratamiento oral de la diabetes (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;20(3): 161-167, jul.-sept. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-135774</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prescripción de antidiabéticos orales y uso racional de glibenclamida: Posibilidades de mejora</dc:title>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7182^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7182^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30338^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d11742^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d7182^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
