<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8106</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Gerobus: an alternative to combat loneliness in the elderly</dc:title>
<dc:creator>Torre Fernández Trujillo, J. de la</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La soledad es un sentimiento que nos preocupa en mayor o menor medida a todos los seres humanos, pero que parece acusarse más con el paso de los años. Frecuentemente, llegado el momento de la jubilación o la marcha de los hijos del núcleo familiar, las personas suelen disponer de todo el tiempo del mundo con escasa oportunidad social para invertirlo, si a esto unimos la.pérdida natural de amigos o la del companero sentimental, las posibilidades de relación con otros irán disminuyendo y en muchas ocasiones aparecerán sentimientos de soledad. En el intento de paliar en lo posible estas situaciones nace este proyecto, que pretende la creación de un servicio que ofrezca al mayor en su entorno, tanto en su domicilio como fuera del mismo, la posibilidad de relacionarse con otras personas y desarrollar su potencial creativo, físico, etc., mediante programas que recojan actividades de su interés. Estos programas se encontrarían centralizados en un autobús, que contaría con los medios materiales y humanos para llevarlos a cabo (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);11(2): 86-92, abr. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8106</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gerobus: una alternativa para combatir la soledad de los mayores</dc:title>
<dc:subject>^d4626^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28940^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d15190</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10011</dc:subject>
<dc:subject>^d8308^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d3183^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
