<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6252</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intravesical epirubicin treatment following TUR in superficial bladder tumours</dc:title>
<dc:creator>Imamoglu, M. Abdurrahim</dc:creator>
<dc:creator>Bakirtas, Hasan</dc:creator>
<dc:creator>Yigitbasi, Orhan</dc:creator>
<dc:creator>Ersoy, Hamit</dc:creator>
<dc:creator>Nurettin Sertçelik, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Evaluar la efectividad y la tolerancia del tratamiento intravesical con Epirrubicina para evitar las recurrencias y la progresión de los tumores superficiales de vejiga después de resección transuretral.MÉTODOS: Se evaluaron 44 pacientes con tumores superficiales de vejiga, 28 de los cuales eran primarios y 16 recidivas. Los pacientes fueron tratados con 50 mg de Epirrubicina intravesical una vez por semana durante 8 semanas después de la resección transuretral.Los pacientes que habían recidivado no fueron tratados con ningún otro agente intravesical antes de Epirrubicina. El seguimiento se realizó mediante cistoscopia, citología urinaria y biopsias randomizadas.RESULTADOS: La recidiva local después del tratamiento fue del 14,28 por ciento y del 18,75 por ciento en la misma zona del tumor y la recidiva en otra área fue del 21,42 por ciento y del 31,25 por ciento respectivamente para los tumores primarios y recidivantes. La recurrencia total en los dos grupos fue del 40,91 por ciento. No encontramos toxicidad sistémica y los efectos secundarios fueron tratados de acuerdo con la sintomatología.CONCLUSIONES: El tratamiento con Epirrubicina intravesical después de resección transuretral para evitar recidivas después de la resección transuretral es un método útil y efectivo con efectos colaterales mínimos (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(10): 1147-1153, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6252</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epirrubicina en el tratamiento en forma de instigación intravesical tras RTU de tumores superficiales de vejiga</dc:title>
<dc:subject>^d14919</dc:subject>
<dc:subject>^d9557</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13901</dc:subject>
<dc:subject>^d2337</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d913</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23628</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d11621</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30193</dc:subject>
<dc:subject>^d19057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
