<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1789</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Giant fibroepithelial polyip of the ureter</dc:title>
<dc:creator>Gómez Gómez, Guillermo</dc:creator>
<dc:creator>Valdelvira Nadal, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Barba, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Rigabert Montiel, Mariano</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Albacete, Mariano</dc:creator>
<dc:creator>Bañón Pérez, José Vicente</dc:creator>
<dc:creator>López Cubillana, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Server Pastor, Gerardo</dc:creator>
<dc:creator>Nicolás Torralba, José Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El pólipo fibroepitelial del uréter es una patología benigna de baja incidencia. Aportamos un nuevo caso con revisión de la literatura, y realizamos una valoración de las exploraciones complementarias a realizar y las posibilidades terapéuticas. MÉTODO: Se presenta el caso de un joven con anulación funcional de riñón izquierdo por la presencia en el interior del uréter de un pólipo fibroepitelial benigno gigante. Se analizan las distintas exploraciones realizadas y las posibilidades terapéuticas. RESULTADOS: Tras el diagnóstico de uropatía obstructiva con pérdida de la unidad renal izquierda, el paciente fue sometido a nefroureterectomía izquierda encontrando la gran formación polipoidea. CONCLUSIONES: Se trata de una patología benigna, de fácil diagnóstico con las exploraciones endoscópicas que disponemos en la actualidad. En el caso de no producir una anulación funcional El pronóstico de los pacientes con carcinoma de células escamosas no es favorable, con una supervivencia a los 5 años de un 57 por ciento (5). irrecuperable de la unidad renal, el tratamiento endoscópico debe ser la primera opción terapéutica (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(10): 940-943, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1789</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pólipo fibroepitelial gigante del uréter</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11564</dc:subject>
<dc:subject>^d14915</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
