<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3715</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Colonic lipomas: new contributions to the diagnosis</dc:title>
<dc:creator>Hernando Almudí, E</dc:creator>
<dc:creator>Esarte Muníain, J</dc:creator>
<dc:creator>Cebollero Benito, M. P</dc:creator>
<dc:creator>García Calleja, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Córdoba Díaz de Laspra, E</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Germán, A</dc:creator>
<dc:creator>Blanco González, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Arnedo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los lipomas de colon ocupan el segundo lugar dentro de los tumores benignos de colon, son tumores formados por tejido adiposo bien diferenciado, con una estroma fibrosa de sostén. La mayoría de estos tumores son asintomáticos, aunque en ocasiones pueden producir complicaciones urgentes. Casos clínico. Se presentan 7 casos de lipomas de colon, diagnosticados en el Servicio de Cirugía General del Hospital Miguel Servet de Zaragoza, desde enero de 1993 hasta enero de 1997. Se trataba de 3 varones y 4 mujeres, todos ellos por encima de la sexta década de la vida El síntoma clínico que motivó su diagnóstico fue, en 4 pacientes, un cuadro de rectorragias causadas por el propio lipoma y en los otros 3 casos se presentó como un hallazgo causal, en uno de ellos en el marco de una angiodisplasia de colon y en los otros dos tras intervención urgente motivada por oclusión intestinal. En cuanto a su localización, tres de los lipomas se hallaban en el sigma, uno en el colon transverso y los tres restantes en el colon ascendente. Discusión. El lipoma de colon es una tumoración de localización submucosa y con máxima incidencia en ciego y colon ascendente, con escasa tendencia a la malignización. El síntoma clínico más frecuente es el dolor abdominal, seguido de alteraciones en el hábito intestinal y rectorragias. En la mayoría de los pacientes la colonoscopia y el enema opaco son pruebas diagnósticas concluyentes, pero en ocasiones es necesaria la utilización de técnicas más modernas como la ultrasonografía endoscópica y la TACT (tomografía computarizada combinada con aire). Se admite de forma general que el tratamiento quirúrgico de estos tumores debe realizarse cuando sean sintomáticos o si se han complicado de manera urgente. Conclusiones. Los lipomas de colon, aunque son tumoraciones benignas y de baja incidencia, pueden plantear problemas para su diferenciación de procesos neoplásicos malignos y del resto de tumoraciones submucosas, necesitando a veces técnicas diagnósticas definitivas. Su tratamiento debe ser individualizado, conociendo que su tendencia natural es la del crecimiento paulatino hasta alcanzar un tamaño en el que desencadenaría una urgencia quirúrgica, por lo que se puede defender su extirpación en los pacientes en la edad media de la vida y sin factores de riesgo quirúrgico (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);67(2): 175-179, feb. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3715</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lipomas de colon: nuevas aportaciones a su diagnóstico</dc:title>
<dc:subject>^d3142^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3142^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d8242^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3142^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8242^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3142^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d8242^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8242^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d3142^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8242^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
