<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18239</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of sleep apnea syndrome with mandibular advancing devices</dc:title>
<dc:creator>Macías Escalada, Emilio</dc:creator>
<dc:creator>Carlos Villafranca, Félix de</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Esnal, Belén</dc:creator>
<dc:creator>Cobo Plana, Juan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde finales del siglo pasado los aparatos intraorales han sido considerados como una alternativa válida para ciertos tipos de patología obstructiva de la vía aérea superior. En el momento actual existen múltiples patentes de diferentes aparatos. Los más comúnmente utilizados son los aparatos de avance mandibular (MAD) fijos y de avance ajustable. Su función puede resumirse como un aumento del área faríngea y prevención del colapso de paladar blando y lengua durante el sueño. Con estos aparatos se consiguen reducciones del indice de apnea hipoapnea (AHI) del orden del 60 por ciento, el rango de respuesta es del 60 por ciento y la adaptación de los pacientes está por encima del 80 por ciento, cifras que los hacen comparables a los aparatos de presión positiva (CPAP) para la reducción de los desórdenes respiratorios durante el sueño. Y superiores a la CPAP en cuanto a aceptación por parte de los pacientes y menores efectos secundarios. (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;7(4): 379-386, nov. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18239</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la apnea obstructiva del sueño con posicionadores mandibulares</dc:title>
<dc:subject>^d34202^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d405^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9251^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33115^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29278^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10146^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
