<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35169</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Obstructive lung disease after allogenic stem cell transplantation in children</dc:title>
<dc:creator>Sequeiros González, A</dc:creator>
<dc:creator>González Vicent, M</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Riofrío, R</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Pérez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Villa Asensi, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Madero López, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción La bronquiolitis obliterante está considerada como una complicación pulmonar grave que aparece a partir de los 3 meses del trasplante de médula ósea. Objetivo: Determinar la incidencia y evolución clínica de la enfermedad pulmonar obstructiva (EPO) en una población de niños que han recibido trasplante alogénico de células madre hematopoyéticas. Pacientes y métodos: Se ha revisado una muestra de 110 pacientes que recibieron trasplante alogénico entre enero de 1992 y junio de 2002. En los 77 pacientes que sobrevivieron más de 100 días después del trasplante se ha calculado la incidencia de EPO. El diagnóstico de EPO se basó en la presencia de hallazgos clínicos sin evidencia de infección respiratoria, pruebas de función pulmonar (volumen espiratorio forzado en el primer segundo/capacidad vital forzada [FEV1/FVC] &lt; 80 por ciento y FEV1 &lt; 80 por ciento del valor teórico) y datos de la tomografía computarizada (TC). Resultados: Presentaron EPO, 8 pacientes (10,4 por ciento) con una mediana del tiempo de inicio de 184 días después del trasplante (rango, 100-1.735). Todos los pacientes con EPO presentaron síntomas respiratorios. La obstrucción de la vía respiratoria fue diagnosticada en el primer año tras el trasplante en 6 de los 8 pacientes. Todos presentaban enfermedad de injerto contra huésped (EICH) crónica (p &lt; 0,01), la incidencia de EPO entre los 23 afectados de EICH crónica fue del 34,8 por ciento. Dos (25 por ciento) de los 8 pacientes presentaron mejoría completa de la EPO con la intensificación del tratamiento de la EICH crónica con inmunosupresores. La FEV1 disminuyó rápidamente en 3 (37,5 por ciento) pacientes, los cuales fallecieron por fallo respiratorio. Presentaron mejoría parcial 2 pacientes (25 por ciento), aunque persistía afectación de la función pulmonar. Un paciente (12,5 por ciento) presenta obstrucción grave estable. Conclusiones: La EPO tras el trasplante presenta un momento de inicio y una progresión variable, está estrechamente relacionada con la EICH crónica y su incidencia depende del número de pacientes con este proceso (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);61(2): 124-130, ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35169</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad pulmonar obstructiva tras trasplante alogénico de progenitores hematopoyéticos en niños</dc:title>
<dc:subject>^d14575</dc:subject>
<dc:subject>^d32203</dc:subject>
<dc:subject>^d6237</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22852</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8350</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
