<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33028</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Appropriateness of chest radiography in hospital emergency departments</dc:title>
<dc:creator>Alonso-Vigil, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Díez-Sebastián, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>García-Caballero, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Gracia-San Román, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Madero-Jarabo, Rosario</dc:creator>
<dc:creator>Monteagudo-Piqueras, Olga</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-de León, Nieves</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Describir el uso de la radiografía de tórax en las urgencias generales del Hospital Universitario La Paz, valorar según las guías de práctica clínica basadas en la evidencia disponibles el grado de adecuación de dicho uso, e identificar situaciones clínicas asociadas a un mayor uso inapropiado. Material y métodos: Estudio descriptivo y analítico (univariante y multivariante), en el que se incluye a los pacientes que acudieron al servicio de urgencias generales del hospital y se les solicitó una radiografía de tórax, en la semana del 18 al 24 de febrero del año 2002. Se valoró el uso apropiado según los estándares revisados (variable principal: adecuación o inadecuación). Para ello, se realizó una búsqueda sistemática de guías de práctica clínica y protocolos basados en la evidencia sobre la indicación de las radiografías de tórax, elaborándose una hoja de recogida de datos según la bibliografía más relevante. Resultados: El 84 por ciento de las peticiones revisadas se ajustaban a los criterios de adecuación; el resto de peticiones (16 por ciento) no se ajustaban a dichos criterios (inadecuadas). Las situaciones clínicas asociadas con una mayor inadecuación fueron: dolor costal de características mecánicas tras un traumatismo torácico leve (31,4 por ciento); síntomas inespecíficos (malestar general, fiebre...) (27,5 por ciento); dolor abdominal inespecífico (23,5 por ciento), y dolor torácico de características mecánicas (17,6 por ciento).El riesgo de inadecuación ajustado por la edad es 2,35 veces mayor durante el fin de semana que entre semana (intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 1,24-4,45; p = 0,008). Al ajustar según el momento de petición, por cada año que disminuye la edad aumenta el riesgo de inadecuación en 1,02 veces (IC del 95 por ciento, 1,01-1,04; p &lt; 0,001).Conclusiones: Un 16 por ciento de inadecuación supone una oportunidad de mejora (calidad asistencial y optimización de los recursos). La inadecuación es significativamente mayor en los pacientes más jóvenes (más exigentes), lo cual puede conducir a un mayor número de peticiones innecesarias. El mayor porcentaje de inadecuación durante el fin de semana podría señalar una supervisión de las guardias no suficientemente exhaustiva por parte del médico con experiencia o una consulta insuficiente por parte del médico en formación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;19(4): 226-231, jun. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33028</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Adecuación de la petición de radiografías de tórax en urgencias hospitalarias</dc:title>
<dc:subject>^d4711^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30291</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4711^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d4711^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d19291^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d19291^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
