<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-051797</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Double toe to hand transfer in children with symbrachydactyly</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducction. Symbrachydactyly is fairly frequent congenital malformation that appears during first weeks of pregnancy. The range of clinical presentations goes from hypoplastic fingers to true  agenesis. Although it usually appears in a random fashion, sometimes    it is associated to other systemic malformations. Patients and methods. The aim of this study is to check the functional, cosmetic and psychological results of those patients affected of grade IV  symbrachydactyly treated using a double second toe transfer. The method employed is a retrospective study of the clinical records from 6 patients  (5 males and 1 female) operated in our Department during the last five    years. The follow up period was from 3 months to five years.    Results. Transfer from the second toe to the first ray was performed    during the first surgical period, while transfer to the fourth ray was done    in a second procedure. The mean age for the first operation was 19  months, and 30 months for the second one. There were no flap failure    or major surgical complications. Tenolysis and tenoplasty was done in  two patients to improve flap function and position. Motion rehabilitation was installed during the postoperative period.    Functional, opposing pinch, and cosmetic results were satisfactory.    Parents &#148;and patients&#148; psychological acceptance was also good. No walk disturbance was observed. Conclusions. Double second toe to hand transfer is a good option for    the symbrachydactyly treatment in cases of thumb agenesis.    Rehabilitation is the key clue for functional recovery.  Surgery improves social and family relationships (AU)</dc:description>
<dc:creator>Díaz, M</dc:creator>
<dc:creator>Rivas, S</dc:creator>
<dc:creator>Andrés, A. M</dc:creator>
<dc:creator>López-Gutiérrez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Lovic, A</dc:creator>
<dc:creator>Ros, Z</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La simbraquidactilia es una malformación congénita de la mano poco frecuente que se produce en el período  inicial de la gestación. Abarca un amplio espectro de presentaciones clínicas que incluyen desde la presencia de dedos hipoplásicos a la ausencia total de estos. Generalmente no tiene asociación genética aunque en ocasiones se presenta junto a otras malformaciones. Paciente y método. El objetivo de este trabajo es evaluar los resultados funcionales, psicológicos y estéticos en aquellos pacientes con simbraquidactilia grado IV que recibieron una doble transferencia de dedo de pie a la mano. Para ello analizamos retrospectivamente la historia clínica de 6 pacientes, 5 niños y una niña que fueron sometidos a esta    intervención en nuestra Unidad en los últimos 5 años. El tiempo de seguimiento de los pacientes una vez realizada la segunda transferencia oscila entre los 3 meses y los 5 años. Resultados. Se realizó siempre transferencia de segundo dedo de pie en primer lugar al primer metacarpiano y en la segunda intervención a    la posición del cuarto dedo. La edad media cuando se hizo la primera    transferencia fue de 19 meses y en la segunda intervención de 30 meses. No se produjo ninguna complicación postoperatoria inmediata ni la pérdida de ningún injerto. Dos pacientes precisaron tenólisis y transfererencia tendinosa posterior para mejorar la posición y funcionalidad de los injertos. Todos los niños iniciaron un programa de rehabilitación precoz. En los seis niños se constató una importante mejoría en la estética de la mano así como una buena funcionalidad, con capacidad para realizar pinza tanto de objetos gruesos como de pequeños. La aceptación    psicológica fue buena tanto en los niños como en los padres. Ninguno de los pacientes presentó alteración en la marcha. Conclusiones. La doble transferencia de dedo de pie a la mano es un tratamiento eficaz en niños con simbraquidactilia con ausencia de pulgar. La rehabilitación es imprescindible para lograr la completa funcionalidad. Este tratamiento mejora la integración del niño en el medio familiar,  escolar y social (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;19(3): 173-176, jul. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-051797</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Doble transferencia de dedo de pie a la mano en niño con simbraquidactilia</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d23483^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22912^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22912^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d5521^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13900^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5521^s22005</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200607</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
