<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30434</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">General features and properties of metal-free ceramics restorations</dc:title>
<dc:creator>Álvarez-Fernández, M. Ángeles</dc:creator>
<dc:creator>González-González, Ignacio Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Peña-López, José Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Olay-García, M. Sonsoles</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos: los actuales sistemas restauradores cerámicos sin base metálica son una realidad creciente debido a las inmejorables propiedades ópticas y estéticas que presentan gracias a su comportamiento con la luz, la capacidad para mimetizar con los dientes naturales, etc. A pesar de las ventajas indiscutibles que poseen todavía presentan algunos problemas de tipo mecánico y funcional (como la fragilidad, la fractura, la abrasión de los antagonistas, etc.) que limitan actualmente su uso generalizado como materiales restauradores. Tanto los nuevos materiales cerámicos, como los innovadores métodos de procesamiento asistidos por ordenador auguran un futuro próximo donde el uso de porcelanas libres de metal sea masivo en el quehacer diario de la profesión odontoestomatológica. Nuestro objetivo a la hora de abordar este tema es revisar los conceptos actuales sobre las porcelanas sin metal. Material y metodología: se realiza en base a una revisión bibliográfica del tema propuesto y que se estructurará en los siguientes apartados: evolución histórica, definición del material y sinonimia, propiedades deseables o exigibles a los materiales restauradores cerámicos, ventajas e inconvenientes de ellos derivados, clasificación de las porcelanas dentales, composición de las porcelanas dentales y algunas propiedades. Resultados y discusión: en base a los datos encontrados en la bibliografía consultada (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;8(5): 525-546, oct. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30434</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características generales y propiedades de las cerámicas sin metal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3791^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d3791^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d2553</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3808^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
