<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-153660</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Successful treatment with clozapine in a case of polydipsia-hyponatraemia and tardive dyskinesia in a patient with schizophrenia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Polydipsias within chronic psychosis and subsequent hyponatraemia (also known as PIP syndrome: polydipsia, intermittent hyponatraemia and psychosis) have a high prevalence, probably underestimated, and up to 17.5% in institutionalised patients. The treatment with clozapine has been proposed numerous times, and is also considered the drug of choice in cases of tardive dyskinesia, an entity secondary to the use of antipsychotic drugs, which can be extremely disabling for patients, lacking specific treatment and with a difficult therapeutic management. Both syndromes are prevalent and pose a significant clinical problem, in which ethics are essential to avoid therapeutic nihilism. The case is presented of a 55 year-old male with schizophrenia, in whom the change of treatment to clozapine resulted in a significant improvement in both processes, especially in reducing fluid intake, and maintaining clinical stability of the schizophrenic mental disorder after the intervention (AU)</dc:description>
<dc:creator>Muquebil Ali Al Shaban Rodríguez, Omar Walid</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Gómez, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Hernández González, Mario Javier</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Simón, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Tuñón Gorgojo, Lorena</dc:creator>
<dc:creator>Ocio León, Sergio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La polidipsia en el seno de las psicosis crónicas y la hiponatremia subsecuente (también conocido como síndrome PIP: polidipsia, hiponatremia intermitente y psicosis) presentan una prevalencia elevada, probablemente infraestimada, de hasta el 17,5% en pacientes institucionalizados. El tratamiento de la misma con clozapina ha sido propuesto en numerosas ocasiones, siendo además este fármaco considerado de elección en el caso de cuadros de discinesia tardía, entidad secundaria al empleo de fármacos antipsicóticos y que puede llegar a ser tremendamente invalidante para los pacientes, careciendo de tratamiento específico y de difícil manejo terapéutico. Ambos síndromes suponen un prevalente y relevante problema clínico, en el que la ética hace imprescindible evitar el nihilismo terapéutico. Presentamos el caso de un varón de 54 años diagnosticado de esquizofrenia, en el que el cambio de tratamiento a clozapina supuso una importante mejoría en ambos procesos, especialmente en la reducción de la ingesta hídrica, manteniendo estabilidad clínica en el proceso psicopatológico esquizofrénico de base tras el cambio de tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);23(2): 77-79, mayo-ago. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-153660</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento exitoso con clozapina en un caso de polidipsia-hiponatremia y discinesia tardía en un paciente con esquizofrenia</dc:title>
<dc:subject>^d3051^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d34315^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d34315^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9262^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9262^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9262^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7189^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1714^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d1714^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d54543^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d34315^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
