<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-574</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Helical computed tomography of the aortoiliac vessels: optimization of the scan delay using the test bolus method</dc:title>
<dc:creator>Igual, Aurelio</dc:creator>
<dc:creator>Martí Bonmatí, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Concepción, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Delgado, Fructuoso</dc:creator>
<dc:creator>Aliaga, Roberto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Optimar el tiempo de retraso en la adquisición de estudios de tomografía computarizada (TC) helicoidal del sector vascular aortoilíaco utilizando el método del bolo de prueba. Material y Métodos: Se estudiaron 90 pacientes consecutivos remitidos para evaluación del sector vascular aortoilíaco. En todos se calculó el tiempo de llegada del contraste a la aorta (T0 pico) de acuerdo con un protocolo predefinido utilizando el método del bolo de prueba, aplicándose distintos retrasos en la adquisición de la hélice. Se midieron los valores de atenuación en tres zonas de la aorta abdominal de todos los pacientes. Los resultados de captación por zonas y tiempos de retraso se compararon mediante la prueba ANOVA y Student-Newman- Keuls. El nivel de significación se fijó en p &lt; 0,05.Resultados: El tiempo medio de llegada del contraste fue de 22,3 segundos (intervalo, 13-40). La captación media para las regiones inicial, central y distal de la aorta fue de 231, 260, y 254 UH en los grupos con retraso de T0 pico +5 segundos; de 275, 287 y 287 UH para un retraso de T0 pico + 10 segundos; y de 266, 259 y 276 UH para un retraso de T0 pico + 15 segundos, respectivamente. Conclusiones: La aplicación del método del bolo de prueba en la optimación de la captación intravascular en el sector vascular aortoilíaco permite lograr un elevado grado de realce. Cuando se utiliza un retraso de T0 pico + 10 segundos la opacificación vascular es homogénea en toda la aorta abdominal y mayor que con otras formulaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);43(2): 69-74, mar. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-574</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">TC helicoidal del sector vascular aortoilíaco: optimación del retraso en la adquisición mediante el método del bolo de prueba</dc:title>
<dc:subject>^d1017^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d1017^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1017^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30829^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7266^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d23159^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7266^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d1017^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d1163^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1163^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d14383</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d12364^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3306^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d30829^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3306^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d23159^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30829^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d8^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8^s22058</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
