<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-122532</identifier>
<setSpec>1698-031X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of the testosterone deficiency syndrome in males with sexual dysfunction: From suspicion to reality. A descriptive transversal study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Julve-Villalta, Emilio</dc:creator>
<dc:creator>Prieto-Castro, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Martin-Morales, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Soler-Martínez, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Bonilla-Parrilla, Ramón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar la prevalencia del síndrome de déficit de testosterona (SDT) entre varones asistentes a conferencias de la campaña «Los hombres cambian. A partir de los 40 toca revisión», con signos/síntomas sexuales como sospecha. Objetivo secundario: analizar la relación del déficit de testosterona con la edad, obesidad, comorbilidades, disfunción eréctil (DE) y síntomas. Presentamos los resultados del estudio piloto. Material y método: Estudio descriptivo transversal en varones &amp;#8805; 18 años. Se recogieron datos antropométricos, clínicos y de laboratorio, incluida la testosterona total. Se valoró la DE mediante el International Index of Erectile Function (IIEF-5) y los síntomas mediante la escala Aging Males&#146; Symptoms (AMS). Se calcularonodds ratio para déficit de testosterona (testosterona total  &amp;#8804; 12 nmol/l) mediante modelos de regresión logística. Resultados: Participaron 450 varones con una edad media de 54,3 ± 9,3 años. El 53,7% presentaba DE y el 19,8% déficit de testosterona. La prevalencia de SDT bioquímico y sintomático fue del 15%. Presentar obesidad o DE dobló la probabilidad de padecer déficit de testosterona; presentar diabetes, depresión/ansiedad o enfermedad coronaria la triplicó. El déficit de testosterona se relacionó con valores inferiores de colesterol HDL y superiores de glucosa y triglicéridos, puntuaciones superiores global y de subdominios del AMS, y mayor frecuencia de síntomas globales y somáticos. Diez de los 17 síntomas fueron más frecuentes. Conclusión: La prevalencia de SDT entre varones &amp;#8805; 30 años con sospecha de disfunción sexual es del 15%. Ambos, SDT y DE, estaban infradiagnosticados. El déficit de testosterona se relacionó con un peor estado de salud y más sintomatología. Son necesarias campañas de concienciación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. androl. (Ed. impr.);12(2): 55-63, abr.-jun. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-122532</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia del síndrome de déficit de testosterona entre varones con disfunción sexual: de la sospecha a la realidad. Un estudio descriptivo transversal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7184^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d7350^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7117^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13115^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14118^s22015</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
