<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166236</identifier>
<setSpec>1135-2841</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Even with all the currently licensed vaccines, unmet medical needs remain such as vaccines designed to protect populations whose response is weaker or against complex pathogens. Due to changes in the immune system and the increased tolerability sought in the new vaccines being developed, the adult population poses a challenge for modern vaccinology since existing vaccines often induce suboptimal immunogenicity. One of the innovative strategies to overcome these challenges is the inclusion of adjuvants in the vaccine formulation, in order to enhance and / or modulate the immune response to achieve greater vaccine efficacy. This summary tries to explain the reasons for using adjuvants and the reappraisal of this research field, using some examples of commercialized vaccines (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cambronero, Charo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Aún con todas las vacunas autorizadas que hay en la actualidad, quedan  necesidades médicas no cubiertas, como es el diseño de vacunas para proteger a poblaciones con menor respuesta o frente a patógenos complejos. Debido a los cambios del sistema inmune con el paso del tiempo y a la búsqueda de una mayor tolerabilidad para las vacunas nuevas en desarrollo, la población adulta a menudo supone un reto para la moderna vacunología ya que las vacunas existentes a menudo logran una inmunogenicidad subóptima. Una de las estrategias innovadoras para superar estos retos es la inclusión de adyuvantes en la formulación vacunal, con el objeto de potenciar y/o modular la respuesta inmune para lograr una mayor eficacia vacunal. Este resumen trata de explicar los motivos para usar adyuvantes y el repunte de este campo de investigación, utilizando algunos ejemplos de vacunas comercializadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. prev;22(1/2): 38-42, 2017. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166236</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aproximación innovadora en el desarrollo de vacunas del adulto</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29482^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d33920</dc:subject>
<dc:subject>^d27966^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d31393^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d16843</dc:subject>
<dc:subject>^d23123^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d50229</dc:subject>
<dc:subject>^d27905^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
