<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18638</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Geriatric consultations by the orthopaedics department. Health care benefits</dc:title>
<dc:creator>Alarcón Alarcón, T</dc:creator>
<dc:creator>González Montalvo, J. I</dc:creator>
<dc:creator>Río Sevilla, M. del</dc:creator>
<dc:creator>Gotor Pérez, P</dc:creator>
<dc:creator>Bárcena Álvarez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Describir la actividad de un equipo de valoración geriátrica (EVG) en el servicio de traumatología en un hospital general universitario durante sus primeros años de funcionamiento. Evaluar la influencia sobre parámetros asistenciales de la interconsulta a geriatría en ancianos ingresados en dicho servicio. Material y método: Se revisaron todas las interconsultas realizadas al EVG a lo largo de tres años (1995-1997) de pacientes mayores de 65 años ingresados en traumatología. Los tipos de interconsulta se clasificaron en: a) valoración geriátrica puntual o el traslado del paciente a otro hospital y b) valoración y seguimiento clínico y tratamiento del paciente durante la hospitalización. En todos los pacientes se realizó una valoración geriátrica integral estructurada. Resultados: Se observó un cambio en el tipo de consultas solicitadas a lo largo del tiempo. Las peticiones de traslado de pacientes se redujeron de 76 por ciento en 1995 al 23 por ciento en 1997 y las de seguimiento clínico aumentaron del 24 por ciento al 77 por ciento. Los pacientes seguidos clínicamente fueron 2 años mayores de edad como media, pero tuvieron una estancia media 8 días menor (20,4, vs 28,8 días; p &lt; 0,01), sin aumentar la necesidad de cuidados institucionales tras el alta. La precocidad de la interconsulta a geriatría fue la variable independiente, de entre las estudiadas, que más se asoció a una estancia hospitalaria menor. Conclusión: El beneficio que aporta la geriatría en pacientes ingresados en traumatología es mayor cuanto más precoz e intensa es la acción directa del geriatra sobre el paciente. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);46(6): 534-538, dic. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18638</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Interconsulta geriátrica en el Servicio de Traumatología. Beneficios asistenciales</dc:title>
<dc:subject>^d14586^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d24693^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28845^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d8079^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6939^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d12438^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28585</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
