<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-057410</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Variation of the muscular force respiratoria post-abdominoplastia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. The abdominoplastia is an esthetics surgery that permits to define the contour of the body. Some complications, as the pulmonary, deep vein thrombosis, alterations of sensibility, nervous wounds, seromas, necrosis and even the death they can happen, in the postoperative period. Objective. The proposition of this study was to evaluate the possible alterations of the function muscular respiratory in patient the abdominoplasty. Method. 4 patients were evaluated, all women, mean age of 43. 7 (SD = 10.3) years, Indicate of Corporal Mass of 22.0 (SD = 1.9). An evaluation respiratory was carried out subject to al start of the chirurgic, in the two you gave followed to the same one and after a week of the intervention. In the evaluation they were measured: the muscular force through the pressure inspiratory and expiratory maximum, current volume, volume minute and vital capacity. Results. The study confirmed that there are changes in the values of the measures al to be compared the pre one with the post surgery, remaining under the normal respected values still of the first week of the intervention, being able to involve to some complication respiratory</dc:description>
<dc:creator>Cardoso Ribeiro, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La abdominoplastia es una intervención quirúrgica fundamentalmente estética que permite definir el contorno del cuerpo. Algunas complicaciones, como las pulmonares, trombosis venosas, alteraciones de sensibilidad, lesiones nerviosas, seromas, necrosis, e incluso la muerte, pueden suceder en el período postoperatorio. Objetivo. El propósito de este estudio es evaluar las posibles alteraciones de la función muscular respiratoria en pacientes con abdominoplastia. Método. Se evaluaron 4 pacientes, todas mujeres, con una media de edad de 43,7 años y desviación estándar (DE) de 10,3 e índice de masa corporal de 22,0 (DE = 1,9). La evaluación respiratoria se realizó, previa al inicio de la cirugía, en los dos días siguientes a la misma, y tras una semana de la intervención. La evaluación consistió en: medida de la fuerza muscular a través de la presión inspiratoria y espiratoria máxima, volumen corriente, volumen minuto y capacidad vital. Resultados. El estudio confirmó que hay cambios en los valores de las medidas al comparar las evaluaciones pre y posquirúrgicas, llegando a una disminución del 42,7 % de la capacidad vital y un 17,87 % de la presión inspiratoria máxima (del preoperatorio al primer día de postoperatorio), permaneciendo debajo de los valores considerados normales aún después de la primera semana de la intervención, pudiendo conllevar a alguna complicación respiratoria</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);29(3): 139-144, may. 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-057410</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Variación de la fuerza muscular respiratoria postabdominoplastia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23742^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d12542^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d1969^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12542^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19334^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200705</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
