<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-90931</identifier>
<setSpec>0211-5735</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychiatric rehabilitation in extended care psychiatric hospital</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: The shift from a model of care to a rehabilitation model in Extended Care Psychiatric Units, which aim to generate profiles of users with severe and enduring mental illness in which takes into account both the degree of clinical involvement and/or psychosocial functioning and the level of institutionalization (measured from the hospital stay), all in order to propose a possible model for the reorganization of users based on these criteria. Method: On the one hand, it has taken into account the variable years of admission into the institution in order to have a measure of institutionalization y a measure that reflects potential difficulties of returning to the community. Moreover, we have used a variable to take into account clinical factors related to psychosocial functioning and that is the Global Assessment Functioning Scale -GAF- (Axis V of DSM-IV-TR). Based on the variables discussed there has realized a cluster analysis using the statistical package SPSS 19.0 Results: Cluster analysis performed shows the existence of four different size groups for all users. These four groups define prototypes profiles of patients admitted to an Extended Care Psychiatric Unit: 1) Institucionalized Dependents, 2) Institucionalized Independents, 3) Non Institucionalized Dependents, and 4) Non Institucionalized Independents.  Conclusions: The interest and usefulness to classify users in different levels according to their psychosocial functioning is reflected in improved opportunities for individual treatment, adapting to the needs of care, assistance and therapy of the users(AU)</dc:description>
<dc:creator>Manzano Callejo, José María</dc:creator>
<dc:creator>Chamorro García, Lorenzo</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz García, Juan Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Hera Cabero, María Isabel de la</dc:creator>
<dc:creator>Plaza Zamora, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Rivera Villaverde, Álvaro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El cambio de un modelo de cuidados a un modelo de rehabilitación en Unidades de Cuidados Psiquiátricos Prolongados (UCPP) donde se pretenden generar perfiles de usuarios con enfermedad mental grave y duradera en los que se tenga en cuenta tanto el grado de afectación clínica y/o del desempeño psicosocial como el nivel de institucionalización (medido a partir de la estancia hospitalaria), todo con la finalidad de plantear un posible modelo de reorganización de los usuarios en base a estos criterios. Método: Por un lado, se ha tenido en consideración la variable, años de ingreso en la institución, para así tener una medida de la institucionalización y/o una medida que plasme posibles dificultades de reinserción en el medio comunitario. Por otra parte, se ha utilizado una variable que tuviese en cuenta factores clínicos y relacionados con el desempeño psicosocial y que es La Escala de Evaluación de la Actividad Global &#150;EEAG- ( Eje V del DSM-IV-TR). A partir de las variables comentadas se ha realizado un análisis de conglomerados &#150;clusters- con el paquete estadístico SPSS 19.0. Resultados: El análisis de conglomerados realizado muestra la existencia de cuatro grupos de diferente tamaño para el conjunto de usuarios que los componen. Estos cuatro grupos definirían prototipos de perfiles de pacientes ingresados en una UCPP: 1) Dependientes Institucionalizados &#150;DI-, 2) Independientes Institucionalizados &#150;II-, 3) Dependientes No Institucionalizados &#150;DNI- e 4) Independientes No Institucionalizados &#150;INI-. Conclusiones: El interés y la utilidad de clasificar los usuarios en diferentes niveles según su desempeño psicosocial se refleja en posibilidades de mejora en el tratamiento individualizado, adaptándolo a las necesidades de atención, asistencia y terapia de los usuarios(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Neuropsiquiatr;31(112): 615-629, oct.-dic. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-90931</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rehabilitación psiquiátrica en un hospital de cuidados psiquiátricos prolongados</dc:title>
<dc:subject>^d36377^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d6934^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8777^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d28451^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6934^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28408</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
