<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21207</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of pediatric Primary Health Care consultation morbility in Toledo. Comparation between a Spanish children cohort and an inmigration one</dc:title>
<dc:creator>Castillo Portales, S</dc:creator>
<dc:creator>Soto García, M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Villaverde, N</dc:creator>
<dc:creator>Marañón Henrich, N</dc:creator>
<dc:creator>Rivilla Marugán, L</dc:creator>
<dc:creator>Campos Campos, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: conocer el uso de consultas de pediatría de Atención Primaria y morbilidad en hijos de inmigrantes (HI) comparándolos con hijos de población autóctona (HA). Diseño: estudio observacional con grupo control. Material y métodos: muestras de 147 hijos de inmigrantes (HI) y 147 hijos de la población autóctona (HA) apareados por edad y sexo, de los 4 Centros de Salud de Toledo, recogiéndose de las historias clínicas datos demográficos, inicio y duración de lactancia materna, asistencia a consultas programadas, situación calendario vacunal, número, motivos de consulta y pruebas complementarias solicitadas en un año (junio 2000-junio 2001). Resultados: el número medio de consultas/año fue similar en ambos grupos, 2,12 (DE 2,43) y 2,56 (DE 2,96) en HI y HA respectivamente. El 37,41 por ciento de HI faltó en alguna ocasión a consulta programada, frente al 17 por ciento de HA (p&lt;0,05). El motivo de consulta más frecuente en ambos grupos fue infección respiratoria de vías altas (63,37 por ciento en HI v s 73,79 por ciento en HA). Las gastroenteritis agudas y las otitis fueron menos frecuentes en HI que en HA (9,89 v s 20,39 por ciento; 10,88 v s 23,3 por ciento respectivamente, p&lt;0,05), lo contrario que los dolores abdominales inespecíficos (9,9 por ciento en HI v s 1,94 por ciento en HA, p&lt;0,05), el resto de motivos de consulta fue similar en ambos grupos. Se solicitaron 39 pruebas complementarias en HI y 29 en HA, destacando el Mantoux, solicitado en 4 ocasiones en HI y ninguna en HA. La duración de la lactancia natural fue mayor en inmigrantes, 4,59 meses (DE 3,25) , que en autóctonos, 3,52 meses (DE 2,08), p&lt;0,05. Conclusiones: los HI se comportan de forma muy similar a los HA en cuanto al número de consultas anuales y a las patologías más frecuentemente observadas. Sin embargo, la diferencia encontrada en algunas patologías, el alto incumplimiento a consultas programadas y la mayor duración de la lactancia materna nos recuerda que estamos ante una población con aún diferencias socioculturales  (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);13(2): 92-97, feb. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21207</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilización de las consultas de pediatría de Atención Primaria y morbilidad en la ciudad de Toledo.Comparación entre una cohorte de hijos de españoles y otrade hijos de inmigrantes</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28631</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d4716</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d23899</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:subject>^d10004</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
