<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6849</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Risk factors associated with colonization and bacteremia in non-tunnelled central venous catheters</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Identificar factores de riesgo de colonización y de bacteriemia en pacientes con catéteres venosos centrales no tunelizados. Material y métodos. Se estudió de forma prospectiva una cohorte de pacientes portadores de catéteres venosos centrales no tunelizados. Se recogieron diferentes variables y se calculó la magnitud de su asociación con la colonización del segmento distal del catéter o con bacteriemia asociada a dicha colonización. Se utilizaron los criterios diagnósticos de colonización y bacteriemia asociada a catéter establecidos por los Centers for Diseases and Control. Resultados. Se analizaron finalmente 118 catéteres, correspondientes a 114 pacientes, cuya media de cateterización fue de 14 ñ 8 días (media ñ DE), de los que 51 resultaron colonizados y de los que en 22 se confirmó la presencia de bacteriemia asociada. Las variables asociadas con un mayor riesgo de colonización del catéter fueron la duración de cateterización, la localización femoral, el número de luces y un pronóstico vital inferior a un mes; todos ellos, salvo el incremento en el número de luces, demostraron una asociación independiente con colonización en el análisis multivariante [duración de cateterización (en semanas): OR 1,46; IC95 por ciento: 1,0-2,11; localización femoral: OR 3,73; IC95 por ciento: 1,16-11,9; pronóstico vital inferior a un mes: OR 12,7; IC95 por ciento: 1,4-112,7]. En relación al riesgo de bacteriemia asociada a catéter, el análisis univariante demostró asociación con la duración de la cateterización y el pronóstico vital inferior a un mes; este último es el único que se mantuvo asociado de forma independiente en el análisis multivariante (OR 5,75; IC95 por ciento: 1,17-28,27). Conclusión. El presente trabajo confirma la importancia de la cateterización prolongada como un claro riesgo de colonización de los catéteres venosos centrales no tunelizados, incrementándose este riesgo de forma independiente en las canalizaciones a nivel femoral, y sobre todo en los pacientes graves. La presencia de estos factores nos permite identificar una población de alto riesgo para el desarrollo de bacteriemia asociada a catéter (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;200(3): 126-132, mar. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Factores de riesgo asociados a colonización y bacteriemia en catéteres venosos centrales no tunelizados</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Asensio Vegas, A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Molina, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Navas Elorza, E</dc:creator>
<dc:creator>Cobo Reinoso, J</dc:creator>
<dc:creator>Guerrero Espejo, A</dc:creator>
<dc:creator>Fortún Abete, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-6849</dc:identifier>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28479</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2446</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22859</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d30241</dc:subject>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
