<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25175</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Developing a combined predictor measure for early detection of psychosis proneness</dc:title>
<dc:creator>Paino Piñeiro, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Lemos Giráldez, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La presente investigación se enmarca en el estudio de las alteraciones neurocognitivas que son consideradas marcadores de riesgo para el desarrollo posterior de trastornos del espectro esquizofrénico, cuyo fin último es el planteamiento de posibles estrategias de prevención temprana. Método. En un intento de compatibilizar los diferentes tipos de aproximaciones a la detección temprana, se han utilizado sendas muestras de 60 adultos y 65 niños y adolescentes, que incluyen ambas sujetos "de alto riesgo" para la esquizofrenia. Uno de los aspectos más prácticos que se derivan del presente trabajo ha sido el diseño de una única medida compuesta (distinta para adultos y adolescentes) que simplifique el proceso de determinar la vulnerabilidad de un sujeto a desarrollar los trastornos del espectro esquizofrénico (esquizotaxia) dada la elevada cantidad de medidas neurospicológicas existentes. Para este propósito se ha incluido en la medida construida la combinación de métodos psicométricos que exploran características esquizotípicas prodrómicas, así como la utilización de distintas tareas neuropsicológicas (prefrontales, atencionales, de memoria operativa y de funcionamiento cognitivo general) como marcadores externos de este tipo de trastornos. Resultados. En la línea de trabajos anteriores, los resultados de nuestro estudio indican que una medida más precisa de esquizotaxia o vulnerabilidad a la esquizofrenia sería la combinación de la presencia de, por un lado, síntomas negativos de esquizotipia y, por otro, de déficit neuropsicológicos en funciones cognitivas frontales, de memoria, atención y funciones ejecutivas. Conclusiones. Estos resultados apuntan, por tanto, la posibilidad de dife renciar sujetos normales en cuanto a la vulnerabilidad a los trastornos del espectro esquizofrénico, ya sean adultos o adolescentes, pues algunos de ellos presentan déficit cognitivos tempranos y síntomas esquizotípicos que afectan a las mismas esferas observadas en muestras clínicas  (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;31(5): 244-251, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25175</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Construcción de una medida predictora compuesta para la detección temprana del riesgo de psicosis</dc:title>
<dc:subject>^d12054</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12950</dc:subject>
<dc:subject>^d15290</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
