<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29392</identifier>
<setSpec>1138-9427</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Calcipotriol verus coaltar: a prospective randomized study in stable plaque psoriasis</dc:title>
<dc:creator>Kumar, Bhushan</dc:creator>
<dc:creator>Sharma, Vikas</dc:creator>
<dc:creator>Kaur, Inderjeet</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Los tratamientos tópicos son la primera línea de terapia para los pacientes que padecen placas estables de psoriasis (PSE), que afectan a un área limitada de la superficie corporal. Se han publicado muy pocos estudios comparando nuevos fármacos como calcipotriol tópico al 0,005 por ciento con los tipos convencionales de terapia, como coaltar. Métodos: Se realizó un ensayo prospectivo aleatorizado (derecha e izquierda) y ciego para el investigador, con un período de tratamiento de 12 semanas y un período de seguimiento de 8 semanas. Treinta y seis pacientes con lesiones de PSE simétricas bilaterales en las piernas recibieron instrucciones para aplicarse una pomada de coaltar al 5 por ciento durante la noche y pomada de calcipotriol al 0,005 por ciento en el otro lado, dos veces al día. Se pidió a todos los pacientes que expusieran ambos lados al sol durante dos horas al día. Las lesiones y el progreso durante el tratamiento se evaluaron usando la escala de gravedad del eritema (0-3), descamación e induración (puntuación ESI). La evaluación se llevó a cabo cada dos semanas durante el tratamiento y una vez al mes durante el seguimiento. AI final de las 12 semanas se consideró que los pacientes con una reducción mayor del 75 por ciento de la puntuación ESI tenían una mejoría importante; los pacientes con reducción de 51-75 por ciento, mejoría moderada; los pacientes con reducción del 26-50 por ciento, mejoría mínima y aquellos con reducción menor del 25 por ciento, no respondieron. La autovaloración de los pacientes respecto a la eficacia y aceptación de las dos modalidades se hizo usando una escala de cinco puntos. Se determinaron inicialmente y al final del tratamiento el calcio sérico, el fosfato total y las proteínas séricas diferenciales; también se determinaron el calcio y el fosfato en orina de 24 horas. Resultados: Treinta y cinco de los 36 pacientes seleccionados terminaron el estudio. La diferencia en la respuesta clínica entre los dos lados fue estadísticamente significativa a las 4, 6 y 8 semanas, con un porcentaje de reducción de la puntuación ESI con calcipotriol del 65,7 ñ 12,2 por ciento en comparación con un 45,8 ñ 16,6 por ciento con coaltar a las 8 semanas (p0,05). En el período de seguimiento de ocho semanas se observó una recurrencia de las lesiones en el 10 por ciento de los pacientes tratados con calcipotriol, en comparación con un 16,7 por ciento en los tratados con coaltar después de un período medio de 6 ñ 1,2 y 5 ñ 1,3 semanas, respectivamente (p&gt;0,05).Conclusiones: Se encontró que la pomada de calcipotriol al 0,005 por ciento producía una respuesta inicial más rápida y una mayor aceptación de los pacientes desde el punto de vista estético, aunque después de un período más largo de tratamiento, es decir, 12 semanas, la pomada de coaltar al 5 por ciento tenía una eficacia similar. No hubo diferencias estadísticamente significativas en las tasas de recaídas entre las dos modalidades (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. dermatol. dermocosmét. clín;6(8): 410-414, nov. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29392</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calcipotriol frente a coaltar: un estudio aleatorizado y prospectivo sobre placas de psoriasis estables</dc:title>
<dc:subject>^d3061^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3061^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d2151^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d2151^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12002^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4977^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d32684^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d10009^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d24877</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
