<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4718</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Results of the Smith-Robinson technique in the treatment of cervical disk disease</dc:title>
<dc:creator>Pereda Lázaro, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Calero Ferrándiz, R</dc:creator>
<dc:creator>Boronat Pérez, J</dc:creator>
<dc:creator>Puchol Castillo, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presentan los resultados de un estudio retrospectivo de 55 pacientes que fueron intervenidos entre los años 1983-1998 según la técnica de Smith-Robinson por patología degenerativa cervical. Todos los pacientes fueron operados por el mismo cirujano. Esta serie estaba constituida por 21 hombres y 34 mujeres con una edad media de 44,6 años. En 40 pacientes se intervino sobre un espacio intervertebral y en 15 sobre varios niveles, precisando cinco de ellos una osteosíntesis con placa atornillada.El tiempo medio que transcurrió desde el inicio de la sintomatología a la cirugía fue 19,2 meses. La media de consolidación fueron 10,8 semanas y el tiempo medio de seguimiento de los pacientes fue de dos años. Como método de valoración clínica se ha empleado la escala de Ranawat.Entre los resultados hay que destacar que el dolor mejoró en el 81,8 por ciento de los pacientes (45 casos) y en un 50 por ciento de los mismos mejoraron también de la clínica neurológica que presentaban.La discectomía cervical más artrodesis según la técnica de Smith-Robinson es una buena alternativa en el tratamiento de la patología degenerativa discal cervical (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);44(4): 389-396, ago. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4718</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados de la técnica de smith-robinson en el tratamiento de la patología del disco cervical</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d32948^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2614^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5728^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10179^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7567^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
