<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11833</identifier>
<setSpec>0210-8348</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Burnout syndrome: job, personal and psychopathological associated characteristics</dc:title>
<dc:creator>Jiménez Tornero, R</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Castillo, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Santed Germán, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Olmedo Montes, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el presente trabajo, enmarcado en el ámbito más amplio del estrés laboral, se presentan datos acerca de las relaciones entre las dimensiones del síndrome de burnout y distintas variables consideradas como antecedentes y mediadoras, así como de otras variables asociadas (consideradas en algunas ocasiones como variables consecuentes). Para ello, además de los datos procedentes del cuestionario MBI (Maslach y Jackson, 1986), hemos recogido información relativa a diferentes características del puesto de trabajo, variables personales y sociodemográficas, así como de la escala SCL-90-R de Derogatis (1983), todo ello en una muestra de 120 profesionales sanitarios pertenecientes a un complejo hospitalario. Los resultados indican que tanto el tipo de servicio como el tipo de contrato presentan una influencia en el desarrollo de los componentes de cansancio emocional y despersonalización (MBI). Las variables personales estudiadas como posibles mediadores del burnout han afectado de forma diferente a las tres dimensiones del síndrome, siendo el único dato a destacar la heterogeneidad en tales resultados. Por último, con relación a los distintos problemas psicopatológicos evaluados con el SCL-90-R, los datos señalan que son sólo las escalas de cansancio emocional y despersonalización del MBI los que se hallan vinculados a diferentes patologías, no ocurriendo lo mismo en el caso de la escala de realización personal (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquis (Madr.);22(3): 117-129, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11833</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El síndrome de Burnout: variables laborales, personales y psicopatológicas asociadas</dc:title>
<dc:subject>^d12027^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3881^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3881^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2087^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2087^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d16385</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
