<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105661</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fungus patents: from Pasteur to the present day</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">At the end of the 19th century, the American Patent Office granted the patent known as &#147;Pasteur's application&#148;, claiming the protection of a yeast strain. Since that date, the debate around biotechnology patents, especially for those that affect living organisms or part of them, has grown exponentially. In the present article, the Patent Law is reviewed, pointing out the particular problems about fungi or parts of them. Also, some of the fungus patents are discussed from the perspective of the ethical, economical, social and environmental aspects of these kind of patents(AU)</dc:description>
<dc:creator>Bernardo-Álvarez, María Ángela</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Desde que a finales del siglo xix la oficina norteamericana de patentes aprobara la solicitud de patente de una levadura al científico Louis Pasteur, el debate sobre las patentes biotecnológicas ha crecido exponencialmente. En el presente artículo se realiza una revisión del marco jurisprudencial que regula las patentes biotecnológicas, haciendo hincapié en todo lo relacionado con los hongos o partes de los mismos. Asimismo, se comentan algunas de las patentes concedidas sobre cepas, enzimas o genes fúngicos o procedimientos relacionados con hongos, y las consideraciones éticas que puede tener la concesión de algunas de estas patentes, en relación con aspectos económicos, sociales y medioambientales(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;29(4): 200-204, oct.-dic. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105661</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patentes fúngicas: de Pasteur a nuestros días</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d50097</dc:subject>
<dc:subject>^d5794^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d7772</dc:subject>
<dc:subject>^d10523^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10523^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5794^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d38364</dc:subject>
<dc:subject>^d19089^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d950</dc:subject>
<dc:subject>^d51460</dc:subject>
<dc:subject>^d19089^s22041</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
