<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-69861</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">The present article reviews the main behavioral habits that promote childhood overweight and obesity. Lack of sleep, eating while watching television, eating alone, skipping breakfast and comfort eating constitute a whole series of interrelated factors that shape the obesogenic lifestyle. The relationships among these factors are analyzed. We conclude that only complete modification of the whole set of habits will be useful in facilitating weight control in childhood (AU)</dc:description>
<dc:creator>Amigo Vázquez, Isaac</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Rodríguez, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Busto Zapico, Raquel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se revisan los principales hábitos de conducta que facilitan el sobrepeso y la obesidad infantil. La falta de sueño, comer viendo la televisión, comer solo, evitar el desayuno y calmar los estados emocionales comiendo se presentan como un conjunto de factores interrelacionados que configuran un estilo de vida obesogénico. Se analizan las fuertes relaciones que se dan entre ellos y se concluye que sólo la modificación del conjunto de hábitos y no alguno de ellos por separado puede facilitar el control del peso en la infancia (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;54(10): 530-534, dic. 2007. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-69861</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
