<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32506</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Preoperatory study in the reconstruction with the microvascular fibula free-flap: may the eco-doppler obviate the arteriography?</dc:title>
<dc:creator>Montalvo Moreno, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Montalbán, A. I</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Díaz, R</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Aniceto, G</dc:creator>
<dc:creator>Gesto Castromil, R</dc:creator>
<dc:creator>Crespo Escudero, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El colgajo libre microvascularizado de peroné para la reconstrucción de defectos oromandibulares ha demostrado ser una técnica excelente. Para evaluar la viabilidad de la extremidad tras la extracción del injerto, y del injerto en sí mismo, se hace necesario un correcto estudio preoperatorio. El Eco-doppler color (EDC) es un método diagnóstico no invasivo que ha demostrado ser útil en el mapeo arterial y venoso de las extremidades inferiores (MMII). Hemos realizado 21 EDC en 21 pacientes en los que se eligió el colgajo libre microvacularizado de peroné como método reconstructivo. Se diseñó un protocolo standard para evaluar la circulación de MMII e identificar los vasos perforantes septocutáneos con EDC. En todos los casos el EDC fue efectivo. A la vista del EDC no se realizó ninguna arteriografía. No se encontraron anomalías anatómicas, y tan sólo en un caso se desestimó una extremidad por arteriosclerosis significativa. Los resultados se correspondieron al 100 por ciento con los hallazgos peroperatorios y ningún paciente presentó complicación vascular o del injerto. A la vista de los resultados aconsejamos el EDC como estudio preoperatorio en los pacientes que precisan una reconstrucción con colgajo libre microvascularizado. Es una técnica no invasiva, sin morbilidad y con bajo coste que permite un mapeo vascular de MMII sin necesidad de arteriografía peroperatoria de manera rutinaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;25(1): 29-33, ene.-feb. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32506</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio preoperatorio en la reconstrucción con colgajo libre microvascularizado de peroné: ¿puede el eco-doppler obviar la arteriografía?</dc:title>
<dc:subject>^d1163^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d31994^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7739^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d20180^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22040</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
