<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31730</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Successful pregnancy in a patient with systemic lupus erythematosus on hemodialysis</dc:title>
<dc:creator>Sánchez, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de la gestación de una paciente de 29 años en hemodiálisis durante los 18 meses previos, diagnosticada de lupus eritematoso sistémico y en tratamiento sustitutivo renal desde los 11 años incluyendo 2 trasplantes renales, que fínalizó el embarazo con éxito. Describimos la evolución de dicha gestación, el plan de tratamiento y revisamos la literatura al respecto. Concluimos que, aunque la gestación en pacientes con tratamiento sustitutivo renal y/o lupus eritematoso sistémico supone un riesgo tanto para la madre como para el feto que aconseja la anticoncepción en mujeres en edad fértil, en los últimos años se ha observado un aumento de las gestaciones con éxito en pacientes con lupus eritematoso sistémico en remisión de la enfermedad durante los meses previos y, en gestantes en diálisis, la intensificación del tratamiento dialítico ha mejorado la supervivencia neonatal hasta cifras en torno al 50 por ciento. A destacar la necesidad de establecer una pauta de hemodiálisis diaria, la dificultad en mantener la cifra de hemoglobina en los niveles adecuados en la madre, así como que la prematuridad alcanza a casi la totalidad de los casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;24(1): 70-74, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31730</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gestación con éxito en una paciente con lupus eritematoso sistémico en hemodiálisis</dc:title>
<dc:subject>^d8356</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d22968</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d11688</dc:subject>
<dc:subject>^d29407</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d50497</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
