<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20735</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Controversy surrounding new drugs for the treatment of dementia. An unfavourable view</dc:title>
<dc:creator>Guardado Santervás, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El papel central de la placa senil y los ovillos neurofibrilares sitúan, en la actualidad, a la proteína amiloide y la hiperfosforilación tau en el centro de una nueva orientación en la investigación sobre biología molecular y terapéutica de la enfermedad de Alzheimer. Objetivo. Exponer las evidencias científicas relativas a las limitaciones que ha mostrado la terapia anticolinesterásica. Desarrollo. La mayoría de los ensayos clínicos con fármacos inhibidores de la acetilcolinesterasa tienen una duración demasiado corta (en torno a 3-6 meses para una enfermedad con 8,5 años de duración de promedio).Existe una discreta mejoría clínica con techo terapéutico definido. Hay un porcentaje escaso de pacientes con respuesta, y no hay métodos para averiguar cuáles serán. La mejoría está vinculada a estadios iniciales de la enfermedad, lo que obliga o replantear tratamientos cuando el paciente alcanza estadios avanzados o inicialmente si no responde. Es necesario alcanzar consensos para conseguir uniformidad en los objetivos y metodología de los ensayos clínicos, hasta ahora heterogéneos, incorporando las aportaciones de los estudios epidemiológicos. Conclusión. La expectativa inicial de encontrar una analogía entre el déficit colinérgico de la enfermedad Alzheimer y el dopaminérgico de la enfermedad de Parkinson, con la repercusión terapéutica que ello llevaba implícito, ha quedado ampliamente desvanecida con el paso de los años, la experiencia clínica, terapéutica y científica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(2): 172-175, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20735</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Controversias en torno a los nuevos fármacos en el tratamiento de la demencia. Postura desfavorable</dc:title>
<dc:subject>^d3718</dc:subject>
<dc:subject>^d2850</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
