<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8699</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Consecutive exotropia surgery</dc:title>
<dc:creator>Merino Sanz, P</dc:creator>
<dc:creator>Moreno García Rubio, B</dc:creator>
<dc:creator>Ortega Usobiaga, J</dc:creator>
<dc:creator>Gómez de Liaño Sánchez, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar los factores que influyen en la aparición de la exotropía consecutiva (XTc), así como sus procedimientos quirúrgicos correctores. Material y métodos: Hemos realizado un estudio restrospectivo en nuestro departamento, incluyendo 30 pacientes operados de XTc. Antes de la cirugía se estudiaron los siguientes aspectos: anamnesis, retracción, ángulo de desviación, detección de ambliopía y diplopía, y exploración de ducciones, tortícolis y anisotropía. La técnica empleada fue individualizada para cada paciente. Se realizó retroinserción de uno o ambos rectos laterales; también se hicieron avanzamientos del recto medio operado previamente. Material y métodos: Hemos realizado un estudio restrospectivo en nuestro departamento, incluyendo 30 pacientes operados de XTc. Antes de la cirugía se estudiaron los siguientes aspectos: anamnesis, retracción, ángulo de desviación, detección de ambliopía y diplopía, y exploración de ducciones, tortícolis y anisotropía. La técnica empleada fue individualizada para cada paciente. Se realizó retroinserción de uno o ambos rectos laterales; también se hicieron avanzamientos del recto medio operado previamente. Resultados: Preoperatoriamente se encontraron un 53,33 por ciento de pacientes con ambliopía, un 66,6 por ciento de limitación de las ducciones, un 46,6 por ciento de DVD, un 20 por ciento de tortícolis y un 10 por ciento de diplopías. En la mayoría de los casos (70 por ciento) el resultado fue 'bueno' (ángulo residual de menos de 10 dioptrías prismáticas). En más de la mitad de los pacientes una cirugía fue suficiente para solventar la XTc. Conclusiones: En nuestro estudio se demuestra que la ambliopía, la limitación de las ducciones, las alteraciones verticales (DVD y síndromes alfabéticos) son las alteraciones más frecuentemente encontrados en la XTc. Los resultados indican que, en un 70 por ciento de los pacientes tratados por nosotros, se consigue un ángulo residual de menos de 10 dioptrías prismáticas (DP). La técnica de elección es la doble recesión de rectos laterales, cuando la desviación es menor a 35 DP; cuando es mayor, es necesario un avanzamiento de uno o ambos rectos mediales (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;76(6): 371-378, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8699</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía de la exotropía consecutiva</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13889</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
