<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30433</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Morphofunctional relationship between the occlusal plane and the masseter muscle</dc:title>
<dc:creator>Fernández-Vázquez, José Pedro</dc:creator>
<dc:creator>González-Lafita, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Olay-García, Sonsoles</dc:creator>
<dc:creator>González-Rico, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción (fundamento y objetivo): La relación morfofuncional entre el músculo masetero (MM) y el plano oclusal no ha sido investigada en profundidad. El presente trabajo tiene por objetivo fundamental demostrar que las fibras musculares del masetero muestran una posición perpendicular al plano oclusal. Método: Se ha procedido a la evaluación de las relaciones entre el fascículo superficial del MM y la posición de los incisivos, primer molar inferior, plano oclusal y plano de Francfort, a partir de las teleradiografías de 21 voluntarios sanos, a quienes se les había colocado un dispositivo de silicona intraoral para la identificación del MM. Resultados: El ángulo que forman las fibras del fascículo superficial del MM y el plano oclusal es muy variable situándose entre 70 y 99° con un rango de 29° y la media es de 80,7°. Con el plano de Francfort obtuvimos una media de 65,8° con un rango de 31,5. Conclusión: Las fibras del fascículo superficial del MM no son perpendiculares al plano oclusal. (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;8(5): 513-520, oct. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30433</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relación morfofuncional del plano oclusal con el músculo masetero</dc:title>
<dc:subject>^d3781</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8578^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d32594^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
