<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21869</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Association of peripheral facial paralysis in patients with human immunodeficiency virus infection</dc:title>
<dc:creator>Casanova Carrillo, P</dc:creator>
<dc:creator>Casanova Sotolongo, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La enfermedad neurológica es frecuente en pacientes infectados por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH). El objetivo de este trabajo es mostrar la posible asociación de parálisis facial periférica (PFP) con individuos positivos para el VIH, lo cual, por la característica de su manejo ambulatorio, es interesante a nivel de la atención médica básica. Pacientes y métodos. El universo de nuestro trabajo fueron todos los pacientes observados en 1998 y primer semestre de 1999 con PFP a quienes se les realizó una detallada anamnesis, un examen físico por un neurólogo, análisis de laboratorio y prueba serológica para el VIH. Resultados. El 89,1 por ciento de los pacientes con PFP resultaron seropositivos; la parálisis facial presentó características similares a la parálisis de Bell, con una recuperación completa a las cuatro semanas del 66,6 por ciento en este grupo. En los pacientes seronegativos la recuperación fue también total pero más prolongada. En dos casos la PFP estuvo asociada con manifestaciones evidentes de sida. Conclusiones. No se encontró en la literatura revisada un número tan grande de pacientes con PFP asociada al VIH+; sin embargo, resulta evidente que existe un incremento de la parálisis facial en proporción similar al aumento de los individuos con VIH+. Los resultados de nuestro trabajo nos permiten concluir que la prueba del VIH debe ser incluida en la evaluación de los pacientes con PFP  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(4): 327-330, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21869</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Asociación de parálisis facial periférica en pacientes con infección por el virus de la inmunodeficiencia humana</dc:title>
<dc:subject>^d31406</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d5258</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29422</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d308</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d15217</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9266</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
