<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61910</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assessment of the relapse rate of ENT emergencies in a third level hospital: opportunities for improvent</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A describe study is made of the visits and nursing quality of the ENT Service in the Hospital Casualty Department of the Hospital Clínic during the month of September 2005. The visits are analysed according to the diagnosis given, time variables and the severity. The conclusions indicate that the most frequently diagnosed given, time variables and the severity. The conclusions indicate that the most frequently diagnosed pathologies in this Service were otitis externa, acute tonsillitis and nose bleeds. 50% of the visits are considered as outpatient´s department type according to the severity (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bernal-Sprekelsen, M</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Orozco, F</dc:creator>
<dc:creator>Prades Morera, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo principal del estudio es un análisis descriptivo general de las visitas y de la calidad asistencial ORL  en el Servicio de Urgencias Hospitalarias (SUH) durante el mes de septiembre de 2005. Para la valoración de las visitas se analizó la actividad según los diagnósticos emitidos en SUH (CIE-9), según variables temporales y según gravedad. Para la valoración de la calidad asistencial se han evaluado el índice de reincidencias (4,3%) y el porcentaje de fugas (3,6%). Los diagnósticos más frecuentes fueron otitis externa (10%), amigdalitis aguda (7,4%) y epitaxis (5,9%). El 50% de las visitas se consideraron de tipo ambulatorio de acuerdo a la gravedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(240): 580-587, oct. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61910</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de las reincidencias de las urgencias ORL en un Hospital de tercer nivel. Oportunidades de mejora</dc:title>
<dc:subject>^d10209</dc:subject>
<dc:subject>^d10214^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4705^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10210^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10216^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d4710^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d24356^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d10214^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
