<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-85472</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mini-invasive forehead-plasty</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The reduction of the bony structure of the face is the main reason of the flabbiness and fall of the facial soft tissues. Because we do not have already recourses to restore the lost bony volume, a good possibility is to reestablish a good relationship between the soft tissues and the present bony volume. Based on this principle we have developed the procedure of mini-invasive subperiosteal facial restoration. In this paper we described the application of this procedure to restore the frontal region. Since 1998 we have done this procedure with several variants and combinations according with the needs of each particular case, on 521patients: 419 females and 102 males, from 45 to 73 years old. The maneuvers and instrumentation used to perform this procedure through frontal, palpebral or combining both approaches are described. Based on the Surgical Anatomy, orientation and advices to reach the goals of the procedure and to avoid complications are given. The ancillary procedures, which could be associated to this procedure, are described as well as the details of the post-op care. The observed complications are mentioned and a summary of the results obtained, which have been very satisfactory for the patients andthe surgeon, is done. As a conclusion, the observations from our experience with this method along 10 years and the reasons because this is our first choice procedure, are exposed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fuente del Campo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Una de las causas más importantes de la flacidez y caída de la piel y de las partes blandas de la cara es la disminución del volumen de su estructura esquelética. Un factor fundamental en la restauración del envejecimiento facial seria el poder recuperar este volumen. Dado que en la actualidad no se cuenta con un recurso efectivo para recuperar el volumen óseo, lo indicado es restaurar la relación entre las partes blandas y el volumen óseo vigente. Esta es la meta más importante de la ritidectomía subperióstica. Con una vasta experiencia en este método y buscando minimizar las cicatrices resultantes, hemos desarrollado el enfoque mini-invasivo de este procedimiento de restauración facial. En el presente trabajo describimos la aplicación de nuestro procedimiento para la restauración de la región frontal. Desde 1998 hemos realizado este procedimiento, con diversas combinaciones y variantes y dependiendo de las necesidades de cada caso, en un total de 521 pacientes: 419 mujeres y 102 hombres de edades comprendidas entre los 45 y los 73 años. Planteamos las metas y describimos los medios para realizar este procedimiento por vía frontal, transpalpebral y combinando ambas vías, a la vez que damos orientación para lograr los objetivos del procedimiento y evitar complicaciones basándonos en la Anatomía Quirúrgica. Referimos los procedimientos auxiliares que se pueden asociar a este método y describimos los detalles del manejo postoperatorio. Los resultados obtenidos han sido en general muy satisfactorios tanto para los pacientes como para el cirujano. Mencionamos también las complicaciones observadas. En conclusión, describimos las observaciones resultantes de nuestra experiencia con este método a lo largo de 10 años, con resultados tan buenos o mejores que con la ritidectomía subperióstica abierta y el porqué es actualmente nuestro procedimiento de elección (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;35(2): 91-100, abr.-mayo 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-85472</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Frontoplastia mini-invasiva</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24879</dc:subject>
<dc:subject>^d5679^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23818^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1887^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
