<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27803</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Phonological processing in children with attention deficit hyperactivity disorder: is methylphenidate effective?</dc:title>
<dc:creator>Bó, R. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Aunque el trastorno por déficit de atención e hiperactividad (TDAH) suele asociarse con los trastornos del lenguaje, son escasos los estudios centrados en aspectos del procesamiento fonológico y en la eficacia que en este plano del lenguaje tienen los psicoestimulantes (metilfenidato). Objetivo. 1. Analizar si existen diferencias en el desarrollo del procesamiento fonológico, valorado mediante pruebas de segmentación lingüística y de fluidez léxica con mediador fonético, entre niños con TDAH y niños normales; y 2. Analizar los efectos del metilfenidato en el procesamiento fonológico de niños con TDAH. Pacientes y métodos. En el primer objetivo participaron 37 niños con TDAH y 37 niños normales, con edades de entre 5 y 12 años. Veinte eran varones y 17 eran mujeres, de clase social media-baja. De estos niños, 18 del grupo con TDAH y 18 del grupo normal participaron en el segundo objetivo, 15 varones y 3 mujeres. Se les sometió a tres pruebas diferentes para evaluar componentes del procesamiento fonológico: registro fonológico inducido, segmentación lingüística y fluidez léxica con mediador fonético. Resultados. Se observaron diferencias significativas entre la ejecución del grupo experimental y la del grupo control en todas las tareas de procesamiento fonológico. En la comparación del grupo experimental, con y sin metilfenidato, se obtuvo una mejoría en la ejecución de la tarea de fluidez léxica mientras que las mejoras en la prueba de segmentación lingüística fueron limitadas. Conclusión. Estos resultados evidencian la importancia de evaluar el procesamiento fonológico en los niños con TDAH dada la influencia que tiene en el aprendizaje de la lecto-escritura (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(supl.1): 115-121, 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27803</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Procesamiento fonológico en niños con trastorno por déficit de atención con hiperactividad: ¿es eficaz el metilfenidato?</dc:title>
<dc:subject>^d7983</dc:subject>
<dc:subject>^d8961</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d19034</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d711</dc:subject>
<dc:subject>^d1295</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
