<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22463</identifier>
<setSpec>0303-8874</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Unilateral neck exploration versus bilateral one in the surgery of primary hyperparathyroidism</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Esmon Publicidad, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio es conocer las indicaciones, ventajas e inconvenientes de una exploración cervical unilateral versus bilateral en la cirugía del hiperparatiroidismo primario (HPT). Para ello, desde abril de 1990 y hasta abril de 2002, hemos intervenido 80 pacientes diagnosticados de HTP. Primero fueron divididos en varios grupos en función de los resultados de la exploración clínica, pruebas de paratohorma intacta (PTHi turbo). En 48 de los 80 pacientes (60 por ciento) se realizó una exploración quirúrgica cervical unilateral (en 9 casos se determinó la PTHi turbo) con buenos resultados posoperatorios. Sobre 32 pacientes se realizó una exploración bilateral con exposición bilateral con exposición de ambos recurrentes, por discordancia entre las pruebas de imagen por no disponer entonces de la dosificación turbo intraoperatoria de PTHi, parámetro cuya utilización defendemos por su eficacia contrastada, menor tiempo quirúrgico y menor posibilidad de yatrogenia (AU)</dc:description>
<dc:source>An Otorrinolaringol Ibero Am;30(3): 247-255, mayo-jun. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Exploración cervical unilateral versus bilateral en la cirugía del hiperparatiroidismo primario</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Pardo Romero, G</dc:creator>
<dc:creator>Marqués Rebollo, L</dc:creator>
<dc:creator>Blasco Huelva, A</dc:creator>
<dc:creator>Pereda Tamayo, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pino Rivero, V</dc:creator>
<dc:creator>Ambel Albarrán, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-22463</dc:identifier>
<dc:subject>^d13895</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7140</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
