<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-128368</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Adjuvant induced autoimmune/inflammatory syndrome presenting as joint and lung manifestations</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A 59-year-old female with a history of injection of an oily material in the buttocks 11 years ago. She developed symmetric additive polyarthritis as well as superior and inferior airways involvement. There was no evidence of granulomatosis with polyangiitis (Wegener). She had several serum autoantibodies and a skin biopsy showed a foreign body granuloma. The diagnosis of adjuvant induced autoimmune/inflammatory syndrome was made. The pulmonary involvement was an atypical manifestation at the onset of disease (AU)</dc:description>
<dc:creator>Flores Padilla, Guillermo</dc:creator>
<dc:creator>Pedraza Montenegro, Axel</dc:creator>
<dc:creator>Mora Mendoza, Benjamín</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Mujer de 59 años de edad, la cual cuenta con antecedente de aplicación de material oleoso en los glúteos hace 11 años; posteriormente hace 18 meses comienza con cuadro de poliartritis aditivas simétricas, así como afección en las vías aéreas superior e inferior, sin evidencia de alteración por granulomatosis con poliangitis (Wegener). Presenta en suero autoanticuerpos, y se toma biopsia de piel donde se observa granuloma por cuerpo extraño. Se concluye con síndrome autoinmune/inflamatorio inducido por adyuvante, en el que la afección pulmonar es una manifestación atípica en la presentación inicial de la enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);10(6): 406-408, nov.-dic. 2014. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-128368</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome autoinmune/inflamatorio inducido por adyuvante que debuta con manifestaciones pulmonares y articulares</dc:title>
<dc:subject>^d53545^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d8400^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d8400^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d53545^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5322^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d5322^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d284^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12628</dc:subject>
<dc:subject>^d1333^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5683^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1174^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1333^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d22622^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d5683^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1174^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
