<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37706</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of the psychosocial development tests in the assessment of the full term newborn with moderate readaptive disorders on birth</dc:title>
<dc:creator>Mallada, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Ventura, P</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-González, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, E</dc:creator>
<dc:creator>Samper, M. P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Investigar la relación, en recién nacidos término, entre una inadecuada adaptación cardio-respiratoria al nacimiento y déficit clínicamente detectables de diferentes ítems del neurodesarrollo durante los primeros meses de vida postnatal. Material y método. Estudio de cohortes prospectivo de 43 recién nacidos a término, 25 testigos y 18 con desórdenes leves-moderados en la readaptación cardio-respiratoria al nacimiento. Se aplican los tests de desarrollo psicosocial de Brazelton, Brunet-Lézine y Denver. Resultados. Encontramos diferencias estadísticamente significativas en las respuestas al test de Brazelton entre la serie problema y la testigo. Existe relación entre la exploración neurológica al nacimiento mediante el test de Brazelton y las respuestas en el área motora fina valorada a la edad de 24 meses. No encontramos diferencias en su evolución neurológica global a la edad de 24 meses. Conclusiones. Los resultados por nosotros obtenidos sugieren que trastornos readaptativos leves-moderados del RN término modifican las respuestas conductales de éstos, valoradas por el test de Brazelton. No existen diferencias en el desarrollo psicosocial entre las dos series de RN estudiadas, a los 24 meses de edad. Desórdenes conductales de los RN a término reflejados mediante el test de Brazelton, parecen asociarse con alteraciones del área motora fina a los 24 meses de edad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;59(6): 515-520, nov. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37706</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de los tests de desarrollo psicosocial en la valoración del recién nacido a término con trastornos readaptativos moderados al nacimiento</dc:title>
<dc:subject>^d2703^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d9652^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9613^s22014</dc:subject>
<dc:subject>^d228</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1040</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
