<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117571</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The demographic/anthropometric profile of the denounced perpetrator of gender violence to the north of Mexico: descriptiv study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The high aggression's level committed by the men who abuse their female partner is one of the greatest health problems no wa days. To develop preventive programs, specific information about the dynamics involve dis required. This study seeks evidence to create the demographic/anthropometric profile of the denounced perpetrator of domestic violence, because much of there search about it has focused only in the victim data. It took up the demographic/anthropometric characteristics of a composite sample of N=250 denounced aggressors profiles, recorded during five years of incidents, ranging in age from 17 to 59 years (M=33.2, SD=8.76) in the Fiscalía Especializada en Atención a Mujeres Víctimas del Delito por Razones de Género in Juarez City (Chihuahua, Mexico). The results show a profile corresponding to an adult-young latin man with light brown eyes, although most people usually have dark eyes in this region. This data prevails around 5 years of reports and statistical correlation was significant, as well, much of the anthropometric variables an the two demographic variables of the profile (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pérez-García, M</dc:creator>
<dc:creator>Camacho-Valadez, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El alto índice en agresiones cometidas dentro de la vida de pareja hacia la mujer representa uno de los problemas sanitarios de mayor preocupación. Para desarrollar programas preventivos, es necesaria información específica de la dinámica involucrada. Este estudio busca evidencia para crear el perfil demográfico/antropométrico del agresor que es denunciado en la dinámica de violencia familiar, debido a que gran parte de la investigación de esta dinámica violenta se ha enfocado solo a la víctima. Se tomaron las medias filiaciones (características demográficas/antropométricas) de una muestra compuesta de N=250 expedientes de agresores denunciados, registrados durante 5 años de incidencias, en un rango de edades de 17 a 59 años de edad (M=33,2, DS=8,76) en la Fiscalía Especializada en Atención a Mujeres Víctimas del Delito por Razones de Género en Ciudad Juárez (Chihuahua, México). Los resultados muestran un perfil correspondiente a un hombre latino adulto-joven con ojos de color café claro, pese a que la mayoría de las personas en esta región suelen tener ojos oscuros. Este dato prevalece alrededor de 5 años de reportes y su correlación estadística fue significativa, al igual que gran parte de las variables antropométricas y las dos variables demográficas del perfil (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;19(1/2): 29-32, ene.-jun. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117571</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El perfil demográfico/antropométrico del agresor denunciado de violencia de género al norte de México: estudio descriptivo</dc:title>
<dc:subject>^d8990^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d31499</dc:subject>
<dc:subject>^d53813</dc:subject>
<dc:subject>^d378^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d50239</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38398^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
