<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3090</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Trends in prevalence, awareness, treatment and control of arterial hypertension between 1986 and 1996: the MONICA-Catalonia study</dc:title>
<dc:creator>Puig, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Balañá, Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Balaguer Vintró, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Sans, Susana</dc:creator>
<dc:creator>Paluzie, Guillermo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: Describir las tendencias temporales de la presión arterial (PA) y de la prevalencia, conocimiento, tratamiento y control de la hipertensión arterial (HTA) entre 1986 y 1996, en el estudio MONICA-Cataluña. SUJETOS Y MÉTODO: Tres exámenes de salud transversales en muestras aleatorias independientes de la población general de 25 a 64 años realizados en 1986-1988, 1990-1992 y 1994-1996 según el protocolo del estudio MONICA de la OMS. La PA se midió dos veces consecutivas con esfigmomanómetro de mercurio de cero aleatorio. RESULTADOS: Se examinaron 2.571, 2.934 y 3.485 individuos en cada examen, representando tasas de respuesta del 74, 67 y 72 por ciento, respectivamente. La media de la PA sistólica (PAS) ajustada por edad descendió 2 y 4 mmHg (p &lt; 0,001), alcanzando 120 y 114 mmHg en 19941996, en varones y mujeres, respectivamente. La PA diastólica (PAD) no varió ni en varones (73-74 mmHg) ni en mujeres (70-71 mmHg). La prevalencia de HTA ( 160/95 mmHg y/o en tratamiento farmacológico) ajustada por edad fue del 8 por ciento (varones) y del 10 por ciento (mujeres) en 1994-1996, y la de HTA ( 140/90 mmHg y/o en tratamiento farmacológico) fue del 15 por ciento en ambos sexos. El conocimiento de la hipertensión (HTA 140/90) aumentó del 67 al 76 por ciento. Los hipertensos tratados aumentaron del 22 al 40 por ciento (varones) y del 44 al 54 por ciento (mujeres). El uso de diuréticos y bloqueadores beta descendió, y aumentó el de inhibidores de la enzima conversiva de la angiotensina (IECA). Al final del período, el 52 por ciento de los hipertensos estaba controlado. La PAS descendió también en los normotensos/as, pero no la PAD. CONCLUSIONES: Entre 1986 y 1996, la prevalencia de HTA en Cataluña permaneció estable, aunque el conocimiento, tratamiento y control mejoraron sustancialmente. La PAS disminuyó, mientras que la PAD no varió (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);117(7): 246-253, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3090</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tendencias de la prevalencia, conocimiento, tratamiento y control de la hipertensión arterial entre 1986 y 1996: estudio monica-cataluña</dc:title>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d28613</dc:subject>
<dc:subject>^d29815</dc:subject>
<dc:subject>^d9723</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d3998</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1822</dc:subject>
<dc:subject>^d13982</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d32112</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3391</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
