<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-236</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pulmonary lymphagioleiomyomatosis: description and evaluation of two cases</dc:title>
<dc:creator>Carratalá Torregrosa, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Martín Hidalgo,A</dc:creator>
<dc:creator>Romero Sanz, V</dc:creator>
<dc:creator>Shum Funk, C</dc:creator>
<dc:creator>López García, F</dc:creator>
<dc:creator>Andrada Becerra, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La linfangioleiomiomatosis pulmonar (LAM) es una enfermedad rara, de causa desconocida, crónica y grave, que de manera casi exclusiva afecta a mujeres jóvenes. Produce un cuadro clínico típico y un patrón radiológico característico. El diagnóstico requiere la confirmación histológica, que muestra una proliferación irregular de células de músculo liso en los pulmones. El tratamiento no suele ser efectivo, produciéndose un deterioro rápido de la función pulmonar, que produce insuficiencia respiratoria grave, a menudo fatal. Presentamos dos casos de LAM en mujeres de 33 y 38 años. En el primer caso la enferma tenía todas las manifestaciones pulmonares descritas en la literatura y en el segundo existían además angiomiolipomas renales bilaterales. Se discuten las características clínico-evolutivas, radiológicas e histológicas, así como el tratamiento instaurado en ambos casos, realizándose una revisión de la bibliografía. Se concluye que la LAM debe sospecharse en mujeres jóvenes que presenten disnea, tos y/o hemoptisis y un patrón radiológico intersticial, en especial si se asocia un derrame pleural o un neumotórax (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;17(11): 599-602, nov. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-236</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Linfangioleiomiomatosis pulmonar. Descripción y evolución de dos casos</dc:title>
<dc:subject>^d31329^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31329^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
