<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164532</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Stability of cannabis metabolites and cocaine in urine preserved at -20ºC in Armada (San Fernando) laboratory over a period of time of more than 1 year</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Antecedents: drug consumption constitutes a problem in the military milieu, being cannabis and cocaine the illegal drugs with a highest prevalence of consumption. Laboratories situated in pharmaceutical establishments are responsible for carrying out the preliminary analysis of screening samples, as it is shown by the I.T. 1/2012 of IGESAN, which confirmed the positive results of these in the Toxicology Institute of Defense. Samples whose results are positive to abused drugs would be kept for six months at -20 oC, if required by repeating the test. Metabolites which are present in urine could be deteriorated during storage and conservation, getting different results when the sample is revised. For laboratories it is important to know the stability of the metabolites present in the samples. Objective: to investigate cannabis and cocaine metabolite stabilities in urine, after having been kept at -20 oC for more than a year. Material and methods: 91 urine samples turned out positive (65 to cannabis, 25 to cocaine and 1 to both), using the analyzer Cobas Integra 400 plusR (semiquantitative-qualitative method using an immunological technique, with cutoffs of 50 ng/ml for cannabis and 300 ng/ml for cocaine). They were stored in plastic tubes at -20 °C for more than a year. After defrosting and shaking them softly to homogenize, they were reanalyzed with the same analyzer. Results: for the 66 positive samples of cannabis metabolites the average decrease from initial values was of -22, 89% (range -73.36% to +43.15%).For the 26 positive samples of cocaine metabolites the average decrease from initial values was of -4.02% (range -49.01% to +7.03%). Conclusions: It was reported that cannabis metabolites present in frozen urine for more than a year decreased to a greater extent than those of cocaine. Cannabis percentages were similar to those obtained by other authors, whereas this was not the case of cocaine metabolites (AU)</dc:description>
<dc:creator>Álvarez García, A</dc:creator>
<dc:creator>Campello Márquez, E</dc:creator>
<dc:creator>González Gómez, C</dc:creator>
<dc:creator>Arazo Guerrero, O</dc:creator>
<dc:creator>Martin Pacheco, JF</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: El consumo de drogas constituye un problema en el medio militar, siendo el cannabis y la cocaína, las drogas ilegales con una mayor prevalencia de consumo. Los laboratorios situados en establecimientos farmacéuticos son los encargados de la realización del análisis preliminar de cribado de muestras, como lo marca la Instrucción Técnica 1/2012 de IGESAN, siendo confirmados los resultados positivos de estos, en el Instituto de Toxicología de la Defensa. Las muestras cuyos resultados sean positivos a drogas de abuso se conservarán durante seis meses (excepto Orden Judicial o expediente disciplinario en curso) a -20 °C, por si se requiere repetir la determinación. Los metabolitos presentes en la orina pueden deteriorarse durante su almacenamiento y conservación, obteniendo resultados distintos si reanalizamos la muestra. Así, es importante para el laboratorio conocer la estabilidad de los metabolitos presentes en dichas muestras. Objetivo: Estudiar la estabilidad de los metabolitos del cannabis y cocaína en orina, después de haber sido conservadas a -20 °C durante más de un ano. Material y métodos: 91 muestras de orina que resultaron positivas (65 a metabolitos del cannabis, 25 a metabolitos de cocaína y 1 a cannabis y cocaína), utilizando el analizador Cobas Integra 400 plusR (método semicuantitativo-cualitativo que usa una técnica inmunológica, con puntos de corte de 50 ng/ml para cannabis y 300 ng/ml para cocaína). Fueron conservadas en tubos de plástico a -20 °C durante mas de un ano. Tras descongelar y agitar suavemente para homogeneizarlas, se reanalizaron con el mismo analizador. Resultados: De los 66 muestras positivas a metabolitos de cannabis se produjo una disminución media respecto a los valores iniciales de -22,89% (rango +43,15 a -73,36). De las 26 muestras positivas a metabolitos de cocaína se produjo una disminución media respecto a los valores iniciales de -4,02% (rango de +7,03 a -49,01). Conclusiones: Observamos que los metabolitos del cannabis presentes en las orinas congeladas durante mas de un ano, disminuyen en mayor medida que los de la cocaina. Resultaron porcentajes similares a los obtenidos por otros autores en el caso de cannabis, aunque no asi en caso de cocaína (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;73(2): 97-99, abr.-jun. 2017. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164532</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estabilidad de metabolitos del cannabis y cocaína en orina conservada a -20 °C en laboratorio de Armada (San Fernando), durante un periodo de tiempo superior a 1 año</dc:title>
<dc:subject>^d24887^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28235^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d5751</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d25468^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d2220^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d3070^s22044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
