<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25789</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Impression cytology and lasik</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: To study the ocular surface changes following laser assisted in situ keratomileusis (LASIK). Methods: Prospective study of pre and post-LASIK impression cytology in two sites of the conjunctival epithelium of 12 eyes from 6 patients. The samples were studied for changes in cellularity, cell size, nucleus size, nucleus-cytoplasm ratio, number of goblet cells, PAS positivity and number of inflammatory cells. Results: All the samples except two, showed pathological changes like a decrease in nuclear size, increase in cytoplasm, change in nucleus-cytoplasm ratio, a significant decrease in goblet cell density and certain degree of squamous metaplasia. Conclusions: One month following LASIK we observed histopathologic changes in the perilimbal conjunctiva, mainly a decrease in the number of goblet cells and different grades of squamous metaplasia (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiar los cambios anatomopatológicos de superficie que aparecen en ojos sometidos a queratomileusis asistida por laser excimer (LASIK).Métodos: Se realizó un estudio prospectivo de citología de impresión conjuntival antes y un mes post-LASIK en 2 localizaciones de12 ojos de 6 pacientes. Se evaluaron los cambios en celularidad, tamaño celular, relación núcleo-citoplasma, células caliciformes, PAS positividad y células inflamatorias. Resultados: No aparecen cambios en una impronta de un ojo de dos pacientes. Todas las demás muestras presentan cambios anatomopatológicos como disminución en el tamaño nuclear, aumento del tamaño citoplasmático. Aparece una disminución de densidad de células entre el número de células caliciformes y diverso grado de metaplasia escamosa posterior a la cirugía. Conclusiones: Existe un cambio anatomopatológico en las células de la conjuntiva perilímbica al primer mes de cirugía refractiva por LASIK, con disminución de células caliciformes y diverso grado de queratinización (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;78(10): 555-559, oct. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Citología de impresión y lasik</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Duch Mestres, F</dc:creator>
<dc:creator>Boira Cabre, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Tresserra, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-25789</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33272</dc:subject>
<dc:subject>^d34536</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28387</dc:subject>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
