<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-156307</identifier>
<setSpec>1135-3171</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The autor analyzes the idea of &#145;paternal function&#146; in males suffering from sexual identity disorders, i.e. homosexuality. He refers to Freud´s study of the biographies of Leonardo da Vinci and Schreber, as well as the autobiographies of Reinaldo Arenas and James Richard Ackerley. A clinical description is also made of the analytical process of a homosexual patient, in which maternal and paternal functions overlap. The masculine identity disorders described are related to the absence of the real father, and also to deficiencies in the paternal function of a present father, or of the mother. The author also describes the consequences of this pathology at the level of identification proceses  and of the functioning of affective and sexual relations in the cases studied. Finally the terms &#145;maternal function&#146; and &#145;paternal function&#146; are discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Tabares, Jaime</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El autor analiza la noción de &#145;función paterna&#146; en varones con alteraciones de su identidad sexual (homosexualidad). Y lo hace a través de los estudios de Freud sobre las biografías de Leonardo da Vinci y Schreber, así como de las autobiografías de los escritores Reinaldo Arenas y James Richard Ackerley. También expone una viñeta clínica correspondiente al proceso analítico de un paciente homosexual, donde se observan las imbricaciones entre función paterna y función paterna. Los trastornos de la identidad masculina de los casos estudiados son relacionados con  la ausencia del padre real, pero también con carencias en la función paterna de un padre presente o de la madre. También expone el autor de las consecuencias que se derivan de esta patología a nivel de los procesos identificatorios y del funcionamiento de las relaciones afectivas y sexuales en los casos estudiados. Termina haciendo algunas consideraciones acerca de los términos &#145;función materna&#146; y &#145;función paterna&#146; (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicoanál. (Madr.);(38): 149-174, 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-156307</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La función paterna en los trastornos de la identidad sexual masculina. (Un estudio de P. Arenas y J. R. Ackerley)</dc:title>
<dc:subject>^d12010</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4389</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32189^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d5755</dc:subject>
<dc:subject>^d29907</dc:subject>
<dc:subject>^d38865</dc:subject>
<dc:subject>^d5924</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
