<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34003</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assessment of assistance quality at the in-Hospital Emergency Service through a review of the clinical reports</dc:title>
<dc:creator>Pérez Jover, V</dc:creator>
<dc:creator>Mira Solves, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Carbonell Torregrosa, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Aranaz Andrés, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Realizar una evaluación externa de la calidad de la actuación de los médicos de Urgencia Hospitalaria de Elda reflejada en los informes de asistencia en Urgencias, teniendo en cuenta: la necesidad de acudir al Servicio de Urgencias Hospitalario (SUH), necesidad de observación, la necesidad de ingreso, la adecuación del diagnóstico y del tratamiento. Metodología: Estudio transversal, descriptivo. Desarrollo de análisis bivariantes, respetando los supuestos en los que se basan las técnicas estadísticas. Algunas de las variables estudiadas fueron: gravedad, pruebas realizadas, sociodemográficas, necesidad de acudir a Urgencias, de observación, de ingreso, adecuación del diagnóstico y tratamiento. Resultados: El acuerdo entre revisores de los informes de asistencia en Urgencias osciló entre un 82,5 por ciento en la variable adecuación del tratamiento, hasta el 100 por ciento en la necesidad de ingreso. A criterio de los observadores externos encargados de la revisión de los informes clínicos (relectores), en el 51,7 por ciento de los casos no existía necesidad de acudir a Urgencias. Tampoco se apreció necesidad de observación en un 82,2 por ciento, ni de ingreso en un 82,5 por ciento de los casos (X2: -4,95; 84 gl; p= 0,0004).Conclusiones: Se comprobó un alto grado de acuerdo entre las actuaciones realizadas por los médicos de Urgencias Hospitalarias y los relectores. La mejor orientación, diagnóstico y tratamiento se relacionó con la gravedad del caso y con la responsabilidad que implica dar de alta a un paciente. Es evidente que las actuaciones realizadas a nivel del SUH no son tan distantes a las que realizarían otros especialistas que estuvieran en la misma situación. La evaluación periódica externa del Servicio de Urgencias puede favorecer la detección de debilidades y oportunidades de mejora sobre las que actuar, además de poner en evidencia la correcta actuación del Servicio (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);16(4): 137-142, jul. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34003</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la calidad de la asistencia en el servicio de urgencias hospitalario a través de la revisión de informes clínicos</dc:title>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d4711^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d4711^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6902</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
