<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-122808</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Extracción diferida del tercer molar maxilar desplazado a la fosa infratemporal</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">La extracción del tercer molar es un procedimiento habitual que pocas veces se asocia a complicaciones. Una posible complicación asociada es el desplazamiento de la pieza dental a la fosa infratemporal, una estructura anatómica que contiene el músculo temporal, el músculo pterigoideo interno y externo, el plexo pterigoideo, la arteria maxilar y sus ramas, el nervio mandibular y sus ramas y la cuerda del tímpano (una rama del nervio facial). El caso descrito en este manuscrito ilustra la extracción quirúrgica diferida de un tercer molar maxilar que se había desplazado a la fosa infratemporal, a través de un acceso intraoral y con anestesia local. A pesar de que es una complicación excepcional, el cirujano experto en cirugía oral y maxilofacial debe conocer su tratamiento y seleccionar la técnica óptima, teniendo en cuenta los signos y síntomas manifestados por el paciente, y en función de sus conocimientos y experiencia (AU)</dc:description>
<dc:creator>Tochetto Primo, Bruno</dc:creator>
<dc:creator>Klüppel, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Barbosa Rebellato, Nelson Luis</dc:creator>
<dc:creator>Stringhini, Diego José</dc:creator>
<dc:creator>Joäo Da Costa, Delson</dc:creator>
<dc:creator>Scariot de Moraes, Rafaela</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Third molar extraction is a common procedure and it is rarely associated with complications. One complication that may be associated with this procedure is displacement of the tooth into the infratemporal fossa, an anatomical structure that contains the temporalis muscle, medial and lateral pterygoid muscles, the pterygoid plexus, the maxillary artery and its branches, the mandibular nerve and its branches, and the chorda tympani. The present case report illustrates delayed surgical removal of a maxillary third molar that was displaced into the infratemporal fossa, via the intraoral access and under local anesthesia. Despite the rarity of this complication, oral and maxillofacial surgeons should be aware of its management and able to choose the optimal technique, taking into account the patient&#146;s signs and symptoms as well as the knowledge and experience of the surgeon (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;36(2): 78-81, abr.-jun. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-122808</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Delayed removal of maxillary third molar displaced into the infratemporal fossa</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d14478^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9154^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14473^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7593</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
