<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8121</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Risk factors for the development of pressure ulcers among hospitalized elderly patients</dc:title>
<dc:creator>García Fernández, F. P</dc:creator>
<dc:creator>Pancorbo Hidalgo, P. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Determinar la influencia de factores demográficos, funcionales, nutricionales y de intervención preventiva sobre el riesgo de aparición de úlceras por presión (UPP) en pacientes ancianos hospitalizados. Material y métodos. Estudio de tipo cohorte, realizado sobre pacientes de 4 unidades de hospitalización del Hospital "Princesa de España" de Jaén, con una duración de 6 meses. Los criterios de inclusión fueron: pacientes con riesgo de UPP al ingreso, o pacientes mayores de 70 años. Los criterios de exclusión: pacientes con UPP al ingreso. Se recogieron datos sobre incidencia de UPP, demográficos, funcionales, nutricionales e intervenciones de prevención realizadas. Se realizó un análisis multivariante mediante regresión logística. Resultados. Los factores que aumentaron el riesgo de UPP de cualquier estadio (odds ratio) fueron: anemia (2,21), incontinencia urinaria y/o fecal (2,19), alteraciones en la piel (1,39), disminución del pliegue cutáneo triccipital (1,29) y lifopenia (1,24). La presión arterial sistólica más elevada actuó como factor protector (0'96). Las intervenciones preventivas realizadas no mostraron un claro erecto protector. Conclusiones. La incontinencia urinaria y/o fecal y la anemia son los factores de riesgo de UPP con mayor peso. La valoración básica del estado nutricional del paciente parece necesaria para establecer su verdadero riesgo de presentar UPP. La prevención de UPP no puede basarse exclusivamente en la utilización de superficies de alivio de la presión, sino que es imprescindible introducir otros cuidados preventivos de manejo de la presión, disminución de la humedad de la piel y mejora de la nutrición del paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);12(4): 175-184, nov. 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8121</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores de riesgo de aparición de úlceras por presión en ancianos hospitalizados</dc:title>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d5345^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6450^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28940^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
