<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-104363</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Nephrogeni c   systemic   fibrosis  was   first   recognized as a unique entity  in 1997and  subsequently defined  in the literature in 2000 as a novel fibrosing disorder occurring  in  the  setting of   renal  disease.  Prevent ion, early  recognition and  treatment  are essential   to  limiting its impact. The most important risk factors for developing NSF are  chronic  or   significant  acute kidney disease  (espec ially dialysis  dependent  patient s )  and the adminitration of  gadolinium  containing  contrast agents ,  agent s   that   cause NFS by  releasing  free GD3 into tissues based on their pharmacokinetics. International commissions in drug control and medicinal products recommend to avoid gadolinium based contrast agents   in patients  with GFR &lt;30 ml /minute/1,73 m2.Unfortunately  there  i s   lack of  universally effective therapy at this time and the literature is based on case reports  and  small   case  series .  Recommendations   to guide the use of gadolinium based contrast agents in patients with underlying kidney disease should be individualized and  considered  in  consul tat ion with  the ordering physician, radiologist and nephrologist (AU)</dc:description>
<dc:creator>Contreras, G</dc:creator>
<dc:creator>Ortega,  L. M</dc:creator>
<dc:creator>Lenz, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La Fibrosis Sistémica Nefrogénica (FSN) fue descrita por primera vez como entidad singular en el año 1997, y después se confirmó y documentó en la literatura médica durante el año 2000como una enfermedad escleromixedematosa fibrosante que se presentaba en pacientes con afecciones renales. La prevención, el diagnóstico precoz y el tratamiento son esenciales para limitar su impacto, siendo el fracaso renal agudo y la enfermedad renal crónica, junto con la administración de agentes de contraste que contienen Gadolinio (GD) los factores de riesgo más importantes que pueden hacer desarrollar la enfermedad. Estos agentes causan FSN mediante la eliminación y el depósito de radicales libres de GD3 (gadolinio). Las comisiones internacionales de agencias del fármaco recomiendan la no utilización de estos agentes en pacientes con un filtrado glomerular menor de30 ml/min/1,73 m2. Desafortunadamente, carecemos de terapias contrastadas y efectivas, y la evidencia disponible se basa en series pequeñas y grupos de casos aislados. Las recomendaciones para el uso de agentes de contraste que contengan gadolinio, en pacientes con insuficiencia renal avanzada, deberán individualizarse y tomarse en cuenta multidisciplinariamente por equipos formados por internistas, radiólogos y nefrólogos (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;29(2): 109-117, mar.-abr. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-104363</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Dermopatía fibrosante nefrogénica o fibrosis sistémica nefrogénica? ¿Qué es lo que sabemos y qué debemos aprender?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d5821^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53982^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d53104^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d52148^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
