<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4117</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Inequalities in health according to social class in Catalonia (Spain), 1994</dc:title>
<dc:creator>García, M</dc:creator>
<dc:creator>Borrell, C</dc:creator>
<dc:creator>Schiaffino, A</dc:creator>
<dc:creator>Rajmil, L</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, E</dc:creator>
<dc:creator>Segura, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estudiar las desigualdades sociales en salud en la población catalana. Diseño. Estudio transversal por entrevista de una muestra representativa de la población catalana (Encuesta de Salud de Cataluña, 1994). Participantes. Los individuos &gt;= 15 años que contestaron directamente el cuestionario (5.641 varones y 6.604 mujeres). Mediciones y resultados principales. Se ha analizado la información sobre salud percibida, actividad restringida y trastornos crónicos según clase social mediante modelos de regresión logística. La proporción de personas que declara su salud como regular o mala es mayor en las clases IV-V que en las clases I-II (varones, 25,0 frente a 14,5 por ciento; OR, 1,8; IC del 95 por ciento, 1,5-2,3; mujeres, 34,4 frente a 21,5 por ciento; OR, 1,7, IC del 95 por ciento, 1,4-2,1). Existen diferencias sociales en el mismo sentido en la presencia de restricción de la actividad y en la presencia de trastornos crónicos. Conclusiones. Aunque la universalización del sistema sanitario ha disminuido algunas de las diferencias sociales en la accesibilidad y utilización de servicios sanitarios, persisten diferencias según la clase social en el estado de salud. Estas desigualdades deberían ser abordadas por el propio sistema sanitario en el marco de políticas públicas y sociales generales (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;25(8): 560-562, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4117</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desigualdades en salud según la clase social en Cataluña, 1994</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28449</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d13305</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
