<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18849</identifier>
<setSpec>0304-4815</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Osteoarthritis of the second and third metacarpophalangeal joints in a rural population aged more than 60 years</dc:title>
<dc:creator>Kanterewicz Binstock, E</dc:creator>
<dc:creator>Pladevall Vila, M</dc:creator>
<dc:creator>Guyer, H</dc:creator>
<dc:creator>Sanmartí Sala, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Se conocen pocos datos sobre las características clinicoepidemiológicas de la artrosis metacarpofalángica (MCF). El objetivo de este estudio fue conocer la prevalencia de la artrosis radiológica en las articulaciones metacarpofalángicas 2.a y 3.a en una muestra de población rural de 60 años o más no seleccionada por sus molestias reumáticas. Material y métodos: Se estudió la prevalencia de artrosis radiológica en las articulaciones 2.a y 3.a MCF según los criterios de Kellgren y Lawrence, la afección de la mano derecha o la izquierda y la simetría de dicha afección en 104 individuos sin condrocalcinosis provenientes de un estudio previo de casos y controles sobre la prevalencia de condrocalcinosis y su asociación con la artrosis. Resultados: La prevalencia global de artrosis MCF de la segunda y la tercera articulaciones fue del 30,8 por ciento. La frecuencia de dicha artrosis en los varones fue significativamente mayor que en las mujeres (el 41 frente al 20 por ciento; odds ratio [OR] = 2,7; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento: 1,03-7,22). La mano derecha estaba lesionada con más frecuencia que la izquierda (el 28,8 frente al 19,2 por ciento; p = 0,10). Se observó una afección simétrica tanto de la segunda como de la tercera MCF y también de ambas articulaciones en aproximadamente el 10 por ciento de los participantes. Conclusión: La artrosis radiológica de las articulaciones MCF es frecuente en una muestra de población rural mayor de 60 años sin condrocalcinosis. La lesión de la mano derecha, la mayor afección de los varones y la lesiones simétricas en las dos manos son hallazgos comunes. Fundamento: Se conocen pocos datos sobre las características clinicoepidemiológicas de la artrosis metacarpofalángica (MCF). El objetivo de este estudio fue conocer la prevalencia de la artrosis radiológica en las articulaciones metacarpofalángicas 2.a y 3.a en una muestra de población rural de 60 años o más no seleccionada por sus molestias reumáticas. Material y métodos: Se estudió la prevalencia de artrosis radiológica en las articulaciones 2.a y 3.a MCF según los criterios de Kellgren y Lawrence, la afección de la mano derecha o la izquierda y la simetría de dicha afección en 104 individuos sin condrocalcinosis provenientes de un estudio previo de casos y controles sobre la prevalencia de condrocalcinosis y su asociación con la artrosis. Resultados: La prevalencia global de artrosis MCF de la segunda y la tercera articulaciones fue del 30,8 por ciento. La frecuencia de dicha artrosis en los varones fue significativamente mayor que en las mujeres (el 41 frente al 20 por ciento; odds ratio [OR] = 2,7; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento: 1,03-7,22). La mano derecha estaba lesionada con más frecuencia que la izquierda (el 28,8 frente al 19,2 por ciento; p = 0,10).Se observó una afección simétrica tanto de la segunda como de la tercera MCF y también de ambas articulaciones en aproximadamente el 10 por ciento de los participantes. Conclusión: La artrosis radiológica de las articulaciones MCF es frecuente en una muestra de población rural mayor de 60 años sin condrocalcinosis. La lesión de la mano derecha, la mayor afección de los varones y las lesiones simétricas en las dos manos son hallazgos comunes. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. reumatol. (Ed. impr.);29(9): 440-443, nov. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18849</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Artrosis de la segunda y la tercera articulaciones metacarpofalángicas en una población rural mayor de 60 años</dc:title>
<dc:subject>^d7760^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24584</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d7760^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d8839^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d12797</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
