<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2227</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Personality traits and "burnout" in family doctors</dc:title>
<dc:creator>García, M</dc:creator>
<dc:creator>Pardo, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, J</dc:creator>
<dc:creator>Cebrià, J</dc:creator>
<dc:creator>Segura, J</dc:creator>
<dc:creator>Sos, P</dc:creator>
<dc:creator>Comas, O</dc:creator>
<dc:creator>Corbella, S</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, C </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Investigar los rasgos de personalidad que podrían asociarse con puntuaciones altas en las escalas de burnout (Maslach Burnout Inventory) en médicos de atención primaria. Diseño. Estudio observacional, descriptivo, transversal. Emplazamiento. Noventa y tres centros de atención primaria de la ciudad de Barcelona y las comarcas del norte de la provincia: Vallès Oriental, Vallès Occidental, Maresme, Osona, Bages y Berguedà (región sanitaria centro). Método. Encuesta directa por entrevista personal o grupal a 528 médicos de atención primaria. Se administraron 3 cuestionarios: uno de datos sociodemográficos generales, el Maslasch Burnout Inventory (MBI) y el test de personalidad de Cattell 16 PF-5.Resultados. Un 40 por ciento de los encuestados presentaba algún síntoma de burnout sin diferencia entre sexos. De éstos, un 12,4 por ciento manifestaba niveles muy altos de 'quemazón' profesional. Los sujetos con criterios de burnout obtuvieron puntuaciones significativamente diferentes en los rasgos de estabilidad, tensión y vigilancia y en la dimensión ansiedad. Conclusiones. Algunos rasgos de personalidad, como la baja estabilidad emocional, la tensión y la ansiedad, se asocian de manera significativa a puntuaciones altas de burnout. Existen algunas diferencias entre estos factores internos por sexo (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;27(7): 459-468, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2227</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rasgos de personalidad y burnout en médicos de familia</dc:title>
<dc:subject>^d2087</dc:subject>
<dc:subject>^d10742</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11253</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
