<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-053907</identifier>
<setSpec>0210-5187</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chagas disease: cutaneous manifestation of a patient with liver transplantation. Reactivation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Chagas disease is a zoonosis caused by the Trypanosoma Cruzi protozoa. In most of the cases a chronic evolution of the disease is characteristic which    results in high levels of morbidity and mortality in the countries where the disease is endemic. Immunosuppression in patients with Trypanosoma Cruzi    infection can result in worsening of the disease, presenting as an acute and severe atypical case.Herewith a patient with chronic Chagas disease worsened    undergoing immunossupressive in order to avoid rejection of liver transplantation, is reported</dc:description>
<dc:creator>Galimerti, Ricardo</dc:creator>
<dc:creator>Enz, Paula</dc:creator>
<dc:creator>Galimberti, Gastón</dc:creator>
<dc:creator>Hidalgo Parra, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Tuculet, Cecilia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad de Chagas es una zoonosis causada por el protozoario Trypanosoma Cruzi. Presenta una evolución crónica en la mayoría de los casos    produciendo como resultado una gran morbi-mortalidad en los países en los cuales es endémica esta enfermedad.    La inmunosupresión en pacientes infectados puede traer como consecuencia la reagudización de la enfermedad presentando un cuadro agudo, atípico    y grave. Describimos el caso clínico de un paciente con enfermedad de Chagas crónica, que presentó reagudización de la patología chagásica luego    de instaurar tratamiento inmunosupresor, para evitar el rechazo del trasplante hepático reciente</dc:description>
<dc:source>Med. cután. ibero-lat-am;35(1): 25-28, ene.-feb. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-053907</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad de Chagas: manifestación cutánea en un paciente con trasplante hepático. Reactivación</dc:title>
<dc:subject>^d13257^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d30425^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13248^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d13257^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30425^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d29475</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d30425^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d981^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30040</dc:subject>
<dc:subject>^d13257^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200702</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
