<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-890</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Infectious false aneurysm in drug addicts: ligation or revascularization?</dc:title>
<dc:creator>Herreros, J</dc:creator>
<dc:creator>Martín Pedrosa, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Blanco, I. del</dc:creator>
<dc:creator>Carrera, S</dc:creator>
<dc:creator>Vaquero, C</dc:creator>
<dc:creator>San José, I</dc:creator>
<dc:creator>Barrios, A</dc:creator>
<dc:creator>Río, L. del</dc:creator>
<dc:creator>Abril, C</dc:creator>
<dc:creator>González Fajardo, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez, V</dc:creator>
<dc:creator>Torres, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La punción arterial en drogadictos puede producir falsos aneurismas infecciosos (FAI) con riesgo de hemorragia, pérdida de la extremidad o muerte. Pacientes y métodos. Siete pacientes drogadictos con FAI fueron tratados en nuestro hospital entre 1990 y 1999. Una masa pulsátil con fistulización de líquido serosanguinolento fue la presentación característica. El estudio arteriográfico distinguió entre absceso y seudoaneurisma, lo que ayudó a la localización anatómica de las lesiones. Una reconstrucción arterial, electiva (n = 3) o urgente (n = 4), se practicó en todos los casos. Resultados. El cultivo microbiano fue siempre positivo. Se utilizó un injerto venoso en 6 casos y se requirió una prótesis de politetrafluoroetileno (PTFE) en un paciente con ausencia de venas útiles. Aunque el postoperatorio inmediato transcurrió con normalidad, la recidiva de infección y la hemorragia masiva obligaron a la ligadura arterial urgente en todos los pacientes. Tan sólo fue necesaria una amputación de brazo. No se registraron muertes. Conclusiones. La reconstrucción arterial en pacientes drogadictos se acompaña de numerosas complicaciones. La ligadura arterial con resección amplia de los tejidos es segura, bien tolerada y con aceptable morbilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);69(6): 552-556, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-890</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Seudoaneurismas infecciosos en pacientes drogadictos: ligadura o revascularización</dc:title>
<dc:subject>^d30856^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
