<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17152</identifier>
<setSpec>1137-2834</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lichenoid reaction caused by Clopidogrel, a new antiplatelet drug</dc:title>
<dc:creator>López Sánchez, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Guijarro guijarro, Begoña</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Medicina Oral, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de una mujer de 71 años de edad que presentó un cuadro agudo de liquen plano erosivo aparecido a la semana de comenzar tratamiento con un nuevo antiagregante plaquetario, Clopidogrel (Plavix® ), como prevención de trombosis cerebral. La paciente presentaba lesiones erosivas en ambas mucosas yugales y bordes laterales de la lengua acompañadas de dolor intenso. El diagnóstico clínico de liquen plano erosivo provocado por la toma de Clopidogrel, fue confirmado mediante biopsia y estudio histopatológico. Se decidió sustituir el Clopidogrel por AAS, que era el antiagregante plaquetario que tomaba previamente, y se prescribió tratamiento con acetónido de triamcinolona al 0,1 por ciento en orabase que tuvo que ser complementado con corticoides sistémicos, consiguiendo así la desaparición de las lesiones erosivas y la sintomatología dolorosa, aunquepermanecieron las lesiones reticulares asintomáticas típicas del liquen plano (AU)</dc:description>
<dc:source>Med Oral;8(1): 33-37, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17152</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reacción liquenoide tras la administración de Clopidogrel, un nuevo antiagregante plaquetario</dc:title>
<dc:subject>^d31345</dc:subject>
<dc:subject>^d22965</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19367</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
