<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32617</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Consumption of psycbodrugs Influence of family dysfunction</dc:title>
<dc:creator>Villena Ferrer, A</dc:creator>
<dc:creator>Donato Gallart, E</dc:creator>
<dc:creator>Almar Marqués, E</dc:creator>
<dc:creator>Téllez Lapeira, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Morena Rayo, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El objetivo de este estudio es conocer la prevalencia del consumo de psicofármacos en Atención Primaria, los factores relacionados y la influencia del factor familiar en dicho consumo. Métodos. Estudio observacional y transversal realizado en un centro de salud urbano. Incluimos 434 pacientes, mayores de 14 años demandantes de consulta, seleccionados durante 6 semanas consecutivas mediante muestreo sistemático. Medimos el consumo de psicofármacos y los factores relacionados mediante cuestionario diseñado al efecto y cumplimentado con entrevista personal y revisión de historias clínicas. La presencia de disfunción familiar se determina con el autocumplimentado del test de Apgar familiar  Resultados. Prevalencia del consumo de psicofármacos del 26 por ciento (IC 95 por ciento: 22-30). El 53 por ciento fueron benzodiacepinas y el 27 por ciento antidepresivos (73 por ciento son ISRS). Encontramos disfunción familiar en el 20 por ciento de los consumidores y en el 12 por ciento de los que no consumen, diferencia estadísticamente significativa (p &lt; 0, 01 ). Mediante regresión logística, tener entre 45-64 años (OR. 3,18) o más de 65 años (OR:3,29), ser mujer (OR. 2,2), ser ama de casa (OR: 3,07), tener antecedentes psiquiátricos (OR. 15,2) y presentar un Apgar familiar con disfunción familiar grave (OR: 7,19) son las variables que aparecen asociadas al citado consumo. Conclusiones. El consumo de psicofármacos en población demandante de asistencia en Atención Primaria es del 26 por ciento. Tener 45 o más años, ser mujer y ama de casa constituyen posibles factores predictores del consumo de psicofármacos. Los antecedentes de patología psiquiátrica y presentar disfunción familiar grave se asocian también de forma independiente y deberían ser tenidos en cuenta en la mejora de la calidad y pertinencia de la prescripción de estos fármacos en Atención Primaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;32(3): 143-148, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32617</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consumo de psicofármacos. Influencia de la disfunción familiar</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d4418</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d935</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d23905</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12055</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d1593</dc:subject>
<dc:subject>^d8771</dc:subject>
<dc:subject>^d13030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
