<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95021</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">&#147;Constructing realities: Death at home&#148;</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The purpose of a Pediatric Palliative Care Unit is to provide the best care to live with the disease in the most humane and dignified as possible until death occurs. To facilitate a peaceful death is important to know the patient, their family, their culture, their beliefs. We report the case of a child who wanted to be cared at home. Performing an initial assessment of the problems, needs, establish our goals and actions together, and coordinated work, allowed respond to the patient&#146;s desire to be at home accompanied by family (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martino, Ricardo</dc:creator>
<dc:creator>Del Rincón, Carola</dc:creator>
<dc:creator>Fillol, Asunción</dc:creator>
<dc:creator>Catá, Elena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de una Unidad de Cuidados Paliativos Pediátricos es proporcionar los mejores cuidados para poder vivir con la enfermedad de la forma más humana y digna posible hasta que se produzca el fallecimiento. Para facilitar una muerte en paz es fundamental conocer de forma integral al paciente, su familia, su cultura, sus creencias y adecuar nuestra intervención a sus necesidades. Presentamos el caso de un niño que quería ser atendido en su casa pero que inicialmente parecía que no iba a hacerse realidad. El realizar una evaluación inicial de los problemas, las necesidades; establecer de forma conjunta nuestros objetivos y actuaciones; y el trabajo coordinado, permitió responder al deseo del paciente de estar en su casa, con su gente y activo el mayor tiempo posible así como la muerte sin dolor, acompañado por la familia en el domicilio (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);6(2/3): 499-506, dic. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95021</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">A propósito de un caso: &#147;Construyendo realidades: fallecer en casa&#148;</dc:title>
<dc:subject>^d9562^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d32196^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19340</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
