<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-130922</identifier>
<setSpec>0214-7823</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Psychological treatment is provided to a great number of minors fostered in residential centers of the Child Protection System, although a deep and systematic analysis regarding the specific topics of this field has not yet been carried out. We analyze the ways of organizing units to attend children, taking into account three different options (general practice, specific practice in common settings, and specialized programs), and their advantages and disadvantages. We consider the role of the theoretical models, underlining the need for complexity and critical analysis, illustrated by reviewing three common models (the psychopathological, trauma-informed, and attachment perspectives). Finally, we pay attention to the specificity of the technical interventions, calling for modified adaptations based on the characteristics of the minors, specific topics in this field, and some particular aspects of the context (AU)</dc:description>
<dc:creator>Galán Rodríguez, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Un gran número de menores acogidos en recursos residenciales del Sistema de Protección a la Infancia reciben atención psicológica sin que aún se haya abordado un análisis profundo y sistemático acerca de los aspectos específicos que delimitan este ámbito de intervención. Se analizan las posibilidades de organización de los dispositivos, considerando las tres grandes opciones de atención (genérica, específica en recursos comunes, y especializada) con sus correspondientes ventajas e inconvenientes. Se revisa el papel de los modelos de comprensión, cuya demanda de complejidad y de un análisis crítico es ilustrada con el repaso de tres perspectivas muy comunes (modelo psicopatológico tradicional, enfoques basados en el trauma, y teoría del apego). Finalmente, se considera la especificidad de las intervenciones técnicas, donde se demandan adaptaciones en función de las características de los menores, las temáticas propias de este campo, y algunos aspectos particulares del contexto (AU)</dc:description>
<dc:source>Pap. psicol;35(3): 201-209, sept. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-130922</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento psicológico de niños y adolescentes en acogimiento residencial. Aportaciones a un campo específico de intervención</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d2696^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2697^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2712^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28380</dc:subject>
<dc:subject>^d1517^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
