<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7989</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Periamydaline abscess with parotid and parapharyngeal extension. Based on one case</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Peritonsillar abscess is the most frequent complication of a tonsillar infection. The purulent material can spread from peritonsillar space to the fascial neck spaces. These deep neck infections may be a life threatening complication. The correct treatment of these infections is an appropriate antimicrobial therapy and abscess drainage, most of the times by surgery. We present a clinical case of a large perypharyngeal, and parotid abscess originated from a peritonsillar abscess. It was necessary surgical treatment to drain it (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El absceso periamigdalino es la complicación más frecuente de una infección amigdalar. La acumulación de pus en el espacio periamigdalino puede extenderse por los espacios virtuales del cuello delimitados por las capas faciales cervicales. Estas infecciones cervicales profundas pueden representar una complicación seria que incluso amenace la vida del paciente. El tratamiento de estas infecciones incluye una correcta antibioterapia y el drenaje del absceso, casi siempre mediante cirugía. Presentamos un caso clínico de un gran absceso retrofaríngeo, parafarÍngeo y parotídeo, originado a partir de un absceso periamigdalino que precisó tratamiento quirúrgico para su drenaje (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;51(8): 737-739, nov. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Absceso periamigdalino con extensión parotídea y perifaríngea. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Raboso García Baquero, E</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Sanmillán, J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Vidal, A</dc:creator>
<dc:creator>Barroso Braojos, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-7989</dc:identifier>
<dc:subject>^d24285</dc:subject>
<dc:subject>^d10495^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d41^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d27990</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24380^s22012</dc:subject>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
