<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4152</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Minimal intervention for smoking in Spain</dc:title>
<dc:creator>Furest Carrasco, I</dc:creator>
<dc:creator>Marín Pardo,  J</dc:creator>
<dc:creator>Pascual Izuel, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Carrión Valero,  F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Conocer el porcentaje de fumadores que han recibido el consejo de su médico para dejar de fumar, entre los pacientes que acuden a las consultas ambulatorias de diferentes especialidades médicas, así como las características asociadas al antecedente de intervención mínima. Material y métodos: Se ha realizado una encuesta anónima a 501 pacientes mayores de 14 años (230 varones y 271 mujeres), con edad media de 51,4 años, que durante el período de una semana habían acudido consecutivamente a las consultas ambulatorias de cardiología (61 pacientes), neurología (68), medicina digestiva (124), endocrinología (22), medicina interna (14), otorrinolaringología (53) y dermatología (159). En los formularios se preguntaba por su hábito tabáquico actual y, a los fumadores, si en alguna ocasión el médico les había recomendado dejar de fumar. La asociación entre el antecedente de intervención mínima y las otras variables se evalúa mediante el coeficiente de correlación de Spearman. Resultados: 1. Se encontraron 115 fumadores (22,9 por ciento). 2. De los fumadores, sólo 49 (42,6 por ciento) reconocen el consejo del médico para dejar de fumar y 66 (57,4 por ciento) no lo reconocen. 3. Se objetiva una asociación entre el antecedente de intervención mínima y las condiciones de mayor edad (rs = -0,246; p = 0,008) y sexo masculino (rs = 0,244; p = 0,009). Conclusiones: La escasa implantación del consejo médico para dejar de fumar en nuestro medio plantea la necesidad de desarrollar programas específicos de intervención mínima por las autoridades sanitarias españolas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;36(3): 124-128, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4152</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Intervención mínima en tabaquismo en España</dc:title>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28597</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d3391</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
