<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35512</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Efficacy of oral sildenafil as rescue therapy in patients with severe pulmonary arterial hypertension chronically treated with prostacyclin. Long-term results</dc:title>
<dc:creator>Sáenz de la Calzada, Carlos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. La prostaciclina es un tratamiento eficaz en la hipertensión arterial pulmonar severa. El sildenafilo, un inhibidor selectivo de la fosfodiesterasa (PDE) tipo 5, produce vasodilatación selectiva de los vasos pulmonares, y se ha descrito un efecto sinérgico con la prostaciclina. El objetivo es analizar la eficacia y seguridad del sildenafilo como terapia de rescate en pacientes con hipertensión pulmonar (HTP) en tratamiento crónico con prostaciclina que presentan mala evolución clínica y funcional. Pacientes y método. Estudio observacional de 11 pacientes (7 varones, edad 42 ñ 8 años) con hipertensión pulmonar idiopática (HTPI) en tratamiento crónico con prostaciclina. Se asoció sildenafilo oral cuando presentaban deterioro clínico o funcional. Basalmente, a los 3 y los 12 meses de tratamiento combinado, se evaluó la capacidad funcional (clase funcional [CF] de la New York Heart Association [NYHA] y prueba de los 6 min), la presencia de insuficiencia cardíaca derecha (ICD) descompensada y se realizó un ecocardiograma. Resultados. Se produjo una mejoría significativa de la capacidad de esfuerzo, con incremento de la distancia recorrida en 6 min a los 3 y los 12 meses (+25 y +36 m, respectivamente), mejoría de la CF y desaparición de la insuficiencia cardíaca en 7 de los 11 pacientes. No se observaron efectos adversos significativos. El ecocardiograma mostró una reducción significativa del diámetro diastólico del ventrículo derecho y del índice de excentricidad diastólico del ventrículo izquierdo. Un paciente falleció (muerte súbita) a los 4 meses. Conclusiones. La adición de sildenafilo al tratamiento crónico con prostaciclina en pacientes con HTP severa mejoró la capacidad funcional y disminuyó los episodios de ICD descompensada, con buena tolerancia al medicamento y sin efectos adversos graves (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(10): 946-951, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35512</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia del sildenafilo por vía oral como terapia de rescate en pacientes con hipertensión arterial pulmonar severa en tratamiento crónico con prostaciclina. Resultados a largo plazo</dc:title>
<dc:subject>^d7155</dc:subject>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d10919</dc:subject>
<dc:subject>^d12825</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23233</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d286</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15068</dc:subject>
<dc:subject>^d29280</dc:subject>
<dc:subject>^d962</dc:subject>
<dc:subject>^d11312</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
