<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36826</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endovascular repair of an aortoiliac aneurysm in a kidney transplant patient</dc:title>
<dc:creator>Dilmé-Muñoz, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Barreiro-Veiguela, J</dc:creator>
<dc:creator>Viver-Manresa, E</dc:creator>
<dc:creator>Llauger-Roselló, J</dc:creator>
<dc:creator>Escudero-Rodríguez, J. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La corrección quirúrgica convencional de la patología aneu rismática aortoilíaca en pacientes con trasplante renal pélvico supone un elevado riesgo de isquemia renal durante el clampaje aórtico. La reparación endovascular minimiza dicho riesgo, y no precisa maniobras adicionales para preservar el flujo renal. Caso clínico. Varón 67 años, ex fumador, hipertenso, dislipémico, hiperuricémico, con insuficiencia cardíaca, cardiopatía isquémica, triple bypass aortocoronario, trasplante renal (aloinjerto en fosa ilíaca izquierda), herniorrafía inguinal bilateral y umbilical con malla, que presenta un aneurisma de aorta infrarrenal (AAA) de 4,5 cm y aneurisma de arteria ilíaca derecha (AAID) de 3,7 cm asintomáticos. Dada la necesidad de intervenir el AAID, junto a la coexistencia del AAA y el trasplante renal, se decide realizar una reparación endovascular. Bajo anestesia general y heparinización sistémica, se coloca endoprótesis Talent ® bifurcada aortoilíaca, se ocluye la arteria hipogástrica derecha, y se mantiene permeable la izquierda y la anastomosis del trasplante renal. En el postoperatorio inmediato no se aprecia empeoramiento de la función renal. Se da de alta al paciente con doble antiagregación (clopidogrel 75 mg y AAS 125 mg) al quinto día postoperatorio. A los 8 meses de seguimiento clínico, analítico y radiológico (tomografía computarizada y radiografía simple), el injerto renal sigue permeable con función renal normal. Conclusión. El principal beneficio de la reparación endovascular aneurismática en trasplantes renales pélvicos reside en la rapidez, ausencia de clampaje y en la facilidad de realización, en comparación con las maniobras de preservación flujorrenal en cirugía convencional. Por este motivo, en caso de anatomías favorables, debe considerarse la reparación endovascular como uno de los tratamientos de elección (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;56(6): 579-586, nov. 2004. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36826</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reparación endovascular de aneurisma aortoilíaco en paciente con trasplante renal</dc:title>
<dc:subject>^d7678^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d25363</dc:subject>
<dc:subject>^d1019^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d1017^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1019^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1017^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d29475^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29475^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1019^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30829^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30687^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1019^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30829^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1017^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30687^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
