<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26299</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgery of grade "0" aneurysms. Report of 22 cases</dc:title>
<dc:creator>Calvo-Rubal, A</dc:creator>
<dc:creator>Spagnuolo-Dondero, E</dc:creator>
<dc:creator>Tarigo-Morador, A</dc:creator>
<dc:creator>Pereda-Casas, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La hemorragia subaracnoidea por rotura de aneurismas continúa siendo, pese a los avances de la medicina, una enfermedad devastadora, con una mortalidad del 50 por ciento en relación con el sangrado inicial. Menos del 30 por ciento de los sobrevivientes retornan totalmente a sus tareas habituales. Los autores presentan una serie de 22 pacientes con aneurismas grado "0", operados en un período de 6 años, con una mortalidad del 0 por ciento y una morbilidad muy baja (menor al 5 por ciento).Se analizan las características de los mismos y se efectúa una revisión bibliográfica, llegándose a la conclusión de que la mayoría de estos aneurismas se deben tratar, ya que los riesgos con cirugía son menores que los inherentes a los de la propia enfermedad, e incluso menores que con la terapia endovascular. Se piensa que el progreso en el diagnóstico y en el tratamiento de estas malformaciones que no sangraron, logrará reducir la elevada cifra de morbilidad y mortalidad que actualmente presentan tras el sangrado (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);13(5): 358-364, 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26299</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La cirugía de los aneurismas grado 0. Análisis de 22 casos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33567</dc:subject>
<dc:subject>^d13733</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2569</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
