<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119535</identifier>
<setSpec>0214-7823</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Work motivation is an adaptive behavior that allow us to respond effectively to our job demands. The current crisis has introduced changes in some basic labour conditions (timetable, salary, security, etc.) that are affecting a type of motivation determined by external conditions of the worker. Research shows that this nonself-determined motivation is weaker in intensity and less persitent over time than the self-determined motivation. Based on the research we have been developing in recent years we propose some guidelines that focus on encouraging a more autonomous and self-determined motivation. Much of this research has been based on a dynamic understanding of work motivation. Understanding the dynamics of motivation gives us useful guides to action (AU)</dc:description>
<dc:creator>Arrieta, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Curioso, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, José</dc:creator>
<dc:creator>Ceja, Lucía</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La motivación laboral constituye un tipo de comportamiento adaptativo con el que respondemos de manera eficaz a las demandas de nuestro trabajo. La crisis actual ha supuesto el cambio de algunas condiciones laborales básicas (horarios, retribución, seguridad, etc.) que están incidiendo en un tipo de motivación, determinada por condiciones externas al trabajador, que la investigación conoce es una motivación débil en intensidad y poco persistente en el tiempo. Propondremos algunas guías que se centran en el estímulo de motivaciones más autónomas y bajo el control del trabajador en base a investigaciones propias que hemos venido desarrollando en los últimos años. Gran parte de estas investigaciones se han basado en una comprensión dinámica de la motivación laboral. Entender la dinámica de la motivación nos aporta este tipo de guías útiles para la acción (AU)</dc:description>
<dc:source>Pap. psicol;35(1): 31-39, ene. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119535</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cómo motivar y motivarse en tiempos de crisis</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d4725^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12022^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d53789</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d29075</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
