<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80225</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Loneliness in the elderly</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The objective of the present study is to describe the problemof the solitude of the elderly analyzing profoundly the factorsand circumstances wich can cause this feeling in theprocess of growing old. This study is done through the collectionof bibliographic information from several databases.The main conclusions intend to show possible strategiesand methods, personal and professional, with the objectiveto prevent, detect and treat the solitude in one of the stagesof life with greater loss and dependencies: old age  (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez Martín, Marta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente estudio tiene como objetivo describir el problemade la soledad en el anciano profundizando sobrelos factores y circunstancias que pueden causar este sentimientoen el proceso de envejecer. Se realiza a partir dela recopilación de información bibliográfica de estudiose investigaciones obtenidos de diferentes bases de datos(Boletín sobre el envejecimiento, Programa vida alsanys). Las conclusiones principales intentan dar a conocerlas posibles estrategias y recursos, tanto en el ámbitopersonal como profesional, con la finalidad de prevenir,detectar y tratar la soledad en una de las etapas de la vidacon más pérdidas y dependencias: la vejez (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);20(4): 159-166, dic. 2009. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80225</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La soledad en el anciano</dc:title>
<dc:subject>^d22101^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10011</dc:subject>
<dc:subject>^d8308^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
