<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34555</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Results of an intestinal transplantation program in Spain. Five years later</dc:title>
<dc:creator>Tovar, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Más de dos terceras partes de los transplantes de intestino (TI) realizados en el mundo corresponden a receptores menores de 18 años. Objetivo. Analizar nuestra experiencia en transplante intestinal cinco años después del comienzo del programa. Pacientes. En el periodo 1997-2002 se valoraron 41 niños con fallo intestinal (FI), 19 fueron incluidos en lista de espera (LE) de TI. Las causas de FI fueron intestino corto (14) trastornos de la motilidad intestinal (3) y alteraciones congénitas del epitelio intestinal (2). La mediana de edad en el momento de la inclusión en lista fue de 0.9 años y la mediana de peso 6.4 kg. Diez fueron incluidos como candidatos a transplante de hígado e intestino (THI), 7 para intestino aislado (TIA), y 2 para transplante multivisceral (TMV). Las causas iniciales de inclusión en lista fueron: fibrosis/cirrosis hepática (10), fibrosis hepática en evolución en candidatos a TIA para evitar la necesidad de un futuro THI (5), diarrea intratable (1), sepsis de repetición asociada a catéter (1), pérdida de accesos venosos (1), y mala calidad de vida (1). Resultados. Cinco niños fallecieron en LE después de una mediana de tiempo en LE de 325 días. Siete permanecen en lista (mediana 139 días); en 3 de ellos la indicacación pasó de TIA a THI debido a progresión del daño hepático. Se realizaron 7 transplantes en 6 niños (1 TMV, 2 TIA, 4THI) después de una mediana tiempo en LE de 352 días. Seis de los siete injertos alcanzaron una función normal. Dos presentaron rechazo, uno con buena respuesta al tratamiento médico y otro requirió una enterectomía del injerto y posterior THI. Dos niños fallecieron, uno por problemas hemodinámicos desencadenados por hemorragia tras de una biopsia hepática; y otra niña 29 meses después del THI por enfermedad linfoproliferativa postransplante. Conclusiones. El transplante intestinal es una alternativa real en nuestro pais para el tratamiento de niños con fallo intestinal. Los principales problemas de tipo inmunológico (rechazo y enfermedad linfoproliferativa). La escasez de donantes de bajo peso una dramática limitación al programa de TI que plantea la necesidad de alternativas quirúrgicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;17(3): 145-148, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34555</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados de un programa de trasplante intestinal. Cinco años después</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d7573</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d7585</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d6235</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d6236</dc:subject>
<dc:subject>^d5910</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d29431</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d13158</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d1860</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
