<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-SMB-14205</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chronic obstructive pulmonary disease in real life. LEONPOC study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: The purpose of this study was to evaluate different characteristics of COPD patients according to phenotypes and GOLD guidelines.according to GesEPOC phenotypes and GOLD 2011 ABCD guidelines and pharmacological treatment agreement. Design: Cross-sectional survey. Location: COPD patients aged 40-85 from León were randomly selected from Primary Care database, MEDORA. Participants: 5222 eligible COPD patients were collected from MEDORA database. We calculated a sample size of 734 patients and finally studied 577 of them. Main measurements:  Patients clinical, functional and health related quality of life information were collected. Spirometry and postbroncodilator test were performed. Results: A total of 577 patients were included in this study. 28.7% of them did not have a spirometry recorded in their files. 123 patients had a normal or non-obstructive spirometry pattern, so they were excluded from a COPD diagnostic. With regard to treatments, there was an overprescribing of inhaled steroids in patients from GOLD A and B groups, and also in patients with the called exacerbator phenotype (GesEPOC). Conclusion: Although there have been several published guidelines, management of COPD patients in real life should be improved (AU)</dc:description>
<dc:creator>Naveiro Rilo, José Cesáreo</dc:creator>
<dc:creator>Carazo Fernández, Luis</dc:creator>
<dc:creator>García García, Silvia</dc:creator>
<dc:creator>García, Javier Juan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El objetivo de este estudio ha sido conocer las características de los pacientes EPOC por fenotipos y según la GOLD 2011-ABCD y el grado de concordancia de los tratamientos farmacológicos. Diseño: Estudio transversal de observación y descriptivo. Emplazamiento Pacientes EPOC entre 40 y 85años pertenecientes al Área de León que figuran en la base de datos MEDORA de Atención Primaria. Participantes: De los 5.522 pacientes recogidos en la base de datos de MEDORA con los criterios de selección descritos, se calculó un tamaño muestral de 734 sujetos, de los cuales se estudiaron finalmente 577 enfermos. Mediciones principales: Se diseñó un cuestionario estructurado para recoger la información sociodemográfica, clínica, tratamientos y calidad de vida. Se incluía realización de espirometría y prueba broncodilatadora. Resultados: De los 734 enfermos muestreados se ha conseguido estudiar al 78,6% (577). En 166 pacientes (28,7%), el diagnóstico había sido realizado exclusivamente por la clínica, sin constancia de espirometría en el MEDORA. En 123 (21,3%) el índice FEV1/FVC fue superior a 0,7, por lo que se descartó el diagnóstico de EPOC. Con respecto a los tratamientos prescritos según fenotipos, observamos que en el fenotipo no agudizador existe una sobreprescripción de corticoides inhalados. Lo mismo sucede en los grupos A y B. Conclusiones: A pesar de las guías clínicas, el manejo de los pacientes con EPOC en la vida real sigue siendo mejorable, tanto en el aspecto diagnóstico como de medidas terapéuticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;49(10): 603-610, dic. 2017. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-SMB-14205</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad pulmonar obstructiva crónica: los pacientes en la vida real. Estudio LEONPOC</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
