<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12299</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Metastazing pleomorphic adenoma of salivary glands: a case report and literature review</dc:title>
<dc:creator>Sastre, J</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, M. F</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz de Artiñano, F</dc:creator>
<dc:creator>Naval, L</dc:creator>
<dc:creator>Elices de Apellaniz, M</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El adenoma pleomorfo es el tumor benigno más frecuente en las glándulas salivales. Se localiza habitualmente en las glándulas salivales mayores (sobre todo en las glándulas parótidas), pero puede afectar también a las menores. Es considerado una neoplasia de comportamiento benigno, aunque con tendencia a la recurrencia. El adenoma pleomorfo metastatizante es extremadamente raro, con sólo un puñado de casos descritos. Presentamos el caso de un paciente diagnosticado de adenoma pleomorfo metastizante de glándula submaxilar a ganglios linfáticos cervicales, tres años después de una submaxilectonomía. Realizamos una revisión bibliográfica de las características de este tipo de tumores así como de los tratamientos recomendados. El adenoma pleomorfo es el tumor benigno más frecuente en las glándulas salivales. Se localiza habitualmente en las glándulas salivales mayores (sobre todo en las glándulas parótidas), pero puede afectar también a las menores. Es considerado una neoplasia de comportamiento benigno, aunque con tendencia a la recurrencia. El adenoma pleomorfo metastatizante es extremadamente raro, con sólo un puñado de casos descritos. Presentamos el caso de un paciente diagnosticado de adenoma pleomorfo metastizante de glándula submaxilar a ganglios linfáticos cervicales, tres años después de una submaxilectonomía. Realizamos una revisión bibliográfica de las características de este tipo de tumores así como de los tratamientos recomendados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;22(4): 211-214, jul. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12299</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Adenoma pleomorfo metastatizante de glándulas salivales: caso clínico y revisión de literartura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d31876^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31876^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22664^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
