<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-133</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tuberculosis and human inmunodeficiency virus infection: clinical manifestations and diagnostic performance according to the location forms of the disease</dc:title>
<dc:creator>Lado Lado, F.L</dc:creator>
<dc:creator>Barrio Gómez, E</dc:creator>
<dc:creator>Carballo Arceo, E</dc:creator>
<dc:creator>Cabarcos Ortiz de Barrón, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Analizar las manifestaciones clínicas y el rendimiento de los métodos diagnósticos de la tuberculosis (TB) en los pacientes infectados por el VIH, según las distintas formas de localización de la enfermedad (FL). Material y métodos: Se revisaron 80 casos de TB diagnosticados en pacientes VIH+. Se recogieron los datos en relación con la localización de la TB, así como la clínica presentada y los estudios diagnósticos microbiológicos e histológicos. En el análisis estadístico se han considerado significativos aquellos valores de p&lt;0,05. Resultados: La prevalencia de las FL fue: 1) Formas limitadas al pulmón (FP) 32 (40 por ciento), de las cuales 12 eran típicas (PT) y 20 atípicas (PA). 2) Formas mixtas (FM) 21 (26 por ciento). 3) Formas extrapulmonares (FE) 19 (24 por ciento), de las que 17 fueron linfadenitis y 4) TB miliares (TM) 8 casos (10 por ciento). Los síntomas principales fueron:1) fiebre (71 por ciento) sobre todo en las FM y TM, 2) tos (69 por ciento), con menor frecuencia en las PA, FE linfáticas y TM (p&lt;0,05), y 3) adenomegalias (42 por ciento), especialmente en las FE linfáticas y FM. La baciloscopia del esputo espontáneo fue del 53 por ciento con menor rentabilidad en las PA (p&lt;0,05), mientras que en linfadenitis el frotis para BAAR en ganglio fue positivo en el 78 por ciento de los casos y en un 87 por ciento se observaron granulomas caseosos. Conclusiones: Las FL más prevalentes fueron las FP seguidas de las FM. Las manifestaciones clínicas más relevantes la fiebre, la tos y las adenomegalias. Los métodos diagnósticos empleados, en la mayoría de los casos, fueron el estudio microbiológico y/o histológico de muestras procedentes de secreciones bronquiales y de ganglios afectos (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;17(1): 13-18, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-133</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tuberculosis e infección por el virus de la inmunodeficiencia humana: manifestaciones clínicas y rendimiento de procedimientos diagnósticos según las distintas formas de localización de la enfermedad</dc:title>
<dc:subject>^d30862</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d8375^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d14792^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d14798^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22443</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30862^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9362^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13568^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d14778^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
