<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14857</identifier>
<setSpec>1136-4890</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immunohistochemical distribution of neuropeptides inthe amygdaloid complex of the cat. A comparative study in mammals</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The distribution of several neuropeptides in the amygdaloid complex of the cat is described. Five of the neuropeptides studied (luteinizing hormone-releasing hormone, ?-endorphin, dynorphin A (1-17), ?-melanocyte-stimulating hormone or galanin) did not show immunoreactive profiles, whereas neuropeptide Y and somatostatin displayed the widest distribution throughout the amygdaloid nuclei. The medial amygdala (medial nucleus, medial division of the central nucleus) contained the highest number of the neuropeptides studied, whereas the lateral nucleus displayed the lowest amount of immunoreactive profiles. In addition, the morphological data suggest the possible co-existence of several neuropeptides in the same fibers and/or cell bodies, and a comparison with previous studies on the projections of the amygdaloid nuclei in the cat allows us to speculate about the possible peptidergic content of these pathways. The distribution of the neuropeptides studied in the cat is compared with the location of the same peptides in the amygdaloid complex of other mammalian species. Finally, the possible physiological functions of the neuropeptides, as well as aspects of future research into the morphology of neuropeptides in the cat amygdala are discussed (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sociedad Anatómica Española</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se describe la distribución inmunohistoquímica de varios neuropéptidos en el complejo de la amígdala del gato. No se ha encontrado marcaje para cinco de los neuropéptidos estudiados: hormona liberadora de hormona luteinizante, ß-endorfina, dinorfina A (1-17), hormona estimulante de melanocitos (forma ?)? y galanina. Sin embargo, el neuropéptido Y y la somatostatina presentan la distribución más amplia de todos los péptidos estudiados en los núcleos de la amígdala del gato. Por regiones, la amígdala medial (núcleo medial y división medial del núcleo central) contiene el mayor número de neuropéptidos estudiados, mientras que la distribución más restringida se observa en el núcleo lateral de la amígdala. Además, los datos morfológicos obtenidos sugieren la posibilidad de que diferentes neuropéptidos coexistan en las mismas fibras y/o neuronas de algunos núcleos de la amígdala. Comparando los resultados obtenidos en este estudio con otros trabajos morfológicos sobre proyecciones de los núcleos de la amígdala se sugiere la posible naturaleza peptidérgica de dichas proyecciones. Además, se compara la distribución de los neuropéptidos estudiados en la amígdala del gato con los datos disponibles sobre la distribución de las mismas sustancias en la amígdala de otras especies animales de mamíferos. Por último, se discuten las posibles funciones fisiológicas de los neuropéptidos estudiados, así como las líneas de investigación que pueden llevarse a cabo sobre morfología de neuropéptidos en el complejo de la amígdala del gato en base a los resultados presentados en el presente trabajo (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. anat;6(2): 115-126, sept. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Distribución inmunohistoquímica de neuropéptidos en el complejo de la amígdala del gato. Estudio comparativo en mamíferos</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Diaz Cabiale, Z</dc:creator>
<dc:creator>González Barón, S</dc:creator>
<dc:creator>Aguirre, JA</dc:creator>
<dc:creator>Coveñas, R</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, P</dc:creator>
<dc:creator>Tramu, G</dc:creator>
<dc:creator>Narváez, JA</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:identifier>ibc-14857</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d693</dc:subject>
<dc:subject>^d19260^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d22921</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d19260^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d2454</dc:subject>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
