<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117138</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Childhood obesity in Spain: to what extent is a public health problem or about the reliability of the polls</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The statistical data show, in recent years, a gradual deterioration of the quality of the diet consumed in all Europe as well as a insufficient practice of physical activity. In this way, in the past three decades, there has been a strong increase of overweight and obesity in the entire population of the European Union. Obesity and overweight present during childhood and adolescence can be a cause of hypertension and vascular complications in later life (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calle Purón, M. E</dc:creator>
<dc:creator>García Alcón, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Marrodán Serrano, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Álvarez, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Villarino Marín, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los datos estadísticos revelan en los últimos años un deterioro paulatino de la calidad de la dieta ingerida en toda Europa así cómo una insuficiente práctica de la actividad física. De este modo, en las tres últimas décadas se ha producido un fuerte aumento del sobrepeso y la obesidad en el conjunto de la población de la Unión Europea. La obesidad y el sobrepeso presentes durante la infancia y la adolescencia pueden ser causa de hipertensión y complicaciones vasculares en etapas vitales posteriores. Ciertamente, en las investigaciones de carácter epidemiológico es habitual utilizar cuestionarios que (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;33(2): 80-88, jul. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117138</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Obesidad infantil en España: hasta qué punto es un problemade salud pública o sobre la fiabilidad de las encuestas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28379</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28627^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d50524^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
