<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158425</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lacosamide in the treatment of neuropathic pain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Most of the clinical practice guidelines consulted agree that tricyclics, dual (venlafaxine/duloxetine) antidepressants, gabapentin/ pregabalin antiepileptics, lidocaine 5 % patches and capsaicin 8 % patches are the first-line drugs in the treatment of peripheral neuropathic pain, being tramadol and some strong opioids (morphine, oxycodone and tapentadol) second-line drugs treatment. Moreover, the prevalence of neuropathic pain refractory to treatment is about 1,5 % of the population, so that an estimated 50 % of patients not responding to prescribed treatment. There are other antiepileptics who not have neuropathic pain indication by regulatory agencies, such as lamotrigine, topiramate or oxcarbazepine, but are used in routine clinical practice off-label. Although not approved the use of lacosamide in the treatment of neuropathic pain, some authors believe that could be a good option for patients who do not respond to standard treatments. The following article summarizes the main pharmacological characteristics of lacosamide as well as the literature available in neuropathic pain (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Curado, A</dc:creator>
<dc:creator>Alcántara Montero, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La mayor parte de las guías de práctica clínica consultadas coinciden en señalar que los antidepresivos tricíclicos, duales (venlafaxina/duloxetina), los antiepilépticos gabapentina/pregabalina, apósitos de lidocaína 5 % y parches de capsaicina 8 % constituyen los fármacos de primera línea en el tratamiento del dolor neuropático periférico, siendo el tramadol y algunos opioides potentes (morfina, oxicodona y tapentadol) fármacos de segunda línea de tratamiento. Por otra parte, la prevalencia de dolor neuropático refractario al tratamiento se acerca al 1,5 % de la población, de forma que se calcula que un 50 % de los pacientes no responde al tratamiento prescrito. Existen otros antiepilépticos que no tienen indicación en dolor neuropático por las agencias reguladoras, como la lamotrigina, topiramato u oxcarbazepina, pero se utilizan en la práctica clínica habitual fuera de indicación. Aunque no está aprobado el uso de lacosamida en el tratamiento del dolor neuropático, algunos autores consideran que podría ser una buena opción para aquellos pacientes que no responden a los tratamientos habituales. En el siguiente artículo se resumen las principales características farmacológicas de lacosamida, así como la bibliografía disponible en dolor neuropático (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;23(6): 316-325, nov.-dic. 2016. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158425</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lacosamida en el tratamiento del dolor neuropático</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32091^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9630^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
