<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11559</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Paratesticular leiomyosarcoma: Report of an additional case</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentación de un nuevo caso de leiomiosarcoma paratesticular. MÉTODO: Descripción del caso de un paciente varón de 68 años que presenta una tumoración inguinoescrotal derecha indolora, creciente, de varias semanas de evolución. La exploración física demostró la existencia de un efecto masa dependiente al parecer del cordón espermático derecho distal, siendo confirmado posteriormente mediante ecografía y TAC. Los parámetros analíticos fueron normales. La cirugía practicada consistió en orquiectomía radical con ligadura alta del cordón derecho. RESULTADOS: La combinación de estudios histopatológicos e inmunohistoquímicos permitieron establecer el diagnóstico definitivo de leiomiosarcoma paratesticular bien diferenciado. A los tres años y medio de seguimiento se diagnostica recidiva local, procediéndose a la extirpación completa del tejido tumoral, sin otra terapia adyuvante. Tras seis meses de seguimiento después de esta segunda cirugía, no existe evidencia de nueva recidiva local ni de depósitos metastásicos a distancia. CONCLUSIONES: Señalamos la escasa frecuencia de este tipo de neoplasias. Coincidimos con otros autores en la orquifuniculectomía como tratamiento primario de elección. Creemos que la aplicación de terapias adyuvantes (radio- o quimioterapia) no influye significativamente en la supervivencia de estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(3): 311-314, abr. 2002.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Leiomiosarcoma paratesticular: descripción de un nuevo caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Cruz Guerra, Nicolás Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Linares Quevedo, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Montáns Araújo, José</dc:creator>
<dc:creator>Pozo Mengual, Bernabé</dc:creator>
<dc:creator>Allona Almagro, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Clemente Ramos, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-11559</dc:identifier>
<dc:subject>^d8070</dc:subject>
<dc:subject>^d14115</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
