<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84378</identifier>
<setSpec>1888-6116</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Metatarsal fractures treated with no immobilization and inmediate weight bearing</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objetive: to evaluate the outcome of the metatarsal fractures treatment with immediate weight-bearing with neither cast nor surgery. Material and Methods: We prospectively studied 101 patients, 87 male and 14 female ranged between 15-61 years, affected on displaced/non displaced metatarsal fractures. Sixty-five patients were treated with early (less than 2 days) and complete weight bearing after injury and 36 patients with later weight-bearing, (between 2 days and 3 weeks). Sixty-sex patients received a steroid injection in the fracture focus proceeding to weight bearing as well. For the evaluation of the results we used the Kitaoka score one month after the reinsertion to their labour activities. Results: Ninty-five patients returned to the same work, 5 did not give up working and one patient with a severe displaced fracture on the base of the 5th metatarsal surgery was necessary. Conclusions: the early and complete weight-bearing treatment is an alternative for the conservative and surgical treatment of the metatarsal fractures (AU)</dc:description>
<dc:creator>Úbeda Pérez de Heredia I, I</dc:creator>
<dc:creator>Huesa Jiménez, F</dc:creator>
<dc:creator>Vargas Montes, J</dc:creator>
<dc:creator>García Díaz, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar el resultado del tratamiento de las fracturas de metatarsianos con carga inmediata y completa. Población y metodología: Se estudiaron 101 pacientes con fractura de uno o varios metatarsianos, con o sin desplazamiento, en un rango de edad entre 15 y 61 años, y un predominio de los varones (87 casos). Las fracturas fueron tratadas con carga completa y precoz, según la tolerancia del paciente. La carga inmediata, 2 o menos días después del accidente, se empleó en 65 pacientes (64,35%); la carga diferida, entre 2 días y 3 semanas, en 36 casos (35,64%). En 66 casos se infiltró el foco de fractura con 2 cc de corticoide (infiltración en foco: 66 pacientes (65,34%). En las restantes 35 fracturas (34,65%) se comenzó la carga sin infiltración. Para la evaluación utilizamos la escala de valoración del metatarso de Kitaoka al mes del alta considerando también la duración de la incapacidad temporal y las complicaciones. Resultados: Se reincorporaron a su trabajo habitual 95 pacientes; 5 continuaron realizando su actividad laboral desde el inicio (sin baja). Un caso con fractura en la base del 5º MTT con diástasis que requirió posterior tratamiento quirúrgico, no se ha detectado ninguna complicación. Conclusiones: el tratamiento propuesto constituye una alternativa al tratamiento ortopédico, con inmovilización enyesada y descarga, e incluso al tratamiento quirúrgico (AU)</dc:description>
<dc:source>Trauma (Majadahonda);19(1): 37-42, ene.-mar. 2008. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84378</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fracturas de metatarsianos tratadas sin inmovilización y con carga inmediata</dc:title>
<dc:subject>^d22943^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22943^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30263^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10162^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200803</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
