<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-85330</identifier>
<setSpec>1130-5274</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Child Diagnosis by Means of Graphic Expression: the Two Human Figures Test (T2F)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Abstract. This paper presents some aspects of graphic expression techniques and the concept of diagnosis within the framework in which such techniques emerged. This research was carried out with the Test de dos figuras humanas (Two Human Figures Test, T2F; Maganto &amp; Garaigordobil, 2009), which is described as an instrument to be used in clinical,  educational and social settings to identify and diagnose children with intellectual and emotional problems. Using samples of 1,122 and 1,623 participants ranging from 5 to 12 years of age, the results showed that the instrument was both reliable and valid for measuring mental and emotional development. The discussion focuses on the contribution of the  test to child diagnosis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Magatno Mateo, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Garaigordobil Landazabal, Maite</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Resumen. El trabajo expone algunos aspectos referidos a las técnicas de expresión gráfica y al concepto de diagnóstico en el marco en el que éstas surgieron. En este contexto se presenta el trabajo de investigación realizado con el Test de dos Figuras Humanas (T2F. Maganto y Garaigordobil, 2009) en relación a su capacidad para identificar y diagnosticar, en el ámbito clínico, educativo y social, a niños con problemas de funcionamiento intelectual y con problemas emocionales. Los resultados obtenidos en los estudios psicométricos realizados con una muestra de 1.122 y 1.623 participantes de 5 a 12 años respectivamente,  evidenciaron la fiabilidad y la validez de la prueba como instrumento de evaluación del desarrollo madurativo-mental y emocional. La discusión se centra en las aportaciones de dicho test al diagnóstico en la infancia (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. salud;20(3): 237-248, nov. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-85330</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El Diagnóstico Infantil desde la Expresión Gráfica: el Test de Dos Figuras Humanas (T2F)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d56095^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200911</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
