<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-151385</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Scientific communication (XXXII). How to make a curriculum vitae</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The curriculum vitae or résumé is a document that collects in a structured way the work experience of a job candidate. Nevertheless, the lack of agreement regarding to the format and the organization of the included information, and the need to keep it updated can become an important obstacle to reach this objective. The present paper describes how to develop effectively a pediatrics résumé addressed to the research, development and innovation calls, the advantages of the normalized curriculum vitae, some of the existing applications to keep it updated and how to obtain a higher international impact through Europass. Some of the available web initiatives are examined to have more visibility through the professional social networks (AU)</dc:description>
<dc:creator>Navarro Molina, C</dc:creator>
<dc:creator>González de Dios, J</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Infer, A</dc:creator>
<dc:creator>Aleixandre Benavent, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El currículum vítae es un documento que recoge de manera estructurada la experiencia laboral de un candidato a un puesto de trabajo. Sin embargo, la falta de consenso en cuanto al formato y disposición de la información incluida en él, además de la necesidad de mantenerlo actualizado constantemente, pueden convertirse en una importante dificultad a la hora de lograr este objetivo. En el presente artículo se describe cómo realizar un currículum vítae en pediatría destinado a las convocatorias de investigación, desarrollo e innovación (I+D+i), las ventajas que presenta el modelo del currículum vítae normalizado, algunas de las aplicaciones existentes para ayudar a mantenerlo actualizado y cómo proyectar nuestro perfil internacionalmente a través de Europass. Se examinan además algunas de las iniciativas web disponibles para dar una mayor visibilidad a este documento a través de redes sociales profesionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;74(3/4): 107-111, mar.-abr. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-151385</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comunicación científica (XXXII). Cómo hacer un currículum vítae</dc:title>
<dc:subject>^d22519^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d55441^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d53806^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22519^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10565^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3499^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d22519^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10565^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d10565^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d53806^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d55441^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d5158^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d53806^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
