<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15419</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Goals of metabolic control in women with gestational diabetes mellitus to prevent fetal morbidity</dc:title>
<dc:creator>Albareda, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La diabetes mellitus gestacional (DMG) se asocia a un aumento de la morbilidad materna y fetal tanto en el período perinatal como a largo plazo. Se ha descrito un mayor riesgo de preeclampsia, hidramnios y parto por cesárea, además de un mayor riesgo fetal de macrosomía, traumatismo obstétrico, disnea y alteraciones bioquímicas transitorias1-4. La DMG también se acompaña de un mayor riesgo materno de diabetes tipo 2 a largo plazo5,6 y de diabetes, obesidad y alteración del desarrollo intelectual y psicomotor en sus hijos7-9. Dado que tanto las repercusiones perinatales como a largo plazo se han asociado a un ambiente metabólico intrauterino adverso9-11, es importante que el control metabólico materno durante la gestación sea adecuado para prevenirlas. La diabetes mellitus gestacional (DMG) se asocia a un aumento de morbilidad materna y fetal, y esto se ha relacionado con el control glucémico materno. Diversos estudios han descrito que un tratamiento intensivo disminuye el riesgo perinatal, y la monitorización domiciliaria de glucemia capilar (AMGC) es uno de los principales instrumentos para controlar el tratamiento. Respecto a los objetivos del tratamiento, han disminuido en los últimos Workshop Conferences sobre DMG acercándose al rango de normalidad, y actualmente se aconseja conseguir una glucemia capilar basal 95 mg/dl, 1hora posprandial 140 mg/dl o 2 horas posprandial 120 mg/dl o incluso inferiores. Sin embargo, las encuestas sobre la práctica clínica habitual describen amplias diferencias en el seguimiento de las recomendaciones tanto en la AMGC como en los objetivos del control glucémico. Por otro lado, también se ha propuesto el estudio de parámetros fetales para valorar el control metabólico (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;49(9): 299-307, nov. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15419</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Objetivos del control metabólico en la paciente con diabetes mellitus gestacional para prevención de la morbilidad fetal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28631</dc:subject>
<dc:subject>^d30157^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30157^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d1812^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d23570^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d1503^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11705^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
