<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-90145</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Addiction, impulsivity and temporal curves of desire</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study addresses, from theories of associative learning, the impulsivity and craving in patients with a diagnosis of substance dependence in abstinence, habitual use and relapse. We present a new method for the assessment of desire based on discount curve self description, in which patients describe how they perceive the temporal evolution and intensity of their desire. At the same time, through a brief questionnaire about emotion and desire &#150;developed by the authors&#150;and the Plutchik Impulsivity Scale, we set out to check whether positive or negative emotions increase, decrease, or are uninvolved in changes of desire and impulsivity. Perception of the evolution of desire in patients from the Relapse and Habitual Use groups is similar and presents a hyperbolic curve, but the Relapse group presented greater impulsivity. Moreover, a relationship is found in patients from the Relapse group between the hyperbolic increase of desire, the pleasurable states and impulsivity. The higher scores on impulsivity and the hyperbolic evolution of desire in patients who have recently suffered a relapse indicate the need to consider and specifically address these aspects as relevant to psychotherapy and/or pharmacological therapy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cano Cervantes, Ginés Juan</dc:creator>
<dc:creator>Cándido Ortiz, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Araque Serrano, Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este estudio se aborda desde las teorías del aprendizaje, el rol de la impulsividad y el deseo de consumo en pacientes con diagnóstico de dependencia de sustancias en abstinencia, consumo habitual y recaída. Para ello, se presenta un nuevo método de valoración del deseo basado en las &#147;curvas de descuento&#148;, en el que los pacientes deben describir como perciben la evolución temporal e intensidad de su deseo. Al mismo tiempo, a través de un breve cuestionario sobre emoción y deseo elaborado por los autores y de la Escala de Impulsividad de Plutchik, se pretende comprobar si las emociones positivas o negativas aumentan, disminuyen o no están implicadas en los cambios de deseo e impulsividad. La percepción de la evolución del deseo de los pacientes pertenecientes a los grupos Recaída y Consumo Habitual es similar y presenta una forma hiperbólica, sin embargo, el grupo Recaída presentaba una mayor impulsividad. Además, se halla relación en pacientes de este grupo Recaída entre incremento del deseo de forma hiperbólica, estados placenteros e impulsividad. La mayor puntuación en impulsividad y la evolución hiperbólica del deseo en pacientes que han sufrido recientemente una recaída muestra la necesidad de tener en cuenta y tratar específicamente estos aspectos como relevantes en terapia psicológica y/o farmacológica (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);23(2): 141-148, abr.-jun. 2011. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-90145</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Adicción, impulsividad y curvas temporales de deseo</dc:title>
<dc:subject>^d9212^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d378^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6715^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d378^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d12428^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d9212^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12021^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
