<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34303</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of the appearance on hemolysis in blood samples obtained with three different extraction systems</dc:title>
<dc:creator>Tronchoni de Los Llanos, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Romero Ruiz, Adolfo</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Negrete, Joaquín</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La extracción sanguínea con sistemas de vacío (SV) es una técnica implantada en nuestro centro desde hace tiempo, aunque no goza de toda la popularidad que debería. Ofrece algo que la toma "clásica" con jeringuilla no puede: mayor seguridad. Una correcta extracción sanguínea favorece el descenso de problemas-errores del periodo preanalítico. Utilizar un sistema que combine las características del vacío con las de las clásicas jeringuillas, como el Holdex de Vacuette (Bio Greiner, Madrid, España-H-) puede ayudar a cambiar esta tendencia negativa. No obstante, las especiales características del sistema (acodado para adaptar el lugar de flebotomía con el tubo para muestra sanguínea) podría originar un aumento de la hemólisis debido a la teórica mayor dificultad del flujo de sangre en este circuito, en comparación con otros procedimientos usuales en nuestro medio (jeringuilla y SV). Para comprobar este supuesto se seleccionaron aleatoriamente 512 pacientes divididos en tres grupos atendiendo al sistema de extracción empleado (H: 171, Sistema BD Vacutainer® -V-: 168, jeringuilla -J-: 173). Se comprobó la presencia de hemólisis en estos tubos comparada con el total de muestras procesadas en el periodo de estudio. No se hallaron diferencias estadísticamente significativas ni entre los tres sistemas de extracción (H: 2,1, 16 por ciento; V: 2,1,15 por ciento; J: 4, 2,23 por ciento) ni con el total de muestras analizadas (39 ,2,02 por ciento total; 8, 1,56 por ciento grupo estudiado; p &lt; 0,001). Estos resultados nos permiten concluir que la incidencia de hemólisis con el Holdex no es mayor que con otros sistemas de extracción y puede ser una buena alternativa al SV convencional (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;27(3): 179-182, mar. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34303</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hemólisis en muestras sanguíneas. Valoración en tres sistemas de extracción</dc:title>
<dc:subject>^d13431^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1796^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6613</dc:subject>
<dc:subject>^d23957^s22024</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
