<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117364</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Molecular characterization of Cryptosporidium spp. isolated in humans in two different locations in Spain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Molecular PCR based diagnostic techniques have enabled us to distinguish between the different, morphologically y identical, Cryptosporidium species that can infect humans. Of the 23 recognized species in the genus, at least 9 are able to infect humans. As the intensity of the clinical manifestations, pathogenicity,excretion of oocysts, and incidence, are different between this species, molecular studies are crucial fora better understanding of the epidemiology of human cryptosporidiosis. Samples form two independent studies are analyzed in this publication. One included 23 samples from Madrid, and the other, 72 samples from L (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bornay-Llinares, Fernando J</dc:creator>
<dc:creator>Pieniazek, Norman J</dc:creator>
<dc:creator>Llovo Taboada, José</dc:creator>
<dc:creator>Silva, Alexandre J. da</dc:creator>
<dc:creator>Navarro-i-Martinez, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Águila, Carmen del</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las técnicas de diagnóstico molecular por PCR permiten distinguir entre las diferentes especies de Cryptosporidium morfológicamente idénticas capaces de infectar a humanos. De las 23 especies actualmente reconocidas en el género, al menos 9 son capaces de infectar a humanos. Por ello, y debido a que la intensidad de las manifestaciones clínicas, la patogenicidad, la excreción de ooquistes y la incidencia varían entre ellas, la realización de estudios moleculares es crucial para una mejor comprensión de la epidemiología de la criptosporidiosis humana. En el presente trabajo se analizan muestras procedentes de 2 estudios independientes: uno formado por 23 muestras procedentes de Madrid y otro compuesto por 72 muestras procedentes de La Coruña, todas ellas positivas para Cryptosporidium spp. por métodos microscópicos y pertenecientes a casos aislados de criptosporidiosis. Para la identificación a nivel de especie se utilizaron las regiones de diagnóstico descritas para el ADNr 18S y las regiones de diagnóstico del gen de la COWP. De las 95 muestras analizadas, se consiguió extraer y amplificar ADN en 77 casos, en los que las especies causantes de la infección fueron: C. parvum (40 casos: 2 Madrid y 38 La Coruña), C. hominis (30 casos: 10 Madrid y 20 La Coruña) y C. meleagridis (2 casos: uno Madrid y uno La Coruña). En otros 5 casos fue imposible detectar la especie responsable de la infección, aunque se confirmara su positividad por PCR (4 Madrid y uno La Coruña). Los genotipos aislados en estos pacientes se correlacionaron con los hallados en animales de las mismas regiones (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;31(8): 506-510, oct. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117364</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Caracterización molecular de aislados humanos de Cryptosporidium spp. procedentes de 2 diferentes localizaciones de España</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3474^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d5346^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3475^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d30167^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d36304^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7574^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
