<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042789</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prostatic stromal sarcoma in a 20-year-old patient</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVE: Prostatic tumors are the most frequent malignant neoplasms in men, most of them being constituted by carcinomas; only 0,2% of malignant prostatic neoplasms are of mesenchimal origin. They are not well known, especially those of prostatic stromal phenotype. METHODS AND RESULTS: We report the case of a 20- year-old man with a prostatic stromal sarcoma. After total cystoprostatectomy a tumor measuring 8 cm could be seen, replacing almost the whole prostate. Microscopically a spindle cell neoplasia with moderate atypia and a high mitotic index entrapping few elongated prostatic ducts (adopting a phyllodes tumor morphology) was observed. CONCLUSION: The clinical behavior of these infrequent sarcomas is not well-established. Recurrences are not uncommon whereas lung and bone metastases have been described. Twelve months after surgery our patient is alive without evidence of disease</dc:description>
<dc:creator>Porras, Virgina</dc:creator>
<dc:creator>Giradles, J</dc:creator>
<dc:creator>Borrero, Juan José</dc:creator>
<dc:creator>Lara, Concepción</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Los tumores de próstata representanla neoplasia maligna más frecuente en el varón.Mientras que las lesiones epiteliales son frecuentes, lasneoplasias de origen mesenquimal representan solo un0´2% de las neoplasias malignas prostáticas y son pococonocidas, sobre todo las de origen estromal.METODOS Y RESULTADOS: Este artículo describe un casode un varón de 20 años de edad, con un sarcoma delestroma prostático al que se le realiza una cistoprostatectomíaradical. El tumor ocupa prácticamente la totalidadde la próstata, alcanzando un diámetro de 8 cmHistológicamente está constituido por células fusiformescon moderada atipia y frecuentes figuras de mitosis, entremezcladascon aisladas estructuras ductales elongadas,adoptando un patrón similar al tumor filodes, que planteael diagnóstico diferencial con otros tumores mesenquimalesprostáticos. CONCLUSIONES: El comportamiento clínico de estostumores, basado en los escasos casos descritos en la literatura,es prácticamente desconocido . Las recurrenciaslocales no son raras, y se han descrito casos de metástasisa distancia, fundamentalmente a pulmón y hueso. Ennuestro caso el paciente permanece libre de enfermedada los 12 meses del diagnóstico</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;58(9): 947-949, nov. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042789</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sarcoma del estroma prostático en un paciente de 20 años de edad</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200511</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
