<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25283</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Distribution and function of alpha adrenergic receptors in vascular smooth muscle</dc:title>
<dc:creator>Aleixandre de Artiñano, A</dc:creator>
<dc:creator>Civantos Calzada, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En la década de los setenta se estableció la existencia de dos tipos de receptores alfaadrenérgicos; los alfa1 y los alfa2. El receptor alfa1 usualmente media las respuestas en el órgano efector, y el receptor alfa2 se localiza presinápticamente y regula la liberación del neurotransmisor. Sin embargo, el receptor alfa2 también aparece a nivel postsináptico y coexiste en el músculo liso vascular con el receptor alfa1. Ambos receptores son importantes para el control del tono vascular, y de ellos nos ocuparemos en esta revisión. Hoy se sabe que los receptores alfa1 y los alfa2 no representan poblaciones homogéneas y se pueden subdividir unos y otros en distintos subtipos. Actualmente la clasificación de los receptores alfa1-adrenérgicos ha quedado establecida de la siguiente manera: subtipo alfa1A (clonado alfa1c y nombrado provisionalmente por algunos investigadores alfa1a/c), subtipo alfa1B (clonado alfa1b) y subtipo alfa1D (clonado alfa1d y nombrado provisionalmente por algunos investigadores alfa1a/d). Parece que el subtipo alfa1A estaría más implicado en el mantenimiento del tono basal y la tensión arterial en animales conscientes y, sin embargo, los subtipos alfa1B y alfa1D probablemente participan más en la respuesta de los agonistas. Se ha estudiado sobre todo la regulación de la expresión del subtipo alfa1B porque se sabe que la expresión de este receptor puede alterarse en situaciones patológicas. Actualmente la clasificación de los receptores alfa2-adrenérgicos ha quedado establecida de la siguiente manera: subtipo alfa2A/D (hoy se acepta que el subtipo alfa2A y el subtipo alfa2D son el mismo receptor identificado en diferentes especies: el alfa2A en el hombre y el alfa2D en la rata), subtipo alfa2B (clonado alfa2b) y subtipo alfa2C (clonado alfa2c). Hoy se sabe que el subtipo alfa2A/D y el alfa2B controlan la contracción arterial y que el subtipo alfa2C es sobre todo responsable de la vasoconstricción venosa. También se sabe que el subtipo alfa2A/D media fundamentalmente los efectos centrales de los agonistas alfa2 (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);20(6): 259-272, ago. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25283</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Distribución y función de los receptores alfaadrenérgicos del músculo liso vascular</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22275^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d22275^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d9321^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d15064^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d29539^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15064^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29539^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d9321^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
