<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34942</identifier>
<setSpec>0211-3465</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Attention deficit hyperactivity disorder and food allergy</dc:title>
<dc:creator>Leytón Avilés, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El trastorno por déficit de atención e hiperactividad (TDAH) es la patología neuropsiquiátrica más común de la infancia. Requiere un manejo multidisciplinario. Su etiología es multifactorial, implica complejos factores ambientales y genéticos, así como diversos factores nutricionales. Se ha relacionado con alergia a algunos alimentos como los aditivos y azúcares refinados. El tratamiento con psicoestimulantes como el methilfenidato ha mostrado disminución de síntomas y mejoría conductual. Otras intervenciones no farmacológicas como las dietas restrictivas y de eliminación, provocan mejoría en este tipo de pacientes; no obstante, los estudios controlados no han llegado a demostrar un mecanismo inmune implicado en la patogenia de este trastorno. No se cuenta con evidencia suficiente para afirmar de manera categórica que existe una relación causa-efecto entre alergia a alimentos y TDAH; sin embargo, ante la comprobada eficacia de las dietas de restricción, es necesaria la búsqueda intencionada de la misma en pacientes hiperactivos. La aplicación de dietas de eliminación es recomendable en aquellos individuos en los que se compruebe su eficacia, pero su aplicación en forma general no es recomendable  (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediátrika (Madr.);24(7): 268-272, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34942</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastorno de déficit de atención e hiperactividad y alergia a alimentos</dc:title>
<dc:subject>^d5651^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
