<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113980</identifier>
<setSpec>1888-4415</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Validity of modified radiological views to detect screw protrusion at the distal radius. A comparative study with computerized tomography</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Volar fixed-angle plates (VFAP) are currently widely used for the treatment of extra-articular distal radius fractures. Using these plates has a high risk of articular and dorsal screw protrusion due to their special configuration. The aim of this study is to assess the validity of the standard X -rays, performed with the help of wedged supports, in order to detect articular and dorsal screw protrusion. A comparison with computed tomography (CT) scan imaging has been made. The outcome of 26 patients with distal radius articular fracture, treated with a VFAP, is reported. Good correlation between modified X -rays and CT scan was observed. A sensitivity of 100% for articular protrusion and 66% for dorsal have been obtained. When detecting screw protrusion at the distal radius, the use of wedged supports to perform special X -rays intraoperatively is an effective tool(AU)</dc:description>
<dc:creator>Mora-Pascual, F. E</dc:creator>
<dc:creator>Aguilella-Fernández, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento de las fracturas intraarticulares del radio distal mediante placas volares de ángulo fijo (PVAF) está ampliamente difundido en la actualidad. El uso de estas placas, debido a su peculiar configuración, conlleva un elevado riesgo de protrusión de los tornillos a nivel intraarticular y dorsal. El objetivo de nuestro trabajo es determinar la validez de las proyecciones radiológicas habituales, realizadas con la ayuda de soportes en forma de cuña, para detectar la protrusión de los tornillos a nivel intraarticular y dorsal, utilizando la tomografía axial computarizada (TAC) como prueba de referencia. En el estudio se presentan los resultados obtenidos en 26 pacientes tratados de una fractura articular de radio distal mediante una PVAF, modelo DVR®. Se ha observado una correlación satisfactoria entre los resultados de las radiografías con soportes cuando han sido comparadas con la TAC, con una sensibilidad del 100% para las protrusiones intraarticulares y del 66% para las protrusiones dorsales. Se recomienda la realización de estas proyecciones especiales de muñeca como una herramienta intraoperatoria útil para detectar la protrusión de los tornillos en las PVAF(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. ortop. traumatol. (Ed. impr.);57(4): 276-281, jul.-ago. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113980</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validez de la radiología simple con proyecciones especiales para detectar la protrusión de tornillos en el radio distal. Estudio comparativo con tomografía axial computarizada</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12319^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d15352^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12319^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12319^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d15353^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d15353^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d15352^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d12319^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1888^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d35256</dc:subject>
<dc:subject>^d1888^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d15352</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
