<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1418</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of depressive disorders in Consultation-liaison Psychiatry</dc:title>
<dc:creator>Gil, A</dc:creator>
<dc:creator>Porras Chavarino, A</dc:creator>
<dc:creator>Grupo de Investigacion en Depresión y Psiquiatría de Enlace</dc:creator>
<dc:creator>Crespo, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Los trastornos depresivos son más frecuentes en pacientes con enfermedades somáticas, especialmente en los pacientes hospitalizados, que en la población general. El objetivo de este estudio fue evaluar la magnitud de este problema en los hospitales españoles determinando la prevalencia de trastornos depresivos en pacientes hospitalizados con patología médica y las características sociodemográficas y médico-psiquiátricas relacionadas con la aparición del trastorno depresivo en estos pacientes. Metodología: Se realizó un estudio transversal en 13 hospitales públicos españoles con una muestra de 1.003 pacientes seleccionados de la lista de pacientes ingresados en los servicios médicos de cada hospital el día 6 de noviembre de 1995. A cada paciente seleccionado se le evaluó el nivel de estrés psicosocial y la calidad de vida (índice de Karnofsky). A continuación se le administró la escala de Depresión y Ansiedad Hospitalaria. Todos los pacientes con puntuaciones 11 en esta escala fueron evaluados por un psiquiatra. Además, en todos los pacientes se anotaron los datos de la interconsulta psiquiátrica si la hubo. Resultados: El 18,9 por ciento de los pacientes ingresados en el hospital por patología médica tuvieron síntomas depresivos. La presencia de trastornos depresivos fue más frecuente en las mujeres, en los pacientes con incapacidad laboral, en los que tenían antecedentes psiquiátricos o psicofarmacológicos, en los que tenían un nivel de estrés psicosocial alto y en los que tenían un nivel de calidad de vida bajo. Se solicitaron interconsultas psiquiátricas únicamente en el 13,7 por ciento de estos pacientes. Conclusión: Existe un gran número de pacientes hospitalizados que necesitarían una evaluación psiquiátrica por depresión y a los que, sin embargo, no se les solicita una interconsulta psiquiátrica (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;29(2): 75-83, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1418</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de los trastornos depresivos en psiquiatría de enlace</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3886</dc:subject>
<dc:subject>^d6935</dc:subject>
<dc:subject>^d12438</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d935</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
