<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131007</identifier>
<setSpec>1695-8691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical assessment of baby</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This paper propose multiaxial model for the clinical assessment of the baby. This model considers the following axes: the overweight of the parental problematic on the baby's symptoms and psychological functioning (I); the particular characteristics of the baby that determine the quality of interpersonal relations (II) and can lead to attachment disorders (III) responsible for developmental and mood disorders in the baby (V-IV) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Palacio, Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este artículo propone un modelo multiaxial para la evaluación del bebé a partir de considerar los cinco ejes siguientes: la sobrecarga de la problemática parental en el funcionamiento psíquico del bebé y de sus síntomas (I); las características propias del niño que determinan la calidad de las relaciones interpersonales (II) que, a su vez, pueden dar lugar a trastornos del apego (III) y que están en la base de los trastornos del humor (IV) y del desarrollo del bebé (V). A lo largo del artículo el autor habla, de forma breve, cada uno de los ejes mencionados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicopatol. salud ment. niño adolesc;(8): 11-18, nov. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131007</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación clínica del bebé</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d29907^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2719^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2699^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32176^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200611</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
