<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26872</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Olanzapine and cocaine consumption in methadone maintenance programs: new results</dc:title>
<dc:creator>Aizpuru, A</dc:creator>
<dc:creator>Hormaechea, JA</dc:creator>
<dc:creator>Iraurgi, I</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez-Lerma, JM</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-Fraile, M</dc:creator>
<dc:creator>Landabaso, M</dc:creator>
<dc:creator>Larrazabal, A</dc:creator>
<dc:creator>Sanz, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Evaluar el uso de olanzapina como tratamiento de reducción del uso de cocaína en programas de mantenimiento con metadona. PACIENTES Y MÉTODO: Se ha aplicado un diseño de cuadrado latino sobre 45 sujetos adscritos a tres programas de mantenimiento con metadona. Se utilizaron dos variables de bloqueo; la dosis de dispensación de metadona (con tres concentraciones: 81 mg/día) y la frecuencia de consumo de cocaína durante los 3 meses previos al inicio del tratamiento (también con tres concentraciones: sin consumo, 21 por ciento de determinaciones en orina positivas). La variable independiente dosis de olanzapina (con tres niveles: 0, 5 y 10 mg/día) se aplicó según el protocolo del diseño. Los sujetos recibían, junto a su dosis diaria de metadona, el tratamiento de olanzapina correspondiente a su asignación en el diseño. La variable resultado fue el porcentaje de consumos de cocaína estimado por control de orinas mediante inmunoanálisis, durante los 3 meses posteriores al inicio del tratamiento. Durante este período se recogió una prueba de orina semanal; en 37 sujetos se hicieron 12 controles y en 8 casos 13. RESULTADOS: El análisis de la varianza por descomposición de las fuentes de variación propio de un diseño de cuadrado latino ha ofrecido un efecto significativo para el tratamiento (F(2,36) = 17,19; p &lt; 0,001) y para un efecto de interacción (F(2,36) = 12,47; p &lt; 0,001). La proporción media de controles positivos entre los sujetos sin tratamiento ha sido del 22,6 por ciento, y entre los que han recibido tratamiento con olanzapina ha sido del 4,2 por ciento en los sujetos con dosis de 5 mg/día, y de 3,8 por ciento entre los tratados con 10 mg/día. CONCLUSIONES: Se evidencia un efecto significativo del tratamiento con olanzapina en la reducción del consumo de cocaína en usuarios participantes en un programa de mantenimiento con metadona. No obstante, la presencia de efectos de interacción obliga a ser cautos en la valoración de los resultados, y sería conveniente que se realizaran nuevos diseños que permitieran un mayor control de los efectos de las variables intervinientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);10(5): 160-164, sept. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26872</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Olanzapina y consumo de cocaína en programas de mantenimiento con metadona: nuevos resultados</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d8866^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d29203^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4013^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
