<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31315</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pleural mesothelioma: experience with 62 cases in 9 years</dc:title>
<dc:creator>Ballestín, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Describir las características clínicas, radiológicas, el método diagnóstico y la evolución de los pacientes con mesotelioma pleural estudiados en nuestro hospital durante 9 años. PACIENTES Y MÉTODO: Se ha incluido a todos los pacientes diagnosticados de mesotelioma pleural en nuestro hospital entre enero de 1992 y diciembre de 2000. RESULTADOS: Se ha incluido a 62 pacientes (49 varones), con una edad media de 65 años (rango: 45-85). De ellos, 41 (66 por ciento) tenían antecedentes de contacto con asbesto seguro o probable. El 94 por ciento presentaba dolor torácico o disnea al comenzar el estudio; el tumor era derecho en 33 pacientes, en 59 había derrame pleural y en 3 sólo engrosamiento pleural.El líquido pleural era hemático en el 19 por ciento de los pacientes. El 44 por ciento tenía concentraciones de glucosa inferiores a 60 mg/dl, y en el 19 por ciento el pH pleural era inferior a 7,20. El diagnóstico se realizó en el 52 por ciento de los pacientes mediante biopsia pleural, y en el 44 por ciento mediante toracoscopia o toracotomía. La mediana de supervivencia fue de 11 meses (intervalo de confianza del 95 por ciento, 8-15); la probabilidad de supervivencia fue de 0,22 a los 2 años, y del 0,09 a los 5 años. Para los tumores epiteliales la probabilidad de supervivencia era de 0,31 a los 2 años y de 0,16 a los 5 años. En el análisis univariante se asociaron al pronóstico de supervivencia el estado clínico general (escala de Karnofsky), el número de plaquetas, la albúmina sérica, así como el pH, la glucosa y la lactatodeshidrogenasa pleurales y el tipo histológico. CONCLUSIONES: Se describen las características clínicas, radiológicas, del líquido pleural y la supervivencia de los pacientes con mesotelioma pleural (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;40(5): 203-208, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31315</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mesotelioma pleural: experiencia durante 9 años y descripción de 62 casos</dc:title>
<dc:subject>^d8830</dc:subject>
<dc:subject>^d11426</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
