<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3637</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cerebrospinal fluid drainage and deep systemic hypothermia with total absence of circulation for spinal cord protection during surgery on the thoracic aorta</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">A un paciente de 53 años con aneurisma disecante tipo B de Stanford o tipo I de Crawford de 8,5 cm de diámetro se le realizó recambio de cayado aórtico distal y aorta torácica, usando como métodos de protección medular hipotermia profunda de 17 °C durante 38 min y parada circulatoria total, además de un catéter subaracnoideo lumbar para la monitorización de la presión del líquido cefalorraquídeo y drenaje del mismo cuando la presión superaba los 10 mmHg. El día de la intervención se drenaron 60 ml intraoperatoriamente y 95 ml en el postoperatorio y en los 3 días siguientes 325, 262 y 169 ml, sucesivamente. No se objetivó ningún déficit neurológico durante el postoperatorio. La evolución del paciente fue buena hasta que 27 días después de la intervención sufrió un shock hipovolémico por una hemorragia digestiva alta debida a 2 úlceras duodenales que perforaban la arteria gastroduodenal; se realizó antrectomía y vagotomía de urgencia. El paciente falleció 4 días después por fallo multiorgánico. La lesión de la médula espinal continúa siendo una de las complicaciones más temidas tras resecciones de aneurisma de aorta torácica y toracoabdominales. En la actualidad se utilizan diferentes métodos de protección medular como drenaje del líquido cefalorraquídeo, derivación parcial a la arteria femoral, reimplantación de arterias intercostales, fármacos e hipotermia medular local y/o sistémica que junto a un tiempo de pinzamiento corto han logrado reducir la incidencia de alteraciones medulares (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;48(4): 192-195, abr. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Drenaje de líquido cefalorraquídeo e hipotermia profunda sistémica con parada circulatoria total como método de protección medular durante la cirugía de aorta torácica</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Sánchez García, V. J</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Burón, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Suárez, F. E</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Vega Sanz, M</dc:creator>
<dc:creator>Martín Moreno, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Brid Castañón, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3637</dc:identifier>
<dc:subject>^d15058</dc:subject>
<dc:subject>^d6476</dc:subject>
<dc:subject>^d1018</dc:subject>
<dc:subject>^d7216</dc:subject>
<dc:subject>^d2594</dc:subject>
<dc:subject>^d13502</dc:subject>
<dc:subject>^d30828</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d27990</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
