<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6209</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Crescentic IgA nephropathy in a patient with hepatitis C virus infection and liver cirrhosis</dc:title>
<dc:creator>Enríquez, R</dc:creator>
<dc:creator>Amorós, F</dc:creator>
<dc:creator>Andrada, E</dc:creator>
<dc:creator>Sirvent, A. E</dc:creator>
<dc:creator>Cabezuelo, J. B</dc:creator>
<dc:creator>Reyes, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Describimos el caso de un varón de 36 años, que ingresó por disnea, edemas, hipertensión arterial e insufiencia renal severa oligúrica. Presentaba microhematuria, proteinuria de rango nefrótico y un estudio inmunológico sin alteraciones significativas. La biopsia renal presentó glomérulos esclerosados (55 por ciento) y el resto esclerosis segmentaria y proliferación extracapilar (25 por ciento), con depósitos mesangiales de IgA en la inmunofluorescencia. También fue diagnosticado de cirrosis hepática con anticuerpos y PCR positivos para el virus de la hepatitis C. Recibió tratamiento con fármacos antihipertensivos, diálisis y bolus de esteroides seguido de prednisona oral, con mejoría de la función renal. No obstante, 10 meses más tarde precisó ser incluido en programa de hemodiálisis periódica.Se destacan dos aspectos, uno que la glomerulonefritis IgA ha sido escasamente asociada con la Hepatitis C, y dos, que aunque en los cirróticos es frecuente la nefropatía IgA, ésta no suele acompañarse de proliferación extracapilar. (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;20(4): 379-382, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6209</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nefropatía IgA extracapilar asociada con infección por el virus de la hepatitis C y cirrosis hepática</dc:title>
<dc:subject>^d6067</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33344</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8276</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
