<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35074</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Rodríguez Alonso, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La dirección y coordinación de personas es, a menudo, una tarea difícil. La peculiaridad del entorno laboral en atención primaria, donde comparten su trabajo un grupo habitualmente de 20-30 personas de diferentes profesiones, no seleccionadas previamente por quien las va a dirigir, repartidas en ocasiones en turnos diferentes y con posibilidades de cambio por motivos ajenos a la organización del equipo, hace que los encargados de dirigirlas a menudo fracasen en el intento, especialmente si tampoco reciben la formación, las contraprestaciones oportunas ni el reconocimiento adecuado. Presentamos una experiencia de organización que implica a todos los trabajadores y que centra la gestión y búsqueda de oportunidades de mejora dentro de los integrantes del propio equipo. La creación de un grupo de mejora formado por representantes de los trabajadores con el respaldo de los directivos es una opción válida y fructífera de dirigir o coordinar un centro de salud. Para el correcto funcionamiento y supervivencia de este grupo de mejora es necesario planificar y cuidar su gestión, especialmente sus reuniones de trabajo. Las conclusiones obtenidas y las actuaciones de mejora han de transmitirse adecuadamente al resto del equipo, para su discusión e implementación. Organizar periódicamente una "parada técnica", en la que se exima a todos los profesionales de sus tareas habituales para que puedan dedicar una jornada completa a trabajar en mejorar su trabajo, además de sus indudables efectos en la "salud" del grupo, va a impulsar y reforzar la vitalidad del grupo de mejora (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);10(3): 148-158, jul. 2004. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35074</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Grupos de mejora como herramienta de calidad en atención primaria. Nuestra experiencia</dc:title>
<dc:subject>^d6277</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d23802</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16836</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
