<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95862</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chronic subgaleal hematoma in a child. Case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Neonatal subgaleal hematomas are underdiagnosed collections of blood beneath the galea, often caused by certain obstetric procedures such as use of forceps or vacuum. They generally have low volume and often resolve spontaneously. Occasionally, they can achieve a large volume and may endanger the live of the affected newborns. Rarely, they become chronic and exceptionally they may require surgical treatment. We report the case of a child under one year of age who was referred to our department because of a subgaleal hematoma secondary to vacuumassisted delivery that required surgical treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gelabert-González, M</dc:creator>
<dc:creator>Castro-Bouzas, D</dc:creator>
<dc:creator>Villa-Fernández, J. M</dc:creator>
<dc:creator>García-Allut, A</dc:creator>
<dc:creator>Serramito-García, R</dc:creator>
<dc:creator>Santín-Amo, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los hematomas subgaleales neonatales son colecciones sanguinolentas, localizadas entre la galea y el tejido conectivo epicraneal; con frecuencia son infradiagnosticados, y en la mayoría de las ocasiones guardan relación con determinados procedimientos obstétricos como el uso de fórceps o ventosa. En general tienen poco volumen y suelen solucionarse espontáneamente. Ocasionalmente pueden alcanzar gran tamaño y ponen en riesgo la vida del recién nacido; excepcionalmente tienden a la cronificación siendo necesario para su tratamiento emplear procedimientos quirúrgicos. Exponemos el caso de una paciente menor de un año de edad que presenta un hematoma subgaleal secundario a parto asistido con ventosa y que precisó tratamiento quirúrgico (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);22(3): 261-263, ene.-dic. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95862</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hematoma subgaleal crónico en un lactante. Presentación de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d6556^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1744^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d6556^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d3664</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1744^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d27990</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d15019^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
