<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1570</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endovascular techniques at the iliac level. A systematic review</dc:title>
<dc:creator>Alfayate García, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Ros, R</dc:creator>
<dc:creator>Acín García, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>March García, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Heredero, A. F</dc:creator>
<dc:creator>Quintana, A. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Las técnicas endovasculares han mostrado su utilidad en las lesiones oclusivas del sector aortoilíaco, ya que se han utilizado con éxito en lesiones progresivamente más extensas y complejas. Material y métodos. Hemos realizado una revisión sistemática de la literatura publicada en lengua inglesa en dos bases bibliográficas habituales (MEDLINE y PubMed) utilizando los términos de búsqueda `aortoilíac', `iliac artery', `percutaneous transluminal angioplasty', `stent' y `endovascular', y limitándonos a ensayos clínicos. Resultados y conclusiones. La angioplastia transluminal percutánea (ATP) simple ha ofrecido excelentes resultados, con altas tasas de éxito técnico y permeabilidades a cinco años (5385 por ciento). Los factores identificados como predictivos de peor resultado han sido: lesión oclusiva, localización en ilíaca externa, longitud superior a 5 cm, mal run-off e indicación por isquemia crítica. El uso de stents ha mostrado su utilidad en indicación selectiva, pero no existen evidencias que justifiquen su indicación primaria. Las prótesis recubiertas representan una alternativa de futuro, si bien desconocemos sus resultados a largo plazo. Los malos resultados en cuanto a permeabilidad y la alta tasa de complicaciones desacreditan el empleo de técnicas de aterectomías y láser, ahora en desuso. La fibrinólisis parece mejorar los resultados de la ATP en situaciones de isquemia aguda (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;53(3): 135-152, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1570</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Técnicas endovasculares en el sector ilíaco. Revisión sistemática</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7266^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d15058^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
