<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-62161</identifier>
<setSpec>1888-4415</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Femoroacetabular impingement caused by an osteochondroma of the pubic ramus</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Hip pain in young adults may be caused by multiple factors. One of these may be femoroacetabular impingement. Case report: We present the case of a 28-year-old amateur cyclist male with pain in the right hip refractory to conventional analgesic treatment. Initial radiological study was normal and MRi showed diffuse edema in the periacetabular region, suggestive of a sarcomatous lesion. A 3D CT-scan demonstrated the existence of an osteochondroma in the anterior wall of the cup, which led to femoroacetabular impingement. Conclusion: Alter resection of the tumor the patient remains asymptomatic 6 years from surgery (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sáez de Ugarte-Sobrón, O</dc:creator>
<dc:creator>Cruchaga-Celada, A</dc:creator>
<dc:creator>Astobiza-Bretones, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El dolor de cadera en el adulto joven puede tener diversos orígenes. Una de estas causas puede ser el atrapamiento o choque femoroacetabular. Caso clínico: Presentamos el caso de un varón de 28 años, ciclista aficionado, con dolor en la cadera derecha resistente a tratamiento analgésico convencional. El estudio radiológico inicial era normal y la resonancia magnética reflejaba un edema difuso en la región periacetabular, sugestivo de lesión sarcomatosa. Un estudio mediante tomografía computarizada tridimensional demostró la existencia de un osteocondroma en la pared anterior del cotilo, que condicionaba un atrapamiento o choque femoroacetabular. Conclusión: Tras la resección de la tumoración el paciente permanece asintomático, tras 6 años de seguimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. ortop. traumatol. (Ed. impr.);53(5): 329-331, sept.-oct. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-62161</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Atrapamiento femoroacetabular por osteocondroma de rama iliopubiana</dc:title>
<dc:subject>^d81^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d24821^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6773^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d81^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24821^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d6773^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d714^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24821^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d24821^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d81^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200910</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
