<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1094</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Complications in abdominal trauma</dc:title>
<dc:creator>Ramos Rodríguez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Jover Navalón, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Azcoita, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las complicaciones de los traumatismos abdominales pueden dividirse en dos grandes grupos: las que afectan de forma general a todo el organismo, que finalizan en el denominado fracaso multiorgánico, y las que afectan exclusivamente al abdomen como la hemorragia postoperatoria, las complicaciones de la herida, el síndrome compartimental, la peritonitis y abscesos, la obstrucción intestinal y la colecistitis alitiásica. No hay que olvidar que los médicos pueden contribuir a la existencia o empeoramiento de una complicación abdominal tras un traumatismo debido a un retraso en el diagnóstico de la lesión o a tratamientos incorrectos. Para prevenir las complicaciones de los traumatismos abdominales debe realizarse una valoración inicial del enfermo protocolizada con una reanimación eficaz, mantener una vigilancia de todo enfermo politraumatizado durante un mínimo de 24 h, emplear los métodos diagnósticos y terapéuticos estableciendo prioridades, ante una duda diagnóstica no escatimar pruebas diagnósticas por agresivas que sean, y realizar una operación adecuada en la técnica y con una correcta exploración de todos los órganos abdominales (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);69(3): 318-323, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1094</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones de los traumatismos abdominales</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
