<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119733</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Evidence-based medicine (EBM) is a new scientific paradigm that aims to use medical literatura more effectively in guiding medical practice. EBM propose a scientific structured method with four main steps: structured clinical question, efficient search of literature, critical assessment of the best relevant studies and application to the patient problem. The factors that may explain the growing interest in EBM are awareness of variability in clinical practice, the importance of the new health technologies, the excess of medical information (&#147;infoxicacion&#148;) and ease to access to biomedical literature (especially through the Internet). Internet is a basic tool in the practice of EBM by its role in scientific information searching in the web. We consider the basic usefulness of Internet in EBM: world-wide-web, e-mail, electronic journals, searching systems, etc. One of the key problems in Internet is to know the quality of information in the web (AU)</dc:description>
<dc:creator>González de Dios, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La medicina basada en la evidencia (MBE) es un nuevo paradigma científica, cuyo objetivo es utilizar la bibliografía médica de una forma más efectiva para su aplicación en la práctica clínica. La MBE propone un método científico estructurado, con cuatro pasos fundamentales: pregunta clínica estructurada, búsqueda bibliográfica eficiente, valoración crítica de los estudios más relevantes, y aplicación práctica a nuestro paciente. Los factores que pueden explicar el creciente interés por la MBE son la constatación de la variabilidad en la práctica clínica, la importancia de las nuevas tecnologías sanitarias, el exceso de información médica (&#147;infoxicación&#148;) y la mayor facilidad para acceder a la información biomédica (especialmente a través de Internet). Internet es una herramienta básica para realizar MBE, por su papel en la búsqueda de información científica en la red. Se analizan las principales utilidades de Internet en MBE: world-wide-web, correo electrónico, revistas electrónicas, sistemas de búsqueda, etc. Uno de los problemas básicos en Internet es conocer la calidad de la información volcada en la red (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;59(3): 246-258, mayo-jun. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119733</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Búsqueda de información en pediatría basada en la evidencia  (I): &#147;infoxicación&#148; e Internet</dc:title>
<dc:subject>^d28904^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53366^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d53738</dc:subject>
<dc:subject>^d19243^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10565^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d28994^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
