<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8516</identifier>
<setSpec>1132-8460</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of osteomalacia in diferent historical periods in Colombia</dc:title>
<dc:creator>Lacouture, M</dc:creator>
<dc:creator>Calvo, E</dc:creator>
<dc:creator>Giraldo, A</dc:creator>
<dc:creator>Rondón, F</dc:creator>
<dc:creator>Peña, M</dc:creator>
<dc:creator>Restrepo, J.F</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Cañas, C</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, A</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias Gamarra, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Dividimos el trabajo en tres etapas. En la primera buscamos la recopilación de la información sobre raquitismo y osteomalacia desde finales del siglo XIX hasta 1960. En la segunda etapa revisamos los archivos estadísticos de la Unidad de Reumatología del Hospital San Juan de Dios desde su creación en 1967, y los pacientes que se consultaban desde esa época. La tercera etapa fue dividida en dos sub-etapas, la primera sub-etapa se refiere al estudio prospectivo del foco de raquitismo en el municipio de Suárez en 1991, y la segunda sub-etapa trata sobre los casos prospectivos desde 1984 hasta Marzo del 2000 en la Clínica de Fracturas de Barranquilla, el Hospital San Juan de Dios de Bogotá, y los casos remitidos a uno de los investigadores. En la primera etapa sólo encontramos la tesis del Dr. Francisco Sorzano, publicada en 1899. Estudió 6 casos de raquitismo secundario, hipovitaminosis D y de desnutrición proteico calórica. Se utilizan por primera vez el aceite de hígado de bacalao y sales de calcio y fosfatos. A partir de 1960 se estudian 7 familias y se describen por primera vez en Colombia el raquitismo hipofosfatémico ligado al cromosoma X, es el caso de cuatro familias con raquitismo hipofosfatémico y dos familias con raquitismo hipocalcémico. En 1991 describimos el clúster más grande del mundo, aproximadamente 400 pacientes, pero sólo informamos sobre 64 pacientes. Demostramos qué es un raquitismo dependiente de vitamina D tipo IIB; es estudiado con más detenimiento el receptor de la vitamina D, el cual fue encontrado normal, aunque el defecto se encuentra a nivel posttranslacional. De forma prospectiva, a partir de 1984 estudiamos 19 pacientes con raquitismo y osteomalacia, asociadas a diferentes etiologías e introducimos los estudios de desintometría ósea, los niveles polares de vitamina D, hormona paratiroidea (PTH), y las iso-enzimas de la fosfatasa alcalina (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. enferm. metab. óseas (Ed. impr.);10(1): 8-8, ene. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8516</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la osteomalacia y raquitismo en diferentes períodos históricos en colombia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d3732^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d22392^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10198^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30409^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d471^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d12691^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3137^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12691^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d15210^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d10469^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d10198^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
