<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32345</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Functional dependence and biopsychosocial profile in elderly people</dc:title>
<dc:creator>Salazar Molina, Alide</dc:creator>
<dc:creator>Mendoza Parra, Sara</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Peñailillo, Mónica</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Investigación cuyo objetivo fue identificar las características biopsicosociales y el nivel de dependencia funcional de adultos mayores del sistema público de salud, en la VIII Región, Chile. La metodología de diseño descriptivo y transversal consideró un universo de 117.000 adultos mayores, de 65 años o más, y una muestra aleatoria de 575 respondedores. Mediante entrevistas individuales se aplicó un cuestionario, compuesto por preguntas de identificación y diversas escalas (índices de Katz, Lawton, Yesavage, Moral y Estado Mental), orientado a recoger datos sociodemográficos, psicosociales, de salud y niveles de dependencia funcional básica e instrumental. Los resultados evidenciaron que en el grupo encuestado, un 59 por ciento eran mujeres, el 64 por ciento tenía 70 ó más años y el 79 por ciento sabía leer y escribir. En su mayoría eran dueñas de casa y obreros; un 30 por ciento vivía en familias de hasta 4 integrantes mientras que un 11 por ciento vivía solo/a. El nivel de dependencia funcional, medido con la Escala de Katz, evidenció un 19,7 por ciento de dependencia y la Escala de Law ton y Brody clasificó al 87,3 por ciento de los adultos mayores con dependencia. Es necesario seguir investigando este grupo y buscar correlación entre variables biopsicosociales y dependencia funcional básica e instrumental para orientar un cuidado de enfermería más efectivo (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);15(1): 18-27, mar. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32345</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dependencia funcional y perfil biopsicosocial del adulto mayor</dc:title>
<dc:subject>^d28940^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2722</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
