<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9623</identifier>
<setSpec>1139-1375</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The specialization in nephrology nursing: a pending issue?</dc:title>
<dc:creator>Crespo Montero, Rodolfo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SEDEN. Sociedad Española de Enfermeria Nefrologica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El presente artículo pretende justificar de forma razonada la necesidad de una Especialidad en Enfermería Nefrológica, en la realidad sanitaria actual, huyendo de tópicos, "dogmas" profesionales y reivindicaciones históricas. La principal función de una profesión sanitaria es atender/resolver los problemas de salud de la población de acuerdo a las responsabilidades propias de su titulación. Una de las principales funciones de la administración es procurar que dichos profesionales consigan su máximo grado de competencia, mediante la correspondiente formación. En el caso de la profesión enfermera, la titulación básica (DUE) responde a estos dos principios. No obstante, en el momento presente de súper especialización de la medicina y de la asistencia sanitaria en general, a la que Sin duda enfermería ha contribuido notablemente, Se hace necesario un replanteamiento Serio y responsable Sobre las especialidades de enfermería.En las siguientes líneas se revisan los datos epidemiológicos de la Insuficiencia Renal Crónica Terminal (IRCT), la Situación asistencial actual del tratamiento sustitutivo de la función renal en España y en otras partes del mundo occidental, las tendencias del sistema sanitario que indiquen la necesidad de enfermeros especialistas en nefrología, los tipos de contratación empleados en los diferentes centros de diálisis del país, y finalmente, los cambios y evolución de la práctica de la enfermería nefrológica, que justifican la necesidad del conocimiento y práctica especializada, con carácter oficial y vinculante, es decir la especialidad de enfermería nefrológica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Enferm. Nefrol;4(1): 18-24, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9623</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La especialidad en enfermería nefrológica: ¿una asignatura pendiente?</dc:title>
<dc:subject>^d50497^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d8678^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d4574</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11795</dc:subject>
<dc:subject>^d6587^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d8678^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9591^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d9918</dc:subject>
<dc:subject>^d9591^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
