<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23298</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Are brief interventions on drinkers at risk effective enough in the primary health care setting? A systematic review of Spanish studies</dc:title>
<dc:creator>Ballesteros, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: revisar cuantitativamente la evidencia presente en estudios españoles sobre la eficacia de intervenciones breves en bebedores excesivos de alcohol en la atención primaria de salud. Métodos: se han estimado diversos índices del tamaño del efecto para los tres estudios españoles localizados en Medline. La combinación de sus resultados se ha realizado aplicando un modelo de efectos fijos, mediante el método de la inversa de la varianza, o el análisis estratificado de Mantel-Haenszel. Resultados: el metaanálisis apoya la eficacia de las intervenciones breves (N = 3; OR = 2,6; IC 95 por ciento = 1,7 a 3,9; p &lt; 0,0001), siendo la reducción media del consumo semanal de alcohol de 12 unidades (N = 2; IC 95 por ciento = 7 a 17 U/semana; p &lt; 0,0001). Conclusiones: se sugiere que las intervenciones breves son eficaces en el tratamiento de bebedores excesivos en el ámbito de la atención primaria en España. Sin embargo, el bajo número de estudios analizado y cierta heterogeneidad en sus resultados, hace que esta conclusión tenga todavía el carácter de provisional. Son necesarios nuevos estudios con el fin de precisar mejor algunos aspectos relacionados con la eficacia de las intervenciones breves y valorar la posible generalidad en su aplicación (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;2(1): 32-40, feb. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23298</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Es eficaz la intervención breve en bebedores a riesgo en el ámbito de la atención primaria? Una revisión sistemática de estudios españoles</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d33536^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
