<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32988</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Geriatric information in the hospital discharge reports of patients over 65 years of age admitted to an Internal Medicine Department</dc:title>
<dc:creator>Pujol, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. El informe de alta hospitalaria (IAH) es un documento que sirve de nexo entre el clínico hospitalario y el equipo de asistencia primaria. Nuestro objetivo es evaluar el grado de información geriátrica existente en el IAH del servicio de Medicina Interna de un hospital universitario de tercer nivel. También se evaluó si existían cambios en el curso de los últimos 5 años. Métodos. Se estudiaron en el Hospital Universitari de Bellvitge los IAH de 1.000 pacientes mayores de 65 años (500 del año 1996 y 500 del año 2001). Se recogió la existencia de algún tipo de dato de valoración social, funcional (cualitativa o cuantitativa) y cognitiva (cualitativa o cuantitativa).Resultados. En 269 pacientes (27 por ciento) existía algún tipo de información geriátrica en el IAH. En los IAH del año 2001 se apreció un aumento signicativo en el porcentaje de información social, funcional cualitativa y cognitiva cualitativa respecto a los IAH del año 1996. No existían diferencias significativas al comparar los 269 pacientes en que existían datos geriátricos en su IAH respecto a los 731 restantes. Conclusiones. El porcentaje de información geriátrica en los IAH es bajo. La atención de los pacientes ancianos ingresados en Medicina Interna requiere una evaluación adicional por parte de todos los profesionales que los atienden realizando una valoración global que permita un mejor conocimiento del paciente. Estas evaluaciones deben formar parte de los IAH (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;204(6): 308-311, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32988</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Información geriátrica en los informes de alta hospitalaria del servicio de Medicina Interna en pacientes mayores de 65 años</dc:title>
<dc:subject>^d7553</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d10545</dc:subject>
<dc:subject>^d28096</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6913</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24693</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
