<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-140432</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Neuroleptic use in both childhood and adolescence is increasing, and the toxic exposures by these drugs are not negligible. In several cases neuroleptic intoxications are due to therapeutic errors or to accidental ingestion of parent medications by children. Other toxic exposures are the result of suicidal attempts, essentially in adolescents. We have reviewed the neuroleptic intoxications in children and adolescents, including the toxic exposures registered in the Spanish Poison Control Centre (SPCC). Antipsychotic compounds, mechanisms of action, kinetics, clinical manifestations of acute intoxications and therapeutic measures are also described (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez Arrieta, R</dc:creator>
<dc:creator>Ramón Rosa, M F</dc:creator>
<dc:creator>Ballesteros Jerónimo, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Cada vez es más frecuente el uso de neurolépticos en la infancia y adolescencia, y las intoxicaciones por estos fármacos no son despreciables. Unas veces son debidas al aumento de las dosis de forma accidental o a ingestiones accidentales en los niños más pequeños que toman la medicación de sus familiares. Asimismo, entre los niños más mayores y adolescentes se describen casos de intentos suicidas o de llamar la atención. Se ha hecho una revisión de las intoxicaciones por neurolépticos en la infancia y en la adolescencia, incluyendo las exposiciones tóxicas registradas en el Servicio de Información Toxicológica (SIT). También se describen los diferentes principios activos antipsicóticos, mecanismos de acción, toxicocinética, manifestaciones clínicas de la intoxicación aguda y medidas terapéuticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;8(31): 439-452, jul.-sept. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-140432</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Intoxicaciones por neurolépticos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1811^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1811^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d10565^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d1811^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d11471^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10565^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11471^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7202^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d14542</dc:subject>
<dc:subject>^d7202^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7204^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d1811^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d7202^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d7204^s22062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
