<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2770</identifier>
<setSpec>1576-0367</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Determination and determinism in psychopathology (II): consideration of the various types of risk factor</dc:title>
<dc:creator>Tizón, Jorge</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Triacastela</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Tomando como base los recordatorios y reflexiones filosóficas realizadas en la primera parte de este trabajo, en esta segunda entrega se expone una respuesta tentativa al cuarto problema epistemológico general allí planteado: ¿cuáles son los determinantes fundamentales de la psicopatología: los determinantes biológicos, los psicológicos o los sociales? Se reflexiona sobre la determinación biológica de la psico(pato)logía a partir de las bases genéticas de la esquizofrenia y los trastornos del estado de ánimo. Sobre la determinación psicológica, a partir del determinismo psicoanalítico y el paradigma de Milgram. Sobre la determinación sociológica, a partir de los experimentos de Calhoum y seguidores sobre el hacinamiento y la discusión acerca de la sociogénesis de los trastornos mentales. Las conclusiones apoyan la necesidad de una complementación no reduccionista de perspectivas y un punto de vista que destaca, como posibilitadoras de la libertad a pesar de la psicopatología, dos tipos de contingencias: la no unicidad del sujeto y las matizaciones promovidas en toda elección por las relaciones microsociales y afectivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. psiquiatr;63(1): 21-42, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2770</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Determinación y determinismo en psicopatología (II): una reflexión acerca de los diversos tipos de factores de riesgo</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d13346</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d28451</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
