<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8615</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Minimal invasive anterior lumbar fusion. An investigational study in pigs</dc:title>
<dc:creator>López Sastre Núñez, A</dc:creator>
<dc:creator>Gonzalo Orden, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Altónaga, J. A</dc:creator>
<dc:creator>González del Río, V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo.- Se realizó fusión lumbar anterior a través de cuatro vías de abordaje diferentes y se compararon los resultados. Estas vias de abordaje fueron: a) abordaje a cielo abierto lumbar retroperitoneal; b) abordaje BERG (retroperitoneal sin gas con balón y asistida por endoscopia); e) abordaje LIG (laparoscópico intraperitoneal con gas); d) abordaje percutánco posterolateral canulado. Se consideró como éxito exponer el disco y realizar fusión lumbar anterior con injerto óseo. Material y métodos: Se realizó un estudio prospectivo experimental en cerdos de 45 kg de peso medio, operando seis casos por cada vía de abordaje. Resultados: El abordaje a cielo abierto presentó el mayor número de éxitos (100 por ciento) frente a los ahordajes mínimamente invasivos BERG 33,3 por ciento y LIG modificado 66,6 por ciento. El tiempo de duración y el gasto económico fueron significativamente inferiores en el abordaje a ciclo abierto que en los mínimamente invasivos. El abordaje percutáneo posterolateral tuvo alta tasa de lesiones radiculares y de inestabilidad en la artrodesis realizada (66,6 por ciento). Conclusiones: A la vista de las ventajas del abordaje a cielo abierto con incisión pequeña y separadores apropiados aconsejamos este tipo de abordaje a la hora de realizar la fusión lumbar anterior. Los ahordajes retroperitoneales asistidos por endoscopia son de gran complejidad, de larga duración, susceptibles de graves complicaciones vasculares. El abordaje percutáneo posterolateral no es fiable para la realización de artrodesis intersomática por la alta tasa de daño radicular y la inestabilidad de la artrodesis (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;11(4): 237-245, oct. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8615</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fusión lumbar anterior mínimamente invasiva. estudio experimental en cerdos</dc:title>
<dc:subject>^d32597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1182^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d31505^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13933</dc:subject>
<dc:subject>^d8336^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
