<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5329</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Campa Valero, F </dc:creator>
<dc:creator>Bonal Pitz, P </dc:creator>
<dc:creator>Bullón Fernández, B </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La docencia pregrado en los centros de salud se encuentra en fase inicial de desarrollo en España. Los tipos actuales de evaluación de algunas de las experiencias docentes reflejan la novedad y la imprecisión de la situación académica de la medicina de familia en la universidad. Se evalúa para conocer la opinión de los alumnos acerca de la importancia y el interés que despierta en ellos este tipo de docencia, con el objetivo de poder consolidarla en pregrado. Sin embargo, no hay que olvidar que en el proceso docente deben evaluarse los conocimientos, habilidades y actitudes en función de los objetivos de aprendizaje, la metodología utilizada, así como la competencia docente del profesorado. Una de las novedosas herramientas más útiles en docencia es la autoevaluación; su introducción en la enseñanza mejora los métodos tradicionales utilizados en las facultades de medicina, mejora el rendimiento del alumno cuando se ha instalado adecuadamente en el centro de salud y goza de cierto manejo técnico y social dentro del equipo de atención primaria. El objetivo profundo de la autoevaluación es modificar actitudes, el alumno se mentaliza para su formación continuada y aprendizaje perpetuo. La medicina de familia debe incorporar la autoevaluación como instrumento genuino y diferenciador de su propia expresión profesional, facilitando la mejora y el crecimiento profesional recíproco de alumnos y profesores (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);6(4): 208-215, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5329</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la docencia de pregrado en los centros de salud</dc:title>
<dc:subject>^d13034</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24426</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4572^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
