<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19809</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Expression of Apostain in the injured spinal cord and its modification after an early treatment with dexamethasone</dc:title>
<dc:creator>Zurita, M</dc:creator>
<dc:creator>Aguayo, C</dc:creator>
<dc:creator>Vaquero, J</dc:creator>
<dc:creator>Oya, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es estudiar la expresión del marcador inmunohistoquímico Mab F7-26 (Apostain) en la médula espinal traumatizada, a diferentes tiempos de evolución y verificar la hipótesis de una posible inhibición de los fenómenos de apoptosis postraumática mediante la administración precoz de dexametasona. Ratas Wistar hembras adultas fueron sometidas a un traumatismo medular causante de una paraplejia completa. El tejido medular lesionado fue estudiado mediante técnicas de histología convencional y por medio de técnicas de inmunohistoquímica para determinar la expresión de Apostain 1, 4, 8, 24 y 72 horas, una y dos semanas tras el traumatismo. Además, se estudió la posible inhibición farmacológica de los fenómenos de apoptosis mediante la administración intraperitoneal de dexametasona, a la dosis de 1 mg/kg/ día. Células Apostain-positivas fueron detectadas una hora después del traumatismo, con un pico de máxima expresión a las ocho horas tras la lesión. Despues de este tiempo, el número de células Apostain-positivas disminuyó gradualmente. Una semana después de la lesión, la apoptosis estaba limitada a unas pocas células gliales, principalmente oligodendrocitos, y a las dos semanas después del traumatismo no había evidencias de células Apostain-positivas. Por otra parte, los animales que recibieron dexametasona tras el traumatismo medular mostraron una reducción significativa del número de células en apoptosis entre las 8 y 72 horas que siguen a la lesión traumática. Estos hallazgos confirman la existencia de apoptosis inducida tras una lesión traumática de la médula espinal y plantean la necesidad de estudiar la eficacia de terapias antiapoptóticas en fases precoces del traumatismo medular severo (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;14(1): 1-10, ene. 2003. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19809</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Expresión de Apostain en la médula espinal traumatizada y su modificación tras un tratamiento precoz con dexametasona</dc:title>
<dc:subject>^d30578</dc:subject>
<dc:subject>^d30827^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d22418^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d13502^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d906^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
