<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27437</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Level of S-100 and neuro specific enolase in cerebrospinal fluid from subjects with neurological pathologies</dc:title>
<dc:creator>Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>Cañadillas, F</dc:creator>
<dc:creator>Ochoa, J</dc:creator>
<dc:creator>Latre, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pacheco, C</dc:creator>
<dc:creator>González, F. M</dc:creator>
<dc:creator>Torres-Avisbal, M</dc:creator>
<dc:creator>Infante, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Vallejo, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la proteína S-100 y la enolasa neuroespecífica (NSE) en líquido cefalorraquídeo (LCR) de pacientes con diferentes patologías neurológicas, con el objeto de valorar posibles diferencias en sus concentraciones. Material y métodos: Se analizaron muestras de LCR, obtenidas tras punción lumbar, procedentes de sujetos estudiados en el Área de Urgencias o el Servicio de Neurología por presentar clínica compatible con patología neurológica. El número total de pacientes fue de 43 (23 hombres y 20 mujeres, media de edad 43 años, rango 1-78 años). Se consideraron cinco grupos de pacientes: grupo control, meningitis, demencia, polineuropatía-enfermedad de la motoneurona y accidente cerebrovascular (ACV). Los niveles de S-100 y NSE se determinaron mediante métodos inmunorradiométricos. Resultados: Se han encontrado las medianas más altas de S-100 en el grupo demencia y ACV, así como concentraciones elevadas de esta proteína en el grupo meningitis. Los niveles en estos grupos eran significativamente diferentes a los hallados en el grupo control (Mann-Whitney U test). Se han encontrado diferencias al comparar las concentraciones de NSE entre el grupo demencia y el grupo control. Se demostró una correlación significativa entre los niveles de S-100 y las proteínas totales en LCR. Conclusión: Nuestros resultados sugieren que la proteína S-100 y la NSE pueden ser un marcador sensible de daño cerebral en diferentes patologías neurológicas. Sin embargo, los valores deben ser considerados individualmente, ya que sus concentraciones dependen de diversos factores, como la edad, la severidad del daño cerebral o el intervalo entre el comienzo del daño y la toma de la muestra de LCR (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;22(4): 238-243, jul. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27437</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Niveles de S-100 y enolasa neuroespecífica en líquido cefalorraquídeo de enfermos con patología neurológica</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d9611</dc:subject>
<dc:subject>^d24250</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10944</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d8746</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2595</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2600</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3718</dc:subject>
<dc:subject>^d1953</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d34226</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
