<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23949</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Personality trait and psychic discomfort associated with frequent attendance in Primary Health Care</dc:title>
<dc:creator>Segura Bernal, J</dc:creator>
<dc:creator>Cebrià Andreu, J</dc:creator>
<dc:creator>Sobreques Soriano, J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Muñoz, C</dc:creator>
<dc:creator>Corbella Santomà, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: los pacientes hiperfrecuentadores son motivo de preocupación para el sistema sanitario ya que ocupan más del 50 por ciento del tiempo de consulta del médico de familia, y además, se conoce que son personas con mayor riesgo de sufrir malestar psíquico. Objetivo: estudiar la prevalencia de rasgos de personalidad patológicos y malestar psíquico en una población hiperfrecuentadora. Diseño: estudio observacional descriptivo transversal. Emplazamiento: Centro de Salud Granollers-Sud, Barcelona. Material y método: entrevista personal a una muestra representativa de pacientes hiperfrecuentadores (n= 60). Se administraron tres cuestionarios: uno de datos sociodemográficos generales; el inventario Clínico Multiaxial de Millon (MCMI-II) y las escalas de ansiedad y depresión de Goldberg (EADG) .Resultados: la edad media de los hiperfrecuentadores fue de 53 años (IC95 por ciento 48,88- 57,06) y predominó el sexo femenino (63,8 por ciento). Los rasgos de personalidad más característicos fueron el compulsivo (56,7 por ciento), el esquizoide (46,7 por ciento) y el dependiente (45 por ciento). El 88 por ciento de personas mostraron riesgo de padecer un trastorno de personalidad y el 78,4 por ciento presentó síntomas de ansiedad y/o depresión. Conclusiones: un estilo de afrontamiento pasivo, una dificultad en el proceso emocional, el ser reactivos al entorno y la baja confianza en las propias habilidades son rasgos de personalidad comunes a los hiperfrecuentadores. Junto a esto, sucesos estresantes y enfermedades crónicas, elevan la probabilidad de padecer trastornos de personalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);13(3): 143-150, mar. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23949</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rasgos de personalidad y malestar psíquico asociados a lospacientes hiperfrecuentadores de consultasde Atención Primaria</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3883</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d10554</dc:subject>
<dc:subject>^d10004</dc:subject>
<dc:subject>^d1012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
