<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30592</identifier>
<setSpec>1575-1813</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Theoretic contents of general and specialized subjects in core curricula of health sciences professions</dc:title>
<dc:creator>Cuadrado Pérez, M. Luz</dc:creator>
<dc:creator>Arias Navalón, José Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Educación Médica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar cuantitativamente los contenidos teóricos, generales y especializados, de los planes de estudios de las diplomaturas de ciencias de la salud en España. A partir de esos datos se harán algunas recomendaciones y se destacarán aspectos que podrían necesitar modificaciones. Diseño: Revisión sistemática. Emplazamiento y material de estudio: Planes de estudios de las diplomaturas de ciencias de la salud en España: Enfermería, Fisioterapia, Logopedia, Nutrición humana y dietética, Óptica y optometría, Podología y Terapia ocupacional. Mediciones: Número de horas teóricas dedicadas a materias troncales, detallando su carácter general o especializado. Resultados y conclusiones: En conjunto, los contenidos especializados y generales suponen, respectivamente, el 66,7 y el 33,3 por ciento. La mayoría de las carreras tienen más horas asignadas a materias especializadas. Los resultados oscilan entre la ausencia de materias troncales generales en las carreras de Óptica y optometría y de Logopedia y el 71,4 por ciento de carga lectiva de carácter general en la carrera de Terapia ocupacional. La carencia de conocimientos generales sobre la salud y la enfermedad puede tener consecuencias negativas en la práctica diaria y en las expectativas que tienen para hacer investigación los profesionales implicados (AU)</dc:description>
<dc:source>Educ. med. (Ed. impr.);6(4): 139-142, oct. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30592</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Contenidos teóricos de las materias generales y especializadas en los planes de estudios de las diplomaturas de ciencias de la salud</dc:title>
<dc:subject>^d6432^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d13723</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28873^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d4591</dc:subject>
<dc:subject>^d3499^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
