<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-126781</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nursing and cultural diversity. A glimp to the Americas</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In order to learn about different cultures, curstoms, languages, and ways of thinking we need first to learn about our own culture- Culture influences an individual&#146;s health beliefs, practices, behaviors, and even the outcome of medical treatments.  This is important because immigration is a social reality taking place in many countries in the world. Each immigrant brings with him or her a new challenge to the health care system. Health care providers, especially nurses, need to be culturally competent to face this challenge. Knowing the general characteristics (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Kane Pinson, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El conocimiento de diferentes culturas, costumbres, lenguas y formas de pensar empieza por el conocimiento de nuestra propia cultura. La cultural tiene una influencia en las creencias de salud, prácticas, comportamientos e incluso resultados de los tratamientos médicos. Esto adquiere una importancia fundamental puesto que el fenómeno migratorio es una realidad social en muchos países del mundo y cada inmigrante trae consigo un nuevo reto para los sistemas de salud. Los profesionales de la salud en especial las enfermeras, necesitan ser culturalmente competentes para afrontar el reto. El conocimiento de las características generales de las diversas culturas permite ofrecer cuidados de enfermería que respondan con respeto y de manera efectiva a las necesidades físicas y psicosociales de las personas de diferentes culturas (AU)</dc:description>
<dc:source>Index enferm;12(43): 40-44, sept.-dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-126781</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermería y diversidad cultural. Una Mirada desde las Américas</dc:title>
<dc:subject>^d52950</dc:subject>
<dc:subject>^d32786</dc:subject>
<dc:subject>^d28437</dc:subject>
<dc:subject>^d35160</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d897</dc:subject>
<dc:subject>^d29771</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
