<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30312</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparative results of ganglion dissection in cancer of the rectum with and without prior treatment with adipose tissue</dc:title>
<dc:creator>Amat, I</dc:creator>
<dc:creator>Beloqui, R</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Dorronsoro, M</dc:creator>
<dc:creator>Llano, P. de</dc:creator>
<dc:creator>Larrínaga, B</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, F</dc:creator>
<dc:creator>Córdoba, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. El propósito de este estudio es describir los resultados obtenidos mediante dos técnicas de aislamiento de ganglios linfáticos en piezas quirúrgicas de resección anterior por adenocarcinoma de recto. Material y métodos. En una serie de 30 casos consecutivos de pacientes intervenidos por adenocarcinoma de recto hemos realizado una búsqueda de ganglios de forma manual convencional y una segunda tras 24 horas en una solución desengrasante a temperatura ambiente. Resultados. En la primera búsqueda se han aislado 335 ganglios linfáticos con una media que oscila entre 6,46 y 17,58, correspondiendo los valores más bajos a los grupos que habían recibido tratamiento adyuvante previo. En la segunda inclusión, tras la acción de la solución de aclaramiento hemos encontrado nuevos ganglios (85) en un 70 por ciento de los casos, en número y tamaño sensiblemente inferior al inicial. Conclusiones. La disección ganglionar manual del tejido adiposo es un método fiable para el aislamiento de ganglios linfáticos en las piezas de resección por adenocarcinoma de recto. La búsqueda de ganglios linfáticos tras la acción de una solución de aclaramiento debe reservarse para los casos en los que no se alcanza el mínimo aconsejado en el estadiaje TNM (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;26(3): 433-436, sept. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30312</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados comparativos de la disección ganglionar en cáncer de recto con y sin tratamiento previo del tejido adiposo</dc:title>
<dc:subject>^d20180^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d280^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12424^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d5865^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
