<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-76943</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quality of life related to health in caregivers of dependent people in two rural areas of León</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">ObjectivesTo study the quality of life related to health and the relationship with the social support, family function and the level of overload for carers of people with a medium/high level of dependence have.ResultsA total of 79.31% of the target population (58 people) answered the questionnaire, with an average age of 55.74 years (standard deviation=11.6), 82.6% (38) women, and 45.7% (21) have a low social support and 76.1% (35) are normal functioning families. A total of 67.4% (31) had an intense burden. There was a statistically positive significant relationship (P&lt;0.05) between the quality of life associated with health and family function and perceived social support, and a negative significant relationship with the burden of the caregiver.ConclusionsThe quality of life related to health in caregivers is better in those with a good social and family support, a good state of health, and they maintained their level of physical activity and positive feelings, but it got worse when the social support decreased and the level of overload increased(AU)</dc:description>
<dc:creator>Granado-Villacé, Rebeca</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Fernández, M. Isabel</dc:creator>
<dc:creator>García-Jáñez, Esperanza</dc:creator>
<dc:creator>Cano-González, Cristina del</dc:creator>
<dc:creator>Covadonga González-Pisano, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">ObjetivoEstudiar la calidad de vida relacionada con la salud y la relación con el apoyo social, la función familiar y el nivel de carga de cuidadoras de personas con un nivel medio/alto de dependencia.MétodoEstudio transversal en personas de Villablino y Palacios del Sil que cursen una solicitud de dependencia en el 2007. Se administró un cuestionario para explorar las características socioeconómicas, función familiar (APGAR familiar), apoyo social (Duke-Unc), calidad de vida relacionada con la salud (láminas Coop-Wonca) y nivel de carga (Zarit) de los cuidadores. Se realizó un análisis descriptivo para cada una de las variables, y para el análisis bivariable se utilizó el coeficiente de Spearman y el coeficiente de correlación de Pearson para las cuantitativas continuas.ResultadosContestó el 79,31% de la población diana (58 personas), edad media de 55,74 años (DE = 11,6), el 82,6% mujeres. El 45,7% (21) tiene un bajo apoyo social y el 76,1% (35) son familias normofuncionales. El 67,4% (31) presentaba una sobrecarga intensa. Se obtuvo una relación positiva, estadísticamente significativa (p&lt;0,05), entre la calidad de vida relacionada con la salud, la función familiar, el apoyo social percibido y la negativa con la sobrecarga del cuidador.ConclusionesLa calidad de vida relacionada con la salud en las cuidadoras es mejor en las que tienen un buen apoyo familiar y social, un buen estado de salud y mantenían su nivel de actividad física y sentimientos positivos. Empeoraba cuando disminuía el apoyo social y aumentaba el nivel de carga(AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);19(5): 249-257, sep. -oct. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-76943</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calidad de vida relacionada con la salud en cuidadoras de personas dependientes de dos zonas rurales de León</dc:title>
<dc:subject>^d30212</dc:subject>
<dc:subject>^d28449</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d12797</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200909</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
