<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26276</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Primary hypothalamic-third ventricle lymphoma. Case report and review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los linfomas primarios del sistema nervioso central son tumores infrecuentes cuya presentación clínica como una lesión aislada a nivel del tercer ventrículo y área hipotalámica puede considerarse excepcional. En este trabajo describimos el caso de una paciente de 57 años que presentaba un cuadro clínico de pérdida de visión, junto a diabetes insípida y Neurocirugía 2002; 13: 305-310 confusión mental y que fue diagnosticada mediante tomografia computerizada y resonancia magnética cerebral de una lesión tumoral situada en el tercer ventrículo y área hipotalámica adyacente. En ambas pruebas diagnósticas la tumoración captaba contraste de forma intensa y homogénea. Esta lesión se abordó quirúrgicamente a través de una vía translámina terminalis y fue extirpada parcialmente. El estudio anatomopatológico confirmó el diagnóstico de un finfoma no Hodgkin de tipo difuso y la paciente recibió un tratamiento complementario con quimioterapia y radioterapia. Durante la evolución postquirúrgica la paciente recuperó su agudeza visual pero mantuvo su estado de confusión mental. La revisión exhaustiva de la literatura ha evidenciado la existencia de tan sólo 8 casos similares descritos previamente. El tratamiento de los finfomas primarios del sistema nervioso central sigue constituyendo un desafio médico y quirúrgico, incrementándose en los casos con una localización topográfica en el área hipotalámica y del tercer ventrículo (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);13(4): 305-310, 2002.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Linfoma primitivo de hipotálamo. Caso clínico y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Roda, J. M</dc:creator>
<dc:creator>González-Llanos, F</dc:creator>
<dc:creator>Pascual, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-26276</dc:identifier>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d2590</dc:subject>
<dc:subject>^d34050</dc:subject>
<dc:subject>^d19237</dc:subject>
<dc:subject>^d7211</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d12268</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
