<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2752</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Significant bacteremias by Corynebacterium amycolatum: an emergent pathogen</dc:title>
<dc:creator>Gómez Garcés, Jose Luis</dc:creator>
<dc:creator>Oteo, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Aracil, Belén</dc:creator>
<dc:creator>Alós, Juan Ignacio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTOS.Corynebacterium spp. es un género muy dispar que engloba especies poco conocidas y en el que sólo diphteriae, urealyticum y jeikeum son considerados patógenos indiscutibles. Otras especies como amycolatum están en la actualidad reivindicando su papel como agentes causales de patología infecciosa, en parte por su mejor conocimiento e identificación, y en parte por el aumento de pacientes inmunocomprometidos en los cuales suelen desarrollar todo su poder patógeno. Presentamos 3 casos de bacteriemia presumiblemente significativa por C. amycolatum.M ÉTODOS.Los aislamientos bacterianos a partir de hemocultivos se llevaron a cabo utilizando un sistema vital. La identificación se realizó mediante tinción de Gram, morfología de la colonia, los resultados de numerosas pruebas bioquímicas (incluido el sistema Api Coryne), el comportamiento de aislados frente al agente vibriostático O</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;19(3): 103-106, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2752</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bacteriemias significativas por Corynebacterium amycolatum: un patógeno emergente</dc:title>
<dc:subject>^d3368</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d30241</dc:subject>
<dc:subject>^d3370</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
