<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164420</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The current model of care between an individual with a health problem and a health care professional is based on informed consent. When a person loses his ability to take decisions about his health, he cannot participate in informed consent. Advance directive was legally regulated many years ago in our country. It allows for instructions on health for use when an individual has lost the ability to decide. But this legal regulation is insufficient. Advance Care Planning (ACP) is defined as a deliberative, structured process by which a person expresses his values, wishes and preferences and, according to these and in collaboration with their emotional environment and health reference team, formulates and plans what type of attention he would like to receive in a situation of clinical complexity or serious illness that is expected as probable within a certain relatively short period of time, or in a situation of end of life, especially in circumstances in which the individual is unable to decide. ACP occurs within a care process, requires the active participation of the patient / family and produces a specific treatment plan, which may include or not a living will. The ACP has proved useful to improve patient centered care at the end of life, improving the care process, patient, family and professional satisfaction and continuity of care. Advanced-stage dementia must be treated according to the methodology of care at the end of life. In clinical practice physicians consider decision making through discussion with the patient and families to be of great importance as promoted by the ACP. Good communication provides opportunities to recognize the person's values, take coherent decisions based on them with regard to, for example, the use of antibiotics and artificial nutrition in the last months of life. In individuals suffering from mental illness, the process of ACP can improve empowerment, contribute to a better and greater awareness of the disease and become a therapeutic tool. Currently, the Government of Catalonia aims to improve care for people with chronic diseases and specifically those with advanced disease. The personalized, shared plan of therapy for these people is contemplated in the ACP (AU)</dc:description>
<dc:creator>Diestre Ortín, Germán</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El modelo actual de relación asistencial entre una persona con un problema de salud y un profesional está basado en el consentimiento informado. Cuando una persona pierde su capacidad para tomar decisiones sobre su salud no puede participar en el consentimiento informado. Hace años en nuestro país se reguló legalmente el documento de voluntades anticipadas. Permite dar instrucciones sanitarias para que se utilicen cuando se ha perdido la capacidad. Pero esta regulación legal no es suficiente. La planificación de decisiones anticipadas (PDA) se define como un proceso deliberativo y estructurado mediante el cual una persona expresa sus valores, deseos y preferencias y, de acuerdo con estos y en colaboración con su entorno afectivo y su equipo sanitario de referencia, formula y planifica como quisiera que fuera la atención que debe recibir ante una situación de complejidad clínica o enfermedad grave que se prevé probable en un plazo de tiempo determinado y relativamente corto, o en situación de final de vida, especialmente en aquellas circunstancias en las que no esté en condiciones de decidir.La PAD se produce dentro de un proceso asistencial, requiere de la participación activa del paciente/familia y produce un plan específico de tratamiento, que puede incluir o no un documento de voluntades anticipadas legal. La PDA se ha mostrado útil para mejorar la atención centrada en el paciente al final de la vida, mejora el proceso asistencial, la satisfacción del paciente, familia y profesional y la continuidad asistencial. La demencia en fase avanzada ha de ser tratada con la metodología propia de la atención al final de la vida. En la práctica clínica los médicos consideran más importante la discusión con el paciente y las familias que se promueve desde la PDA, porque la comunicación permite tener oportunidades para reconocer sus valores tomar decisiones coherente con ellos, sobre la utilización de antibióticos y nutrición artificial en los últimos meses de vida, por ejemplo. En las personas con una enfermedad mental, el proceso de la PDA puede mejorar el empoderamiento, contribuir a una mejor y mayor conciencia de enfermedad y convertirse en una herramienta terapéutica. Actualmente existe una iniciativa del Gobierno de Cataluña que pretende mejorar la atención a las personas con enfermedades crónicas y de manera específica a aquellas personas con una enfermedad en fase avanzada. En el plan de intervención individualizado y compartido sobre estas personas está prevista la PDA (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(228): 41-53, abr.-jun. 2017. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164420</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Planificación de decisiones anticipadas: un modelo de relación asistencial</dc:title>
<dc:subject>^d3718^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d36379^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d30652</dc:subject>
<dc:subject>^d10541^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28849^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d29199</dc:subject>
<dc:subject>^d23673</dc:subject>
<dc:subject>^d30048^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
