<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84084</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intramedullary schwannomas. Report of two cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Intramedullary schwannomas are benign tumorsthat arise from clusters of Schwann cells embeddedin the medullary parenchyma. They are very rare andaccount for 0.3 to 1.5 % of all spinal schwannomas. Itis not known for certain why this happens, and severaltheories have been put forward. They do not exhibitany characteristic clinical picture, being pain the mostfrequent symptom. Imaging is also not specific and thecorrect diagnosis is attained most of the times afterpathological examination. The goal of treatment mustbe complete removal, which is curative.We are presenting two patients in whom an intramedullarytumor was removed. The true nature ofthe lesions was suspected during the operation, butonly after pathological examination was confirmed. Areview of the literature has been undertaken, with specialattention to the theories about the origin of theseuncommon tumors (AU)</dc:description>
<dc:creator>Molina-Orozco, M</dc:creator>
<dc:creator>Ortega-Martínez, M</dc:creator>
<dc:creator>Porras-Estrada, L. F</dc:creator>
<dc:creator>Ugarriza-Echebarrieta, L. F</dc:creator>
<dc:creator>Pimentel-Leo, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Bernal-García, L. M</dc:creator>
<dc:creator>Cabezudo-Artero, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Portales, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los schwannomas intramedulares son tumoresbenignos derivados de células de Schwann localizadasen el parénquima medular. Son muy infrecuentes, constituyendoentre el 0,3 y el 1,5% de los schwannomasespinales. Existen varias teorías que intentan explicarla presencia de células de Schwann intramedularesa partir de las que derivarían estas neoplasias. Lasintomatología no es específica, siendo el dolor elsíntoma más frecuente, pudiéndose añadir, además,cualquier signo de afectación medular según el nivelde localización. En las pruebas de neuroimagen, la sospechade otras lesiones intramedulares de origen glialmás frecuentes hace que el diagnóstico de schwannomaintramedular sea postquirúrgico la mayoría de lasveces. El tratamiento es quirúrgico, pudiendo llevarse acabo, habitualmente, una resección completa.En este artículo presentamos dos casos de pacientesintervenidas quirúrgicamente de sendas lesionesintramedulares, que resultaron ser neurinomas. Hacemosuna revisión de otros casos publicados en la literatura,exponiendo las teorías existentes acerca del origende estos tumores poco frecuentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);21(3): 232-239, mayo-jun. 2010. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84084</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neurinomas intramedulares. Presentación de dos casos de un tumor infrecuente</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d9635^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13503^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13503^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9635^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
