<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17833</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Drugs-induced hospital admissions: incidence, characteristics and cost</dc:title>
<dc:creator>Maderuelo Fernández, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Hernández, P</dc:creator>
<dc:creator>Otero López, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Revisar los estudios sobre ingresos hospitalarios motivados por incidentes por medicamentos publicados en la década de los noventa y analizar los resultados de incidencia, los fármacos asociados, la proporción de incidentes evitables y su repercusión económica. Fuentes de información y selección de estudios: Se efectuó una búsqueda en la base de datos Medline (1/90 a 3/01) de los estudios sobre ingresos hospitalarios motivados por medicamentos. Se seleccionaron aquéllos que: a) analizaran uno o más tipos de incidentes derivados del uso clínico de los medicamentos (RAM, AAM, PRM, etc.); b) incluyeran entre sus resultados la incidencia de ingresos causados por dichos incidentes; y c) estuvieran realizados en pacientes adultos. Resultados: La incidencia de ingresos por medicamentos referida en los 22 estudios revisados, presentó una gran dispersión, oscilando entre 1,0 per cent y 28,2 per cent, con una mediana del 4,2 per cent (RIQ: 2,5-11,0 per cent) y una media metaanalítica del 7,2 per cent. Al analizar la influencia de varios factores que podrían condicionar los valores de incidencia, se observó un incremento de la mediana al 7,9 per cent (RIQ: 2,7-15,6 per cent) en 12 estudios que utilizaron un criterio amplio de registro de incidentes, al 10,4 per cent (RIQ: 4,7-15,6 per cent) en 12 estudios con métodos de detección intensivos y al 6,3 per cent (RIQ: 3,712,7 per cent) en 8 estudios realizados en unidades médicas. La proporción de incidentes potencialmente prevenibles valorada en 7 estudios osciló entre un 32 y un 80 per cent, con una mediana del 58,9 per cent (RIQ: 47,0-66,8 per cent). Estos incidentes generaron un importante coste para el hospital. Conclusión: La magnitud de los ingresos hospitalarios motivados por incidentes por medicamentos es muy elevada y aproximadamente la mitad son prevenibles. La detección y análisis de los incidentes prevenibles y la posterior implantación de actuaciones dirigidas a su prevención, además de aumentar la seguridad de los pacientes, puede suponer una reducción del gasto sanitario (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;26(2): 77-89, mar. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17833</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ingresos hospitalarios causados por medicamentos: incidencia, características y coste</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8675^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d8675^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d23889^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
