<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-94463</identifier>
<setSpec>1138-7262</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Implementation of a childhood hypoacusia early detection programme in a post-natal functional unit. Development and results</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Decreased hearing perception is an important health problem given thatit limits the possibilities of psychological and intellectual development,and may affect the social relationships of the patient and his/her family.In order to tackle this issue, several programmes have been created with the aim of preventing this problem by identifying risks during the neonatalstage.The following article presents the development of a childhood hypoacusia early detection programme in a first level hospital centre, analysing the steps followed until it is fully established and the first results after oneyear of operation.During the study period, 5.912 healthy newborns were seen at the hospital.4.739 (80%) otoemissions were performed, 4.237 (89%) were negative,139 (3%) were categorized as false positives.The programme has acceptable implementation in its first year, with a high rate of newborns included in the programme, and is providing health care quality indicators (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Sainz, Delia</dc:creator>
<dc:creator>Torre Gálvez, Isabel M. de la</dc:creator>
<dc:creator>Castillejo Maldonado, Ángela</dc:creator>
<dc:creator>Romero Gil, Gloria</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La disminución de la percepción auditiva representa un importante problema de salud al restringir las posibilidades de desarrollo psicológico e intelectual, pudiendo afectar a las relaciones sociales del individuo y su familia. Ante este hecho, se han creado diversos programas en un intento de prevenir esta problemática identificando las situaciones de riesgo dentro de la etapa neonatal.El siguiente artículo presenta el desarrollo de un programa de detección precoz de hipoacusias infantil en un centro hospitalario de primer nivel,analizando los pasos seguidos hasta su establecimiento y los resultados obtenidos tras un año de andadura.Durante el período de estudio, 5.912 recién nacidos sanos fueron atendidos en el hospital. Se realizaron 4.739 (80%) otoemisiones, 4.237(89%)resultaron negativas, 139 (3%) casos positivos derivados a la consulta de ORL y 363 (8%) fueron catalogados como falsos positivos.El programa tiene una aceptable implantación en su primer año, con una elevada tasa de RN incluidos en el programa y está proporcionando indicadores de calidad sanitaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Metas enferm;13(8): 22-26, oct. 2010. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-94463</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Implantación de un programa dedetección precoz de hipoacusia infantil en una unidad funcional de puerperio. Desarrollo y resultados</dc:title>
<dc:subject>^d3655^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29480^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
