<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9991</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiological study of satisfaction, treatment compliance and therapeutic efficacy in children with otitis</dc:title>
<dc:creator>Llanes Domingo, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la satisfacción de los pacientes pediátricos respecto al uso terapéutico de ciprofloxacino ótico 0,3 por ciento en el tratamiento de la otitis. Método: Estudio epidemiológico descriptivo, abierto, prospectivo y multicéntrico. Se evaluó a 1.834 pacientes pediátricos con signos y/o síntomas clínicos de otitis y que eran susceptibles al tratamiento con ciprofloxacino ótico 0,3 por ciento según práctica clínica habitual del pediatra. En la visita basal, se registraron los datos generales del paciente, el diagnóstico del proceso infeccioso, los signos y síntomas clínicos, alteraciones otoscópicas y los datos referentes al tratamiento. A los 8-10 días se realizó una visita de fin de tratamiento, en la que se registraron los datos correspondientes a la evolución del cuadro clínico y el cuestionario de satisfacción del paciente/padres con el tratamiento prescrito. Resultados: El grado de satisfacción del paciente (variable principal del estudio) fue valorado como excelente/muy bueno/bueno en el 92,3 por ciento de los casos. La valoración global del tratamiento por parte del investigador fue clasificada como excelente/muy buena/buena en el 94,1 por ciento de los casos. El cumplimiento del uso terapéutico de las gotas óticas fue bueno para todos los pacientes. Conclusión: Ciprofloxacino ótico 0,3 por ciento presenta un elevado grado de cumplimiento y un excelente grado de satisfacción en las otitis pediátricas debido a la facilidad de aplicación y al fácil manejo del frasco (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;59(7): 379-384, jul. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9991</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio epidemiológico de satisfacción, cumplimiento terapéutico y efectividad del tratamiento de la otitis en el paciente pediátrico</dc:title>
<dc:subject>^d10209^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10209^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d24008^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29902^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
