<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28840</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of hepatitis C in health care workers. Routes of transmission</dc:title>
<dc:creator>Montiel Sosa, F</dc:creator>
<dc:creator>Enríquez, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Díez-Sánchez, C</dc:creator>
<dc:creator>Marcuello López, A</dc:creator>
<dc:creator>López-Pérez, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Son muchas las parejas que tienen problemas de fertilidad, siendo causas importantes, la astenozoospermia y la oligozoospermia. Resultados obtenidos por nuestro grupo, bloqueando la cadena respiratoria mitocondrial, demostraron que la motilidad espermática es dependiente del ATP mitocondrial. Diversos autores han encontrado que pacientes con diversas alteraciones mitocondriales muestran un mal funcionamiento de los órganos con gran demanda energética. Por otro lado, se ha establecido que los haplogrupos mitocondriales parecen predisponer a una mayor resistencia o susceptibilidad, según los casos, a determinadas enfermedades. Este trabajo, realizado con una población de 562 individuos procedentes de clínicas de reproducción asistida, muestra que el clado mitocondrial HV aporta un fondo genético resistente a la astenozoospermia. Además, ha podido observarse una disminución de la cantidad relativa de mtDNA conforme aumenta el porcentaje de espermatozoides progresivos y la concentración espermática. Todo ello permite afirmar que el genoma mitocondrial influye en la calidad seminal (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;14(4): 279-284, ene. 2003. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28840</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Variabilidad del DNA mitocondrial (clados y dosis genómica) y calidad seminal humana</dc:title>
<dc:subject>^d19180</dc:subject>
<dc:subject>^d22156^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d13464^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13458^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d30083</dc:subject>
<dc:subject>^d7425^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13043</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
