<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20699</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The oncological treatment of otoneurophthalmological metastases and their complications</dc:title>
<dc:creator>Villar, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Gumà, J</dc:creator>
<dc:creator>Lainez, N</dc:creator>
<dc:creator>Sabater, S</dc:creator>
<dc:creator>Borràs, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Las metástasis cerebrales y las secuelas de sus tratamientos son la causa más importante de manifestaciones neurológicas en el paciente con cáncer. Objetivo. En el presente artículo se revisan las complicaciones otoneuroftalmológicas del tratamiento de las metástasis con radioterapia y/o quimioterapia. Desarrollo. Al hablar de iatrogenia producida por el tratamiento radioterápico de las metástasis, es importante destacar que las complicaciones más importantes de este procedimiento terapéutico se producen a largo plazo, en general, al cabo de períodos que pueden ir de meses a años después del mismo. Cuando se trata de enfermedades incurables, como la mayoría de cánceres metastásicos, debe tenerse muy en cuenta el equilibrio beneficio/riesgo de cada opción terapéutica. En este caso, nos encontramos ante una población de pacientes con síntomas secundarios a afectación metastásica, y con una expectativa de vida global que puede contarse en meses. La toxicidad otoneuroftalmológica de la quimioterapia puede presentarse como una complicación infrecuente e inesperada o bien como un efecto secundario habitual y esperable del fármaco. Existe gran variedad de fármacos destinados al control sistémico del cáncer (citostáticos, hormonas y modificadores de la respuesta biológica) que, de una forma u otra, pueden producir manifestaciones neurológicas. Conclusión. La utilización cada vez más frecuente de quimioterapia en dosis altas y de tratamientos combinados de quimio y radioterapia provocan que este tipo de toxicidades se conviertan en síndromes clínicos habituales en la práctica oncológica actual (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(12): 1267-1275, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20699</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento oncológico de las metástasis otoneuroftalmológicasy sus complicaciones</dc:title>
<dc:subject>^d32835</dc:subject>
<dc:subject>^d32836</dc:subject>
<dc:subject>^d32935</dc:subject>
<dc:subject>^d3333</dc:subject>
<dc:subject>^d974</dc:subject>
<dc:subject>^d8748</dc:subject>
<dc:subject>^d6409</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3718</dc:subject>
<dc:subject>^d30193</dc:subject>
<dc:subject>^d32054</dc:subject>
<dc:subject>^d19035</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d28269</dc:subject>
<dc:subject>^d29830</dc:subject>
<dc:subject>^d28567</dc:subject>
<dc:subject>^d28900</dc:subject>
<dc:subject>^d9527</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d967</dc:subject>
<dc:subject>^d1958</dc:subject>
<dc:subject>^d308</dc:subject>
<dc:subject>^d1953</dc:subject>
<dc:subject>^d10353</dc:subject>
<dc:subject>^d34247</dc:subject>
<dc:subject>^d12271</dc:subject>
<dc:subject>^d15187</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
