<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21021</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Selection of the ideal suture material in microsurgery. An experimental study</dc:title>
<dc:creator>Díaz Flores, L</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, R. N</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Culebras, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Ravina, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Massot, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo experimental se ha realizado para establecer qué material de sutura es el más adecuado en la microcirugía tubárica, y según los resultados obtenidos establecer la validez actual de esta técnica frente a la fertilización in vitro. Se han intervenido 30 conejos de la raza New Zealand, estableciendo tres grupos de 15 trompas cada uno, con un total de 45 reanastomosis tubáricas. Las restantes 15 trompas no se intervinieron, quedando como control. El material de sutura utilizado en cada grupo ha sido poliglactin 910, nailon y polidioxanona. Hemos obtenido con la polidioxanona mejores resultados respecto a la permeabilidad tubárica, menos estenosis y adherencias respecto a los otros dos tipos de suturas, con diferencias estadísticamente significativas frente al nailon (p &lt; 0,05), que ha producido las mayores adherencias, que supera el doble de los otros dos grupos, y granulomas de cuerpo extraño. Tanto en el estudio macroscópico como en el histológico se demuestra que las mejores suturas son las reabsorbibles frente al nailon (p &lt; 0,05), y dentro de las reabsorbibles, los monofilamentos como la polidioxanona, y hemos de descartar el uso del nailon por su potencial adherenciógeno (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);28(1): 2-8, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21021</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Elección del material de sutura idóneo en microcirugía tubárica. Estudio experimental</dc:title>
<dc:subject>^d843^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13918^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11534^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d12256</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d10729^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d29193^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9054^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5288^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d22831^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
