<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31716</identifier>
<setSpec>0214-4603</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intervention in morphosintax from an interactive approach: a study with language delayed pupils</dc:title>
<dc:creator>Moreno Santana, A. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se presentan algunos resultados de una investigación realizada con escolares con retraso del lenguaje. El estudio se centra en la valoración de un programa de intervención de naturaleza interactiva con el que se pretendía mejorar las habilidades gramaticales de una muestra de niños y niñas con edades comprendidas entre los cuatro y seis años. Se describen los pasos y procedimientos utilizados en la evaluación y análisis del funcionamiento gramatical de la muestra, así como los objetivos, contenidos y formatos de actividades que conformaron el programa. La comparación de los resultados obtenidos por los sujetos antes y después de aplicar el programa revela cambios significativos en diversos aspectos, que apuntan hacia la eficacia del modelo de intervención interactivo como perspectiva de trabajo que puede contribuir al desarrollo y mejora de las competencias gramaticales de los niñis con retraso del lenguaje (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. logop. foniatr. audiol. (Ed. impr.);23(2): 89-97, abr. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31716</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La intervención en morfosintaxis desde un enfoque interactivo: un estudio de escolares con retraso de lenguaje</dc:title>
<dc:subject>^d13455^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d3178^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d32270^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7983^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
