<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19671</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cryptococcal choroiditis in a patient with acquired Immunodeficiency Syndrome</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose/Methods: We report the case of a 31 year old male with presumed cryptococcal choroiditis associated with cryptococcal meningitis and AIDS. Multiple yellowish-whitish small choroidal lesions, retinal hemorrhages and cotton-wool spots appeared in the posterior pole associated with vision loss. We also carried out differential diagnosis with other frequent diseases and a review of the treatments. Results/Conclusions: Cryptococcus neoformans is an opportunistic fungus with a predilection for infecting the meninges in patients with Acquired Immunodeficiency Syndrome AIDS (10%). Ocular manifestation usually includes cranial nerve palsies or papilledema secondary to increased intracranial pressure. Cryptococcal choroiditis is less frequent (5% of patients with meningitis) (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo/Método: Presentamos el caso de un paciente de 31 años con presunta coroiditis criptocócica que ocurrió en el seno de una meningitis criptocócica y SIDA. Múltiples lesiones pequeñas blanco-amarillentas aparecieron bilateralmente en coroides, así como abundantes hemorragias y exudados algodonosos asociados a disminución de agudeza visual. También realizamos diagnóstico diferencial con otras entidades frecuentes y revisión de los tratamientos. Resultados/Conclusiones: Criptococos neoformans es un hongo oportunista con predilección por afectación meníngea en SIDA (10 por ciento). Las manifestaciones oculares normalmente son por afectación de los pares craneales o por papiledema secundario al aumento de presión intracraneal (hasta en un 50 por ciento de los casos). La coroiditis criptocócica ocurre menos frecuentemente (5 por ciento de pacientes con meningitis) (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;78(2): 103-105, feb. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Coroiditis criptocócica en un paciente con Síndrome de Inmunodeficiencia Adquirida</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Bonales Daimiel, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Blázquez, E</dc:creator>
<dc:creator>Gálvez Ruiz, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández González, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-19671</dc:identifier>
<dc:subject>^d3470</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30862</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28282</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
