<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119177</identifier>
<setSpec>2174-5544</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mutation of the HNF1&amp;#946; gene as a cause of hyperechogenic foetal kidneys</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Mutations of the HNF1&amp;#946; gene have recently begun to be associated with renal disease, within a wide spectrum of possible impacts. In prenatal diagnosis, it has been observed that these mutations are a principal cause of hyperechogenic foetal kidneys. Typically, these kidneys are of normal size, and also maintain a normal volume of amniotic fluid. Firstly, a well-documented case is presented of hyperechogenic foetal kidneys associated to a mutation in HNF1&amp;#946;, with echographic images, and a genetic and corresponding pathology study. Secondly, to present the finding of the sequence variant in exon 2 c.443C &gt; T (p.Ser148Leu) of HNF1&amp;#946; associated with the hyperechogenic foetal kidneys in our case (AU)</dc:description>
<dc:creator>López García, Alberto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las mutaciones del gen HNF1&amp;#946; se han empezado a relacionar últimamente con la enfermedad renal, dentro de un espectro muy amplio de posibles afectaciones. En diagnóstico prenatal se ha visto que dichas mutaciones son una causa principal de riñones fetales hiperecogénicos. Típicamente, estos riñones son normales en tamaño y mantienen un volumen de líquido amniótico también normal. Se pretende, en primer lugar, aportar un caso bien documentado de riñones fetales hiperecogénicos asociado a la mutación en HNF1&amp;#946; (con imágenes ecográficas, estudio genético y patológico correspondiente). En segundo lugar, se pretende dar a conocer el hallazgo de la variante de secuencia en el exón 2 c.443C &gt; T (p.Ser148Leu) de HNF1&amp;#946; asociada a riñones fetales hiperecogénicos en nuestro caso (AU)</dc:description>
<dc:source>Diagn. prenat. (Internet);24(4): 131-134, oct.-dic. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119177</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mutación del gen HNF1&amp;#946; como causa de riñones fetales hiperecogénicos</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d7849^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d11732^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9346^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d14964^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29142^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22005</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
