<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31549</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immune recovery syndrome in the HIV-positive patient: radiological findings of paradoxical reactions</dc:title>
<dc:creator>Ávila, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Benito, Joaquín</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, M. Antonia</dc:creator>
<dc:creator>Torres, Mabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Describir el síndrome de recuperación inmune (SRI) y sus hallazgos radiológicos en pacientes positivos al virus de la inmunodeficiencia humana (VIH). Llamar la atención del radiólogo sobre la aparición, cada vez más frecuente, de reacciones paradójicas (RP) en enfermedades granulomatosas con tratamiento antirretroviral. Material y método: Presentamos un estudio retrospectivo de nueve pacientes adultos positivos al VIH que mostraron SRI, seis casos de tuberculosis (TBC), dos de micobacterias atípicas (MAI) y uno de sarcoidosis. En el momento del diagnóstico de SRI/RP se excluyó actividad infecciosa con las pruebas microbiológicas adecuadas. Se analizan las características clínicas y radiológicas de dichos casos. Resultados: Todos los pacientes experimentaron un empeoramiento clínico y/o radiológico después de un tiempo variable de tratamiento antirretroviral y/o antituberculoso coincidiendo con el descenso de la carga viral y la recuperación de linfocitos CD4. El diagnóstico de SRI/RP fue clínico en cinco casos y radiológico en cuatro. En todos, excepto en un caso, existía antecedente de tratamiento antirretroviral. Conclusión: El SRI/RP es un diagnóstico de exclusión, que debe incluirse en el diagnóstico diferencial de lesiones de nueva aparición o empeoramiento de las ya existentes en pacientes positivos al VIH con inicio reciente de tratamiento antirretroviral y/o antituberculoso, después de excluir resistencia al fármaco, falta de adherencia al tratamiento o enfermedad intercurrente (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);46(2): 83-91, mar. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31549</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de recuperación inmune en el enfermo positivo al VIH: hallazgos radiológicos de reacciones paradójicas</dc:title>
<dc:subject>^d32319</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14798^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30862^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d31059^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d33123</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
