<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82572</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">In-group Bias Test adapted to the relative acculturation extended model: reliability and validity evidences</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In-group favouritism has become a variable of enormous importance in the study of interethnic relations. According to current approaches, it can be understood as a tendency among the members of one group to favour or value the behaviour, attitudes, preferences or perceptions of their own group over those of another group to which they do not belong. The aim of this work is to study the psychometric properties of a new test for measuring inter-ethnic in-group bias, in majority (native) and minority (immigrant) groups. The test is based on the acculturation areas of the Relative Acculturation Extended Model (RAEM). Participants were 992 Spaniards and 975 immigrants (500 Romanians and 475 Ecuadorians). The reliability estimate and validity evidence for these samples show that the psychometric properties of the In-group Bias Test are appropriate for use in multi-ethnic contexts, as it can be used in majority (native) and minority (Romanian and Ecuadorian immigrants) groups(AU)</dc:description>
<dc:creator>Navas Luque, Marisol</dc:creator>
<dc:creator>Lozano Rojas, Óscar M</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Berrocal, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Rojas Tejada, Antonio José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El favoritismo endogrupal (FE) se ha convertido en una variable de enorme importancia en el estudio de las relaciones interétnicas. De acuerdo con los planteamientos actuales, se puede entender como una tendencia entre los miembros de un grupo a favorecer el comportamiento, actitudes, preferencias y percepciones de su propio grupo sobre otro al que no pertenecen. El objetivo de este trabajo es estudiar las propiedades psicométricas de un nuevo test para medir el FE interétnico que tenga aplicación tanto en el grupo mayoritario (autóctonos) como en el minoritario (inmigrantes). El test se basa en los ámbitos socioculturales contemplados en el MAAR. 992 personas españolas y 975 personas inmigrantes (500 de origen rumano y 475 ecuatoriano) participaron en el estudio. La estimación de la fiabilidad y las evidencias de validez de estas muestras confirman que las propiedades psicométricas de la medida de FE son apropiadas para su uso en contextos multiétnicos, ya que puede ser utilizada tanto en grupos mayoritarios (autóctonos) como en minoritarios (inmigrantes rumanos -IR- y ecuatorianos -IE-)(AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);22(4): 1039-1047, 2010. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82572</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Test de favoritismo endogrupal interétnico adaptado al modelo ampliado de aculturación relativa: fiabilidad y evidencias de validez</dc:title>
<dc:subject>^d50272</dc:subject>
<dc:subject>^d3487</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d51792^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10662^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d23905^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23904^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d73</dc:subject>
<dc:subject>^d23904^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13330^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13330^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12030^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
