<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33646</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Identification of risk times for dissemination of methicillin-resistant Staphylococcus aureus in an intensive care unit</dc:title>
<dc:creator>Tarragó Eixarch, Emilia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: La diseminación de cepas de Staphylococcus aureus resistente a meticilina (SARM) entre los pacientes ingresados en una unidad de cuidados intensivos (UCI) depende, entre otros motivos, del intervalo entre la obtención de la primera muestra positiva y la indicación y cumplimiento del aislamiento de contacto. El objetivo del estudio es identificar los tiempos de riesgo de diseminación del SARM en pacientes ingresados en una UCI y averiguar su relación con la aparición de nuevos casos de adquisición intra-UCI. MATERIAL Y MÉTODO: Estudio observacional y prospectivo desarrollado en una UCI polivalente de 18 camas durante un período de 49 meses (octubre de 1998 a octubre de 2002). Se define como "período de riesgo de exposición" el intervalo entre la obtención de la primera muestra positiva y el inicio del aislamiento de contacto, y como "período ventana" el intervalo que se sucede desde la obtención de la última muestra negativa hasta la primera muestra positiva. Las identificaciones de SARM, se han clasificado como comunitarias, nosocomiales extra-UCI y nosocomiales intra-UCI. RESULTADOS: En 69 (2,73 por ciento) de los 2.531 pacientes ingresados durante el período de estudio se han aislado SARM y en todos ellos se ha indicado aislamiento de contacto. La adquisición del SARM ha sido de origen comunitario en 9 (13 por ciento) casos, intra-UCI en 29 (42 por ciento) y extra-UCI en 31 (44,9 por ciento). La duración media (desviación estándar) del período de riesgo de exposición fue de 3,1 (2,2) días (mediana, 3; intervalo, 0-9) y la del período de ventana de 2,9 (4,6) días (mediana, 1; intervalo, 0-28). La adquisición de SARM intra-UCI se ha producido en 18 de los 29 casos (62,1 por ciento; intervalo de confianza del 95 por ciento, 42,3-79,3) dentro de períodos de riesgo de exposición y/o de períodos ventana de otros pacientes con SARM. CONCLUSIONES: Existe una relación directa entre los tiempos de riesgo de exposición y los tiempos ventana y la detección en la UCI de nuevos casos de colonización y/o infección por SARM (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);123(6): 207-210, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33646</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Identificación de los tiempos de riesgo de diseminación de Staphylococcus aureus resistente a meticilina en una unidad de medicina intensiva</dc:title>
<dc:subject>^d28477</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d7530</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13596</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13590</dc:subject>
<dc:subject>^d10550</dc:subject>
<dc:subject>^d32284</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
