<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7124</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of Helicobacter pylori eradication on gastric ulcer recurrence. A 12 month follow-up study</dc:title>
<dc:creator>García Plaza, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Gisbert, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Martín de Argila, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Sanz, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Bermejo, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Boixeda, Daniel</dc:creator>
<dc:creator>Defarges, Víctor</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Valorar la influencia de la erradicación de Helicobacter pylori sobre la incidencia de recurrencias ulcerosas durante un período de seguimiento de 12 meses en enfermos con úlcera gástrica. Pacientes y métodos: Se estudiaron prospectivamente a 73 enfermos con úlcera gástrica. Durante la endoscopia se tomaron, tanto de antro como de cuerpo, dos biopsias para estudio histológico (hematoxilina-eosina) y una para test rápido de la ureasa. También se realizaron serología y prueba del aliento con urea-13C. Cincuenta y seis pacientes infectados por H. pylori fueron seguidos tras administrar una terapia erradicadora con omeprazol, claritromicina y amoxicilina. Inmediatamente después de completar el tratamiento erradicador, se llevó a cabo una endoscopia de control de la cicatrización. Al mes de finalizar la terapia se realizó una segunda endoscopia con estudio histológico y un test del aliento (se definió la erradicación como la ausencia de H. pylori por ambas técnicas). Finalmente, para estudiar las recurrencias ulcerosas se efectuó de nuevo una endoscopia a los 6 y 12 meses. Resultados: La edad media de los pacientes estudiados fue de 54 ñ 13 años, y el 69 por ciento eran varones. La tasa acumulada de recurrencias ulcerosas a los 12 meses en los grupos con éxito y fracaso erradicador fue, respectivamente, del 2,3 por ciento (IC del 95 por ciento, 0-12 por ciento) y del 70 por ciento (IC del 95 por ciento, 34-93 por ciento) (*2: 23,9; p &lt; 0,0001). La comparación de las curvas de Kaplan-Meier para la recurrencia ulcerosa en función de la erradicación de H. pylori demostró diferencias significativas (prueba de log-rank; *2: 33,8; p &lt; 0,0001). Uno de los pacientes en los que se erradicó el germen presentó recidiva ulcerosa coincidiendo con la toma de ácido acetilsalicílico y sin objetivarse recurrencia de la infección. Conclusiones: La erradicación de H. pylori se asocia con una drástica reducción de la recidiva de la úlcera gástrica, con una tasa de recurrencia acumulada durante 12 meses de sólo el 2,3 por ciento. Esto indica que podría lograrse la curación definitiva de esta enfermedad mediante la erradicación del microorganismo (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);115(6): 201-204, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7124</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto de la erradicación de Helicobacter pylori sobre la recurrencia de la úlcera gástrica a lo largo de 12 meses</dc:title>
<dc:subject>^d29203</dc:subject>
<dc:subject>^d30438</dc:subject>
<dc:subject>^d10600</dc:subject>
<dc:subject>^d3113</dc:subject>
<dc:subject>^d24479</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d2445</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d12307</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1969</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24352</dc:subject>
<dc:subject>^d1968</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3619</dc:subject>
<dc:subject>^d22633</dc:subject>
<dc:subject>^d673</dc:subject>
<dc:subject>^d19276</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d32845</dc:subject>
<dc:subject>^d7344</dc:subject>
<dc:subject>^d908</dc:subject>
<dc:subject>^d30785</dc:subject>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d6972</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29396</dc:subject>
<dc:subject>^d23971</dc:subject>
<dc:subject>^d29156</dc:subject>
<dc:subject>^d29431</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d29157</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d31818</dc:subject>
<dc:subject>^d22921</dc:subject>
<dc:subject>^d13666</dc:subject>
<dc:subject>^d24305</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d6082</dc:subject>
<dc:subject>^d31593</dc:subject>
<dc:subject>^d8384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
