<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-154255</identifier>
<setSpec>1135-2841</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Since its inception, hospitals had to accommodate patients with infectious diseases, taking the risk of transmission to the uninfected, if only from the Enlightenment were those built thinking about avoiding this. More recently, some northamerican organizations such as AIA and CDC recommended precautions to the entry of infectious patients following epidemiological criteria, including isolation against airborne infections, as well as the characteristics of the rooms where those patients should enter (AIIRs). Besides, environmental conditions of infectious risk in hospital areas dependence have been established in Spain through UNE (100713 and 171340). The appearance of several high contagious viral hemorrhagic fevers (VHF) created concern and standards that take into account isolation have been established. All content is reviewed and considerations on the adaptation of hospital space to the potential demands of isolation are made (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vaquero Puerta, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Vaquero de la Hoz, María Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Asensio Villahoz, Paula</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Desde sus inicios, los hospitales tuvieron que acoger a enfermos con enfermedades infecciosas con el riesgo de transmitirlas a los no infectados, aunque solo desde los tiempos de la Ilustración se construyó pensando en evitarlo. En fechas más recientes algunas organizaciones, como AIA y CDC norteamericanas, recomendaron precauciones para el ingreso de infecciosos según criterios epidemiológicos, entre ellas el aislamiento ante infecciones de transmisión aérea, así como las características de las habitaciones donde ingresarles (AIIRs). Asimismo se han establecido las condiciones ambientales de las áreas hospitalarias en dependencia al riesgo infeccioso, en España a través de Normas UNE, como la 100713 y la 171340. La aparición de diversas fiebres hemorrágicas víricas (FHV), de alta contagiosidad, ha creado preocupación e impulsado normas que tienen presente el aislamiento. Se revisa el contenido de todas ellas y se hacen consideraciones sobre la adaptación del espacio hospitalario ante las potenciales demandas de aislamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. prev;22(2): 23-33, 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-154255</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La arquitectura hospitalaria y el ingreso de pacientes infecciosos de alto riesgo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30037^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30037^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6917^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d4500^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d30037^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16902^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7414^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d16902^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4500^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d6917^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28561^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
