<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144825</identifier>
<setSpec>0301-0546</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Montero Vega, María T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad alérgica se considera actualmente el resultado de un desequilibrio entre la activación por un alergeno de los linfocitos T reguladores y la respuesta efectora de los linfocitos T2 colaboradores en individuos susceptibles, un proceso en el que las células dendríticas desempeñan un papel fundamental. La falta de regulación de la respuesta inmunitaria origina un estado inflamatorio continuo, constituido por diferentes procesos inmunitarios que se suceden unos a otros y se acumulan en el tiempo. Cada paciente presenta una susceptibilidad genética y ambiental para activar estas respuestas, las cuales a su vez están influenciadas por las dosis y las propiedades químicas del alergeno así como por la vía de contacto. Todo esto produce una gran variabilidad de la respuesta inmunitaria predominante en el proceso inflamatorio pudiendo cursar, la enfermedad, con diversas manifestaciones clínicas. El conocimiento de las principales moléculas que dirigen la inflamación en cada uno de los procesos implicados en la inflamación alérgica facilita el diagnóstico clínico de la enfermedad, el diseño del tratamiento y el control de su evolución. El estudio de los marcadores de la inflamación es una herramienta útil para conocer el tipo de respuesta inmunitaria que predomina en el órgano afectado y controlar la eficacia del tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Allergol Immunopathol (Madr);34(supl.1): 7-11, mayo 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144825</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Marcadores de inflamación en la enfermedad alérgica</dc:title>
<dc:subject>^d54314</dc:subject>
<dc:subject>^d19148^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d4595^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22307^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d22205^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d32175^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200605</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
