<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-057383</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevention of contrast-induced nephropathy (CN)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Bernis Carro, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los pacientes con función renal normal y sin factores de riesgo reconocidos no        requieren cuidados especiales con motivo de la exposición a contrastes. En el paciente        con posible reducción de la función renal y/o factores de riesgo (edad, diabetes,        enfermedad cardiovascular) se debe realizar cr basal y estimar Ccr mediante        fórmula. Siempre que exista Ccr  30 ml/m por el riesgo de inducir Dermopatia Fibrosante Nefrogénica.        La nefropatía por contraste se define como un aumento de la creatinina respecto        a la basal bien absoluto, de al menos 0,5 mg/dl, bien porcentual de al menos un 25%.        Los AINES y los diuréticos deben suspenderse las 24 h antes y después. La menformina        debe suspenderse 24 h antes y 48 después proporcionando un tratamiento adecuado        de la diabetes. La profilaxis mejor es la administración de líquidos. La administración        IV es más eficaz que la oral. El salino isotónico se ha demostrado más eficaz        que el hipotónico. Aunque las pautas varían la más utilizada y evaluada es la administración        de salino a dosis pequeñas 1 mL/kg/h desde 12 h antes a 12 h después.        Recientemente la administración de bicarbonato (154 Na) a 3 mL/h desde 1 hora antes        de la exploración seguida de 1 mL/h 6 horas después se ha demostrado muy eficaz y mejor        que el salino a la misma dosis. No obstante es el único estudio controlado disponible y        la hidratación enérgica a 3 mL/h en la primera hora puede no ser adecuada en algunos        pacientes. La profilaxis farmacológica con diuréticos, dopa, factor natriurético, fenoldopan,        antagonistas de la endotelina esta contraindicada. El ac ascórbico, la teofilina, la PGE no        se han demostrado claramente eficaces. Con la NAC existen resultados contradictorios en        los ensayos y en los meta-análisis, si bien el último publicado encontró un efecto protector.        Dado su bajo coste y los nulos efectos secundarios se aconseja para los pacientes en        riesgo la administración de 600 mg/12 h el día previo y el siguiente a la exploración.        La diálisis profiláctica no debe utilizarse. La hemofiltración continua periprocedimiento        puede ser útil en pacientes de alto riesgo en UCI, pero precisa ser confirmada        por nuevos estudios</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;27(supl.3): 49-57, 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-057383</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevención de la nefropatía por contraste (NC)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3421^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d3306^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53982^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
