<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12698</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Induced prescription in primary care in the Country of Bilbao</dc:title>
<dc:creator>Santisteban Olabarria, M</dc:creator>
<dc:creator>Unzueta Zamalloa, L</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de Velasco Artaza, E</dc:creator>
<dc:creator>Lekue Alkorta, E. I</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Uria, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Principales: conocer la proporción de prescripción inducida (PI) en Comarca Bilbao y su procedencia, la proporción de gasto correspondiente a la PI, la proporción de PI en los principales grupos terapéuticos, la actitud del médico de atención primaria ante la prescripción solicitada y su influencia en el gasto, la proporción de desacuerdo con dicha prescripción y los motivos de desacuerdo, y la proporción con informe del especialista. Secundarios: conocer la proporción de PI en los demás grupos terapéuticos, en fármacos VINE, EFG y en los de nula o baja mejora terapéutica. Diseño. Estudio transversal, descriptivo. Emplazamiento. Atención primaria. Participantes. Fármacos financiables prescritos por y/o solicitados a los médicos de familia de EAP. Resultados principales. Se estudiaron 7.922 fármacos. Tipo de prescripción: PI, 48,3 por ciento (IC del 95 por ciento, 47,2-49,4); del médico de atención primaria (PRO), 50,6 por ciento (IC del 95 por ciento, 49,5-51,7); desconocida, 1,1 por ciento (IC del 95 por ciento, 0,9-1,3). Procedencia principal: especialista público (72,2 por ciento), especialista privado (16,6 por ciento). Un 62,5 por ciento del gasto correspondió a la PI. En el grupo terapéutico más prescrito, sistema nervioso central (24,2 por ciento), PI, 39,8 por ciento; PRO, 58,9 por ciento; en aparato cardiovascular (19,1 por ciento), PI, 56,2 por ciento, PRO, 43,1 por ciento. Se prescribió el fármaco solicitado en un 98,4 por ciento de los casos, se cambio en el 1,2 por ciento y se suprimió en un 0,4 por ciento. Proporción de desacuerdo, 11 por ciento; motivos de desacuerdo, no hay necesidad de tratar (23,9 por ciento), grupo terapéutico (34,4 por ciento), principio activo (13,2 por ciento), marca comercial (28,5 por ciento). Hubo informe de especialista en un 62,4 por ciento de los casos. Conclusiones. Se detecta una proporción considerable de prescripción no atribuible a atención primaria y una proporción importante de fármacos que el médico de primaria prescribe sin estar de acuerdo. Sería necesario un sistema que permitiera separar el gasto por niveles, así como mejorar la comunicación entre éstos (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;29(7): 414-420, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12698</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prescripción inducida en atención primaria de la Comarca Bilbao</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d19291</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28597</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
