<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18738</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Methicillin-resistant Staphylococcus aureus. Present prevalence in an area in southern Spain</dc:title>
<dc:creator>Manchado Mañas, P</dc:creator>
<dc:creator>Porras Ballesteros, J</dc:creator>
<dc:creator>Cobo Martínez, F</dc:creator>
<dc:creator>Cárdenas Martínez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>J.R. Prous, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las cepas de Staphylococcus aureus resistentes a meticilina (SARM) suponen un grave problema en algunos lugares. Su prevalencia varía según las áreas, e incluso dentro de un mismo país. Es importante conocer la prevalencia de estas resistencias en cada lugar para aplicar la terapéutica empírica correcta cuando se sospechen tales infecciones. Se han estudiado todas las muestras de S. aureus aisladas consecutivamente en nuestro hospital durante los años 2000 y 2001, incluyendo sólo un aislamiento por paciente. Tanto la identificación como la determinación de la sensibilidad a los antibióticos se realizaron por un sistema automatizado (VITEK, bioMérieux). Se halló una elevada resistencia a la oxacilina (25,89 por ciento), observándose una resistencia también elevada a otros antibióticos como eritromicina (41,22 por ciento), amoxicilina-ácido clavulánico (26,48 por ciento) y ciprofloxacino (25,74 por ciento). La resistencia de S. aureus a la oxacilina en muestras de catéter fue del 67,64 por ciento, y del 44,11 por ciento en muestras de orina. SARM multirresistente (a más de cinco antibióticos) suponía un 66,6 por ciento, siendo un 4 por ciento resistentes sólo a dos antibióticos. SARM es un problema grave en nuestra zona y su prevalencia sigue aumentando progresivamente, así como la multirresistencia. Es necesario ampliar las medidas de vigilancia y control de estas cepas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;15(3): 264-267, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18738</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Staphylococcus aureus resistente a la meticilina. Prevalencia actual en un área del sur de España</dc:title>
<dc:subject>^d13596</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d29045</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
