<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80583</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Frailty is a multidimensional syndrome that affects olderpeople. Data of risk profile in health and nutrition of thepopulation in Mexico suggest frailty and the need to investigateand establish preventive nutritional interventions.It reviews some of the changes related to aging process,malnutrition associated factors, as well as different definitionsof frailty, its components and their connections withthe nutritional status and other diseases that increase thevulnerability in elderly people. Finally it describes effectivealternatives for dietary and nutritional prevention in solvingthe problem and could be evaluated in México(AU)</dc:description>
<dc:creator>Guadalupe Calderón, Zuli</dc:creator>
<dc:creator>Villanueva, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Peña, Amanda</dc:creator>
<dc:creator>Betanzos, Gabriel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La fragilidad es un síndrome multidimensional que afectaa los adultos mayores. En este artículo se revisan datos delperfil de riesgos en salud y nutrición de la población mayoren México que sugieren la existencia de fragilidad y lanecesidad de investigar y de instaurar medidas nutricionalespreventivas al respecto.Se revisan algunos de los cambios vinculados al proceso deenvejecimiento, factores asociados a los problemas de malnutrición,así como diferentes definiciones de la fragilidad,sus componentes y sus conexiones con el estado nutricionaly otros padecimientos que elevan la vulnerabilidad de lapoblación mayor. Por último, se describen algunas alternativasde prevención dietética y nutricional que han mostradoser efectivas para resolver el problema y que podrían serevaluadas en México(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;15(4): 218-228, oct.-dic.2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80583</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nutrición y fragilidad en ancianos de México: bases para su intervención</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d8990^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d52503</dc:subject>
<dc:subject>^d9932</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6450^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28222</dc:subject>
<dc:subject>^d6450^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d28940^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
