<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1322</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Histological results in the cases of thyroid cytology suspicious for malignancy</dc:title>
<dc:creator>López Guzmán,</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Escolá, C</dc:creator>
<dc:creator>Arranz, A</dc:creator>
<dc:creator>Andía, V. M</dc:creator>
<dc:creator>Aramendi, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La enfermedad nodular tiroidea es un problema clínico frecuente. En la actualidad, la citología tiroidea obtenida por punción-aspiración constituye el elemento básico en la aproximación diagnóstica de la patología nodular tiroidea. Sin embargo, en numerosas ocasiones la información que esta técnica ofrece no es concluyente, como en los casos en los que el estudio citológico es sospechoso de malignidad. Sobre esta base, hemos realizado un estudio para conocer los resultados histológicos en nuestra serie de citologías tiroideas sospechosas de malignidad. Material y métodos. Se han estudiado 133 citologías tiroideas sospechosas de malignidad correspondientes a 115 pacientes (97 mujeres y 18 varones, edad media ñ DE: 46,1 ñ 14,8 años; intervalo: 17-81). Todos los pacientes fueron intervenidos quirúrgicamente obteniéndose un resultado histológico en cada caso. Resultados. De las 133 citologías estudiadas, en 33 de ellas (24,8 por ciento) el resultado histológico fue de malignidad (13 carcinomas foliculares, 10 carcinomas papilares, 6 carcinomas de células de Hürthle y 4 carcinomas medulares); mientras que en 100 casos (75,2 por ciento) fue de benignidad (52 hiperplasias nodulares, 29 adenomas foliculares, 10 tiroiditis de Hashimoto, 8 adenomas de células de Hürthle y un caso de enfermedad de Graves). Conclusiones. Nuestros resultados demuestran que hallazgos citológicos indeterminados o sospechosos de malignidad pueden aparecer en una gran variedad de enfermedades tiroideas. La elevada proporción de carcinomas tiroideos encontrada en nuestra serie (24,8 por ciento) sugiere que la cirugía debe ser considerada como una alternativa terapéutica de primera línea en estos casos  (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;48(1): 2-5, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1322</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados histológicos en los casos de citología tiroidea sospechosa de malignidad</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22696^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d29779^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1732^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14347^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
