<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13318</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of antropometric parameters in the Spanish population</dc:title>
<dc:creator>Rodergas, J</dc:creator>
<dc:creator>Biglino, L</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Ferrando, M</dc:creator>
<dc:creator>Gil, E</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, C</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, A</dc:creator>
<dc:creator>Casas, J</dc:creator>
<dc:creator>Villar, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los trastornos de la conducta alimentaria son comportamientos anómalos en relación con las ingestas convencionales o fuera de ellas. Entre ellos, la anorexia nerviosa y la bulimia son las enfermedades más graves, potencialmente mortales. Su prevalencia se estima en el 0,5-2 por ciento de las mujeres de 14-25 años. El incremento en la prevalencia de la anorexia nerviosa no parece ser muy importante en algunos países2, aunque respecto a España hay datos preocupantes3. Sin embargo, sí parece objetivarse un incremento de la bulimia nerviosa4 y de los trastornos atípicos o menores del comportamiento alimentario. Dada la complejidad de estos trastornos, la morbimortalidad asociada, las dificultades de su tratamiento y la tendencia a la cronicidad, parece enormemente importante su prevención primaria, cuyas líneas básicas son: las actuaciones educativas, las intervenciones sobre poblaciones de riesgo y las iniciativas sociales (publicidad, modas, medios de comunicación, etc.) para intentar modificar las actitudes de la población en relación con el peso y el aspecto corporal, basándolo en la salud y no en un ideal físico a menudo inalcanzable. La Dirección General de Salud Pública del Ministerio de Sanidad y Consumo, teniendo en cuenta estos datos, así como la preocupación social surgida desde finales de 1998 frente a las enfermedades del comportamiento alimentario (anorexia nerviosa y bulimia), decidió constituir una Mesa Sectorial para abordar la posible prevención de estos problemas desde una visión lo más amplia y completa posible. La Mesa se convocó en marzo de 1999 y la componen representantes de diversas instituciones de la administración y de distintos ámbitos de la sociedad (anexo 1) que están en relación o pueden tener alguna influencia en el desarrollo de estos problemas. El objetivo de la Mesa fue, desde su inicio, realizar un análisis profundo de la situación y, a partir de ahí, generar dinámicas sociales, así como iniciativas, códigos de prácticas, recomendaciones, etc., todas ellas con posibilidades de ser realizadas y seguidas por parte de todos los sectores implicados de manera rigurosa y objetiva y que contribuyesen de alguna manera a la prevención de estos trastornos. En el desarrollo de las reuniones y la implementación de las iniciativas subyace una idea común: ir consiguiendo un "cambio cultural" que logre disminuir la presión mediática y social hacia modelos físicos excesivamente delgados que inducen a trastornos del comportamiento alimentario (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;48(8): 252-256, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13318</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de las medidas antropométricas de la población española</dc:title>
<dc:subject>^d11758^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24194^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:subject>^d24007^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d5350</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
