<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23346</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Toward where advances the assistance model to the drug abusers?</dc:title>
<dc:creator>Pérez Gálvez, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: analizar la utilidad de los sistemas de atención sanitaria a personas drogodependientes, como instrumento para disminuir la prevalencia del consumo de sustancias en la comunidad. Exponer los criterios mínimos de los que debe disponer un sistema de atención, así como los principales retos futuros del sistema español. Material y métodos: revisión bibliográfica de los criterios expuestos por distintos autores y organismos internacionales, así como de la normativa vigente en España. Conclusiones: la efectividad y la accesibilidad de los sistemas de atención son los factores que, en mayor medida, condicionan el éxito de éstos. La integración de la atención en el sistema sanitario público, la prestación de asistencia al alcoholismo y la adecuación de los agonistas opiáceos a las necesidades actuales, se presentan como tres de los más importantes retos del sistema español en un futuro a corto plazo. (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;3(3): 205-213, jul. 2001. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23346</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Hacia dónde avanza el modeloasistencial al drogodependiente?</dc:title>
<dc:subject>^d31825^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d8653^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d9508^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6448^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d6446^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d9489^s32387</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
