<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32337</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Ortego Rojo, J</dc:creator>
<dc:creator>Aguilar Diosdado, M</dc:creator>
<dc:creator>Tocino Muñoz, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Carral San Laureano, F</dc:creator>
<dc:creator>Torres Barea, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del estudio fue describir la prevalencia de microalbuminuria y los factores clínicos relacionados con su aparición en una muestra de pacientes con diabetes tipo 1 de corta evolución (menos de 5 años). Se diseñó un estudio observacional prospectivo durante los años 2001-2002 que incluyó a 59 pacientes con diabetes tipo 1 de 25,04 ñ 7,93 años de edad media y 3,37 ñ 1,51 años de evolución de diabetes (60 por ciento varones) atendidos en el Servicio de Endocrinología del Hospital Puerta del Mar de Cádiz. En todos los casos se rellenó un cuestionario, se recogieron variables clínicas, antropométricas y analíticas, incluyendo medición de excreción urinaria de albúmina (EUA) en orina de 24 horas. Siete pacientes (11,8 por ciento del total) presentaban EUA superior a 30 mg/24 horas (rango de 31 a 786 mg/24 horas), aunque la segunda determinación realizada a los 6 meses demostraba albuminuria persistente en sólo 5 de ellos (8,5 por ciento). Tras excluir del estudio a una paciente con Nefropatía IgA, observamos que 52 pacientes presentaban normoalburninuria (89,7 por ciento), 2 pacientes microalbuminuria intermitente (3,4 por cientoa) y 4 pacientes con microalbuminuria persistente (6,9 por ciento ) que no se asoció significativamente a ninguna de las variables analizadas. En conclusión, nuestros resultados confirman la baja, aunque no despreciable, prevalencia de microalbuminuria persistente en pacientes con diabetes tipo 1 de corta evolución, no identificándose ningún factor predictor de la aparición de microalbuminuria en probable relación con la pequeña muestra analizada (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;20(1): 23-28, ene. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32337</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Microalbuminuria en pacientes con diabetes tipo 1 de corta evolución</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d3951^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d3951^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3951^s22044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
