<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9673</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Knowledge on aids in the medicine student from three university of Mexico</dc:title>
<dc:creator>Granados Cosme, José Arturo</dc:creator>
<dc:creator>Delgadillo Gutiérrez, Héctor Javier</dc:creator>
<dc:creator>Jarillo Soto, Edgar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Se considera el modelo médico hegemónico y se le articula con los postulados de la sociología de las profesiones. La información tiene al sida como tema concreto, porque presenta características de avance científico reciente, de importancia clínica y epidemiológica y por la investigación que se realiza para su tratamiento y la producción de vacunas. Método: Es un estudio con estudiantes de distintos cursos de la carrera de medicina de las tres principales universidades del país. Se aplicó un cuestionario con preguntas cerradas que se probó y corrigió; las variables se refieren a tres tipos de conocimiento: básico, técnico y general. Resultados: Entre los 120 estudiantes que respondieron al cuestionario hubo predominio del tercer (30 por ciento) y cuarto (32 por ciento) años de estudios. El 54 por ciento eran del sexo femenino. El primer año de estudios, con un intervalo de confianza del 95 por ciento, presenta diferencias significativas (p&lt;0.05) con respecto de los estudiantes de 3° y 4° años de estudio. Al considerar la categorización por tipo de conocimiento se encontró que el conocimiento técnico tuvo mayor porcentaje de aciertos (51 por ciento), seguido del conocimiento básico y el conocimiento general. El total de las respuestas a las 16 preguntas alcanzó una media de 42.7 por ciento de aciertos. Conclusiones: Mostrando poco dominio sobre el tema, los conocimientos técnicos, resolutivos, de aplicación clínica, predominan sobre los sistemáticos, abstractos, del conocimiento general de la medicina. Se presenta una clara noción de los procesos con base en el modelo médico hegemónico, en las relaciones unicausales de la enfermedad. Existe una extensión de los conocimientos básicos a la resolución de problemas clínicos. Los estudiantes de medicina se orientan a la asimilación de conocimientos que les resulten útiles en la práctica clínica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(2): 177-187, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9673</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conocimientos sobre el SIDA entre los estudiantes de medicina de tres universidades mejicanas</dc:title>
<dc:subject>^d14893</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d23899</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13724</dc:subject>
<dc:subject>^d4569</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29364</dc:subject>
<dc:subject>^d8990</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
