<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-284</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of chronic constipation in primary health care</dc:title>
<dc:creator>Kirchschläger, E</dc:creator>
<dc:creator>Herrero Mediavilla, R</dc:creator>
<dc:creator>Camps Rubiol, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estreñimiento en la infancia es difícil de definir tanto por su naturaleza subjetiva como por la dificultad en establecer un hábito intestinal normal. Constituye un motivo de preocupación frecuente para niños, padres y médicos. Es la causa de casi el 5 porciento de todas las consultas en Atención Primaria a Pediatría y más del 25 porciento de todas las derivaciones a gastroenterólogos pediátricos. Responde a mecanismos fisiopatológicos variados y puede asociarse a multitud de enfermedades. El diagnóstico se basa fundamentalmente en la historia clínica pero en ocasiones requiere técnicas complementarias como la endoscopia, estudio de tránsito intestinal colónico, manometría anorrectal, electromiograma, defecografía y otras. Su tratamiento debe ser individualizado. Las medidas higiénico-diéteticas constituyen el primer escalón terapéutico. Los fármacos laxantes se utilizan cuando no existe otro tratamiento específico y las medidas educativas son insuficientes. La terapia biofeedback y la psicoterapia pueden ser eficaces en algunos pacientes y la cirugía presenta escasas indicaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(5): 281-289, sept. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-284</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo en Atención Primaria del estreñimiento crónico en la infancia</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d3267^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3267^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
