<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32439</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anxiety disorders in immigrant patients, a new challenge for the doctor at Emergency Room services</dc:title>
<dc:creator>Parrilla Ruiz, F. M</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Cabezas, S. M</dc:creator>
<dc:creator>Vargas Ortega, D. A</dc:creator>
<dc:creator>Cárdenas Cruz, A</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Castellanos, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Cárdenas Cruz, S. P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Describir el perfil clínico del paciente inmigrante con crisis de ansiedad que acude a urgencias, así como determinar las causas desencadenantes. Métodos: Se recogieron datos administrativos, clínicos y sociales de 320 pacientes inmigrantes, que acudieron a urgencias presentando crisis de ansiedad, entre junio-2002 y febrero-2003.Resultados: El 71,3 por ciento son hombres, siendo la edad media de 27,4 ñ 10 años. El país de origen más frecuente es Marruecos (81,6 por ciento), seguido de África Subsahariana y países del Este. La clínica más frecuente de presentación (71 por ciento) es un cuadro de dolor torácico, palpitaciones y sensación disneica. Casi el 98 por ciento de las pruebas complementarias son normales. Un 91,7 por ciento de las crisis se resolvieron con medicación oral (fármaco más utilizado, en el 94,5 por ciento; alprazolam).Las causas desencadenantes de la crisis fueron: 56 por ciento problema de adaptación al entorno (idioma, hábitat, relación social), 24 por ciento relación familiar (distancia familiar), 36 por ciento problemas de trabajo, 21,2 por ciento abuso de sustancias tóxicas, 15 por ciento problemas de pareja. El 76,2 por ciento de los pacientes no han padecido ningún episodio de ansiedad en su país de origen, el 14,6 por ciento episodios de menor intensidad, el 9,2 por ciento crisis similares en su país. Tras solicitud de cita en consultas externas de salud mental sólo un 12,8 por ciento acudieron a su cita. Conclusiones: El paciente inmigrante que acude a urgencias con crisis de ansiedad, suele ser un varón de origen magrebí de uno 27 años, que consulta por dolor torácico, palpitaciones, sensación disneica y pruebas complementarias sin alteraciones significativas. Son crisis de ansiedad que suelen ceder con alprazolam vía oral. La causa más frecuente desencadenante suele ser problema de adaptación vinculado al fenómeno migratorio y la mayoría de los pacientes comienzan con ansiedad en nuestro país. La mayoría no acuden a los equipos de salud mental cuando son derivados (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);16(2): 62-65, abr. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32439</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Crisis de ansiedad en inmigrantes, un nuevo reto para el médico de urgencias</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13323^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d282^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d19065^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14563^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
