<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102448</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objetivo: determinar las razones clínicas de prescripción de hidromorfona OROS® a pacientes con dolor crónico no oncológico. Material y métodos: estudio observacional, retrospectivo y multicéntrico español, en pacientes con dolor crónico no oncológico tratados con hidromorfona OROS® entre 1 y 5 meses. Se registró información disponible en la historia clínica del paciente, a través de la práctica clínica habitual del investigador, así como tras la cumplimentación de cuestionarios dirigidos al paciente sobre su adherencia terapéutica (Morisky-Green) y calidad de vida (SF-36). Resultados: 53 investigadores incluyeron datos de las historias clínicas de 438 pacientes, de edad media 62 años, un 43,4% de ellos menores de 60 años. Las patologías predominantes fueron artrosis (50,5%) y lumbalgia (48,2%). Aunque la antigüedad del proceso doloroso fue de 6,4 años, un 23,3% de los pacientes llevaba padeciendo dolor más de 10 años. Previo inicio de tratamiento con hidromorfona OROS®, el 62% presentaba una puntuación EVA &gt; 7 y el 33,5% una EVA 5-7. El tratamiento que recibían con mayor frecuencia era la combinación de AINE con un opioide menor, mientras que solo un 5% de los pacientes recibía como tratamiento único un opioide mayor. La principal razón de inicio con hidromorfona OROS® fue la falta de eficacia con el opioide previo (62,1%) seguida de un aumento en la intensidad de dolor (22,4%), y el primer criterio para su elección fue la eficacia (81,7%), seguido de la pauta posológica (60,3%) y perfil de tolerabilidad (47,7%). Un 93,4% de los pacientes afirmó tomar la medicación habitualmente a la hora indicada y un 57,8% consideró su salud mejor o igual que hacía un año. Conclusiones: el infratratamiento del dolor y la falta de utilización de opioides mayores en pacientes con dolor crónico no oncológico continúan siendo problemas de elevada magnitud. Hidromorfona OROS® se presenta como una válida opción terapéutica, destacando su eficacia, pauta posológica y perfil de tolerabilidad como criterios principales de elección (AU)</dc:description>
<dc:creator>rupo de investigadores del estudio HIDOCO</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objective: to establish the clinical reasons for prescribing OROS® hydromorphone in patients with chronic noncancer pain. Material and methods: an observational, retrospective, multicenter, Spanish study in patients with chronic non-cancer pain treated with OROS® hydromorphone between 1 and 5 months. The recorded information stemmed from the medical records of the patient, from the information given by the investigator of its clinical daily practice and from two questionnaires administered to the patient on adherence (Morisky-Green) and quality of life (SF-36). Results: 53 investigators included data of 438 patients with a mean age of 62 years, 43.4% of them under 60 years of age. The most prevalent pathological conditions were osteoarthritis and low-back pain. Despite the time from the onset of the pain was 6.4 years, 23.3% of the patients had been experiencing pain over 10 years. Before starting treatment with OROS® hydromorphone, 62% had VAS score &gt;7 and 33.5% had VAS score 5-7. The combination of minor opioids and NSAIDs was the most common previous treatment, and only 5% were receiving strong opioids alone. The main reason for starting OROS® hydromorphone was the lack of efficacy with the previous opioid (62.1%), and the first criterion for the choice was efficacy (81.7%), followed by dosage (60.3%) and tolerability profile (47.7%). 93.4% of the patients stated that they regularly took their medicine at the right time and 57.8% considered that their current health condition was better or unchanged from the previous year. Conclusions: Undertreated pain and the lack of use of strong opioids in patients with chronic non-cancer pain are still important issues. OROS® Hydromorphone is a valid therapeutic option, with its efficacy, dosage and tolerability profile as the main reasons for its choice (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;19(3): 125-133, mayo-jun. 2012. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102448</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Razones clínicas de elección de hidromorfona OROS® para el tratamiento de pacientes con dolor crónico no oncológico. Estudio HIDOCO</dc:title>
<dc:subject>^d28599</dc:subject>
<dc:subject>^d4131^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4131^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d13195^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4131^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54522^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d54522^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24772</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
