<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-127331</identifier>
<setSpec>1130-2399</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Audit of the bedside monitor alarms in a critical care unit</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aims: Quantifying and evaluating the response to the bedside monitor alarms (BMA) by nurses in intensive care unit (ICU). Metodology: Prospective observational study (October 2011-January 2012). Randomized blind audit on alarm management. Alarm programming and alarm limits were related to experience in ICU. We evaluated the response to BMA with the variables: alarm type (relevant/not relevant/alert) and response type. Descriptive analysis of variables for multivariate ANOVA and Chi-square test with SPSS 17.0. Results: 434 audits were analyzed. The programming was: Blood pressure (BP) 88.25%, heart rate (HR) 98.62% O2 saturation (SO) 96.79%, respiratory rate (FR) 65.75%. The alarms originated were BP 49.73%, 10.75% HR, 39.25% SO, 3.27% FS. The nurse responded to 93.3% of them and 50% were treated before 10sec. 56.16% of the alarms were not relevant, 25.12% relevant and 18.72% alerting. 41.8% were due to handling. Conclusion: The alarms are programmed/attended by the nurse and there is uniformity in programming/selection limits. 25% of BMA carried therapeutic attitude (AU)</dc:description>
<dc:creator>López López, C</dc:creator>
<dc:creator>Alted López, E</dc:creator>
<dc:creator>Torrente Vela, S</dc:creator>
<dc:creator>García Iglesias, M</dc:creator>
<dc:creator>Cuenca Solanas, M</dc:creator>
<dc:creator>Morales Sánchez, C</dc:creator>
<dc:creator>Cornejo Bauer, C</dc:creator>
<dc:creator>Murillo Pérez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Orejana Martín, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Recoger y evaluar la respuesta a las alarmas del monitor de cabecera (AMC) por parte de las enfermeras en una unidad de cuidados intensivos (UCI). Metodología: Estudio observacional prospectivo (octubre 2011-enero 2012). Auditoría aleatorizada y ciega del manejo de alarmas. Se relacionó la programación/límites de alarmas con la experiencia en UCI. Se evaluó la respuesta a AMC con las variables: tipo de alarma (relevante/no relevante/alerta) y tipo de respuesta. Análisis descriptivo de variables, Anova para análisis multivariante y Chi-cuadrado con SPSS 17.0. Resultados: Se analizaron 434 auditorías. La programación fue: tensión arterial (TA) 88,25%, frecuencia cardiaca (FC) 98,62%, saturación O2 (SatO2) 96,79%, frecuencia respiratoria (FR) 65,75%. Las alarmas originadas fueron: 49,73% TA, 10,75% FC, 39,25% SatO2, 3,27% FR. La enfermera atiende el 93,3% de las mismas y se atendieron un 50% antes de 10 segundos. Fueron alarmas no relevantes un 56,16%, relevantes 25,12% y alerta 18,72%. Por manipulación 41,8%. Conclusión: Las alarmas son programadas y atendidas por la enfermera existiendo uniformidad en la programación y selección de límites. Un 25% de AMC conllevaron actitud terapéutica (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Intensiva;25(3): 83-90, jul.-sept. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-127331</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Auditoría de las alarmas del monitor de cabecera en una unidad de cuidados críticos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d53729^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d52959^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9183^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
