<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-167275</identifier>
<setSpec>1132-1989</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Preventive newborn male circumcision: what is the child&#146;s best interest?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Preventive newborn male circumcision has been at the center of scientific debate for many years. The reason for promoting preventive newborn male circumcision is the reduction of the incidence of UTIs (in the first six months of life), penile cancer, transmission of STDs/HIV infection/AIDS. However preventive interventions in the newborn involving violations of bodily integrity elicit several ethical questions. In this article, we reviewed the literature regarding circumcision, the prevention of UTIs, penile cancer, transmission of STDs/HIV infection/AIDS and complications of this practice in the neonatal period. The very limited reduction of incidence of UTIs and the uncertain preventive role of newborn male circumcision towards penile cancer, STDs/HIV infection and AIDS, makes it difficult to justify male circumcision in newborns. Moreover, the challenge in obtaining a unanimous opinion on newborn male circumcision derives from the fact that, as a preventive intervention, it requires evaluation criteria that are not comparable to those of therapeutic treatments. Since preventive male circumcision determines permanent alteration of the body, some authors believe that it can be used only in subjects that are capable of giving their valid consent. In the case of a newborn, the "child&#146;s best interest" should be used as a standard, but preventive newborn male circumcision does not satisfy it (AU)</dc:description>
<dc:creator>Panocchia, Nicola</dc:creator>
<dc:creator>Teleman, Adele A</dc:creator>
<dc:creator>Di Pietro, Maria Luisa</dc:creator>
<dc:creator>González-Melado, Fermín J</dc:creator>
<dc:creator>Poscia, Andrea</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La circuncisión masculina como tratamiento preventivo en recién nacidos ha estado en el centro del debate científico durante muchos años. Las razones para promover la circuncisión masculina preventiva en niños han sido la reducción de la incidencia de infecciones del tracto urinario (en los primeros seis meses de vida, UTIs), el cáncer de pene, la transmisión de VIH/SIDA y de otras enfermedades de transmisión sexual. Sin embargo, las intervenciones preventivas neonatales, que implican una violación de la integridad corporal del niño, presentan varias cuestiones éticas. En este artículo, revisamos la literatura con respecto a la circuncisión, la prevención de las UTIs, el cáncer de pene, la transmisión de VIH/SIDA y otras enfermedades de transmisión sexual y las complicaciones de esta práctica en el período neonatal. La muy limitada reducción de la incidencia de las UTIs y la incertidumbre en cuanto a la función preventiva de la circuncisión masculina en recién nacidos en relación con el cáncer de pene, la infección de VIH/SIDA y otras enfermedades de transmisión sexual, hace que sea difícil justificar la circuncisión masculina de tipo preventivo en neonatos. Por otra parte, los desafíos que aparecen en la obtención de una opinión unánime sobre la circuncisión masculina del recién nacido derivan del hecho que, como una intervención preventiva, se requieren criterios de evaluación que no son comparables a criterios de los tratamientos terapéuticos. Puesto que la circuncisión masculina preventiva determina una alteración permanente del cuerpo, algunos autores creen que puede ser utilizada sólo en los sujetos que son capaces de dar su consentimiento válido. En el caso de un recién nacido, "el mejor interés del niño" debe ser el estándar de referencia, pero la circuncisión masculina con carácter preventivo en niños recién nacidos no satisface este estándar (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad Bioet;28(94): 303-316, sept.-dic. 2017.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-167275</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Circuncisión masculina preventiva del recién nacido: ¿Cuál es el mejor interés del niño?</dc:title>
<dc:subject>^d24718^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d32048^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10605^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d10882^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24326^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d33917^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d2970^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
