<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-133571</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">lnadequate hospital rooms in the Interna Medicine Service of a Regional Hospital. AEP  as a useful management tool</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Study of the inadequacy of hospital rooms in the Internal Medicine Service of the Hospital Infanta Margarita de Cabra which has led to detecting opportunities far improvement in  the handling of patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Castro Chofles, Á</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Adrián, Mª C</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Nogueras, R</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Rienares, R</dc:creator>
<dc:creator>López Zurera, Mª Á</dc:creator>
<dc:creator>Enríquez Maroto, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es estudiar la inadecuación de estancias hospitalarias en el Servicio de Medicina Interna del Hospital Infanta Margarita de Cabra. Para la consecución de  este objetivo, se utilizó la herramienta AEP (The Appropriateness Evaluation Protocol). El estudio nos desveló una inadecuación del 21, 7% de las estancias. Los resultados  obtenidos se encuentran dentro del margen reflejado en otros estudios, que sitúan la inadecuación entre el 20-40%. Se puede concluir que los resultados obtenidos son adecuados, además de que nos ha permitido detectar oportunidades de mejora en el  manejo de los pacientes. (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(210): 535-539, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-133571</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estancias inadecuadas en el Servicio de Medicina Interna de un Hospital Comarcal. AEP como herramienta útil en la gestión</dc:title>
<dc:subject>^d7553</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d3980</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d6896</dc:subject>
<dc:subject>^d34009^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d31493</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
