<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36088</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Variability in psychiatric medical practice evaluated by studying short-term psychiatric rehospitalization</dc:title>
<dc:creator>Lana, F</dc:creator>
<dc:creator>Fernández San Martín, M. I</dc:creator>
<dc:creator>Vinué, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La variabilidad en la práctica médica puede detectar deficiencias en la calidad de la asistencia. Este estudio se diseñó para evaluar variaciones en la práctica psiquiátrica mediante el estudio de los reingresos a corto plazo (RAC) que pudieran determinar diferencias en la calidad de la asistencia psiquiátrica. Métodos. Se recogieron datos de 894 ingresos sucesivos en la unidad de agudos de marzo a diciembre de 2001. Se analizaron los reingresos ocurridos en un plazo inferior o igual a 90 días (RAC). Se revisó el registro de casos para obtener información sobre diversas variables: edad, sexo, período transcurrido desde el primer ingreso, número de ingresos previos, intervalo desde el alta al reingreso, diagnóstico psiquiátrico, seguimiento en los centros de salud mental (CSM) y variables relacionadas con los psiquiatras. Se examinaron las diferencias entre los RAC y el resto de los ingresos. Resultados. Se encontraron variaciones significativas en el seguimiento de los CSM después del alta (p=0,028).También se encontraron diferencias en el psiquiatra referente de la unidad de agudos (p=0,03) y en el psiquiatra de referencia de un CSM (p=0,007), pero no en urgencias. Conclusiones. El estudio de los reingresos psiquiátricos mostró variaciones en la calidad de la continuidad de cuidados y en factores relacionados con los psiquiatras. Son necesarios nuevos estudios que presten especial atención a las actitudes del equipo médico y a los factores que obstaculizan o facilitan la accesibilidad a la asistencia psiquiátrica (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;32(6): 340-345, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36088</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Variabilidad en la práctica medicopsiquiátrica evaluada mediante el estudio de los reingresos psiquiátricos a corto plazo</dc:title>
<dc:subject>^d8775</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d19291</dc:subject>
<dc:subject>^d12007</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d31707</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10553</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8771</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
