<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-309</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnosis and management of community-acquired pneumonia from primary health care</dc:title>
<dc:creator>Pascual, MªL</dc:creator>
<dc:creator>Conejos, Mª</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, MªB</dc:creator>
<dc:creator>Contreras, MªI</dc:creator>
<dc:creator>Cano, M. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El propósito de esta revisión es proporcionar una guía útil para el manejo de la neumonía adquirida en la comunidad a nivel extrahospitalario, por lo que está destinada principalmente al ámbito de la Atención Primaria. En ella se recogen todos los aspectos necesarios para llegar a su diagnóstico, así como para interpretar y solicitar correctamente las pruebas serológicas y de laboratorio. En el artículo se incluye una regla de cálculo diseñada para conocer la mortalidad esperada de forma individualizada, que permite decidir la ubicación, hospitalaria o ambulatoria, de cada paciente. S. pneumoniae es el agente causal más frecuente en todos los grupos, sin embargo, el tratamiento debe ir encaminado a cubrir éste y otros patógenos frecuentes en cada una de las distintas situaciones clinicas especificas. La elevada tasa de cepas resistentes a antibióticos en España, fundamentalmente las desarrolladas por S. pneumoniae, obligan a replantear las opciones de tratamiento. Este documento contiene información acerca del grado de resistencia frente a cada grupo terapéutico, la eficacia in vivo de cada grupo, los puntos de corte de sensibilidad antibiótica y la actitud a seguir ante fracasos del tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(8): 488-501, dic. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-309</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión del diagnóstico y manejo de la neumonía adquirida en la comunidad desde Atención Primaria</dc:title>
<dc:subject>^d11443^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d31549</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
