<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75018</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Non-dermatophytic moulds: onychomychosis in four patients infected with the human immunodeficiency virus</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Patients infected with human immunodeficiency virus (HIV) are a risk group foronychomycosis, fungal infections caused mainly by dermatophytes and yeast.However, non-dermatohytic moulds are becoming common agents for nailinfections in this population of patients. We report four cases of onychomycosiscaused by non-dermatophytic moulds (Aspergillus niger, Scytalidium hyalinum,Scytalidium dimidiatum and Fusarium solani) in patients infected with HIV fromRecife, Pernambuco, Brazil. Onychomicosis by non-dermatophytic species inHIV-positive patients requires special attention in the clinical and the laboratory.A proper diagnosis is necessary to establish the specific and adequatetreatment, preventing fungal invasion(AU)</dc:description>
<dc:creator>Machado Barbosa de Castro, Celia María</dc:creator>
<dc:creator>Fonsêca Nogueira Cambuim, Idalina Inés</dc:creator>
<dc:creator>Magalhães Lima, Kedma de</dc:creator>
<dc:creator>Delgado, Marília</dc:creator>
<dc:creator>Sette de Melo Rego, Rossana</dc:creator>
<dc:creator>Carvalhaes de Oliveira, Jeferson</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La infección causada por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) es unfactor de riesgo para el desarrollo de las onicomicosis, infecciones micóticascausadas principalmente por dermatofitos y levaduras. Los hongos filamentososno dermatofitos están emergiendo como agentes de lesiones ungueales eninmunodeprimidos. Presentamos cuatro casos de onicomicosis por hongosfilamentosos no dermatofitos (Aspergillus niger, Scytalidium hyalinum,Scytalidium dimidiatum y Fusarium solani) en pacientes portadores del VIH,residentes en la ciudad de Recife, Pernambuco - Brasil. Las onicomicosis porespecies no dermatofíticas en pacientes VIH-positivos requieren mayor atenciónen relación a los aspectos clínicos y de laboratorio con la finalidad deestablecer el diagnóstico etiológico correcto e indicar el tratamiento específico yadecuado, previniendo invasiones por hongos en otros sitios(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;25(1): 45-49, 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75018</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hongos filamentosos no dermatofitos: onicomicosis en cuatro pacientes infectados con el virus de la inmunodeficiencia humana</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1237^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30862^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d5807^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30899^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d5794^s22052</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200800</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
