<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3839</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nasolabial cyst as a cause of false-positive radioiodines can in a patient with follicular thyroid cancer</dc:title>
<dc:creator>Millán, M</dc:creator>
<dc:creator>Coromina, J</dc:creator>
<dc:creator>García Pascual, L</dc:creator>
<dc:creator>García, J. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se describe el caso de una paciente afectada de un carcinoma folicular de tiroides, con una tumoración paranasal captante de radioyodo en el rastreo, con aspecto de metástasis en la tomografía computarizada, y tiroglobulina inferior a 3 ng/ml. Para su tratamiento, recibió dos ciclos terapéuticos de dicho isótopo radiactivo (100 y 150 mCi; 3.700 y 5.550 MBq), pues aunque tras el primero la tumoración desapareció, recidivó 5 años después con características similares. En esta segunda ocasión, por persistencia de la lesión, se llevó a cabo un abordaje quirúrgico que reveló que se trataba de un quiste nasolabial, y, por tanto, de un caso de falso positivo del rastreo con radioyodo por esta causa. Se revisa la enfermedad del quiste nasolabial y se discute la problemática de los falsos positivos del rastreo con radioyodo en pacientes con carcinoma diferenciado de tiroides (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;47(6): 171-173, jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3839</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Falso positivo del rastreo con radioyodo debido a un quiste nasolabial, en una paciente con carcinoma folicular de tiroides</dc:title>
<dc:subject>^d31586^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d22696^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d3577^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d8222^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d7621</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14342^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d5290</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
