<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23782</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Screening for lung cancer with low-dose spiral CT: Results in 150 asymptomatic subjects</dc:title>
<dc:creator>Bastarrika, Gorka</dc:creator>
<dc:creator>Pueyo, Jesús C</dc:creator>
<dc:creator>Lozano, María Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Montuenga, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Zulueta, Javier J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: Presentar los datos iniciales de un programa de detección precoz del cáncer de pulmón por tomografía computarizada de baja dosis de radiación, así como exponer los criterios de inclusión y el algoritmo de actuación inicial de este proyecto. SUJETOS Y MÉTODO: Desde septiembre de 2000 a mayo de 2001 se realizó una TC torácica con baja dosis de radiación a 150 fumadores asintomáticos (intervalo de edad, 40-78 años). El protocolo de estudio incluía: TC basal de baja dosis de radiación, control evolutivo por TC convencional de los nódulos pulmonares no calcificados de diámetro inferior a 10 mm y exploraciones complementarias (tomografía por emisión de positrones [PET]) de los nódulos mayores de 10 mm de diámetro, potencialmente malignos. RESULTADOS: Se detectaron 54 nódulos pulmonares no calcificados en 34 sujetos asintomáticos (24,15 por ciento). El diámetro mayor fue de 5 mm o menos en 24 individuos (70,6 por ciento), entre 6 y 10 mm en 7 (20,6 por ciento) y mayor de 10 mm en tres (8,8 por ciento). Se realizó una PET en un único caso, con resultado positivo y diagnóstico histológico de carcinoma escamoso. Los otros dos nódulos no calcificados mayores de 10 mm se consideraron probablemente benignos al presentar un aspecto radiológico de lesión cicatrizal residual. CONCLUSIÓN: Siguiendo el protocolo descrito, es posible detectar el cáncer de pulmón en estadios tempranos en sujetos asintomáticos con factores de riesgo para desarrollar esta enfermedad. Aunque los resultados preliminares son esperanzadores, es preciso incrementar el tamaño de la muestra antes de obtener conclusiones definitivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);121(2): 41-47, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23782</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección precoz del cáncer de pulmón por tomografía computarizada de baja dosis deradiación: resultados de una muestra de 150 individuos asintomáticos</dc:title>
<dc:subject>^d37549</dc:subject>
<dc:subject>^d28162</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3105</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d2326</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1848</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28387</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12268</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d24834</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d6280</dc:subject>
<dc:subject>^d33003</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d33862</dc:subject>
<dc:subject>^d7197</dc:subject>
<dc:subject>^d8352</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
