<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28824</identifier>
<setSpec>1579-699X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Götestam Gunnar, K.</dc:creator>
<dc:creator>Einar Kjelsås, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Berit Augestad, Liv</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: El ejercicio y el deporte pueden mejorar la calidad de vida. Sin embargo, algunos ejercicios habituales no siempre asocian la actividad física con la sensación de algo bien hecho o con la promoción de la salud. ¿Cuando el ejercicio físico empieza a tener un aspecto negativo sobre la salud mental y física? Método: El objeto del estudio fue el analizar las características de la dependencia del ejercicio entre 1221 mujeres noruegas físicamente activas, utilizando el Cuestionario de la Dependencia del Ejercicio. Se analizó la relación entre las horas semanales de ejercicio y la puntuación en el cuestionario. Resultados: Los resultados mostraron que los dos predictores de la alta actividad física tenían las mas altas puntuaciones en "interferencias con la vida social" y en "síntomas de abstinencia". Se encontró una fuerte relación entre las horas empleadas para la actividad física y la puntuación conseguida en el cuestionario. Conclusiones: La tarea de resolver el aspecto disfuncional de la actividad física representa todavía una discusión en desarrollo. Un objetivo razonable para los atletas, entrenadores, terapeutas y profesionales de la salud sería asegurar la continuidad del ejercicio físico sin los aspectos negativos propios de una adicción o dependencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. psychiatry (Ed. esp.);17(3): 135-145, jul. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28824</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La dependencia del ejercicio físico en la mujer físicamente activa</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9851</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d12225^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d15329^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d30236^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13761^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
