<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28298</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A broken epicutaneous central catheter and an embolized fragment in the lobar branch of the right pulmonary artery</dc:title>
<dc:creator>Zabala, I</dc:creator>
<dc:creator>Castilla-Moreno, M</dc:creator>
<dc:creator>Bueno-Gaona, E</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Jurado, M. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Un neonato con meningitis precisó la utilización de varios catéteres para su tratamiento. Se produjo la rotura inadvertida de uno de ellos y la embolización del fragmento a una arteria pulmonar lobar. Esta grave situación no dio síntomas clínicos y se solucionó con éxito por medio de extracción percutánea femoral. Los cateteres centrales percutáneos de silicona son cada día más utilizados en la práctica clínica para el tratamiento prolongado de neonatos graves. Estos son muy útiles y eficaces pero no están exentos de complicaciones graves e incluso fatales que deben ser tenidas en cuenta y valoradas cuando se indica su colocación. Para el anestesiólogo que trabaja en pediatría, es muy importante estar familiarizado con su utilización, las causas de fallo y los signos de malposición del catéter. Aunque en nuestro paciente no hubo complicaciones debidas a la rotura y embolización, la posibilidad de problemas graves obliga a realizar un estricto seguimiento y control de estos catéteres (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;50(5): 237-241, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28298</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rotura y embolización de catéter central epicutáneo con emigración a la arteria pulmonar lobar derecha</dc:title>
<dc:subject>^d22859</dc:subject>
<dc:subject>^d12088</dc:subject>
<dc:subject>^d13024</dc:subject>
<dc:subject>^d29989</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d5017</dc:subject>
<dc:subject>^d19210</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29242</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4947</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
