<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29382</identifier>
<setSpec>1138-9427</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Measuring the severity of rosacea: a review</dc:title>
<dc:creator>Gessert, Charles</dc:creator>
<dc:creator>Bamford, Joel T. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: La valoración de la gravedad es esencial en la atención clínica de los pacientes con rosácea y en la investigación de la rosácea. Objetivo: Determinar el conjunto de métodos usados para valorar la gravedad de la rosácea en ensayos clínicos. Métodos: Se investigó la literatura médica publicada desde 1965 a 2001 para seleccionar todos los ensayos clínicos que hacían referencia a la rosácea usando MEDLINE y la bibliografía de los estudios. Se revisaron 47 artículos. Resultados: Los signos de la rosácea valorados más frecuentemente fueron pápulas/pústulas (43 estudios), eritema (35 estudios) y telangiectasia (24 estudios). Otros signos y síntomas de la rosácea y los efectos secundarios de los tratamientos se valoraron en 27 estudios. En 34 estudios se realizó el recuento de pápulas/pústulas. Una escala de cuatro puntos fue la valoración usada más frecuentemente para cuantificar el eritema (17) y la telangiectasia (11). Otras técnicas usadas frecuentemente fueron valoración global por los clínicos (29) y por los pacientes (21) y fotografías (13).Conclusiones: Actualmente no existe ningún instrumento estándar validado para determinar la gravedad de la rosácea ni sus signos y síntomas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. dermatol. dermocosmét. clín;6(7): 332-336, dic. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29382</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Medida de la gravedad de la rosácea: revisión</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32216</dc:subject>
<dc:subject>^d4977^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d4977^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13195</dc:subject>
<dc:subject>^d30959^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14062^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14062^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
