<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30011</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Phacoemulsification without mydriasis before surgery: benefits to the patient</dc:title>
<dc:creator>Muriel García, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El propósito de nuestra investigación fue estimar la frecuencia de presentación de efectos secundarios (ataxia, mareo y sequedad de boca) atribuibles a la absorción sistémica de los colirios parasimpaticolíticos aplicados antes de la facoemulsificación. Métodos: Se realizó un estudio prospectivo, randomizado y controlado en una muestra de 303 pacientes consecutivos seleccionados para facoemulsificación realizada por un mismo cirujano bajo anestesia tópica e intracamerular. Los pacientes se distribuyeron en dos grupos; el grupo control (n=151) que no recibió midriáticos antes de la intervención y el grupo de estudio (n=152) al que se aplicó cilopentolato al 1 por ciento y tropicamida al 1 por ciento. Un mismo observador exploró la aparición de ataxia, mareo y sequedad oral en ambos grupos. Se registró el tiempo quirúrgico y las variaciones en la presión arterial sistólica y diastólica. Se reconocieron los casos en que fue necesaria alguna maniobra para dilatar la pupila o una nueva administración intracamerular de lidocaína al 1 por ciento más adrenalina 1/200.000.Resultados: Quince pacientes (9,9 por ciento) demostraron ataxia en la marcha en el grupo de estudio frente a tres (2 por ciento) en el grupo control. Veintitrés pacientes (15,1 por ciento) del grupo de estudio presentaron mareos frente a dos (1,3 por ciento) del grupo control. Treinta pacientes (19,7 por ciento) experimentaron sequedad oral en el grupo de estudio frente a diez (6,6 por ciento) en el grupo control. No se detectaron cambios estadísticamente significativos en los valores de la presión arterial, ni en los tiempos quirúrgicos, ni en el número de maniobras requeridas para dilatar el iris entre grupos. El odds ratio para una nueva instilación fue de 2,0 en el grupo control frente al grupo de estudio. Conclusiones: La lidocaína al 1 por ciento y la adrenalina 1/200.000 como único midriático por vía intracamerular, es una alternativa efectiva y segura para abolir los efectos secundarios debidos a la absorción sistémica de los anticolinérgicos aplicados antes de la cirugía (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;79(2): 53-58, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30011</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Facoemulsificación sin midriasis preoperatoria: beneficios para el paciente</dc:title>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d24366</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d27782</dc:subject>
<dc:subject>^d3539</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14734</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d32652</dc:subject>
<dc:subject>^d9376</dc:subject>
<dc:subject>^d10063</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
