<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-043666</identifier>
<setSpec>0212-9744</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Holistic Education in Geriatrics</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The objective of the present study is to promotethe education of holism in gerontology for thestudy of the ageing human being.We base our studies in the knowledge resultingfrom the exploration of our surrounding todetect psychological and social conditions of 20old people. Who, with diverse pathologies andmultifactor situations where attended in 3 yearsof investigation during which we noticed that theirconditions improved.Taking us consider the human being as an&#147;holo&#148;, a total, a complete reality and a consolidateof manifestations, values and expressionsthat reveals the integrity of their conditions. Themakings of this condition are complete, unique,universal and undividable. They are expressionsof multiples events, intervelated situations of areality viewed and attended in it&#146;s complexityfrom each one of the aspects that make the patientsidentity.For the study of geriatrics and gerontology thenumber one condition resides in the holistic visionof the patient. With this perspective, we baseour proposal in eight basic principals, whichare: holos, universality, integration, identity, continuity,relativity, and a syntactic approach. In theholistic studies, is necessary the formation ofspecialized geriatric and gerontologists openedto a comprehension of a multidisciplined leadership.Conclusion. The improvement in the qualityof the Latin American education concerning geriatricsresults in an urgent assignment. This isimportant since the education serves as an instrumentof promoting a transformation for a societyin witch everyday the number of old peopleincreases making it undeniable to attend theirnecessities. The theory of holistics in gerontologyabides in the importance of a total view concerningthe patient and his or hers standard of living</dc:description>
<dc:creator>Morazzani Besson, H</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo es promover laeducación holística en geriatría como una necesidadimpostergable para el estudio del ser humanoentrado en años.Basamos nuestro estudio, en los conocimientosresultantes de la exploración del entorno paradetectar las condiciones psico-sociales de 20ancianos atendidos, por diversas patologías, enconsulta ambulatoria durante tres años, los cualespresentaban situaciones multifactoriales ydonde una atención integral mejoró su estado desalud y por ende su calidad de vida. Esta experiencia,nos llevó a considerar a la persona comoun holo, una realidad entera con un conjunto demanifestaciones, de valores y de expresionesque revelan la integralidad de su constitución.Por ésta condición es integral, única, universal eindivisible, es expresión de múltiples eventos, interaccionesy situaciones, una realidad vista yatendida en su complejidad a partir de todos ycada uno de los aspectos que componen suidentidad, percepción que nos invita a asumirlaen su totalidad con criterios holísticos y no puedeser comprendida desde perspectivas dualistaso dicotómicas, en efecto, es una manera decomprender la realidad con criterios de universalidady entenderla desde el punto de vista de lasmúltiples interacciones que la caracterizan, correspondea una actitud integradora y a una teoríaexplicativa que orienta hacia la comprensióncontextual de los procesos, de los protagonistasy de los eventos. Por esto, propicia la figura delsintagma, integrando así a los anteriores paradigmas.Para el estudio de la geriatría y gerontología,es condición indispensable una visión holísticadel anciano, basamos nuestra propuesta en susprincipios: del holo, la universalidad, la integración,la identidad, la continuidad, la integralidad,la relatividad y el sintagma., donde un aspectofundamental lo constituye la exploración del entorno,que haremos a través de múltiples acciones.En holística, la gerencia debe estar caracterizadapor la formación profesional especializada,es éste caso, geriatría y gerontología, peroabierta a comprensiones multidisciplinarias, enbase a liderazgos compartidos, los cuales propicianla participación de los involucrados en elproceso, una gerencia de criterios que conduzcaa visualizar el holo.Conclusión. El mejoramiento de la calidad dela educación latinoamericana en geriatría y gerontologíaresulta una tarea urgente, dada la importanciaen ésta área de la atención y de laeducación como instrumento de transformaciónpara una sociedad, donde el grupo de edadavanzada se incrementa y en algunos países comienzaa perfilarse con características de masificación.El geriatra, debe asumir una actitud reflexivade internalización de su acción, bajo unaperspectiva holistica que le permita crear sintagmasentre los integrantes del equipo multidisciplinarioen geriatría, para ordenar su ejecución comoun todo. La docencia en geriatría, debe serentendida como un todo bajo consideracionesholisticas</dc:description>
<dc:source>Geriátrika (Madr.);22(1): 31-35, ene.-feb. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-043666</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Educación holística en Geriatría</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6450^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d5993^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d3222^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28480^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6849</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
