<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6237</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Radiotransparent lithiasis: Diagnosis and treatment</dc:title>
<dc:creator>García de la Peña, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Miñón Cifuentes, Jose Luis</dc:creator>
<dc:creator>González Enguita, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Jiménez, Jose Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Vela Navarrete, Remigio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Analizar las características clínicas, diagnósticas y terapéuticas de la litiasis úrica en la actualidad. Papel del TAC helicoidal en el diagnóstico de la LEOC junto a la farmacología en la terapéutica. Valoración metabólica y cristalográfica del cálculo de ácido úrico. MÉTODOS: En la Unidad de Litiasis-Litotricia de la Fundación "Jiménez Díaz" se estima que la litiasis úrica representa el 5-7 por ciento. Se presenta en este trabajo un caso de litiasis coraliforme renal bilateral compleja de ácido úrico que pretende mostrar todas las posibilidades diagnósticas y terapéuticas donde el TAC helicoidal y la LEOC tienen su lugar. RESULTADOS: La ecografía, la uroradiología endoscópica han sido claves para el diagnóstico urológico de esta litiasis renal bilateral obstructiva radiotransparente. El cateterismo ureteral fue preceptivo ante la anuria por insuficiencia renal obstructiva bilateral. La litolisis complementada con LEOC consiguió hacer desaparecer la voluminosa litiasis de manera más rápida. CONCLUSIONES: La litiasis radiotransparente, fundamentalmente de ácido úrico precisa de exploraciones de diagnóstico que incluye la uroradiología y la endourología. A este diagnóstico urológico tradicional se añade el TAC helicoidal sin contraste para la litiasis ureteral sobretodo en situación de cólico renal. Si bien el tratamiento tradicional de la litiasis de ácido úrico ha sido la alcalinización urinaria (farmacológico), en aquellos casos de litiasis voluminosa, obstructiva, o ureteral en cólico renal, la LEOC acelera el proceso de resolución. El estudio integral del paciente que padece litiasis úrica para evitar la recidiva, incluye el análisis metabólico y cristalográfico (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(9): 997-1008, nov. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6237</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Litiasis radiotransparente. Estudio y tratamiento</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24256</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
