<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33359</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nutritional study of diet in a group of students from the Faculty of Physical Activities and Sports Sciences from the University of Granada (south of spain)</dc:title>
<dc:creator>Guerra Hernández</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Oliver, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: en el presente trabajo de investigación se ha evaluado el aporte de calorías y nutrientes a través del consumo de alimentos de cinco días representativos de la dieta habitual de un grupo de 42 alumnos de la Facultad de Ciencias de la Actividad Física y Deporte de Granada que realiza deporte de forma regular. Resultados: si se comparan los resultados con las necesidades de la población normal se observa que el consumo de hidratos de carbono fue inferior a las recomendaciones y la proporción de grasas así como la de ácidos grasos saturados fue superior. El porcentaje de proteínas fue elevado (16 por ciento) y cubría las necesidades de aminoácidos esenciales. La mayor parte de la población presentaba déficit de fibra, de vitamina E y de ácido fólico. Asimismo, las mujeres mostraban escasez de hierro. Si los datos se comparan con las recomendaciones para deportistas se observa que las dietas resultaron hipocalóricas; sólo el 9,5 por ciento de la muestra llega a las recomendaciones de hidratos de carbono y el 45,3 por ciento cubre las necesidades de proteínas para deportistas de resistencia. Únicamente un 14 por ciento llega a las recomendaciones establecidas para el magnesio y la mayor parte de la muestra presentaba déficit en tiamina, riboflavina y Vitamina E (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;24(3): 74-81, mayo 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33359</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio nutricional de la dieta de alumnos de la Facultad de Ciencias de la Actividad Física y el Deporte de Granada</dc:title>
<dc:subject>^d13562</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d13721</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28032</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28222</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
