<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-045086</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Renal infarction</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Renal infarction is due to an oclussion of principal renal artery or some of its branches. Because of its non-specific clinical presentation it is an illness often missed-diagnosis and its true frequency is unkown. It has been suspected in patients with low-back pain and risk factors of thromboembolism like HBP and atrial fibrillation. Also it could be detected leucocytosis, hematuria and high LDH (five times its normal value). It could be renal failure that could be chronic or appear arterial hypertension permanently. The main cause of this ischemic event has been, in this case, atrial fibrillation. It began as a low- back pain which was diagnosed of renal colic but the pain didn´t disappear so the patient went to hospital where was made a CT scan that was informed as esplenic and left renal infarction. Treatment was anticoagulation and analgesia</dc:description>
<dc:creator>González Tejedor, D</dc:creator>
<dc:creator>López Cuenca, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El infarto renal se debe a una oclusión de la arteria renal principal o alguna de sus ramas. Tiene una alta variabilidad clínica, por lo que su frecuencia no se conoce, ya que es generalmente una patología infradiagnosticada. Se debe sospechar en pacientes con dolor lumbar cólico y factores de riesgo para producir un tromboembolismo, principalmente hipertensión arterial (HTA) y fibrilación auricular. Además podemos encontrar leucocitosis, hematuria y aumento de la LDH (hasta 5 veces su valor). Puede existir deterioro de la función renal que suele recuperarse, aunque puede cronificarse o quedar residualmente HTA. En el caso que presentamos, la causa más probable del evento isquémico ha sido la fibrilación auricular. Comenzó como dolor cólico lumbar que se atribuyó a cólico nefrítico, pero ante la falta de mejoría se derivó al paciente a Urgencias, donde se le realizó una tomografía axial computarizada (TAC) con el resultado de infarto esplénico y renal izquierdo. El tratamiento realizado fue anticoagulación y analgesia</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);32(2): 90-92, feb. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-045086</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El infarto renal</dc:title>
<dc:subject>^d30665^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1287^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d932^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7398^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12499^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d714^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
