<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136318</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Does the tourniquet improve the survival of the fighter in conflict zones?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: The use of tourniquets has been in the wars as a therapeutic element to control the external bleeding, however, their use has been surrounded by controversy and superstitions, despite its proven utility. This review assesses the benefits of the tourniquet in care of the wounded soldiers in modern warfare. Pre-hospital use of the tourniquet is widespread and notarized as in the military context, and is based on scientific studies and clinical experience for the use of these devices in ZO. Objectives: To analyze by reviewing the references found the benefits and drawbacks that offer these devices and whether it improves survival fighterwith external bleeding members. Material and Method: Literature review of several clinical studies in various combat areas of the last eleven years. Results: The analysis of several studies have shown that early use of the tourniquet on the battlefield, an improvementin survival rates and decreased morbidity and mortality, consumption of blood and therefore the economic costs treatment of such injuries. This literature review aims to demonstrate that early use of tourniquet ZO increases the survival of the casualty who have external bleeding in combat (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Alonso, V</dc:creator>
<dc:creator>Usero Pérez, M C</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Crespo, JM</dc:creator>
<dc:creator>Hossain López, S</dc:creator>
<dc:creator>Colmenar Jarillo, G</dc:creator>
<dc:creator>Orbañanos Peiro, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: El uso de los torniquetes ha estado presente en los conflictos bélicos como elemento terapéutico para el control de la hemorragia externa en miembros, no obstante, su empleo ha estado rodeado de controversias y supersticiones, a pesar de su probada utilidad. La presente revisión evalúa los beneficios que aporta el torniquete en la atención a los heridos en los modernos conflictos bélicos. El uso pre-hospitalario del torniquete es una medida generalizada y protocolizada en el contexto militar, y está fundamentada en estudios científicos y en una experiencia clínica correspondiente al uso de estos dispositivos en ZO. Objetivos: Analizar mediante la revisión de las referencias encontradas los beneficios y los inconvenientes que ofertan estos dispositivos y si realmente mejoran la supervivencia del combatiente con hemorragia externa en miembros. Material y métodos: Revisión bibliográfica de diversos estudios clínicos efectuados en diversas Zonas de Operaciones (ZO) de los últimos once años. Resultados: el análisis de diversos estudios han demostrado que el uso precoz del torniquete en el campo de batalla, supone una mejora en los ratios de supervivencia y una disminución de la morbimortalidad, del consumo de hemoderivados y por lo tanto, de los costes económicos en el tratamiento de este tipo de heridos. Esta revisión bibliográfica pretende demostrar que el empleo precoz del torniquete en ZO aumenta la supervivencia de los heridos que presentan hemorragia externa en combate (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;71(1): 22-28, ene.-mar. 2015. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136318</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Mejora el torniquete la supervivencia del combatiente en zonas en conflicto?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6622^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d6622^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d53994^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d5527^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6642^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6642^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32694^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6641^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14504^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d14504^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d15259</dc:subject>
<dc:subject>^d14504^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d5527^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5527^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
