<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10404</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgical treatment of a popliteal aneurysm</dc:title>
<dc:creator>Manuel Rimbau, E</dc:creator>
<dc:creator>Plaza Martínez, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Díaz López, M</dc:creator>
<dc:creator>Corominas Roura, C</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Ruiz, F. T</dc:creator>
<dc:creator>Lozano Vilardell, P</dc:creator>
<dc:creator>Juliá Montoya, J</dc:creator>
<dc:creator>Riera Vázquez, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La indicación de cirugía en el aneurisma poplíteo asintomático es controvertida, a pesar de que son frecuentes las complicaciones isquémicas asociadas al aneurisma y del riesgo elevado de amputación de la extremidad. Objetivo. Comparar los resultados del tratamiento quirúrgico del aneurisma poplíteo sintomático y asintomático. Pacientes y métodos. Serie retrospectiva de 57 aneurismas poplíteos en 45 pacientes, desde enero de 1991 a diciembre de 2000: 20 asintomáticos (grupo I) y 37 con isquemia aguda por trombosis o embolización distal (grupo II). Se utilizó un análisis univariante y tablas de Kaplan -Meier. La diferencia se consideró significativa si p&lt; 0,05. Resultados. El número de troncos distales permeables mostró diferencias entre ambos grupos (p&lt; 0,0001), mayor en el grupo asintomático. El procedimiento vascular fue la exclusión del aneurisma y derivación poplítea -poplítea con vena safena interna, excepto cuatro amputaciones primarias en el grupo II. La permeabilidad primaria al mes fue del 95 por ciento en el grupo I y del 72,7 por ciento en el grupo II (p= 0,04). A 39ñ29 meses de seguimiento, la permeabilidad secundaria fue del 92,8 y del 55,8 por ciento, respectivamente (p= 0,006). La tasa de salvamento de extremidad fue del 100 y del 80,8 por ciento (p= 0,04). La fibrinólisis preoperatoria (16 casos) en el grupo II no aportó diferencias en cuanto a la permeabilidad ni al salvamento de la extremidad.Conclusiones. Los mejores resultados en el tratamiento quirúrgico del aneurisma poplíteo se obtienen en el grupo asintomático. Este grupo presenta un mayor número de troncos distales permeables. La fibrinólisis locorregional preoperatoria no influye en la permeabilidad ni en el salvamento de la extremidad. [ (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;54(1): 19-28, ene. 2002. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10404</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento quirúrgico en el aneurisma poplíteo</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d5453</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d2231</dc:subject>
<dc:subject>^d794^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d11592^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
