<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13809</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Martín Muñoz, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Gómez de la Cámara, A</dc:creator>
<dc:creator>Segura del Pozo, R</dc:creator>
<dc:creator>Palacio Pérez Medel, A</dc:creator>
<dc:creator>Hawkins, F</dc:creator>
<dc:creator>Lorenzo Fernández, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La asociación entre Diabetes Mellitus (DM) tipo 2 y la prevalencia de infecciones es una situación frecuente a considerar en la práctica clínica. Sin embargo, la evidencia de esta mayor susceptibilidad en los diabéticos para contraer infecciones es escasa. El objetivo de este estudio ha sido analizar el riesgo de infección en pacientes DM tipo 2 en comparación con pacientes no diabéticos con otras enfermedades crónicas. Material y métodos: estudio de cohortes históricas sobre 210 pacientes. Se evaluaron las tasas de incidencia de episodios infecciosos en dos grupos de individuos durante un período de 10 años, desde Enero de 1991 hasta Diciembre de 2000. Resultados: la media de seguimiento en los diabéticos fue de 5,27 años y 5,52 en los controles. Los primeros presentaron más riesgo de infección (39,71 ep/100p-a; RR=1,4; IC 1,15-1,72; p=0,0009). La incidencia de infecciones respiratorias fue de 52,73 por ciento en los diabéticos con un riesgo mayor que los controles (20,94ep/100p-a; RR=1,47; IC 1,11-1,95; p=0,006). El riesgo de infecciones cutáneas también fue mayor en los diabéticos (7,22ep/100p-a; RR=2; IC 1,18-3,40; p=0,008). No se encontró correlación entre el grado de control glucémico y de HbA1c con la frecuencia de infecciones en los diabéticos estudiados. Conclusiones: existe un mayor riesgo de infección en el diabético tipo 2 que en el resto de la población. Estas infecciones se presentan con mayor frecuencia en los mayores de 65 años. Las más frecuentes han sido las respiratorias y cutáneas (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;18(1): 21-27, ene. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13809</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Riesgo de infecciones habituales en Diabetes Mellitus tipo 2</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d24560</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12561^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d13252^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
