<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16592</identifier>
<setSpec>0211-3465</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Vegetarian diets in childhood</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Arranz, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La importancia de las dietas vegetarianas en nuestra sociedad ha aumentado de forma considerable en los últimos años. Aunque este tipo de dietas, en vista de su bajo contenido en grasas saturadas y alto contenido en fibra, ofrecen ciertas ventajas en adultos, en niños no está tan clara su adecuación. Las posibles deficiencias nutricionales encontradas en niños vegetarianos incluyen aportes insuficientes de proteínas, calcio, hierro, zinc, vitamina B6, vitamina B12, vitamina D y ácidos grasos esenciales. Las más importantes serán revisadas en este artículo. Existen resultados controvertidos en cuanto a la posible afectación del crecimiento en estos niños, relacionado principalmente con lo estricta que sea la dieta en cada caso, así como con otros factores como son los hábitos y estilos de vida. La adopción de este tipo de dietas en adolescentes se ha asociado con trastornos de la conducta alimentaria así como con alteraciones menstruales. Es posible que una dieta vegetariana reúna todos los requerimientos nutricionales en la infancia, pero esto implica una importante selección de los alimentos y su combinación en adecuadas proporciones; también se deben tener en cuenta el aumento de necesidades en determinadas etapas, como son el destete y la adolescencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediátrika (Madr.);22(6): 224-229, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16592</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dietas vegetarianas en la infancia</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d6280^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d15077^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d24212^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7406</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d23583^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
