<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25854</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of the spinal cord injury in the province of Las Palmas</dc:title>
<dc:creator>Miranda Calderón, G</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Enríquez, J</dc:creator>
<dc:creator>Bárbara Bataller, E</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez González, C</dc:creator>
<dc:creator>Méndez Suárez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>García Bravo, A. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La asistencia terapéutica al lesionado medular requiere una planificación que exige el manejo de parámetros epidemiológicos. El conocer la prevalentablacia de la lesión medular en una zona permite abordar el control y tratamiento de la misma desde un plano más real. La apertura de una nueva Unidad de Lesionados Medulares en Canarias ha puesto de relieve la necesidad de ajustar estos parámetros a la población dependiente de la misma. La ausencia de datos y registros de pacientes con lesión medular en esta Comunidad ha impulsado a este grupo de trabajo a realizar un estudio de prevalencia de la lesión medular en la provincia de Las Palmas y la observación de otras variables epidemiológicas relacionadas.Material y métodos: Entre noviembre de 2000 y diciembre de 2001 se procedió a realizar un registro de todos los afectos de lesión medular residentes en la provincia de Las Palmas. Tanto aquellos lesionados con anterioridad a la apertura de la Unidad como los que ingresaron en la misma.Los pacientes fueron entrevistados individualmente mediante una encuesta que incluía las siguientes variables: datos identificadores del paciente, edad en el momento de la lesión, sexo, etiología de la lesión, tipo de la lesión al alta, nivel de la lesión al alta, grado de la lesión al alta y centro especializado donde recibió tratamiento. Para obtener el valor de prevalencia se comparó la cifra de lesionados medulares con la población censada en la provincia.Resultados: La prevalencia estimada para la provincia fue de 30,87 casos por 100.000 habitantes, con valores más altos para varones, 44,92 frente a 16,98 casos por 100.000 habitantes en mujeres. El grupo de edad con mayor número de casos se encontró en los 15-29 años y la etiología traumática resultó la más habitual (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);37(2): 86-92, mar. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25854</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología de la lesión medular en la provincia de Las Palmas</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13502^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28627</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28454^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d28454^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
