<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110988</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Lung cancer is the most common malignant disease and the principal cause of oncology death in Western countries. Its poor prognosis due to the difficulty of early diagnosis, causal attributions related to personal tobacco consumption and resulting symptoms, not only from the progress of the disease but also from the side effects of treatment, can cause high emotional distress and a decreased quality of life. The purpose of this paper is to review first the psychological problems found in patients suffering from non-small lung cancer susceptible to surgery treatment, and secondly, provide information about the assessment procedures most frequently used in this group of patients in order to establish a screening protocol to detect patients at risk for emotional distress. Based on existing data we recommended to assess emotional distress, pain and quality of life from the time of diagnosis and through all the process with the following assessment tools: Hospital Anxiety and Depression Scale, EORTC QLQ C30 and LC13, and Brief Pain Inventory. With the results of the screening measure we should refer patients experiencing to the Psycho- Ooncology Unit (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pradera, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Hernando-Trancho, Florentino</dc:creator>
<dc:creator>Cruzado, Juan Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Olivares, Mª Eugenia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El cáncer de pulmón es el tipo de enfermedad neoplásica más común y la causa más frecuente de muerte por causa oncológica en el mundo occidental. Su mal pronóstico debido a la dificultad de realizar un diagnóstico precoz, las atribuciones causales personales relacionadas con el consumo de tabaco y los síntomas derivados, no solo del progreso de la enfermedad sino también de los efectos secundarios del tratamiento, pueden provocar elevados síntomas de malestar emocional y una disminución de la calidad de vida. El propósito de este artículo es revisar en primer lugar la problemática psicológica encontrada en los pacientes afectados de cáncer de pulmón no microcítico susceptibles de intervención quirúrgica, y en segundo lugar, proporcionar información acerca de los procedimientos de evaluación más frecuentemente utilizados en este grupo de pacientes con el objetivo de poder establecer un protocolo de screening que permita detectar aquellos pacientes en riesgo de presentar malestar emocional. En base a los datos existentes se recomienda la evaluación de las variables malestar emocional, calidad de vida y dolor desde el momento del diagnóstico y a lo largo del proceso con los instrumentos de evaluación: Escala de Ansiedad y Depresión Hospitalaria, EORTC  QLQ-C30 y LC13, y Cuestionario Breve del Dolor. Con los resultados del screening se debería derivar aquellos pacientes que presenten malestar a la unidad de Psicooncología (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);9(2/3): 299-316, dic. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110988</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Screening del malestar psicológico en pacientes con cáncer de pulmón no microcítico con tratamiento quirúrgico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53271</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d31722^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
