<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95856</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The role of recombinant activated factor VII in neuro- surgical and neurocritical patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Central nervous system haemorrhage is a severe pathology, as a small amount of bleeding inside the brain can result in devastating consequences. Haemos- tatic agents might decrease the consequences of intra- cranial bleeding, whichever spontaneous, traumatic, or anticoagulation treatment etiology. Proacogulant recombinant activated factor VII (rFVIIa) has been given after central nervous system bleeding, with an off-label indication. In this update, we go over the drug mechanism of action, its role in the treatment of central nervous system haemorrhage and the published eviden- ces regarding this subject. We carried out a literature review concerning the treatment with rFVIIa in central nervous system hae- morrhage, neurocritical pathologies and neurosurgical procedures, searching in MEDLINE and in clinical trials registry: http://clinicaltrials.gov (last review Sep- tember 2010), as well as performing a manual analysis of collected articles, looking for aditional references. The results of randomized clinical trials do not support the systematic administration of rFVIIa for spontaneous intracranial cerebral haemorrhage. In other central nervous system related haemorrhages, the current available data consist on retrospective studies, expert opinion or isolated case reports (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fàbregas-Julià, N</dc:creator>
<dc:creator>Rama-Maceiras, P</dc:creator>
<dc:creator>Hernández-Palazón, J</dc:creator>
<dc:creator>Ingelmo-Ingelmo, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hemorragia del sistema nervioso central constituye una patología grave, ya que un volumen de sangrado relativamente pequeño en el cerebro puede presentar consecuencias devastadoras. La utilización de agentes hemostáticos pueden reducir las consecuencias de la hemorragia cerebral espontánea, traumática o secundaria a la anticoagulación. El Factor VII recombinante activado (rFVIIa) es un fármaco procoagulante que se ha empleado en diversas patologías hemorrágicas del sistema nervioso central, si bien esta indicación no se recoge en la ficha técnica del fármaco. En esta revisión se repasa el mecanismo de actuación del fármaco, su potencial en el tratamiento de la hemorragia del sistema nervioso central y las evidencias existentes al respecto. Se realizó una revisión de la bibliografía disponible sobre el uso de rFVIIa en el control de la hemorragia relacionada con el sistema nervioso central, la patolo- gía neurocrítica y procedimientos neuroquirúrgicos, mediante búsqueda en MEDLINE y en el registro de ensayos clínicos: http://clinicaltrials.gov (última revi- sión septiembre 2010), además de revisión manual de las publicaciones a partir de la bibliografía de los artí- culos recuperados. En la hemorragia cerebral espontánea, existen ensa- yos clínicos aleatorios, cuyos resultados desaconsejan la utilización sistemática del fármaco en esta indicación. En el resto de hemorragias relacionadas con el sistema nervioso central, los datos existentes se basan en estu- dios retrospectivos, opiniones de expertos o casos clíni- cos aislados  (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);22(3): 209-223, ene.-dic. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95856</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rol del factor VII recombinante activado en pacientes neuroquirúrgicos y neu- rocríticos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28622</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d33567</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2582^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24643^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
