<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-122006</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Arteriovenous Malformations: A Diagnostic and Therapeutic Challenge</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Many dermatologists are largely unfamiliar with arteriovenous malformations (AVMs). This is partly due to the low prevalence of these lesions and to the fact that they are generally managed by other specialists, in particular, interventional radiologists and pediatric, maxillofacial, and plastic surgeons. In this article, we review the recommended nomenclature for AVMs and look at their clinical manifestations and diagnosis, as well as the ideal type and time of treatment. AVMs should be managed from a multidisciplinary approach, and the dermatologist's primary goal should be to make a proper diagnosis and thereby avoid unnecessary treatments (AU)</dc:description>
<dc:creator>López-Gutierrez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Miguel, R. de</dc:creator>
<dc:creator>Boixeda, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Muchos dermatólogos están muy poco familiarizados con las malformaciones arteriovenosas (MAV). Ello es debido, en parte, a la baja prevalencia de dichas lesiones y al hecho de que generalmente suelen ser tratadas por médicos de otras especialidades, en particular radiólogos intervencionistas de adultos y pediátricos, médicos maxilofaciales y cirujanos plásticos. En este artículo revisamos la nomenclatura recomendada para las MAV y nos centramos en sus manifestaciones clínicas y en su diagnóstico, así como en el tipo ideal y el tiempo de tratamiento. El manejo de las MAV debe hacerse desde una aproximación multidisciplinar, siendo el objetivo principal de los dermatólogos realizar un correcto diagnóstico para evitar, de este modo, tratamientos innecesarios (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;105(4): 347-358, mayo 2014. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-122006</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Malformaciones arteriovenosas: un reto diagnóstico y terapéutico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1170^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10542^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d1170^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
