<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2651</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of losartan on human platelets activation by thromboxane A2</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Feo, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Guerra, José</dc:creator>
<dc:creator>Farré, Jerónimo</dc:creator>
<dc:creator>López Farré, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Castilla, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Casado, Santos</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez de Miguel, Lourdes</dc:creator>
<dc:creator>Montón, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Núñez, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Rico, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. Estudios previos han demostrado que el losartán, antagonista de los receptores de tipo AT-1 de la angiotensina II (Ang II) podría bloquear al receptor del tromboxano A2 (TXA2) en la pared vascular.El objetivo del trabajo fue estudiar el efecto del losartán sobre la activación de plaquetas humanas. Materiales y métodos. Las plaquetas fueron obtenidas de 15 voluntarios sanos con edades comprendidas entre los 26 y 40 años. La activación plaquetaria fue medida por cambios en la transmisión de luz del plasma rico en plaquetas estimuladas por un análogo sintético del TXA2, el U46619 (5 × 10-6 mol/l).Resultados. El U46619 estimuló la agregación de las plaquetas, siendo significativamente inhibida por el losartán de manera dosis dependiente. Sólo dosis altas del EXP 3174, el metabolito hepático principal del losartán, consiguieron inhibir la activación plaquetaria inducida por el U46619. Captopril, inhibidor de la enzima convertidora de angiotensina, no fue efectivo en modificar la agregación plaquetaria inducida por el análogo del TXA2. A pesar de que las plaquetas expresan receptores de tipo AT-1 de la Ang II, la Ang II exógena no modificó la agregación plaquetaria inducida por U46619. La unión del U46619 a las plaquetas fue competitivamente inhibida por el losartán en forma dependiente de la dosis. Sin embargo, sólo dosis altas de EXP 3174 redujeron la unión del U46619. Captopril no modificó la unión del U46619 a las plaquetas. Conclusiones. Losartán disminuyó la agregación plaquetaria por un mecanismo dependiente de TXA2. El EXP 3174 demostró una menor potencia que losartán en reducir la activación plaquetaria por TXA2. El captopril y la Ang II exógena no tuvieron efecto sobre la activación de plaquetas humanas. Estos resultados sugieren que el losartán redujo la activación plaquetaria inducida por el TXA2 por un mecanismo independiente del bloqueo de los receptores de tipo AT-1 (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(4): 525-530, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2651</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto del losartán sobre la activación de plaquetas humanas por tromboxano A2</dc:title>
<dc:subject>^d14156</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30543</dc:subject>
<dc:subject>^d24837</dc:subject>
<dc:subject>^d14314</dc:subject>
<dc:subject>^d33405</dc:subject>
<dc:subject>^d22334</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33395</dc:subject>
<dc:subject>^d7274</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
