<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88241</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Toxoplasmic retinochoroiditis: relapse vs choroidal neovascular membrane</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Clinical caseWe report four patients with both decreased visual acuity and retinochoroidal lesions compatible with ocular toxoplasmosis in which a diagnosis of active toxoplasmic retinochoroiditis or choroidal neovascular membrane was made based on a specifically designed diagnostic screening.DiscussionIn the context of a compatible clinical picture, with retinochoroidal scars and low grade or absence of inflammation, choroidal neovascular membranes may mimic active toxoplasmic retinochoroiditis and vice-versa. A thorough ophthalmic, serological, and immunological examination (in ocular fluids) may help in the differential diagnosis allowing for proper therapeutic decision-making(AU)</dc:description>
<dc:creator>Calleja, S</dc:creator>
<dc:creator>García Ruiz de Morales, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, E</dc:creator>
<dc:creator>Cordero-Coma, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Caso clínicoSe presentan cuatro casos de pacientes con deterioro de agudeza visual y lesiones retinocoroideas compatibles con toxoplasmosis ocular en los que el diagnóstico de retinocoroiditis toxoplásmica activa o membrana neovascular coroidea se basó en un cribaje diagnóstico específicamente diseñado para ello.DiscusiónEn el contexto de un cuadro clínico compatible, con cicatrices coriorretinianas sugestivas e inflamación escasa o ausente, las membranas coroideas neovasculares pueden simular cuadros de retinocoroiditis toxoplásmica activa y viceversa. Un exhaustivo estudio oftalmológico, serológico e inmunológico (del humor acuoso) puede facilitar el diagnóstico, permitiendo una adecuada toma de decisión terapéutica(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;85(12): 410-413, dic. 2010. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88241</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Retinocoroiditis toxoplásmica: ¿recidiva o membrana neovascular coroidea?</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15007^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d27871^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33766^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28282^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
