<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-98517</identifier>
<setSpec>1888-4415</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Complete popliteal artery rupture one month after arthroscopic partial meniscectomy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A patient suffered a complete popliteal artery injury one month after a partial arthroscopic meniscectomy. The patient complained of progressive and severe distal pain. A complete lesion of the popliteal artery was found. Distal vascular flow was barely supported by two geniculate arteries. Vascular repair was performed using open vascular surgery. Although the popliteal neurovascular bundle is close to the posterior capsule of the knee and is obviously potentially vulnerable, injuries in arthroscopy of the knee are very rare. To avoid catastrophic consequences, the possibility of vascular injuries following arthroscopy of the knee, even several weeks after the surgery must not be ruled out (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez-Moro, C</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Piqueras, A</dc:creator>
<dc:creator>Sáinz-González, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Comunicamos una sección completa de arteria poplítea en relación a una meniscectomía parcial artroscópica realizada un mes antes. El paciente presentaba dolor distal progresivo e incapacitante. Se encontró rotura contenida de arteria poplítea y situación de isquemia subaguda al conservar flujo distal a través de dos ramas geniculadas. La lesión fue reparada mediante cirugía vascular abierta. La artroscopia es una técnica mínimamente invasiva, con bajas tasas de morbilidad. El paquete neurovascular poplíteo está próximo a la capsula articular posterior y es potencialmente vulnerable. Las lesiones vasculares tras artroscopia de rodilla son infrecuentes. No se ha encontrado en la literatura ningún caso de rotura completa de arteria poplítea de presentación subaguda como el que se presenta. Para evitar consecuencias catastróficas, es esencial tener presente la posibilidad de una lesión vascular tras artroscopia de rodilla, incluso en casos con varias semanas desde la intervención (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. ortop. traumatol. (Ed. impr.);56(2): 153-155, mar.-abr. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-98517</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rotura completa de arteria poplítea de un mes de evolución, tras meniscectomía parcial artroscópica</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1189^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11592^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1189^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1189^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10162^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11592^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10162^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11592^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
