<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131121</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>De Linares Fernández, Soledad</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Resumen: La presente Tesis Doctoral tiene como objetivo ayudar a los pacientes que deben someterse a un Trasplante de Progenitores Hematopoyéticos (TPH) a adaptarse al mismo de la manera más eficaz y eficiente posible Objetivo: El objetivo general es determinar el impacto emocional del paciente candidato a TPH y la repercusión de un programa psicológico en el nivel de información, percepción del estado físico y del estado emocional, en las relaciones con el personal sanitario y la familia. Además de analizar su influencia en los niveles de ansiedad y depresión y en la calidad de vida. Por último se valora el malestar emocional durante la fase de aislamiento, a través de la mejora en la percepción subjetiva del paso del estiempo, nivel de actividad, estado de ánimo y sintomatología física. Metodología: Participan dos grupos de pacientes candidatos a TPH, uno que recibe un programa de intervención psicooncológica de preparación al trasplante y otro grupo de pacientes sin dicha intervención. El programa de preparación consta de cuatro módulos con contenidos diferentes: análisis y manejo de la información del proceso de trasplante, fomento de habilidades de afrontamiento según las necesidades del paciente, manejo del estrés y preparación para el trasplante a nivel familiar. Resultados y Discusión: Los resultados generales indican que el programa psicológico de preparación al trasplante ayuda a los pacientes a afrontar este proceso de una manera más adaptativa durante la situación de aislamiento, y durante el período de recuperación posterior al trasplante. Se mejoran los niveles de información, el estado físico y emocional, las relaciones familiares y sanitarias. Los pacientes que participan en el programa presentan, además, una menor sintomatología ansiosa y depresiva durante el aislamiento y en el período de recuperación. Por último, se observa una disminución en la percepción de sintomatología física, y se mitigan los niveles de malestar emocional durante la fase de aislamiento, influyendo positivamente en la percepción subjetiva del paso del tiempo, nivel de actividad, estado de ánimo y sintomatología física (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);11(2/3): 425-426, dic. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131121</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración de la influencia de variables psicológicas y estados emocionales en la implantanción de progenitores hematopoyéticos en trasplante de médula. Efectos de un programa de intervención psicológica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28380</dc:subject>
<dc:subject>^d20180^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29359^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d32203^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
