<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36187</identifier>
<setSpec>0214-4603</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Telephone use in cochlear implanted patients</dc:title>
<dc:creator>Bastarrica Martí, M</dc:creator>
<dc:creator>Sarriá Lucas, M. J. de</dc:creator>
<dc:creator>Alfonso Carrillo, C</dc:creator>
<dc:creator>Castro Calvo, A</dc:creator>
<dc:creator>Lassaletta Atienza, L</dc:creator>
<dc:creator>Gavilán Bouzas, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El uso del teléfono supone un reto importante para los pacientes con implante coclear ya que pueden aparecer distintas limitaciones que deberán superar: falta de apoyo visual, la eliminación de las frecuencias agudas en la señal telefónica, ruido ambiental, interferencias de los teléfonos móviles con el procesador externo del implante, la ansiedad producida ante un interlocutor que muchas veces es desconocido, etc. El propósito de este estudio es analizar el uso que los pacientes implantados en el Hospital Universitario La Paz hacen del teléfono y averiguar cuáles son los aspectos que presentan una mayor dificultad, así como su posible solución para mejorar su percepción de las conversaciones telefónicas. También realizamos una comparativa de las interferencias que los pacientes sufren con diferentes modelos de móvil, con el fin de descubrir cuáles son los terminales mas recomendados para minimizar dichas interferencias. Con este fin se envió un cuestionario a 21 pacientes implantados con un COMBI 40+ de MED-EL. Todos los pacientes del estudio utilizaban el teléfono fijo en alguna medida y, un porcentaje de ellos (66,7 por ciento), también el móvil. Los modelos de telefonía móvil más modernos parecen ser los más recomendables para estos pacientes, ya que producen menos interferencias con el implante (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. logop. foniatr. audiol. (Ed. impr.);24(3): 132-136, jul. 2004. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36187</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El uso del teléfono en pacientes con implante coclear</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14067</dc:subject>
<dc:subject>^d13452</dc:subject>
<dc:subject>^d33580</dc:subject>
<dc:subject>^d6470^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
