<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93162</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Update on aesthetic applications of botulinum toxin in the low third of the face</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The application of the Botulinum toxin (BT) in the low third of the face needs anatomical precise knowledge and rigorous training due to the complex muscular interaction with the manifestations of the expression and of the mime, principally of the nose and of the mouth. To know his indications in this part of the face can be a good therapeutic complement for Aesthetic Surgery and for example, with the use of laser resurfacing in cutaneous rejuvenation or together with dermal fillers. Other times, treatment with BT can be a good option itself, as alternative to more aggressive surgical technologies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alcolea López, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Trelles, A. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La aplicación de la toxina botulínica (TB) en el tercio inferior de la cara requiere conocimiento anatómico preciso y entrenamiento riguroso debido a la compleja interacción muscular con las manifestaciones de la expresión de la mímica, principalmente de la nariz y de la boca. Conocer sus indicaciones en esta parte de la cara puede ser un buen complemento terapéutico, tanto para la Cirugía Estética, como en la aplicación, por ejemplo, de láseres para el resurfacing en rejuvenecimiento cutáneo o bien conjuntamente con materiales de relleno. En otras ocasiones, el tratamiento con TB puede ser una buena opción por sí mismo, como alternativa de técnicas quirúrgicas más agresivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;37(2): 179-190, abr.-jun. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93162</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actualización sobre aplicaciones en estética de latoxina botulínica en el tercio inferior de la cara</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24879^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d5246</dc:subject>
<dc:subject>^d7442^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1930^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12482</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
