<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5074</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Meta-analysis of the scientific evidence on the usefulness of sporadic intake of acetylsalicylic acid in the prevention of coronary heart disease</dc:title>
<dc:creator>Pueyo, Gloria</dc:creator>
<dc:creator>Elosua, Roberto</dc:creator>
<dc:creator>Marrugat, Jaume</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: El presente estudio tiene como objetivo establecer si la toma esporádica de ácido acetilsalicílico (AAS) presenta un efecto protector de la aparición o de atenuación de manifestaciones de la enfermedad coronaria mediante un metaanálisis de la evidencia encontrada en la bibliografía científica. MÉTODOS: El análisis realizado se basó en los artículos hallados mediante una estrategia muy sensible y poco específica en EMBASE, MEDLINE y la Cochrane Library cuyo rigor científico se evaluó posteriormente. Se buscaron artículos originales con diseños de estudio de ensayo clínico, de cohortes, de casos y controles o transversales en los que se pudiera evaluar el efecto mediante odds ratio (OR). RESULTADOS: El metaanálisis mostró un efecto protector de la toma esporádica de AAS en la prevención del infarto agudo de miocardio (OR para efectos fijos = 0,75; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 0,63-0,88; p &lt; 0,0006) en los varones, en la prevención de la mortalidad cardiovascular (OR para efectos fijos = 0,61; IC del 95 por ciento, 0,59-0,64; p &lt; 0,0001), si bien se halló un cierto riesgo de mortalidad general en los grupos que tomaron el fármaco (OR = 1,20; IC del 95 por ciento, 1,05-1,38; p &lt; 0,0067). Debido al bajo número de estudios y a la heterogeneidad de resultados, ninguno de estos resultados fue significativo al usar un modelo de efectos aleatorios. El AAS también contribuyó a la atenuación del síndrome coronario agudo (OR para efectos fijos = 0,34; IC del 95 por ciento, 0,26-0,45; p &lt; 0,0001). Este último efecto se mantuvo en el análisis de efectos aleatorios. CONCLUSIONES: Los resultados de este metaanálisis indican que la toma esporádica de AAS puede tener un efecto protector, especialmente en los varones, y atenuante del infarto agudo de miocardio, así como un papel en la prevención de la mortalidad cardiovascular pero no en la global. Está justificado planear nuevos estudios para confirmar estos efectos (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);118(5): 166-169, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5074</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Metaanálisis de la evidencia científica sobre la utilidad de la toma esporádica de ácido acetilsalicílico en la prevención de enfermedad coronaria</dc:title>
<dc:subject>^d27951</dc:subject>
<dc:subject>^d22965</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d2134</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23861</dc:subject>
<dc:subject>^d24852</dc:subject>
<dc:subject>^d9562</dc:subject>
<dc:subject>^d33000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
