<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1895</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Inner ear autoimmune disorder (Cogan's syndrome) in a pediatric patient</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta un caso de síndrome de Cogan (queratitis intersticial no sifilítica, hipoacusia neurosensorial de rápida evolución y vértigo) en una niña de 12 años. La sospecha diagnóstica se fundamentó en la exploración clínica y audiológica y en los hallazgos inespecíficos de laboratorio (velocidad de sedimentación globular [VSG] elevada, y títulos positivos de inmunoglobulinas A y M [IgA e IgM] de factor reumatoide, así como anticuerpos anticitoplasma de neutrófilo [ANCA]). La detección de autoanticuerpos específicos frente a la fracción antigénica coclear de 68 kDa mediante Western-blot permitió confirmar la autoinmunidad organospecífica del trastorno laberíntico. El tratamiento con deflazacort en dosis de 1 mg/kg/día durante 3 semanas y la reducción progresiva revirtió la sintomatología y normalizó la exploración. Hasta la fecha el cuadro no ha presentado reagudizaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;55(1): 87-91, jul. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Un caso pediátrico de trastorno autoinmune del oído interno (síndrome de Cogan)</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Blay Galaud, L</dc:creator>
<dc:creator>Sebastián Gil, E</dc:creator>
<dc:creator>Costa Alcácer, I</dc:creator>
<dc:creator>García Callejo, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Platero Zamarreño, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-1895</dc:identifier>
<dc:subject>^d1329</dc:subject>
<dc:subject>^d28224</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d1333</dc:subject>
<dc:subject>^d7803</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d6471</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
