<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6147</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Urological complications in renal trasplantation. Study of 250 cases</dc:title>
<dc:creator>Nicolás Torralba, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Gimeno, L</dc:creator>
<dc:creator>López Cubillana, P</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Gascón, F</dc:creator>
<dc:creator>Llorente Viñas, S</dc:creator>
<dc:creator>Bañón Pérez, V. J</dc:creator>
<dc:creator>Valdelvira Nadal, P</dc:creator>
<dc:creator>Guardiola Mas, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Valorar la incidencia de complicaciones urológicas (fístula y estenosis) en nuestra serie de trasplante renal, analizar las variables que pueden influir en su aparición y los tratamientos aplicados. Asimismo valorar los resultados en cuanto a la supervivencia del órgano y del paciente. MATERIAL Y MÉTODOS: Se estudian 250 trasplantes renales realizados en el periodo comprendido entre julio de 1985 y octubre de 1998. La relación entre las variables se efectuó mediante el test X2 de Pearson y el test exacto de Fisher; los contrastes de medias con la t de Student; la supervivencia del órgano y del paciente, mediante el análisis de curvas de supervivencia según el método de Kaplan y Meier; y la comparación entre curvas de supervivencia se realizó con el test de Mantel y Cox. RESULTADOS: De los 250 trasplantes, 46 pacientes sufrieron complicaciones, 29 fístulas (11,6 por ciento) y 21 estenosis (8,4 por ciento). La localización más frecuente de ambas complicaciones fue la unión uretero-vesical. La presencia de fístula urinaria no influye negativamente de manera significativa en la supervivencia del injerto (p &lt; 0,211) ni del paciente. La aparición de estenosis se relacionó de manera significativa con la edad del donante (p &lt; 0,02). La presencia de estenosis no se relacionó de manera significativa ni con la supervivencia del injerto ni con la del receptor. CONCLUSIONES: La tasa de aparición de las complicaciones estudiadas fue de un 18,4 por ciento, tratándose de un 11,6 por ciento de fístulas y 8,4 por ciento de estenosis. La localización más frecuente fue la unión urétero-vesical. La presencia de estenosis se correlaciona con el aumento de la edad de los donantes. La técnica de reimplante ureteral no influyó en los resultados de manera significativa. No encontramos repercusión estadísticamente significativa entre las complicaciones estudiadas y la supervivencia del paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;25(9): 628-636, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6147</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones urológicas en el trasplante renal. Estudio en 250 casos</dc:title>
<dc:subject>^d14970</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d6236</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29475</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
