<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3455</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immunodetection of specific IgE (immunoblotting) in a prevalence study of Anisakis simplex sensitization in Spain</dc:title>
<dc:creator>Jiménez, S</dc:creator>
<dc:creator>Moneo, I</dc:creator>
<dc:creator>Caballero, M. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La posibilidad de que existiera una alta prevalencia de sensibilización frente a Anisakis simplex, la existencia de posibles sesgos geográficos y de factores de confusión en el diagnóstico o estimación de prevalencias llevó a la SEAIC a proponer un estudio multicéntrico en el que se incluyera el análisis por inmunodetección de las muestras. Material y métodos: En total han participado en este proyecto 21 centros de distintas áreas geográficas. Se seleccionaron como casos a los pacientes remitidos a los servicios de Alergología por episodios de urticaria, angioedema o anafilaxia cualquiera que sea la sospecha etiológica. Se incluyeron como controles sueros de personas que nunca hubieran padecido angioedema, urticaria o anafilaxia. Los sueros fueron analizados mediante immunoblotting, sin conocimiento alguno de los resultados obtenidos por los investigadores clínicos, ni los valores de prick o CAP de las muestras, remitiendo posteriormente los resultados a los centros de origen y a la coordinadora del estudio. Resultados: Como resultado cabe destacar que existe una abrumadora mayoría de sueros positivos entre los casos en comparación con los controles, lo que sugiere la importancia de Anisakis como agente etiológico y que existen enormes variaciones en la cifra de sueros con blot positivo que dependen de la zona geográfica de procedencia. Esta influencia geográfica hace que no se detecte ningún caso ni ningún control positivo en las muestras recibidas de Vigo, mientras que dos centros de Madrid superan el 50 por ciento. La aparición de individuos positivos entre los controles no supera en ningún caso el 10 por ciento.Conclusión: El estudio de diferentes zonas geográficas permite concluir que la sensibilización no ocurre por la ingesta de pescado sino por la parasitación activa debida al hábito de consumo de pescado crudo. Esto implica que esta patología puede ser erradicada si se eliminan factores de riesgo. (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);15(4): 255-261, ago. 2000. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3455</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Inmunodetección de igE específica (immunoblotting) en el estudio de prevalencia de sensibilización a Anisakis simplex en España</dc:title>
<dc:subject>^d22205^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d19204^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28634</dc:subject>
<dc:subject>^d4664^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30847^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d5651^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23089</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
