<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9066</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Efficacy of direct paraffin embedding in cytological analysis of vitreous from proliferative vitreoretinopathy (PVR)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la eficacia de la inclusión directa en parafina para el estudio citológico del vítreo en pacientes afectos de VRP, en comparación con el método utilizado de forma habitual (citocentrifugación). Métodos: Se obtuvo vítreo puro o el fluido vítreo del cassette del vitreotomo, en 40 casos consecutivos de VRP. Las muestras fueron procesadas mediante citocentrifugación en 40 casos e inclusión directa en parafina en 24. Los especímenes fueron evaluados por un patólogo ocular experto, y se dividieron en valorables (al menos tres células por campo ocular de x60) y no valorables. Resultados: Las 24 muestras analizadas mediante inclusión directa en parafina resultaron valorables, así como 36 de las 40 muestras procesadas mediante citocentrifugación. Las diferencias no fueron estadísticamente significativas. Los tipos celulares más frecuentemente identificados fueron células de aspecto macrofágico y células cargadas de pigmento. Conclusiones: La inclusión directa en parafina es una técnica eficaz para el estudio citológico del vítreo en pacientes con VRP (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;76(11): 655-660, nov. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia de la inclusión directa en parafina en el estudio citológico del vítreo en pacientes con vitreorretinopatía proliferante (VRP)</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Fernández, N</dc:creator>
<dc:creator>Martín, F</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez de la Rúa, E</dc:creator>
<dc:creator>Saornil, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Pastor, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-9066</dc:identifier>
<dc:subject>^d31976</dc:subject>
<dc:subject>^d15224</dc:subject>
<dc:subject>^d29911</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
