<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26623</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Social groups with factor protective to depression in elderly. Barranquilla, Colombia</dc:title>
<dc:creator>Molinares Sosa, Alexandra</dc:creator>
<dc:creator>Fierro Herrera, Norma</dc:creator>
<dc:creator>Tuesca-Molina, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Sierra Manrique, Ivan</dc:creator>
<dc:creator>Oviedo Martínez, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Polo Arjona, Yesid</dc:creator>
<dc:creator>Polo Cueto, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La depresión en personas ancianas es un problema de salud pública dada su prevalencia y comorbilidad. Los objetivos de este trabajo son determinar el papel de los grupos de socialización como factor protector para depresión; determinar otros factores socioculturales asociados; estimar la prevalencia y determinar la concordancia de las pruebas de cribado para depresión - criterios de la Asociación Americana de Psiquiatría y el test de Hamilton. Método: Estudio descriptivo transversal. Participaron 602 personas ancianas de entre 60 y 94 años (223 varones y 379 mujeres), muestra representativa para la población residente del sur-occidente de Barranquilla, Colombia. Previo consentimiento, se aplicó una encuesta de administración directa. Se estudiaron las variables demográficas, socioeconómicas, limitación física, enfermedades degenerativas, disfunción familiar y dos tests de depresión para determinar la concordancia. Se realizó análisis bivariado entre la depresión y la pertinencia a grupos de socialización al igual que la depresión y otras variables. Se determinó análisis de cribado e índice de Kappa para la concordancia de pruebas. Resultados: La participación en grupos de socialización fue un factor protector de presentar depresión. (OR: 0,5, IC 95 por ciento: 0,340,73). La prevalencia de depresión fue de 29,9 por ciento (IC95 por ciento: 21,4 por ciento39,4 por ciento), siendo en los varones 32,7 por ciento. La concordancia con el test de Kappa fue 0,63. (moderada a buena) La sensibilidad fue del 56,1 por ciento, (48,5 por ciento a 63,4 por ciento); la especificidad de 99,3 por ciento, (IC95 por ciento: 97,8 por ciento-99,8 por ciento) y el valor predictivo positivo del 97,1 por ciento ( IC95 por ciento: 97,2 por ciento-99,3 por ciento).Conclusiones: Esta investigación determina factores de riesgo para padecer depresión en ancianos potencialmente modificables. La participación en grupos de socialización es un factor protector. La disfunción familiar de tipo moderado y severo, las limitaciones sensoriales como ceguera y sordera, la soledad, ausencia de vivienda y bajos ingresos económicos se comportaron como factores de riesgo de padecer depresión. Los criterios de la Asociación Americana de Psiquiatría son específicos como prueba de cribado en la consulta medica, pero es cuestionable como tamizaje poblacional (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;77(5): 595-604, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26623</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los grupos de socializacion como factor protector contrala depresion en personas ancianas. Baranquilla, Colombia</dc:title>
<dc:subject>^d3883</dc:subject>
<dc:subject>^d3137</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14904</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
