<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60187</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Implementation of a nurse-led extubation protocol increases the probability of success</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Baigorri González, Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: evaluar el efecto de la implementación de un protocolo de sedación, gobernado por la enfermera, acerca de la duración de la intubación. Método: se trata de un estudio prospectivo, antes y después, realizado en una unidad de cuidados intensivos medicoquirúrgica de 18 camas. Durante el período de observación, los sedantes y analgésicos se ajustaron de acuerdo a las órdenes médicas. Durante el período de intervención, los sedantes y analgésicos fueron ajustados por las enfermeras de acuerdo a una pauta de sedación dispuesta en algoritmo. Resultados: en el estudio se incluyeron un total de 356 pacientes (176 en el período observacional y 189 en el de intervención). No hubo diferencia significativa en la duración de la intubación entre los 2 períodos (mediana, 7 días [rango intercuartílico, 5&#150;13] frente a 7 días [rango intercuartílico, 5&#150;9]). En un análisis de Kaplan-Meier, la probabilidad de éxito de la extubación fue mayor durante el período de intervención que durante el período observacional (rango logarítmico=0,02). Durante el período de intervención los pacientes permanecieron más despiertos, sin un incremento significativo de trabajo de la enfermera; sin embargo, no hubo un descenso significativo de las dosis totales administradas de sedantes y analgésicos. Conclusiones: la implementación de un protocolo de sedación gobernado por la enfermera puede mejorar la probabilidad de éxito de la extubación en una población heterogénea de pacientes ventilados mecánicamente(AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);19(1): 54-55, ene.-feb. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60187</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La implementación de un protocolo de sedación gobernado por la enfermera mejora la probabilidad de éxito de la extubación</dc:title>
<dc:subject>^d28846^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d7603^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d23855^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d9922^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7170^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200902</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
