<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26680</identifier>
<setSpec>1132-6255</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychological distress in workers of a general hospital</dc:title>
<dc:creator>González G-Portilla, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Diaz Suárez, J</dc:creator>
<dc:creator>Hinojal Fonseca, R</dc:creator>
<dc:creator>Bobes Garcia, J</dc:creator>
<dc:creator>Sáiz Martínez, P. A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Mundet, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Acción Médica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realiza un estudio epidemiológico descriptivo transversal sobre una muestra de 96 trabajadores de un hospital general para evaluar psicopatología utilizando como instrumento el General Health Questionnaire (GHQ-28) de Goldberg. Se demuestra la existencia de elevados niveles de distrés psicológico (son probables casos psicopatológicos el 15,6 por ciento de la muestra). Predominan los trastornos por angustialansiedad, en el 12,5 por ciento, seguida por el 10,4 por ciento que presentan síntomas somáticos de origen psicológico. No se han encontrado diferencias significativas en la distribución de la morbilidad en función de ninguna variable sociodemográfica (edad, sexo, estado civil, lugar de procedencia, hijos), aunque el grupo con niveles inadecuados de distrés psicológico se caracterizaba por estar constituido en el 80 por ciento por mujeres, y el 66,7 por ciento tenía menos de 40 años. Los trabajadores con 15 o más años a turnos con noches poseían los niveles más elevados de morbilidad psicológica, (71,4 por ciento), mientras que los trabajadores con menos de quince años trabajados en ese horario presentaban una tasa del 11,1 por ciento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Espec. Med. Trab;11(4): 207-218, sept. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26680</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Distrés psicológico en trabajadores de un hospital general</dc:title>
<dc:subject>^d28587</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d7756</dc:subject>
<dc:subject>^d28627</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6925^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d16370</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
