<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77429</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Meningocele, glioma and optic nerve meningioma: differential diagnosis and treatment</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: After studying 3 clinical cases, we havereviewed the clinical and radiological characteristicsof meningocele, meningioma and optic nerveglioma. The differential diagnosis and therapeuticmanagement are also discussed.Methods: Review of three clinical reports of threepatients seen in our unit and a bibliographic searchconcerning the diagnosis and therapeutic managementof these three entities at the present time.Results: Differential diagnosis has to be based on awide range of parameters: epidemiologic (age, race,sex, prevalence of the tumors), clinical (visualacuity, perimetry, Hertel exophthalmometry andfunduscopy) and radiologic (computed tomographyand magnetic resonance). Anatomopathologicstudy is required only rarely. The therapeuticoptions are: observation, surgery and radiotherapy.Conclusion: A correct differential diagnosis ismandatory to be able to individualize the treatmentfor each entity(AU)</dc:description>
<dc:creator>García-Sánchez, J</dc:creator>
<dc:creator>Troyano, J</dc:creator>
<dc:creator>Genol, I</dc:creator>
<dc:creator>Ariño, M</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias, I</dc:creator>
<dc:creator>Arriola, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiar a partir de 3 casos las característicasclínicas y radiológicas del meningocele,meningioma y glioma del nervio óptico (NO) paradiscutir su diagnóstico diferencial así como su enfoqueterapéutico.Método: Se revisaron las historias clínicas de trespacientes afectos de las patologías anteriormentemencionadas que fueron estudiados en nuestro servicio,y se realizó una revisión bibliográfica sobre eldiagnóstico y tratamiento actual de estas entidades.Resultados: El diagnóstico diferencial debe basarseen un amplio abanico de aspectos: edad, raza,sexo y frecuencia de la tumoración como factoresepidemiológicos a tener en cuenta. Clínicamentelos pilares fundamentales son: agudeza visual (AV),campimetría, exoftalmometría Hertel y funduscopia,que nos servirán para controlar la evolución delproceso. Las características radiológicas que nosaportan la resonancia magnética (RM) y la tomografíacomputerizada (TC) como técnicas de elecciónnos ayudan a diferenciar un cuadro de otro. Enraras ocasiones hay que recurrir al estudio anatomopatológicopara confirmar la entidad. Las opcionesterapéuticas son observación, cirugía, quimioterapiay radioterapia en función de las características del caso.Conclusión: El diagnóstico diferencial de estaspatologías es difícil, y hay que basarse en sus característicasclínicas y radiológicas para así orientarcorrectamente su tratamiento, individualizandocada caso y teniendo en cuenta el comportamientorelativamente benigno de estos tumores para evitaruna decisión terapéutica precipitada(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;84(11): 563-568, nov. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77429</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Meningocele, glioma y meningioma del nervio óptico: diagnóstico diferencial y tratamiento</dc:title>
<dc:subject>^d8758^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10080^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6053^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8750^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8758^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8750^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8750^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d10080</dc:subject>
<dc:subject>^d6053^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d34299</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200911</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
