<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6196</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">On-line hemodiafiltration: comparison of eleven different high-flux dialyzers</dc:title>
<dc:creator>Calvo, C</dc:creator>
<dc:creator>Maduell, F</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, V</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Jaras, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En la actualidad disponemos de una gran variedad de dializadores de alta permeabilidad cuyas características in vitro parecen similares. La HDF en línea es la modalidad de tratamiento de máximo aprovechamiento de los dializadores gracias a la combinación de difusión con una elevada convección, hasta 12 I/h, limitada por el QB y por la PTM (presión transmembrana). Conscientes de esta amplia oferta de mercado, el objetivo del presente trabajo fue valorar las prestaciones in vivo de distintos dializadores en HDF en línea, para identificar las mejores opciones.Se estudiaron once pacientes, 7 hombres y 4 mujeres. Cada uno recibió 11 sesiones de HDF en línea con monitor 40088, UF 0,5 I/h, QB 400 mllmin, Qi 100 mllmin o 6 Ilh, QD 800 mllmin y Td 60 min. Sólo se varió el dializador: triacetato celulosa 1,9 m2 (Tricea 190G), PMMA de 2,1 m2 (BK-2,1 P), PEPA de 1,8 m2 (FLX-18GWS), AN69 de 2,0 m' (Filtral 20), poliamida de 2,1 m2 (Poliflux 2,1) y polisulfonas de 1,8-2 m' (HE 80, BS-1,8S, APS-900, Arylane H9, Idemsa 2000) y de 2,4 m2 (HdF 100). Se realizó un seguimiento de la presión arterial (PA), venosa (PV) y PTM. Se determinaron urea, creatinina, fósforo, ácido úrico y f3,-r" inicial, pre y postfiltro para calcular recirculación, aclaramiento puntual (K) y porcentaje de reducción de los distintos solutos.No se observaron variaciones en la PA, PV ni en la recirculación. La depuración de pequeñas moléculas fue similar excepto en el BK-2,1 y el Hdf 100 que fueron inferior y superior respectivamente. La PTM y la depuración de beta2m presentaron diferencias entre los dializadores estudiados: Tricea 190G (PTM 336 mm Hg, K beta2-m 79 mllmin y reducción del 44,9 por ciento), BK-2,1 P (PTM 485, K 102 y 48,3 por ciento), FLX-18 GWS (PTM 195, K 140 y 54,6 por ciento), Filtral 20 (PTM 245, K 132 y 54,1 por ciento), Poliflux 2,1 (PTM 209, K 158 y 56,0 por ciento) HF 80 (PTM 208, K 160 y 57,4 por ciento), BS-1,8S (PTM 186, K 179 y 59,6°), APS-900 (PTM 174, K 176 y 64,8 por ciento), Arylane H9 (PTM 206, K 171 y,59,9 por ciento), Idemsa 2000 (PTM 203, K 169 y 60,4 por ciento), HDF 100 (PTM 152, K 186 y 64,6 por ciento).Conclusiones: De los dializadores evaluados en HDF en línea, el triacetato de celulosa y el PMMA tienen una menor depuración de beta2-m y están limitados por la PTM. Las polisulfonas presentan la mayor depuración de beta2-m y PTM más bajas, destacando el APS-900 y HDF 100. El AN69, PEPA y poliamida han demostrado ser igualmente útiles aunque con una depuración de beta2-m ligeramente inferior. (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;20(3): 269-276, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6196</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comparación de dializadores en hemodiafiltración en línea</dc:title>
<dc:subject>^d31418</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
