<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19166</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Genomic and antigenomic chains of hepatitis C virus and hepatitis G virus in serum, liver and peripheral blood mononuclear cells</dc:title>
<dc:creator>Salmerón, J</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Extremera, A</dc:creator>
<dc:creator>Quintero, D</dc:creator>
<dc:creator>Palacios, A</dc:creator>
<dc:creator>Torres, C</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz de Rueda, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: determinar los lugares de replicación del VHC y del VHG en pacientes con hepatitis crónica C y estudiar la interacción de ambos virus. Pacientes: se estudió el ARN-VHG en 272 pacientes con hepatitis crónica C. De éstos, 35 fueron positivos (grupo I). Se seleccionaron 23 pacientes con hepatitis crónica C y no coinfectados con el VHG (grupo II). Resultados: se estudiaron las cadenas genómica y antigenómica del VHC en los dos grupos y del VHG en el grupo I en muestras de suero, células mononucleares de sangre periférica y tejido hepático. En el grupo I se observó la genómica del VHC y VHG en un 86 y 100 por ciento respectivamente (ns) en las muestras de suero (n=35), y la antigenómica en un 17 y 23 por ciento (ns). En las muestras de células mononucleares (n=15), el 100 por ciento presentaba la cadena genómica del VHC y el 60 por ciento la del VHG (p&lt;0,05); las antigenómicas se detectaron en un 13 y 33 por ciento respectivamente (ns). En hígado (n=25) las cadenas genómicas se observaron en un 100 y 12 por ciento respectivamente (p&lt;0,001); la antigenómica del VHC se detectó en un 76 por ciento mientras que la del VHG no estaba presente (p&lt;0,001). En el grupo II la cadena genómica del VHC se encontraba en un porcentaje muy elevado en todas las muestras, mientras que la antigenómica apareció en un 13 por ciento en suero y células mononucleares y en un 89 por ciento en hígado. Conclusiones: el VHC y el VHG tienen lugares distintos de replicación: mientras que el VHC se replica principalmente en el hígado, el VHG no es hepatotropo. Las células mononucleares podrían representar un lugar de replicación para el VHG y menos importante para el VHC. Por último, el VHG no modifica la replicación viral del VHC. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;94(11): 659-663, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19166</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la replicación del virus de la hepatitis C y del virus de la hepatitis G en suero, hígado y células mononucleares de sangre periférica</dc:title>
<dc:subject>^d31852</dc:subject>
<dc:subject>^d6676</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22286</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d35591</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30080</dc:subject>
<dc:subject>^d22931</dc:subject>
<dc:subject>^d33344</dc:subject>
<dc:subject>^d33872</dc:subject>
<dc:subject>^d15181</dc:subject>
<dc:subject>^d8272</dc:subject>
<dc:subject>^d31465</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
