<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-152270</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Salmonella Serovar Poona outbreak in a nursery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: during the first three months of 2011, a gastroenteritis outbreak caused by Salmonella poona was described in one of the Valladolid´s nurseries. Objectives: to describe the epidemiologic characteristics of the outbreak, its relation between a supracommunity outbreak and its transmission mechanism. Methods: a descriptive bidireccional study. Starting from an index case a database from the nursery of the children records, the pediatrics and the microbiology records was done. The overall attack rate and the epidemic curve from each classroom was calculated. Results: thirteen cases between five months and five years old were found; all of them were asymptomatic. The overall attack rate was 28,2% without significant difference between the classrooms. Salmonella poona 13,22:z:1,6 was found, and it was identical to that isolated in the national outbreak. Conclusions: It seems that the nursery´s outbreak was caused by the same organism related to the supracommunity outbreak and the powdered infant formula was the vehicle involved in the transmission and it allowed the introduction of the organism in the nursery spreading through other pathways between students (AU)</dc:description>
<dc:creator>Andrés García, I</dc:creator>
<dc:creator>Berbel Hernández, C</dc:creator>
<dc:creator>Andreu Román, MM</dc:creator>
<dc:creator>Allué Tango, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: se describe un brote de gastroenteritis causada por Salmonella poona en una guardería infantil en la ciudad de Valladolid (España) en los primeros tres meses del año 2011. Objetivos: describir las características epidemiológicas del brote, su relación con un brote supracomunitario declarado en España en 2010 y analizar el mecanismo de transmisión. Métodos: se realizó un estudio descriptivo bidireccional. Partiendo del caso índice, se elaboró una base de datos con la totalidad de niños asistentes a la guardería y se completó con la información recibida de los pediatras y con la información microbiológica. Se calcularon tasas de ataque por aulas y curva epidémica. Resultados: se encontraron 13 casos, de edades comprendidas entre los cinco meses y los cinco años, tres de los cuales fueron asintomáticos. La tasa de ataque global en la guardería fue del 28,2%, no encontrándose diferencias significativas entre las diferentes aulas. Todas las salmonelas aisladas excepto dos fueron enviadas al Centro Nacional de Microbiología (CNM) para su caracterización, identificándose todas ellas como Salmonella poona 13,22:z:1,6, idéntica a la aislada en el brote nacional. Conclusiones: parece evidente que el brote ocurrido en la guardería fue producido por el mismo microorganismo que el que causó el brote supracomunitario y que la fórmula láctea implicada en dicho brote fue el vehículo de transmisión que permitió la introducción del microorganismo en la guardería, propagándose por otras vías entre los alumnos de la misma (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;18(69): 35-43, ene.-mar. 2016. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-152270</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Brote por Salmonella serovar Poona en una guardería</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d12857^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2701^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d12857^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2701^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d12857^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d37255^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d2701^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12852^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d5900^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2701^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d5900^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d2701^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d5900^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d37255^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d36584^s22001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
