<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28690</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of the patients readmitted with hospitalization as an indicator of assistential quality in a pediatric emergency service</dc:title>
<dc:creator>García García, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Pizà Oliveras, A</dc:creator>
<dc:creator>Costa Orvay, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Luaces Cubells, C</dc:creator>
<dc:creator>Guardia Camí, M</dc:creator>
<dc:creator>Pou Fernández, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Analizar los motivos de readmisión con ingreso de pacientes que han sido atendidos previamente en las anteriores 72 horas en un servicio de urgencias pediátrico. Método: Revisión retrospectiva de 487 historias clínicas correspondientes a los pacientes atendidos en urgencias y readmitidos con ingreso en 72 horas en un período de estudio de 8 meses. Los motivos de ingreso se clasificaron en: progresión de la enfermedad, orientación inicial diagnóstica y/o terapéutica inadecuadas, evaluación médica inicial incompleta, motivos familiares, control, no relacionada con la primera visita y no determinable. Resultados: Durante el período de estudio, se atendieron un total de 49.288 visitas en urgencias, la tasa de nuevas consultas fue del 6,45 por ciento. Un 15,3 por ciento de los pacientes que volvieron a consultar fueron ingresados. El motivo de readmisión con ingreso más frecuente (59,3 por ciento) fue la progresión de la enfermedad (fundamentalmente en patología respiratoria y gastroenteritis agudas), en 6 casos (1,2 por ciento) fue una orientación inicial diagnóstica o terapéutica inadecuada y en 24 (4,9 por ciento) una evaluación inicial incompleta; los factores familiares fueron la causa del ingreso en 87 casos (17,8 por ciento).Conclusiones: Las causas de readmisión con ingreso se deben fundamentalmente a progresión de la enfermedad o a motivos familiares y son, por tanto, poco susceptibles de intervención. No obstante, la aplicación periódica de este indicador puede ser un instrumento útil ya que la detección de variaciones en las causas nos pondría informar sobre la necesidad de implantar programas de mejora específicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);15(6): 351-356, dic. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28690</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de los pacientes readmitidos con ingreso como indicador de calidad asistencial de un servicio de urgencias pediátricas</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d26532</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4711^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d10553^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d23699^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6939^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d33551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
