<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26436</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recurrent meningiomas with progressive aggressiviness and posterior extracranial extension</dc:title>
<dc:creator>Erman, A</dc:creator>
<dc:creator>Spagnuolo, E</dc:creator>
<dc:creator>Tarigo, A</dc:creator>
<dc:creator>Mañana, G</dc:creator>
<dc:creator>Calvo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los meningiomas son tumores mayoritariamente benignos. Representan aproximadamente el 15 por ciento de los tumores intracraneanos primitivos. La exéresis quirúrgica macroscópicamente completa de los mismos, lleva en sí la posibilidad de la curación definitiva.A pesar de ello, las recidivas se comprueban entre un 9 por ciento y un 12 por ciento de los casos, después de las resecciones de este tipo, en la operación inicial. Este porcentaje sube al 40 por ciento en casos de exéresis no totales. Las recidivas pueden tener cambios histológicos hacia la agresividad, e incluso malignizarse.Se presentan dos casos de meningiomas originalmente benignos, con varias recidivas y agresividad progresiva, que llevaron en ambos a una extensión extracraneana de las lesiones, traspasando incluso plastias durales sintéticas (Dacron "Fabric Elastic de De Bakey"), y la malla de titanio que cubría la craniectomía. (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);14(5): 409-416, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26436</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Meningiomas recidivantes con agresividad progresiva y posterior extensión extracraneana. Análisis de 2 casos</dc:title>
<dc:subject>^d8750</dc:subject>
<dc:subject>^d9557</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8748</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
