<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28402</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Predictive capability of the Diprifusor targetcontrolled infusion system in patients with terminal chronic renal failure</dc:title>
<dc:creator>Queraltó Companyo, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Sabaté Tenas, S</dc:creator>
<dc:creator>Baxarias Gascón, P</dc:creator>
<dc:creator>Soler Corbera, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Valorar la capacidad predictiva de la infusión de propofol controlada por ordenador (TCI) en pacientes con insuficiencia renal terminal, comparando la concentración real del fármaco con la concentración prevista. MÉTODOS: Se estudiaron 40 pacientes, clasificados ASA II-III, sometidos a trasplante renal, agrupados en dos grupos de edad: A)18-54 años y B) 55-80 años. La administración de propofol se realizó con el sistema "Diprifusor TCI"® de Zeneca. La concentración diana de propofol para la inducción fue de 3 yg/ml en pacientes del grupo A y 2,5 Yg/ml en los del B. Las muestras de sangre arterial para analizar la concentración plasmática de propofol se tomaron en los intervalos: -A los 2 y 5 minutos de iniciar la perfusión, -Inmediatamente posterior a la incisión quirúrgica, -Antes y 5 minutos después de aumentar/disminuir la concentración diana &gt; 25 por ciento, -Antes y a los 5 minutos después de cerrar la perfusión de la cirugía, -A la apertura de los ojos, y; -A los 30 minutos de cerrar la perfusión. La capacidad predictiva fue determinada en base del error predictivo (El?). Se determinó el sesgo ( por ciento, mediana del error predictivo, MDEP) y la exactitud ( por ciento, mediana absoluta del error predictivo, MDAEP). RESULTADOS: Fueron estudiados 20 pacientes en el grupo A y 20 en el B. Los valores de MDEP fueron -3,45 (-20,3 - 28,4) y -1,1 (-19,7 - 15,4) respectivamente. Los valores de MDAEP fueron 21,2 (11,9 - 45,1) y 16,3 (11,5 - 27,4) respectivamente. CONCLUSIONES: Los resultados indican que la capacidad predictiva del modelo farmacocinético del Diprifusor es aceptable en pacientes con insuficiencia renal terminal, alcanzando valores de sesgo menores del 10-20 por ciento y de exactitud entre 20 por ciento y 40 por ciento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;50(8): 381-387, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28402</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Capacidad predictiva del sistema TC1 Diprifusor en pacientes con insuficiencia renal crónica terminal</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4365</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24841</dc:subject>
<dc:subject>^d29475</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19209</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32366</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9144</dc:subject>
<dc:subject>^d50497</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
