<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-037382</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Simultaneous location of non-palpable breast neoplasms and sentinel node (SN) study by radioisotopic techniques</dc:title>
<dc:creator>Bajén, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Martin-Comín, J</dc:creator>
<dc:creator>Benito, E</dc:creator>
<dc:creator>Gumà, A</dc:creator>
<dc:creator>Cortés, M</dc:creator>
<dc:creator>Gil, M</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, A</dc:creator>
<dc:creator>Ricart, Y</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Obtener una correcta localización de lesiones no palpables de mama, con alta sospecha de malignidad y la detección del GC mediante técnicas radiosotópicas. Material y método: Se han estudiado 31 pacientes de edad comprendida entre 35 y 79 años, con lesiones no palpables de mama detectadas mediante mamografía y/o ecografía. Todas las pacientes fueron diagnosticadas de cáncer de mama y tratadas con quimioterapia primaria. A todas las pacientes se les practicó disección axilar total. 24 h antes de la intervención a todas ellas se les administró una dosis de 37 MBq (1 mCi) de macroagregados de albúmina (MAA) marcados con 99mTc, en el centro de la lesión, mediante guía ecográfica. Se practicaron imágenes gammagráficas en proyecciones anterior y lateral (en decúbito prono con mama colgante) para comprobar la correcta localización del radiofármaco. Seguidamente se les realizó estudio del GC mediante la administración subdérmica de una dosis de 18 MBq (0,5 mCi) de nanocoloide marcado con 99mTc. La localización del GC fue marcada en la piel con tinta indeleble. La localización intraquirúrgica de la lesión de la mama y del GC se realizó con ayuda de una sonda gammadetectora. La correcta colocación del radiofármaco intralesional, la existencia de bordes libres de enfermedad y el estudio histológico del GC fueron realizadas por el anatomopatólogo en el acto operatorio. El estudio histopatológico diferido se llevó a cabo con técnicas con hematoxilina-eosina e inmunohistoquimia. Resultados: En 29 de las 31 localizaciones de la lesión, había una buena colocación del radiotrazador (93,5 %), hubo 1 caso de contaminación del trayecto de la aguja y otro que no coincidía con la lesión, por mala colocación. La localización del GC fue del 96 % en axila y del 4 % en axila y mamaria interna. El GC se localizó en quirófano en 28/31 pacientes (90 %). Conclusión: La localización simultánea radioguiada de las lesiones ocultas de la mama y del ganglio centinela es un método sencillo, bien tolerado por las pacientes y que permite realizarse en un solo acto operatorio</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;24(2): 101-106, mar.-abr. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-037382</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Localización simultánea de neoplasias de mama no palpables y estudio del ganglio centinela (GC) mediante técnicas radioisotópicas</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35392</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31593^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31593^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
