<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4736</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Flexible flat foot: relation with axial abnormalities of the lower limbs</dc:title>
<dc:creator>Coll Bosch, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Viladot Pericé, A</dc:creator>
<dc:creator>Suso Vergara, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es observar la relación entre el pie plano flexible del niño y las alteraciones de los ejes de las extremidades inferiores, así como ver si los distintos tratamientos del pie plano pueden influir en dichos ejes. Para ello se han escogido 242 niños de ambos sexos entre 3 y 4 años de edad, diagnosticados de pie plano flexible. Se han hecho tres grupos de tratamiento con un seguimiento de tres años: a) plantillas ortopédicas, b) cuñas internas y zapatos ortopédicos y c) grupo control. Entre la alteración de los ejes de las extremidades inferiores se han valorado la anteversión y retroversión de caderas, la torsión tibial interna y externa y el genu valgo y varo. Los resultados muestran que la anteversión femoral aumenta un 18 por ciento con la edad. No hay relación entre torsión tibial interna y pie plano. El genu valgo disminuye con la edad y esta reducción es mayor en el grupo tratado con cuñas internas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);44(6): 534-539, dic. 2000. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4736</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pie plano flexible: relación con anomalías de los ejes de los miembros inferiores</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22898^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d36039^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23263^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23245^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23245^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d10166^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d37275^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
