<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107674</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Desmoid tumor: a case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We report the case of a patient with a history of fibrocystic breast disease and bifocalintraductal carcinoma (in the superior external quadrant and junction of the internal quadrants)of the left breast treated with double tumorectomy and radiotherapy. Subsequent follow-upshowed no abnormalities. Seven years later the patient presented with a nodule in the leftbreast. Disease recurrence was suspected. Complete diagnostic workup revealed a desmoidtumor in the interpectoral muscle (..)  (AU)</dc:description>
<dc:creator>López, A</dc:creator>
<dc:creator>Gumà, A</dc:creator>
<dc:creator>Pla, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Mas, M. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de una paciente con antecedentes de mastopatía fibroquística y carcinoma intraductal bifocal (en el cuadrante superoexterno y la unión de cuadrantes internos) de mama izquierda tratado con doble tumorectomía y radioterapia con controles posteriores normales. Consultó a los 7 años por autoexploración de un nódulo en la mama izquierda. Bajo la sospecha de recidiva de enfermedad se realizó un estudio completo con diagnóstico final de tumor desmoide a nivel de fibras musculares interpectorales. Al ser un tumor tan poco frecuente, y además al plantearse el diagnóstico diferencial inicial con la metástasis de la enfermedad, consideramos oportuno realizar una revisión en la literatura sobre casos de tumores desmoides a nivel mamario (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);40(1): 37-39, ene.-mar. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107674</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un caso de tumor desmoide</dc:title>
<dc:subject>^d5484^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31593^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31472^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
