<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131353</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The work in the middle of the people sometimes becomes necessary to achieve significant progress in the rehabilitation process, but commit the resources of the environment is key to achieve full inclusion of people with whom we work. Thus arose the early work by the home help service in local authorities in our area of operation. Later, in the wake of the trust and the proven efficacy of the treatments in the Psychosocial Rehabilitation Center Badajoz, it was considered that specific training in mental health to the aides who work in Home Care Services Basic Social Services would be key to promote the effectiveness of these services to the population with difficulties arising from a mental illness, reducing the failure of this support, which in many cases increases the stigma towards mental illness and on the other hand, increases the degradation and the use of more invasive and specific resources, such as residential resources. Thus, it has developed a training program whose implementation and evaluation data have yielded significant positive and hopeful that secure the attention of mental health difficulties through standardized community resources (AU)</dc:description>
<dc:creator>Delfa Cantero, Ana I</dc:creator>
<dc:creator>Mogollón Rodríguez, Carolina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El trabajo en el medio de la persona, en ocasiones se convierte imprescindible para alcanzar logros significativos en el proceso de rehabilitación, pero comprometerlos recursos del entorno es clave para alcanzar una plena inclusión de las personas con las que trabajamos. Así surgieron los inicios del trabajo junto al Servicio de Ayuda a Domicilio de los entes locales de nuestra área de actuación. Posteriormente, tras la estela de la confianza y la eficacia demostrada de los tratamientos en el Centro de Rehabilitación Psicosocial de Badajoz, se consideró que, una formación específica en materia de salud mental hacia las auxiliares que trabajan en los Servicios de Ayuda a Domicilio de los Servicios Sociales de Base sería clave para promover la eficacia de estos servicios con la población con dificultades derivadas de una enfermedad mental, disminuyendo el fracaso de estos apoyos, lo que en muchas ocasiones aumenta el estigma hacia la enfermedad mental y, por otro lado, aumenta el deterioro y la utilización de recursos más invasivos y específicos, como por ejemplo los recursos residenciales. De esta forma, se ha desarrollado un programa formativo cuya implantación y evaluación han arrojado datos significativamente positivos y esperanzadores que afianzan la atención de las dificultades de salud mental a través de recursos comunitarios normalizados (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(214): 449-465, sept.-dic. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131353</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Salud mental y programa de servicio de ayuda a domicilio de los servicios sociales de base. Pivotando sobre la rehabilitación</dc:title>
<dc:subject>^d32196^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d8775^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d3187^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d17513^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
