<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7337</identifier>
<setSpec>0210-9433</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Fernández Azuela, M</dc:creator>
<dc:creator>Encinas Sotillos, A</dc:creator>
<dc:creator>Pulido Izquierdo, L</dc:creator>
<dc:creator>Cano López, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el hígado, tras la ingesta de medicamentos, debemos tener en cuenta dos posibles acontecimientos; por un lado, la hepatotoxicidad directa del fármaco y, por otro, la ingesta del mismo por parte de un paciente afectado de una hepatopatía. El presente artículo se ocupa de la primera circunstancia y, más en concreto, intenta ofrecer una respuesta a la siguiente pregunta: ¿qué condiciones son las que predisponen a que un paciente sufra una lesión hepática por medicamentos? La respuesta aportada por este trabajo es doble. Por un lado, existen factores que dependen de la naturaleza química propia del medicamento en cuestión y, por otro, factores dependientes del paciente. Entre ellos podemos mencionar la edad, el sexo, los factores hormonales, algunas circunstancias nutricionales, hepatopatías previas, ingestión de alcohol, interacciones virales y factores genéticos.La gran complejidad del metabolismo hepático de los fármacos determina que, de todos los factores mencionados, se dé un especial énfasis al que concierne a los mecanismos genéticos, cuyas alteraciones pueden explicar una gran parte de las lesiones hepatotóxicas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. integral (Ed. impr.);37(9): 390-394, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7337</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores asociados a la hepatoxicidad por fármacos</dc:title>
<dc:subject>^d4258^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d8281^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23169</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4421^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
