<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-506</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectivity and efficiency in the rehabilitation treatment of the hemiplegia</dc:title>
<dc:creator>Gálvez Koslowski, E</dc:creator>
<dc:creator>San Segundo Mozo, R</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Llort, A</dc:creator>
<dc:creator>Aguilar Naranjo, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Santos Andrés, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Usabiaga Bernal, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente estudio es la descripción y evolución de los resultados funcionales y de la eficiencia obtenida en el tratamiento rehabilitador del hemipléjico agudo en régimen ingresado. Pacientes y método: Se procede a un estudio prospectivo de casos consecutivos de pacientes que sufrieron accidente vascular cerebral agudo entre el 1.1.94 y el 31.12.98 y fueron tratados en el servicio de rehabilitación con un programa en régimen de ingresado. Se confecciona y analiza el patrón de resultados según Stineman. La eficiencia es considerada como la relación entre la ganancia obtenida en el FIM (Medida de la Independencia Funcional) y los días de estancia en nuestro servicio. Se hace la matriz de eficiencia según Stineman, que agrupa los pacientes según los percentiles (inferior al 25, entre 26 y 75 y mayor de 75) que se obtienen de la estancia (días de tratamiento) y de la ganancia obtenida en el FIM total, conformando cinco grupos. Resultados: Se estudian 173 pacientes, de los que 107 eran varones, con edad media de 69,5 años. Fueron de causa isquémica el 76,9 por ciento. El FIM al alta fue de 76,8 puntos (IC 95 por ciento: 72,381,3). La ganancia media de FIM fue de 32,3 (IC 95 por ciento: 28,4-35,7) puntos. Estancia media fue de 38,9 (IC 95 por ciento: 34,9-43) días. La eficiencia media estuvo en 1,2 (IC 95 por ciento: 1-1,5). La distribución según el patrón de resultados es de 43 (25 por ciento) pacientes en el grupo I, 87 (50 por ciento) en el grupo II y 43 (25 por ciento) en el grupo III. La matriz de eficiencia presentaba el 30,6 por ciento en el grupo I, el 5,8 por ciento en el grupo II, el 23,7 por ciento en el III, el 9,8 por ciento en el IV y el 30,1 por ciento en el grupo V. Conclusiones: El análisis de la efectividad y de la eficiencia nos permite encontrar un equilibrio entre la duración y el resultado del tratamiento, permitiendo analizar los grupos de baja efectividad y eficiencia y conseguir, por lo tanto, disminuirlos en una línea de mejora continua (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);35(1): 15-19, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-506</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad y eficiencia en el tratamiento rehabilitador del hemipléjico</dc:title>
<dc:subject>^d6579^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6579^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d6579^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
