<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32107</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Somatizations and chronic schizophrenia. Is there any relation between them?</dc:title>
<dc:creator>Pifarre, Josep</dc:creator>
<dc:creator>Puigdevall, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Labad, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Calvo, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Zotes, Alfonso</dc:creator>
<dc:creator>Valero, Joaquín</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Retuerto, Modesto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: En la práctica clínica diaria se ha observado una alta prevalencia de sintomatología física de causa desconocida en pacientes con psicosis crónica. Existen muy pocos estudios sobre el tema y la posible etiología de esta clínica permanece sin descubrir. Actualmente, el interés se centra en los pródromos físicos del primer episodio psicótico sin existir un seguimiento de los mismos a lo largo del tiempo. Diversos autores han realizado descripciones de su prevalencia, sin aportar hipótesis etiológicas que pudieran ayudar a un planteamiento racional en su tratamiento. Objetivos: Describir el patrón de somatizaciones e investigar la posible causa de síntomas físicos de etiología desconocida, en pacientes con trastornos de la esfera psicótica de evolución crónica, comprobando si existen diferencias significativas entre sexos y relacionando diversas hipótesis causales con dicho patrón de somatizaciones. Material y Método: Se trata de un estudio transversal cuya muestra inicial consta de 130 pacientes ingresados en una Unidad Hospitalaria de Media y Larga Estancia del Instituto Pere Mata, quedando excluidos un 30 por ciento por no cumplir criterios de inclusión, siendo la muestra final de 99 pacientes. A todos ellos se les administró individualmente, en entrevista programada, las secciones 2, 3 y 7 del SCAN. Se analizan variables clínicas y sociodemográficas, estudiándose la relación entre ellas mediante análisis estadístico. Resultados: La prevalencia de síntomas físicos inexplicados es del 24 por ciento, siendo los más frecuentes boca seca (52 por ciento), genitourinarios (48 por ciento), cefalea (33 por ciento), gastrointestinales (31 por ciento) y osteomusculares (30 por ciento). En el análisis estadístico existe una relación significativa (p&lt;0,001) en todo el patrón de somatizaciones, excepto en la genitourinaria y boca seca. No correlacionan con los factores sociodemográficos, ni con los rasgos de personalidad o consumo de tóxicos. Conclusiones: Dada la alta prevalencia de somatizaciones, se podría sugerir su pertenencia a la clínica nuclear de la esquizofrenia, pudiendo indicar una transformación de la internalización psíquica en síntomas físicos. Concluimos que la angustia psicótica intrínseca es creadora de síntomas físicos inexplicados y que probablemente tratando la angustia, reduciríamos estos síntomas. Se necesitarían posteriores estudios para corroborar este patrón de somatizaciones y ansiedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;30(5): 269-275, nov. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32107</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Somatizaciones y esquizofrenia de larga evolución. ¿Están relacionadas?</dc:title>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13384^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13384^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13384^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
