<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11728</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Event related potentials in obsessive-compulsive disorder, major depressive disorder with melancholia and healthy controls</dc:title>
<dc:creator>Salgado, P</dc:creator>
<dc:creator>Pifarré, J</dc:creator>
<dc:creator>Urretavizcaya, M</dc:creator>
<dc:creator>Menchón, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, I</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Torres, Ll</dc:creator>
<dc:creator>Benlloch, L</dc:creator>
<dc:creator>Vallejo, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la existencia de posibles diferencias en los potenciales evocados cognitivos (PPEE) entre pacientes obsesivos, melancólicos y controles. Investigar la influencia de la sintomatología depresiva comórbida sobre los PPEE en los pacientes con trastorno obsesivo-compulsivo (TOC). Métodos: Se estudian las latencias N100, N200, P300, N400 y la amplitud P300, utilizando un oddball-paradigm auditivo, en 47 obsesivos, 80 depresivos melancólicos y 88 controles. Resultados: La amplitud media de la P300 fue significativamente menor entre los melancólicos (-X = 9,6, DE = 4,2) respecto los obsesivos (-X = 14,3, DE = 6,3) y controles (-X = 17,3, DE = 4,8), manteniéndose las diferencias al controlar la edad como covariante. Al controlar la edad, los melancólicos presentaron una mayor latencia de las ondas N100, N200 y P300 respecto a obsesivos y controles. Los pacientes con TOC presentaron valores intermedios, obteniendo significaciones sólo para una mayor latencia N100 y una menor amplitud P300 respecto a los controles. Entre los obsesivos, los que presentaron puntuaciones más patológicas (y más cercanas a los melancólicos) fueron los que tenían puntuaciones más altas en el test de Hamilton de depresión, siendo este hecho independiente de la edad y del subtipo de TOC. En cambio, entre los melancólicos, la gravedad de la depresión no se relacionaba con el grado de alteración en los PPEE. Conclusiones: Este estudio apoyaría la hipótesis de que las alteraciones en los PPEE en pacientes con TOC son secundarias al nivel de depresión comórbido y no a la sintomatología obsesiva primaria. Sin embargo, estas alteraciones parecen ser cualitativamente diferentes entre pacientes obsesivos respecto a los melancólicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);7(4): 137-142, jul. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11728</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Potenciales evocados cognitivos en el trastorno obsesivo-compulsivo, trastorno depresivo mayor con melancolía y controles sanos</dc:title>
<dc:subject>^d1953^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d5168^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1953^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3886^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3886^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5168^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d3886^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
