<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164173</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of the rapid antigen detection test for streptococcus in Primary Care</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: acute pharyngitis caused by Streptococcus pyogenes is one of the most common diagnoses in pediatrics. To identify a clinical streptoccoccal acute pharyngitis, some predictive clinical scales have been proposed (Centor, Centor modified by McIsaac), but for the etiologic diagnosis, the use of the rapid antigen detection test for streptococcus is recommended. This test has a high sensitivity and specificity and it is easy to apply. Our study aims to determine the use of rapid antigen detection test in pediatric Primary Care in our area of influence. Material and methods: we designed a retrospective observational study of all patients of Central Catalonia with the diagnosis of pharyngitis, acute pharyngitis, streptococcal tonsillitis and acute tonsillitis from 1st January 2015 to 31st January 2016. Results: 12,678 episodes of streptococcal acute pharyngitis have been studied in 10,276 patients. 1274 (10.05%) rapid antigen detection tests were performed. Of them, 47.02% were positive. The modified Centor score was recorded in 1240 patients (9.78%); 6933 patients (53.81%) received antibiotic treatment. 89.67% of these patients had not undergone rapid antigen detection test. Amoxicillin was the most widely used antibiotic. Conclusions: we evidenced a low use of rapid antigen detection test and a low register of Centor score. It has been observed an overuse of antibiotics, but the antibiotic used follow the recommendations of the treatment guidelines (AU)</dc:description>
<dc:creator>Macià Rieradevall, E</dc:creator>
<dc:creator>Bonet Esteve, AM</dc:creator>
<dc:creator>Burgaya Subirana, S</dc:creator>
<dc:creator>Cabral Salvadores, M</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Calvo, AM</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la faringoamigdalitis aguda por Streptococcus pyogenes es uno de los diagnósticos más frecuentes en Pediatría. Para identificarla clínicamente se han propuesto varias escalas de predicción clínica (Centor y Centor modificada por McIsaac), pero para el diagnóstico etiológico se recomienda el uso del test rápido de detección antigénica de estreptococo. Este test tiene una alta sensibilidad y especificidad y es de fácil aplicación. Nuestro estudio tiene como objetivo conocer el uso de este test en la consulta de Pediatría de Atención Primaria de nuestra área de influencia. Material y métodos: se ha realizado un estudio observacional retrospectivo de todos los pacientes de las comarcas centrales de Cataluña con diagnóstico de faringoamigdalitis, faringitis aguda, amigdalitis estreptocócica y amigdalitis aguda desde el 1 de enero de 2015 al 31 de enero de 2016. Resultados: se han estudiado 12 678 episodios de faringoamigdalitis aguda estreptocócica en 10 276 pacientes. Se realizaron 1274 test rápido de detección (10,05%). El 47,02% resultó positivo. La escala de Centor modificada se registró en 1240 pacientes (9,78%); 6933 pacientes (53,81%) recibieron tratamiento antibiótico. Al 89,67% de estos no se les había realizado test rápido de detección. La amoxicilina fue el antibiótico más usado. Conclusiones: constatamos una baja utilización del test rápido de detección y un bajo registro de la escala de Centor. Se ha observado un uso excesivo de antibióticos, pero los antibióticos utilizados se adaptan a las recomendaciones de las guías terapéuticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;19(74): 119-125, abr.-jun. 2017. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164173</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso del test rápido de detección de antígeno estreptocócico en la consulta de Atención Primaria</dc:title>
<dc:subject>^d29168^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d24286^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d24356^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29168^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24286^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d29168^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24244^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d13684^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d13684^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d24811</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
