<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158233</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The role of alpha blockers in the treatment of lower urinary tract symptoms/benign prostatic hyperplasia: are all the same? Silodosin in 'real life'</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The lower urinary tract symptoms (LUTS) are very common in men, particularly in people over 65 years. Benign prostatic hyperplasia (BPH) is the pathology most associated with LUTS in males, and is a common cause of impaired quality of life. Alpha blockers monotherapy represent the treatment of choice in patients with moderate-severe LUTS secondary to BPH. Silodosin is currently the most &amp;#945;1A uroselective alpha blocker, uroselectivity which has been confirmed in several studies both in vitro and in vivo. In this paper the main benefits of silodosin are analyzed in both phase III clinical trials (standard approach) as in 'real life' (analyzing the study SiRE [Silodosin in Real-life Evaluation], phase IV study), to validate the test data recording and confirm the positive benefit-risk profile of silodosin in a context that can reflect more closely the clinical practice (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alcántara Montero, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los síntomas del tracto urinario inferior (STUI) son muy frecuentes en los varones, sobre todo en los mayores de 65 años. La hiperplasia benigna de próstata (HBP) es la patología del varón que más se asocia a los STUI, y es una causa frecuente de alteración en la calidad de vida. Los alfabloqueantes en monoterapia representan el tratamiento de primera elección en pacientes con STUI moderados-graves secundarios a HBP. Actualmente, silodosina es el alfabloqueante más uroselectivo sobre los receptores &amp;#945;1A, uroselectividad que se ha conirmado en diversos estudios, tanto in vitro como in vivo. En este trabajo se analizan los principales beneicios de silodosina, tanto en los ensayos clínicos fase III (enfoque estándar) como en la 'vida real' (analizando el estudio SiRE [Silodosin in Real-life Evaluation], estudio de fase IV), para validar los datos de los ensayos de registro y conirmar el peril de riesgo-beneicio positivo de silodosina en un entorno que pueda relejar más estrechamente la práctica clínica (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);42(supl.2): 1-9, jul. 2016. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158233</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papel de los alfabloqueantes en el tratamiento de los síntomas del tracto urinario inferior/hiperplasia benigna de próstata: ¿son todos iguales? Silodosina en la 'vida real'</dc:title>
<dc:subject>^d13944^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d13944^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14970^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d320^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d14970^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14970^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d11913^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d11913^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11913^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d14953^s22021</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201607</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
