<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29323</identifier>
<setSpec>0211-139X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Importance of the magnetic field devices in electromagnetic therapy in the elderly</dc:title>
<dc:creator>Madroñero de la Cal, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">A medida que ha ido progresando el conocimiento sobre los mecanismos de interacción entre los campos magnéticos exógenos y el cuerpo humano se han ido incrementando sus aplicaciones terapéuticas, al mismo tiempo que se iban produciendo más eficientes y más especializados equipos y sistemas para aplicarlos. Los grandes avances que se consiguieron en traumatología y en rehabilitación dan paso a su empleo en el tratamiento de enfermedades degenerativas. Esta nueva indicación ha precisado modificaciones sustanciales en el diseño de los aplicadores con los que se genera el campo magnético en el que se sumerge al paciente durante cada sesión terapéutica. En el presente trabajo se revisan los conocimientos sobre la interacción campos magnéticos-organismos y los parámetros que regulan la interacción y sus efectos. Se describen los dos rangos de intensidad de los campos terapéuticos: a) campos del orden de militeslas (10-3 T), que tienen efectos sobre ciertos procesos metabólicos, regidos por las leyes de la fisicoquímica clásica, y b) campos extremadamente tenues, del orden de picoteslas (10-12 T), que actúan sobre ciertos procesos neuronales y que se rigen por las leyes de la física cuántica. Los primeros se utilizan en la corrección de fallos en la reparación ósea, mientras que los segundos están mostrando su eficiencia en el tratamiento de algunas enfermedades degenerativas, como la esclerosis múltiple o las enfermedades de Parkinson y de Alzheimer. Dado lo tenue de los campos con los que hay que actuar sobre el cerebro, resulta muy prometedora la posibilidad de aplicarlos en la modalidad de campos cruzados, por ser éste el modo de conseguir la máxima eficiencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. geriatr. gerontol. (Ed. impr.);38(6): 355-368, nov. 2003. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29323</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Importancia de los aplicadores de campo magnético en los tratamientos electroterapéuticos en las personas mayores</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d1886</dc:subject>
<dc:subject>^d28247^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33354^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d4646</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28247^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
