<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93928</identifier>
<setSpec>1132-239X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of perceived exertion in soccer training tasks with the generalizability theory</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The purpose of this study was to ascertain the perceived exertion by soccer players (on a 10-point scale) during brief side-games during the training process. A total of 14 amateurs took part in 27 brief side-games over nine training sessions that altered the order, spatial orientation and number of players per team. The variance was analysed through the General Linear Model (GLM) with these three facets and the accuracy of generalization was estimated. Furthermore, an ANOVA analysis was performed to determine the degree of significance of the differences between variables. The results indicate that both the change in spatial orientation and number of players per team affect the perception of the task&#146;s intensity, improving the players&#146; perception when the space is not oriented and the number of players is reduced, while the order facet did not provide the model with any variability. We conclude that the inclusion and modification of the orientation and number of players per team variables allow coaches to optimize the training process in soccer (AU)</dc:description>
<dc:creator>Blanco-Villaseñor, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Castellano, Julen</dc:creator>
<dc:creator>Casamichana, David</dc:creator>
<dc:creator>Usabiaga, Oidui</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El propósito de este trabajo fue conocer la percepción subjetiva del esfuerzo en futbolistas (a través de la escala de 10 puntos) durante la realización de juegos reducidos dentro del proceso de entrenamiento. 14 jugadores amateurs realizaron 27 situaciones de juego reducido en nueve sesiones de entrenamiento alterando el orden, la orientación del espacio y el número de jugadores por equipo de las tareas. Dentro del Modelo General Lineal (GLM), con estas tres facetas, se realizó un análisis de la varianza y se estimó la precisión de generalización. Además se realizó el análisis de ANOVA para conocer el grado de significación de las diferencias entre variables. Los resultados indican que tanto la modificación en la orientación del espacio como en el número de jugadores por equipo influyen en la percepción de la intensidad de la tarea por parte de los jugadores, aumentando la percepción del esfuerzo cuando el espacio no está orientado y se reduce el número de jugadores. La faceta orden no aportó variabilidad al modelo. Se puede concluir que la modificación de las variables de orientación del espacio y número de jugadores por equipo en las tareas permite a los entrenadores optimizar el proceso de entrenamiento en fútbol (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicol. deport;21(1): 35-40, ene.-jun. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93928</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la percepción subjetiva del esfuerzo en tareas de entrenamiento en fútbol a través de la teoría de la generalizabilidad</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d10167^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10662^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13748</dc:subject>
<dc:subject>^d34600^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14555^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
