<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21064</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Octreotide treatment of post surgical chylothorax</dc:title>
<dc:creator>Urán Moreno, M. M</dc:creator>
<dc:creator>López-Herce Cida, J</dc:creator>
<dc:creator>Zunzunegui Martínez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Brandstrup Azuero, K. B</dc:creator>
<dc:creator>Aleo Luján, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El quilotórax es una complicación poco frecuente de la cirugía cardíaca en niños. La mayor parte de los casos responden a dieta pobre en grasas o nutrición parenteral, pero en ocasiones requiere drenaje pleuroperitoneal o ligadura del conducto torácico. Se presenta el caso de una paciente de 3 años con síndrome de Down y cardiopatía compleja con canal auriculoventricular desequilibrado, que presentó un quilotórax a los 22 días de una intervención de Glenn con fístula cavopulmonar bidireccional. La paciente no mejoró con dieta pobre en grasas, ni con nutrición parenteral, por lo que fue tratada con octreótido 1-2 g/kg/h en perfusión continua intravenosa, logrando la desaparición del quilotórax. Posteriormente se pasó a 20 g/kg/día de octreótido por vía subcutánea en 3 dosis, hasta completar 61 días, permitiendo una normalización progresiva de la dieta, sin que reapareciera el quilotórax ni se presentaran efectos adversos. Se concluye que el octreótido puede ser una alternativa terapéutica, bien tolerada y con escasos efectos secundarios, en el quilotórax refractario a tratamiento conservador (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);58(4): 390-392, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21064</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del quilotórax posquirúrgico con octreótido</dc:title>
<dc:subject>^d30934</dc:subject>
<dc:subject>^d6885</dc:subject>
<dc:subject>^d6500</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2941</dc:subject>
<dc:subject>^d23785</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6483</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
