<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7546</identifier>
<setSpec>1578-2700</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Therapeutic angiogenesis in cardiology: from the experimental field to clinical trials</dc:title>
<dc:creator>Rábago Juan Aracil, G</dc:creator>
<dc:creator>Cosín Sales, J</dc:creator>
<dc:creator>Herreros González, J</dc:creator>
<dc:creator>Maceira González, A. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La angiogénesis terapéutica con factores de crecimiento (factor de crecimiento del endotelio vascular (VEGF) y factor de crecimiento de fibroblastos (FGF) es un nuevo tratamiento encaminado a incrementar la perfusión del miocardio isquémico no revascularizable con métodos tradicionales. Desde el campo experimental se han obtenido muy buenos resultados en cuanto al aumento de neovasos, pasando recientemente al uso clínico en pequeños ensayos. No obstante persisten numerosas dudas respecto a qué utilizar, el FGF, el VEGF o ambos, cómo utilizarlo, directamente la proteína o por medio de plásmidos y/o adenovirus como terapia génica y como administrarlo mediante cirugía o de forma percutánea. Pese a esto, las perspectivas son esperanzadoras, y en breve conoceremos los resultados de varios estudios multicéntricos y randomizados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. lat. cardiol. (Ed. impr.);22(3): 97-104, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7546</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Angiogénesis terapéutica en cardiología: desde el campo experimental a los estudios clínicos</dc:title>
<dc:subject>^d32666^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d30967</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d28920^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d5481^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d23771</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
