<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87496</identifier>
<setSpec>1137-0882</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Results of applying a protocol for the prophylaxis of acute urinary retention after hernia surgery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION: Acute urinary retention is a frequent complication following inguinal hernioplasty. It can cause a prolonged hospital stay, an important inconvenience in day-case surgery or short-stay surgery. MATERIAL AND METHODS: We undertook a prospective study of 117 consecutive patients who underwent inguinal hernioplasty as a short-stay procedure between January and June 2003. Three surgeons applied a protocol to prevent urinary retention and three other surgeons did not. PATIENTS: Mean age was (62), sex (107 male,10 women), benign prostatic hypertrophy (19),type of anesthesia (local 5, regional 97, general 15)and type of surgery (scheduled 110, emergency 7)were registered. STATISTICAL ANALYSIS: The C2-test was used to analyse differences between groups. P&lt;0,05 was considered statistically significant. RESULTS: We evaluated the influence of the protocol on urinary retention (11,7% in the protocol group and 7,5% in the non-protocol group)and possible risk factors for (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Valenzuela, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, F</dc:creator>
<dc:creator>Córdoba, E</dc:creator>
<dc:creator>Arribas, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: La retención aguda de orina es una complicación frecuente de la cirugía de la hernia inguinal que conlleva un aumento de la estancia hospitalaria, importante cuando dicha cirugía se realiza en régimen ambulatorio o de corta estancia. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio prospectivo de una cohorte de 117 pacientes sometidos a hernioplastia inguinal o crural en régimen de corta estancia entre enero y junio de 2003. Tres cirujanos aplicaron un protocolo de medidas encaminadas a prevenir la retención urinaria y otros tres cirujanos no. CARACTERÍSTICAS DE LA MUESTRA: Edad media 62 años, sexo (varones 107, mujeres 10),antecedente de hipertrofia benigna de próstata 19,tipo de anestesia (local 5, regional 97, general 15)y tipo de cirugía (programada 110, urgente 7).Estudio estadístico: test Chi-cuadrado para comparación de proporciones, con nivel de significación p&lt;0,05.RESULTADOS: Se valoró la repercusión de la aplicación del protocolo sobre incidencia de retención de orina (11,7% en el grupo en el que se aplicó el protocolo y 7,5% en el que no) y los factores que podrían considerarse de riesgo para la aparición de retención (únicamente encontramos diferencias estadísticamente significativas entre los pacientes que referían el antecedente de hipertrofia benigna de próstata (36,8%) y los que no (4,5%)).CONCLUSIONES: Las medidas aplicadas, aunque recomendables, son insuficientes para prevenirla retención de orina postoperatoria, especialmente en los pacientes con disfunción urinaria, por lo que sería conveniente identificar preoperatoriamente a estos pacientes de riesgo para aplicaren ellos otras medidas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. mayor ambul;9(2): 27-30, abr.-jul. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87496</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados de la aplicación de un protocolo de prevención de la retención aguda de orina trasreparación herniaria</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d29144^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29144^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6711^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
