<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21604</identifier>
<setSpec>0210-1637</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Golden proportion in the occlusion</dc:title>
<dc:creator>Marcuschamer, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La proporción de oro ha sido usada y comprobada desde hace muchos siglos; se ha demostrando que existe en muchas partes del cuerpo y cara, tanto en hombres como animales y ha sido utilizada por artistas y arquitectos con mucho éxito1-8.Ahora la aplicamos a la ortodoncia, relacionando algunas secciones de dientes inferiores con secciones de dientes superiores, para así saber qué dientes guardan relación mesiodistal en proporción de oro con sus antagonistas. De esta forma se encontró lo que Bolton y Neff querían ahora en relación Áurea9-12.Se estudiaron 500 individuos de los cuales se seleccionaron 37 de clase I de Angle sin apiñamiento, con buena oclusión clínica, sin importar raza sexo o edad, los que clínicamente se veían con mejor relación interdigital. Se midieron los dientes superiores e inferiores comparando secciones dentales que pudieran guardar proporción de oro entre ellas y que sirvieran para obtener discrepancia de tamaños entre los dientes antagonistas. Una vez localizadas las secciones dentales en proporción áurea, es preciso hacer notar la constante repetición de estos valores sobre todos los 37 individuos estudiados, evidenciando así que la belleza y la función no son coincidencia, sino que están íntimamente relacionadas con el tamaño de los dientes antagonistas en una proporción de oro. (AU)</dc:description>
<dc:source>Ortod. esp. (Ed. impr.);43(1): 10-14, ene. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21604</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Proporción de oro en la oclusión</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3781</dc:subject>
<dc:subject>^d3737^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14460^s22004</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
