<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20633</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Polyspecific response in the central nervous system. Use of antibody index</dc:title>
<dc:creator>Dorta Contreras, A. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La respuesta inmune oligoclonal en el líquido cefalorraquídeo (LCR), a diferencia de las evidencias en sangre, es poliespecífica. Junto a los anticuerpos específicos contra el agente causal se sintetizan muchos inespecíficos, más aún en enfermedades neurológicas crónicas. Objetivo. Divulgar las características de esta respuesta oligoclonal poliespecífica y el uso del índice de anticuerpo como herramienta diagnóstica tanto en enfermedades infecciosas como crónicas. Desarrollo. El empleo del índice de anticuerpo discrimina entre la fracción de anticuerpo derivado de la sangre y la fracción del anticuerpo específico derivado del cerebro. Se calculan las razones LCR/suero de anticuerpos específicos y la de IgG. El índice de anticuerpo es el cociente entre ambas. La razón de anticuerpo específico puede obtenerse por titulación pero es menos sensible y se recomienda la cuantificación por métodos inmunoenzimáticos. Para evitar falsos negativos, debe corregirse y cambiar la razón IgG por la razón límite de acuerdo con el reibergrama, cuando la primera es mayor. En enfermedades crónicas autoinmunes pueden existir índices de anticuerpos patológicos contra distintos agentes víricos, como los índices contra sarampión, rubéola y herpes zoster -conocido como reacción SRZ- en esclerosis múltiple y en lupus eritematoso sistémico, síndrome de Sjögren y la granulomatosis de Wegener. Conclusiones. El uso del índice de anticuerpo permite el diagnóstico de enfermedades neurológicas infecciosas agudas y la caracterización de la respuesta poliespecífica secundaria en procesos crónicos neurológicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(11): 1070-1073, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20633</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Respuesta inmune poliespecífica en el sistema nervioso central.Empleo del índice de anticuerpo</dc:title>
<dc:subject>^d24529</dc:subject>
<dc:subject>^d2594</dc:subject>
<dc:subject>^d22206</dc:subject>
<dc:subject>^d1333</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28582</dc:subject>
<dc:subject>^d2525</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
