<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36436</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Development and evaluation of the quality of the nursing discharge report</dc:title>
<dc:creator>Martínez, José Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Sáinz, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Caamaño, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Carro, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Revisar los procedimientos y el método del informe de enfermería al alta, con la obtención de indicadores de realización y calidad, el análisis de los problemas de salud definidos y los patrones de salud alterados, la observación de su evolución y el cuestionamiento de la calidad del documento actual. Método: Casos: todos los informes de alta del período de estudio que se han enviado a la Dirección de Calidad. Fuentes de datos: sistema de información del hospital, base de datos de informes de enfermería al alta y estudios previos realizados. Análisis de los datos: estimación por rango de edades del número de pacientes que necesitan cuidados, auditoría de historias clínicas para valorar el cumplimiento de criterios establecidos y codificación de diagnósticos enfermeros y complicaciones potenciales en los informes. Herramientas: programas Access y Excel de Microsoft Office, SPSS y programación personalizada (Fortran). Resultados: La auditoría realizada en 576 pacientes detectó un 41,2 por ciento de informes no realizados. Los 329 informes analizados describen 1.195 problemas, y la pertinencia de los diagnósticos enfermeros (95,5 por ciento) ha mejorado respecto a los años 1996 (87,1 por ciento) y 1991 (46,1 por ciento). Destacan las frecuencias más altas en pacientes con alteración de la integridad cutánea (22,5 por ciento), déficit de autocuidados (18,6 por ciento), riesgo de infección (8,6 por ciento) y deterioro de la movilidad física (6,4 por ciento). Conclusiones: Deben revisarse los criterios de realización y mejorarse los indicadores de funcionamiento. La cumplimentación de informes es aceptable presentando una adecuación precisa en la distribución de problemas y en la formulación de diagnósticos que están correctamente enunciados. La hoja de recogida de datos debe modificarse ampliando el formulario y homogeneizando la forma de recogida de información (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;19(6): 396-401, nov. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36436</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución y valoración de la calidad del informe de enfermería al alta</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12222</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9924^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d10545^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28202^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d33551</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
