<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32858</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Stereotyped beliefs about cycles</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The main aim of this paper is to analyse the belief&#146;s system about physical and psychological influence related to four cycles: days of the week, academic year, weather conditions, and menstrual cycle. Results were obtained firstly, cycle by cycle, analysing significant differences among phases inside each cycle. Secondly, a comparative analysis between the four cycles was carried out, and finally gender differences at each cycle were discussed. After describing participants (Spanish university students), procedure, and obtained results, the main conclusion is to confirm the general belief about the analysed cycles influence. Some limitations and future proposals are suggested (AU)</dc:description>
<dc:creator>Barberà Heredia, Ester</dc:creator>
<dc:creator>Cala Carrillo, M. Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objeto central de este artículo es analizar el sistema de creencias desarrollado por un grupo de estudiantes universitarios españoles sobre las repercusiones físicas y anímicas de cuatro ciclicidades bien delimitadas, como son: los días de la semana, el año académico, el tiempo climatológico y el ciclo menstrual. Además de estudiar la influencia específica de las sucesivas fases de cada ciclo, se ha llevado a cabo un análisis comparativo para ver cuáles son los ciclos dominantes, y conocer si hay diferencias significativas entre las mujeres y los varones en cada uno de los ciclos analizados. Tras describir la muestra y el procedimiento utilizado se debaten los resultados, concluyéndose la persistencia actual de creencias generalizadas sobre la afectación de los cuatro ciclos analizados. Finalmente, se comentan algunas limitaciones y se plantean propuestas para la investigación futura (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);16(1): 14-21, feb. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32858</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Creencias estereotipadas sobre ciclicidades</dc:title>
<dc:subject>^d13721^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d32428</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13114^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13114^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10698</dc:subject>
<dc:subject>^d8767^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8768^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13627^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32509</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d16303</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
