<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15367</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Preliminary evaluation of the prevalence of tuberculosis infection in an occupational risk group</dc:title>
<dc:creator>Lledó, Lourdes</dc:creator>
<dc:creator>Gegúndez, María Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Saz, José Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Beltrán, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO. El objetivo de este trabajo fue mejorar el conocimiento de la prevalencia de la infección tuberculosa en colectivos cuya actividad profesional podría suponer empíricamente un riesgo elevado de contacto con personas infectadas por Mycobacterium tuberculosis, así como identificar los factores de riesgo para establecer medidas eficaces de control y prevención. Con este objetivo se diseñó en primer lugar un estudio piloto con trabajadores de un colectivo policial. MATERIAL Y MÉTODOS. Se estudió la reactividad frente a la tuberculina en 150 individuos pertenecientes al Cuerpo Nacional de Policía (CNP), y se les realizó una encuesta epidemiológica para identificar los factores de riesgo. RESULTADOS. Se detectó una prevalencia del 10,7 por ciento y no se encontraron diferencias estadísticamente significativas respecto al sexo, ni a los años de servicio, pero sí respecto al incremento de la edad. CONCLUSIONES. Los datos de prevalencia obtenidos y la experiencia conseguida permitirán continuar el trabajo y establecer un programa efectivo de control  (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;20(7): 332-334, ago. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15367</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación preliminar de la prevalencia de infección tuberculosa en un grupo laboral de riesgo</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d14778</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29063</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29881</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
