<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11593</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hydrodynamic and biochemical effects of hypothermal perfusion of renal isolates according to type of pump used</dc:title>
<dc:creator>Llorente Abarca, C</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Fernández, C</dc:creator>
<dc:creator>Cañizo López, J. F. del</dc:creator>
<dc:creator>Lledó García, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Comparar mediante un diseño de perfusión experimental hipotérmica de riñón aislado controlado por ordenador los efectos hidrodinámicos y bioquímicos de dos modelos de bomba: la clásica de rodillos frente a un nuevo dispositivo (bomba pulsátil de vacío) diseñado en nuestro laboratorio. PROCEDIMIENTOS BÁSICOS: Estudio experimental llevado a cabo en 12 riñones de cerdos miniatura. Tras nefrectomía bilateral transperitoneal, los órganos son perfundidos a presión constante de forma randomizada: en la bomba de rodillos o en el dispositivo pulsátil de vacío. El sistema permite registro continuo de presión y flujo de perfusión así como resistencia vascular renal. RESULTADOS: El valor medio de resistencia vascular renal fue significativamente menor en las perfusiones realizadas con bomba pulsátil de vacío. La concentración media de LDH en la solución de perfusión mostró correlación con el flujo de perfusión. CONCLUSIONES: La bomba pulsátil de vacío proporciona parámetros hidrodinámicos teóricamente más favorables frente a la bomba de rodillos. Al contrario de lo referido en la literatura, en nuestro trabajo la concentración de LDH en el medio de perfusión se relaciona con valores hidrodinámicos indicativos de buena perfusión. (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;26(3): 182-189, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11593</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos hidrodinamicos y bioquimicos de la perfusion hipotérmica de riñón aislado según el tipo de bomba utilizada</dc:title>
<dc:subject>^d7840</dc:subject>
<dc:subject>^d10669</dc:subject>
<dc:subject>^d7216</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d13936</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
