<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22376</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bioethical considerations of genetic engineering</dc:title>
<dc:creator>González Fraguela, M. E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La tecnología del ADN recombinante, popularmente llamada ingeniería genética, tiene numerosas aplicaciones, que han fascinado y alarmado al público. Desde mediados de la década de los 70, los beneficios de esta tecnología superan, por lo general, a los riesgos. Estos beneficios, plasmados en un aumento del conocimiento y en la mejora de los productos de diagnóstico y terapéuticos, han tenido un amplio impacto no sólo en el laboratorio, sino también en la vida diaria. El desarrollo de la ciencia y las nuevas direcciones científicas en la biología dictan la necesidad de que los científicos tengan una avanzada concepción filosófica del mundo para valorar acertadamente los resultados y perspectivas de cualquier ciencia biológica, incluso los de la ingeniería genética; es muy importante que tenga el enfoque biosocial. Se debe luchar irreconciliablemente contra las ideas pseudocientíficas y los intentos de utilizar los recientes adelantos de la biología con fines reaccionarios, antihumanos  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(8): 701-704, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22376</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consideraciones bioéticas de la ingeniería genética</dc:title>
<dc:subject>^d9654</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d9615</dc:subject>
<dc:subject>^d3026</dc:subject>
<dc:subject>^d22158</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6448</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24386</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22679</dc:subject>
<dc:subject>^d555</dc:subject>
<dc:subject>^d23920</dc:subject>
<dc:subject>^d1077</dc:subject>
<dc:subject>^d36358</dc:subject>
<dc:subject>^d36301</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
