<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26220</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Taking care of patients with diabetes in ah health care area: a series of improvements</dc:title>
<dc:creator>Montoya, José Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Santiago, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Ballesteros, Ana</dc:creator>
<dc:creator>García, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Fontcuberta, Julio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Mejorar la calidad de la asistencia que recibe el paciente diabético en un área de salud. Pacientes y método: Se estudió a pacientes con diabetes mellitus (DM) &gt; 14 años de edad. El período de observación se prolongó desde la apertura de la historia clínica hasta el 30 de septiembre de 1999 para los criterios 1, 2, 3 y 7 de la cartera de servicios, y desde el 1 de octubre de 1998 al 30 de septiembre de 1999 para el resto de criterios. El estudio tuvo una dimensión de calidad científico-técnica. Los datos fueron de tipo procesual y los criterios fueron explícitos y normativos. Se aplicaron las normas técnicas mínimas de la cartera de servicios en atención primaria. Los datos del muestreo se obtuvieron de las historias clínicas de los pacientes incluidos en el programa de diabetes mellitus (n.o de pacientes incluidos en la muestra = 691; IC del 95 por ciento; precisión (e) = 10 por ciento). El muestreo fue sistemático y estratificado por cupos. Se realizó una revisión interna por pares y, con posterioridad, se llevó a cabo un análisis de resultados y una propuesta de medidas correctoras: a) transmisión de los resultados a los equipos de atención primaria; b) implantar una hoja de seguimiento del programa de diabetes mellitus, y c) realización de sesiones en el equipo de atención primaria para unificar las actividades, sesiones de formación continuada, segunda fase del estudio y comparación de resultados. Resultados: En la primera fase se incluyó el 95,8 ñ 1,5 por ciento de los pacientes. Los datos de la anamnesis revelaron hipertensión arterial en el 80,3 ñ 3 por ciento, dislipemias en el 59,9 ñ 3,7 por ciento; auscultación cardiopulmonar en el 63 ñ 3,6 por ciento, evaluación de los reflejos osteotendinosos en el 45,9 ñ 3,7 por ciento, valoración de la sensibilidad en el 52 ñ 3,7 por ciento, electrocardiograma en el 73,1 ñ 3,3 por ciento y síntomas de hipoglucemia en el 71,9 ñ 3,4 por ciento. En la segunda fase (al año de implantar las medidas correctoras) hubo un 97 ñ 1,3 por ciento de pacientes bien incluidos (p = 0,1). En la anamnesis se apreció hipertensión arterial en el 86,4 ñ 2,5 por ciento (p = 0,001) y dislipemia en el 73 ñ 3,3 por ciento (p = 0,001). El 66,2 ñ 3,5 por ciento presentaba auscultación cardiopulmonar (p = 0,09); en el 54,4 ñ 3,7 por ciento se había evaluado los reflejos osteotendinosos (p = 0,0006), en el 58,8 ñ 3,6 por ciento, la sensibilidad (p = 0,005), en el 76,9 ñ 3,1 por ciento se realizó un electrocardiograma (p = 0,005) y el 76,1 ñ 3,1 por ciento presentaba síntomas de hipoglucemia (p = 0,04). Conclusiones: Las medidas correctoras implantadas son válidas para mejorar la calidad de la atención a los pacientes con diabetes mellitus del área, ya que se ha observado una mejoría en los criterios que evalúan una correcta anamnesis y exploración (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;18(4): 203-208, jun. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26220</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Atención al paciente diabético en un área de salud: ciclo de mejora</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d5932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3944</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
