<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36622</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A correlational study about burnout and personality</dc:title>
<dc:creator>Olmedo Castejón, Encarnación</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Zamora, G. Lastenia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Andalucía Oriental. Universidad de Sevilla</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El presente estudio forma parte de una investigación en la que los autores trabajan el constructo del burnout ("estar quemado"), y utilizando los planteamientos de Maslach y Jackson. En este trabajo se muestra la relación que el constructo tiene con distintas variables de personalidad. La muestra está formada por personal sanitario, tanto mujeres (84,8 por ciento) como hombres (15,2 por ciento), con edades comprendidas entre los 20 y los 60 años. Para la medida del burnout, utilizamos el Cuestionario de Burnout para Enfermería (CBE), de Hernández y Olmedo, para medir la extroversión y el neuroticismo utilizamos el E-N, de Pelechano, para medir el locus de control utilizamos el LUCAM, de Pelechano y Báguena, controlamos la variable patrón de conducta tipo A utilizando el de Bortner y, finalmente, para valorar la variable Rigidez utilizamos el cuestionario R-3 de Pelechano. Los resultados indican la existencia de relaciones entre el neuroticismo, el locus de control externo y el patrón A con respecto a determinadas características del síndrome del "estar quemado". No sucede lo mismo con la dimensión de extroversión ni con la variable rigidez, ninguna de ellas presenta característica alguna con respecto al síndrome (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;22(1): 121-136, 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36622</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un estudio correlacioual acerca del síndrome del "estar quemado" (burnout) y su relación con la personalidad</dc:title>
<dc:subject>^d2087^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7756</dc:subject>
<dc:subject>^d10742</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d20201</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
