<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3476</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Update on diagnosis and treatment of normotensive hydrocephalus (chronic hydrocephalus of the adult)</dc:title>
<dc:creator>Mataró, M</dc:creator>
<dc:creator>Sahuquillo, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Poca, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La hidrocefalia "normotensiva" o hidrocefalia crónica del adulto (HCA) es una entidad poco conocida, que se manifiesta en sus formas completas por un cuadro de demencia progresiva, alteraciones de la marcha e incontinencia de esfínteres. El aumento en la esperanza de vida de la población ha condicionado un incremento en la prevalencia de la HCA, a pesar de lo cual existen todavía importantes controversias en relación con la sensibilidad, especificidad y valor predictivo de los diferentes métodos diagnósticos y terapéuticas de este síndrome. Estudios recientes han señalado que el porcentaje de pacientes que mejoran después de la colocación de una derivación de líquido cefalorraquídeo (LCR) sigue siendo bajo y que el índice de complicaciones continúa siendo excesivamente elevado. Sin embargo, nuestra experiencia y la de otros autores indica que el índice de buenos resultados posquirúrgicos supera el 80 por ciento, con una tasa de complicaciones muy baja, si se aplica un protocolo estricto de diagnóstico y se selecciona la válvula de una forma adecuada en función de las características hidrodinámicas del sistema derivativo. El objeto de esta revisión es actualizar los aspectos clínicos, diagnósticos y terapéuticos de la HCA. Presentaremos y discutiremos también el protocolo de estudio y tratamiento que aplicamos en nuestro centro en aquellos pacientes con sospecha de HCA. (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;16(8): 353-369, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3476</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actualizaciones en el diagnóstico y tratamiento de la hidrocefalia "normotensiva" (hidrocefalia crónica del adulto)</dc:title>
<dc:subject>^d7003</dc:subject>
<dc:subject>^d23185</dc:subject>
<dc:subject>^d2591</dc:subject>
<dc:subject>^d2594</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14949</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3718</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d24219</dc:subject>
<dc:subject>^d9262</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
