<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2628</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical Long-term Outcome of Coronary Stenting in Current Practice</dc:title>
<dc:creator>Gómez Agüera, Alicia</dc:creator>
<dc:creator>López Fornás, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Ruipérez Abizanda, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Valdés Chávarri, Mariano</dc:creator>
<dc:creator>García Alberola, Arcadio</dc:creator>
<dc:creator>Pinar Bermúdez, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Pascual Figal, Domingo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los resultados publicados por los estudios Stress/Benestent fueron obtenidos en poblaciones seleccionadas y bajo condiciones técnicas que no reflejan la práctica actual con stents intracoronarios. Objetivos. Revaluar los resultados clínicos a largo plazo del implante de stents intracoronarios en la práctica actual y comparar los resultados en lesiones con y sin criterios Stress/Benestent. Métodos. Doscientos dieciséis pacientes consecutivos, con éxito en el implante de 279 stents en 256 lesiones y sin eventos clínicos intrahospitalarios, fueron seguidos durante 16,7 ñ 10,4 meses. Se implantaron siete tipos de stents, expandidos a altas presiones (15,6 ñ 2,2 atm), y se administraron aspirina y ticlopidina asociadas durante cuatro semanas postimplante. Resultados. La incidencia acumulada de revascularización de la lesión diana fue del 9,7 por ciento a 6 meses, del 13,5 por ciento a 12 meses y del 15,1 por ciento a 18, 24 y 36 meses, y de cualquier evento (revascularización de la lesión diana, infarto de miocardio y muerte) fue del 11,3 por ciento a 6 meses, del 13,9 por ciento a 12 meses, del 19,3 por ciento a dos años y del 21,1 por ciento a tres años. Las lesiones no Stress/Benestent fueron 193 (75 por ciento), presentando mayores tasas acumuladas de revascularización de la lesión diana (17,9 frente a 7,5 por ciento; p = 0,015) y eventos clínicos combinados (22,4 frente a 10 por ciento; p = 0,025), que las lesiones Stress/Benestent. Conclusión. El implante de stents en lesiones coronarias no Stress/Benestent se asocia a un peor pronóstico clínico a largo plazo. Sin embargo, los resultados clínicos a largo plazo obtenidos en una población no seleccionada y en la práctica actual son similares a los obtenidos en los estudios Stress/Benestent, probablemente debido a las mejoras técnicas alcanzadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(2): 166-171, feb. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2628</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados clínicos a largo plazo del implante de stents intracoronarios en la práctica actual</dc:title>
<dc:subject>^d24519</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24885</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d30178</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
