<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119480</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New approaches for the treatment of dyslipidemia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Reduction in the risk of cardiovascular complications through modification of lipids is currently focused on lowering low density lipoproteins-cholesterol, with statins being the preferred drugs. New agents, under research, such as antibodies neutralizing PCSK9, will have a special place for the management of patients with intolerance to statins of severe dyslipemias. Drugs used to modify the concentration of high density lipoproteins-cholesterol and triglycerides have not been accompanied by the expected reductions in the rate of cardiovascular complications (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lahoz, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Mostaza, José María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La reducción del riesgo de complicaciones cardiovasculares a través de la modificación de los lípidos sigue actualmente centrada en el descenso del colesterol unido a lipoproteínas de baja densidad, siendo las estatinas los fármacos de elección. Nuevos tratamientos, en fase de investigación, como los anticuerpos que neutralizan la PCSK9, tendrán un lugar reservado para el tratamiento de pacientes con intolerancia a las estatinas o con dislipidemias graves. Los fármacos dirigidos a modificar la concentración de colesterol unido a lipoproteínas de alta densidad y triglicéridos no se han acompañado de las reducciones esperadas en la tasa de complicaciones cardiovasculares (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);142(7): 306-309, abr. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119480</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevas pautas en el tratamiento de las dislipidemias</dc:title>
<dc:subject>^d963^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d931^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d33014^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d50514^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23469^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7117^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
