<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10010</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of ptfe haemodialysis graft thrombosis by percutaneous thrombectomy. A prospective study</dc:title>
<dc:creator>Lonjedo Vicent, E</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz Monzón, E</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Palonés, F</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Perelló, I</dc:creator>
<dc:creator>Górriz Teruel, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Blanes Mompó, J. I</dc:creator>
<dc:creator>Palmero Da Cruz, J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Meléndez, S</dc:creator>
<dc:creator>Crespo Moreno, I</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Rodrigo, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Las guías actuales (DOQI) recomiendan una permeabilidad primaria a los tres meses del 40 por ciento en el tratamiento percutáneo de las trombosis de las prótesis de PTFE para hemodiálisis. El objetivo de nuestro estudio es valorar prospectivamente la eficacia de la trombectomía mecánica en el tratamiento de esta complicación de las prótesis para hemodiálisis. Pacientes y métodos. Hemos analizado prospectivamente 107 trombectomías percutáneas consecutivas de prótesis de PTFE para hemodiálisis realizadas en 75 pacientes con técnica hidrodinámica (Hydrolyserâ) en los primeros 35 casos (33 por ciento) y con técnica mecánica simple utilizando un balón de angioplastia en los últimos 72 casos (67 por ciento). Las lesiones subyacentes fueron diagnosticadas mediante fistulografía, tratándose mediante angioplastia cuando era necesario. Se analizó el éxito anatómico, el éxito clínico, las lesiones subyacentes, las trombosis precoces (72 horas), la permeabilidad y las complicaciones. Resultados. El éxito anatómico se ha conseguido en 103 casos (96,2 por ciento) y el clínico en 101 (94,4 por ciento). La tasa de trombosis precoz ha sido del 17,3 por ciento. En 68 casos (90,6 por ciento) se han detectado estenosis asociadas, que han sido tratadas con ATP. A los 3, 6 y 12 meses, la permeabilidad primaria ha sido de 50, 39 y 30 por ciento, y la secundaria de 62, 49 y 40 por ciento. Se han producido dos complicaciones mayores (1,86 por ciento). Conclusiones. La trombectomía mecánica es segura y eficaz en el tratamiento de las trombosis de las prótesis de PTFE para hemodiálisis. Las recomendaciones del DOQI se cumplen completamente con esta técnica (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;53(6): 393-403, nov. 2001. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10010</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la trombosis de los injertos de PTFE para hemodiálisis mediante trombectomís percutanea. Estudio prospectivo</dc:title>
<dc:subject>^d24560</dc:subject>
<dc:subject>^d2231</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d11578^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30479^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d14312^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
