<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1005</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The new cardiovascular risk factors</dc:title>
<dc:creator>Hernández Menárguez, F</dc:creator>
<dc:creator>Madrid Conesa, J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Pastor, A</dc:creator>
<dc:creator>Abellán Alemán, J</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Castaño, J. B</dc:creator>
<dc:creator>Leal Hernández, M</dc:creator>
<dc:creator>García Galbis Marín, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En esta revisión se definen las características y criterios epidemiológicos de los factores de riesgo cardiovascular (FRCV), su clasificación según su importancia y la posibilidad de intervención, su tendencia a asociarse entre sí y la multiplicación del riesgo que ello entraña. De entre los llamados "nuevos FRCV", se analizan la reactividad cardiovascular, el fibrinógeno, la microalbuminuria, la homocisteína y la lipoproteína (a). En el estudio de la reactividad cardiovascular se definen los tipos de estresores y la respuesta hemodinámica al estrés. Se detalla la relación de la reactividad cardiovascular como factor desencadenante de hipertensión arterial (HTA). Respecto del fibrinógeno, se analizan las evidencias científicas y epidemiológicas que lo avalan como FRCV y se detallan los factores que modifican su tasa. Sobre la microalbuminuria se definen y pormenorizan los métodos de su determinación, así como su importante relación con la diabetes y la HTA. Se expone la fisiopatología de la hiperhomocisteinemia, así comos sus causas y correlación con la enfermedad cardiovascular, su detección y posible tratamiento y control. Referido a la lipoproteína (a), se analiza su metabolismo y los factores que influyen sobre su concentración. Se repasan sus funciones fisiológicas y su relación con la cardiopatía coronaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);18(4): 171-185, mayo 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1005</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los nuevos factores de riesgo cardiovascular</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d8248</dc:subject>
<dc:subject>^d33775^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6866</dc:subject>
<dc:subject>^d22179</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d422^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
