<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29807</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The social feelincs construction: the deaths of the subject who born</dc:title>
<dc:creator>Salido Moreno, M. Paz</dc:creator>
<dc:creator>Gálvez Toro, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Amezcua, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Index</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El objeto de este trabajo es mostrar que el sentimiento de pérdida que sufren las mujeres tras una muerte perinatal o un aborto es una construcción social de reciente creación en nuestra sociedad vinculado a determinadas condiciones económicas, demográficas, tecnológicas e históricas muy concretas. DISEÑO: Investigación cualitativa, metasíntesis cualitativa basada en estudios fenomenológicos. EMPLAZAMIENTO: Andalucía, España, SUJETOS: Discursos sociales impresos en la cotidianeidad: textos divulgativos y experiencias sobre el nacimiento y la muerte. RESULTADOS Y CONCLUSIONES. La tecnología médica y otras condiciones de posibilidad han hecho posible una nueva definición de la vida: actualmente el nacimiento social de un sujeto ocurre antes del nacimiento, durante la vida intrauterina. Este es el motivo por el cual las madres tienen sentimientos de pérdida tras un aborto o una pérdida fetal. Estos sentimientos son un efecto social adverso, un efecto secundario del poder de la ciencia y de la medicina como instancias capaces de construir imágenes sociales y culturales que crean identidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Index enferm;11(39): 29-34, dic. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29807</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La construcción social de los sentimientos. La muerte del sujeto que nace</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28105</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d23898</dc:subject>
<dc:subject>^d4720</dc:subject>
<dc:subject>^d25^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
