<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10179</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Oral reconstruction by means of microvascular free flaps based on the subescapular artery</dc:title>
<dc:creator>Modelo Pérez, A</dc:creator>
<dc:creator>Fortis Sánchez, E</dc:creator>
<dc:creator>Torres Garzón, L</dc:creator>
<dc:creator>Budiño Carbonero, S</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Ruiz, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Rendón Infante, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La reconstrucción oral se ha beneficiado de la gran variedad de tejidos transferibles mediante técnicas microvasculares. Los coIgajos basados en la arteria subescapular proporcionan una amplia variedad de colgajos libres, incluyendo: el colgajo escapular y paraescapular cutáneos, el colgajo óseo lateral escapular, el colgajo de serrato anterior y el colgajo de músculo dorsal ancho. Podemos reconstruir grandes defectos orales combinando estos colgajos, que tienen pedículos vasculares independientes, lo que los hace fácilmente orientables para adaptarse al defecto tisular. Así, defectos orales complejos que necesitan hueso, tejido epitelial y tejido muscular, encuentran en este colgajo subescapular una indicación insustituible. Revisamos la anatomía de estos colgajos, explicamos nuestra técnica de obtención y presentamos trece pacientes reconstruidos mediante colgajos libres subescapulares: once con defectos orales complejos, uno con defecto cutaneomuscular occipitoparotídeo, y otro con defecto parotídeo preauricular. Hubo dos fallos de colgajo. La supervivencia global de los enfermos afectados por cáncer epidermoide oral se beneficia de la aplicación de estas técnicas, pero los resultados clínicos son mejores, especialmente los fucionales. Los colgajos subescapulares pueden considerarse como segunda opción en defectos de mediano tamaño orales, cuando no se pueden aplicar otros colgajos más habituales (antebraquial, peroné, y recto abdominal), y como primera elección en caso de grandes defectos complejos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;23(5): 284-293, sept. 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10179</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reconstrucción oral mediante colgajos microvascularizados basados en la arteria subescapular</dc:title>
<dc:subject>^d22570^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9054^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23440^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d22570^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31057^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22570^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9054^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23440^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
