<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-161883</identifier>
<setSpec>1697-641X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Granular cell tumor (Abrikossoff´s tumor) of the tongue. A case report and literature review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Granular cell tumor is a soft tissue neoplasm that usually affects females in the fourth to sixth decades of life. It can affect any area of the body, with preponderance to the oral cavity, specifically in the tongue, as an asymptomatic nodule of slow growth. histological findings, differential diagnosis and therapeutic implications are discussed together with a review of the literature. Case report: A 21 year old female comes to the Oral Surgery and Medicine Department of the Complutense university of Madrid because of an asymptomatic lesion in the tongue of a year of evolution. The final diagnosis after exisional biopsy was granular cell tumor. Discussion: Firstly described as &#145;granular cell myoblastoma&#146;, different terms have been applied to this entity such as &#145;granular cell neurofibroma&#146; or &#145;granular cell schwannoma&#146;. The theory of a neural origin of the granular cells based on inmunohistochemical studies is now accepted. Its usual benign behavior and its low recurrence rate after surgical excision set a favorable prognosis. Conclusion: A surgical excisional biopsy of the tumor and histological examination are necessary for the correct diagnosis and treatment due to differential diagnosis including benign soft tissue tumors (AU)</dc:description>
<dc:creator>Esparza Gómez, Germán</dc:creator>
<dc:creator>Díez Dans, Gabriela</dc:creator>
<dc:creator>Moreno López, Luis Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Cerero Lapiedra, Rocío</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El tumor de células granulares o tumor de Abrikossoff es una neoplasia de los tejidos blandos que suele afectar a mujeres entre la cuarta y la sexta década de la vida. Puede desarrollarse en cualquier parte del organismo, pero es en la región intraoral y especialmente en la lengua donde se localiza con mayor frecuencia como un nódulo asintomático de crecimiento lento. Se analizan los hallazgos clínicos e histopatológicos, el diagnóstico diferencial y la actitud terapéutica ante esta patología junto con una revisión de la literatura. Caso clínico: una mujer de 21 años de edad acude al Departamento de Medicina y Cirugía Bucofacial de la facultad de Odontología de la universidad Complutense de Madrid por presentar una lesión asintomática en la lengua de un año de evolución. El diagnóstico definitivo tras la biopsia escisional fue de tumor de células granulares. Discusión: Descrito por primera vez en 1926 como &#145;mioblastoma de células granulares&#146;, ha recibido distintas denominaciones &#145;neurofibroma de células granulares&#146; o &#145;schwannoma de células granulares&#146; lo que evidencia su controvertida histogénesis. Actualmente se defiende la teoría de un origen neural de las células granulares basado principalmente en estudios inmunohistoquímicos. Su comportamiento generalmente benigno y su baja tasa de recidiva tras la exéresis quirúrgica establecen un pronóstico favorable. Conclusiones: Dadas las posibilidades diagnósticas que se pueden establecer clínicamente, la realización de una biopsia escisional y su posterior análisis histopatológico, resulta indispensable para el correcto diagnóstico y tratamiento de la lesión (AU)</dc:description>
<dc:source>Cient. dent. (Ed. impr.);14(1): 25-28, ene.-abr. 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-161883</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor de células granulares (tumor de Abrikossoff) en la lengua. A propósito de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30067^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22700^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13369^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201704</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
