<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-66626</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Objective: Gonadotropinomas are adenomas of the gonadotropic cells of the anterior pituitary. These cells produce and secrete gonadotropins (follicle-stimulating hormone and luteinizing hormone). Most of these tumors show altered production of gonadotropins and their subunits (the  - FSH,   and, less frequently,  -LH subunits). The thyrotropin-releasing hormone (TRH) stimulation test could differentiate these tumors from nonfunctioning tumors. Equally, this test could be able to distinguish between postsurgical changes and tumoral remnants after surgery. Subjects and method: We studied 24 patients with pituitary macroadenoma, 14 of who had a histological diagnosis of gonadotroph adenoma. The TRH stimulation test was performed before and after surgery. Results: Both before and after surgery, a positive result to the TRH test was obtained in 50% of gonadotropinomas. Magnetic resonance imaging (MRI)performed after surgery revealed that 83% of the patients with gonadotropinoma had signs of tumoral persistence or recurrence and/or postsurgical changes. Of these patients, 83% (41.6% of the total) showed positive (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alia, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Estepa, Araceli</dc:creator>
<dc:creator>Acebes, Juan José</dc:creator>
<dc:creator>Soler, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Villabona, Carles</dc:creator>
<dc:creator>Dastis, Macarena</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Boluda, Susana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Los gonadotropinomas son tumores originados en las células gonadotropas de la hipófisis anterior causales de la síntesis y la secreción de gonadotrofinas (folitropina [FSH] y lutropina [LH]). La mayoría de estos tumores tienen una producción alterada de gonadotropinas y de sus subunidades (folitropina beta, subunidad alfa y, con menos frecuencia, lutropina beta). Los gonadotropinomas pueden presentar una respuesta de la subunidad alfa de las gonadotropinas al estímulo con protirrelina (TRH) que podría diferenciar estos tumores de los no funcionantes. De igual forma, esta prueba podría ser de utilidad tras la cirugía para poderdiscernir los posibles restos tumorales respecto a los cambios posquirúrgicos. Sujetos y método: Se estudió a 24 pacientes intervenidos de macroadenoma hipofisario, de los que 14 fueron diagnosticados de gonadotropinoma en el estudio histológico. Se les practicó la prueba de lasubunidad alfa tras la administración de TRH antes y después de la cirugía.Resultados: En el estudio prequirúrgico el 50% de los gonadotropinomas tuvieron una respuesta positiva a dicha prueba y en el posquirúrgico otro 50%. El 83% de los pacientes con gonadotropinoma presentaban signos de recidiva/persistencia tumoral y/o cambios en laresonancia magnética (RM) de control posquirúrgico; el 83% de estos pacientes (41,6% del total) tuvo una respuesta positiva de la subunidad alfa tras el estímulo con TRH. En el grupo de macroadenomas no gonadotropinomas sólo un 33% tuvo respuesta positiva antes de la cirugía y otro 33%, después. En la RM practicada después de la cirugía, todos mostraban signos radiológicos compatibles con cambios inflamatorios posquirúrgicos o signos de persistencia y/o recidivatumoral. Conclusiones: Dicha prueba podría ser de ayuda en el diagnóstico diferencial de los gonadotropinomas, así como en el seguimiento y la valoración posquirúrgica de estos tumores (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;55(6): 253-258, jun. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-66626</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d37316^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d24373^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d11344^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30447^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d6212^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200806</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
