<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5136</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The relationship between knowledge abaut balanced diets and food habits in a group of university students</dc:title>
<dc:creator>López Sobaler, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Mena, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Faci, M</dc:creator>
<dc:creator>Perea, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Lozano, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, A. R</dc:creator>
<dc:creator>Requejo, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Navia, B</dc:creator>
<dc:creator>Ortega, R. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos y métodos: Para valorar el nivel de conocimientos sobre lo que es una dieta correcta y la aproximación/alejamiento de los hábitos declarados al ideal teórico, se ha estudiado un colectivo de 318 jóvenes universitarios de 22.7ñ1.7 años, que fueron interrogados sobre su frecuencia de consumo de alimentos, junto con la que consideraban correcta para lograr una alimentación equilibrada.Resultados: La diferencia entre el consumo declarado como habitual y el considerado conveniente fue mínima para el grupo de carnes+pescados+huevos (0.04ñ5.4 veces/semana), observándose el máximo alejamiento entre lo que se hace y se considera correcto para el grupo de lácteos (-3.2ñ7.8 veces/semana) y frutas (-3.1 ñ6.9 veces/semana). Sin embargo, el consumo medio de lácteos, y frutas, así como el de carnes+pescados+huevos, podría ser considerado bastante aceptable pues lo declarado como habitual se aleja del mínimo recomendado en 0.5 veces/día o menos. Para verduras+ hortalizas y sobretodo para cereales+legumbres el alejamiento es muy superior, siendo aconsejable un incremento medio en el consumo de 1.6 veces/día para verduras+hortalizas y de 3.9 veces/día para cereales+legumbres.El consumo declarado para los cereales es muy bajo (13.0ñ6.9 veces/semana), cuando la mayor parte de los organismos establecen como conveniente un consumo mínimo de 6 veces/día (42 veces/semana) para este grupo de alimentos. Sin embargo, los jóvenes estudiados mostraron un gran desconocimiento, pues indicaron como convenientes consumos de cereales (12.5ñ6.9 veces/semana) similares a los declarados como habituales. En relación con las verduras/hortalizas se declara un consumo de 9.8ñ5.1 veces/semana, frente a las 11.8ñ7.2 veces/semana que se juzga correcto, cuando las Guías en Alimentación recomiendan un consumo de 3-5 veces/día.Conclusión: Aunque, en la promoción de la salud, sería deseable una mayor aproximación de los hábitos alimentarios a las pautas recomendadas, tiene mayor prioridad el transmitir a la población las características de una alimentación correcta, dado que este desconocimiento hace difícil el mejorar la dieta, incluso en el caso de personas motivadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;20(5): 195-201, sept. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5136</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conocimiento respecto a las características de una dieta equilibrada y su relación con los hábitos alimentarios de un colectivo de jóvenes universitarios</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d32016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13724</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d28032</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
