<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10038</identifier>
<setSpec>0213-1285</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiological variables of oral healh in handicapped adults. Part III. Maloclussion and teeth abnormalities</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Avances, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo es analizar la prevalencia de maloclusiones y otras alteraciones dentarias en una población adulta no institucionalizada con minusvalías psíquicas. El total de sujetos explorados fue de 121 adultos comprendidos entre los 20 y 40 años de edad, con un grado de retraso mental leve-moderado. Por patología médica un 58 por ciento, fueron diagnosticados de parálisis cerebral y un 42 por ciento con síndrome de Down. La exploración clínica reveló que un total de 33 por ciento de individuos tenían una clase III molar de Angle, alcanzando en el síndrome de Down una frecuencia de 68,7 por ciento. También las mordidas abiertas fue la relación anterior más predominante en el total de la muestra. En relación a las anomalías dentarias destacamos en pacientes con síndrome de Down la abrasión dentaría con un 27 por ciento, microdoncia con un 25 por ciento y agenesias dentarias con un 19,1 por ciento. En relación a los pacientes con parálisis cerebral señalamos la alta frecuencia de fracturas dentales registrándose un 30 por ciento de dientes afectados. Nuestros resultados confirman de nuevo la alta prevalencia de anomalías dentarias, sobre todo agenesias y anomalías de oclusión en los pacientes con minusvalías psíquicas. También señalamos la alta frecuencia de traumatismos dentales en pacientes con parálisis cerebral (AU)</dc:description>
<dc:source>Av Odontoestomatol;16(9): 527-534, nov. 2000. tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Estudio epidemiológico en adultos discapacitados psíquicos: Parte III. Maloclusión y otras anomalías dentarias</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Bratos, E</dc:creator>
<dc:creator>Rioboo, R</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Vázquez, C</dc:creator>
<dc:creator>Garcillan, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-10038</dc:identifier>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2587^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d14461^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14462^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8483^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d32000^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d8777^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d8486^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d8485^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9153^s22032</dc:subject>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
