<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13757</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychiatric disorders, personality and traumatic experiences in conversive non-epileptic seizures patients</dc:title>
<dc:creator>Pintor Pérez, L</dc:creator>
<dc:creator>Torres Mata, X</dc:creator>
<dc:creator>Bailles Lázard, E</dc:creator>
<dc:creator>Pablo Rabasso, J. de</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Domínguez, G</dc:creator>
<dc:creator>Araya La Ribera, S</dc:creator>
<dc:creator>Arroyo Serrano, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estudiar el perfil clínico de una muestra de pacientes con crisis no epilépticas conversivas, y la influencia que las experiencias traumáticas pueden tener en la psicopatología y la personalidad de estos pacientes. Métodos. Se incluyeron 17 pacientes con crisis no epilépticas conversivas, confirmadas mediante videoelectroencefalograma. Se administró una entrevista clínica estructurada para la detección de trastornos psiquiátricos en eje I y II (SCID-DSM-III-R), un cuestionario de personalidad (MMPI), y una entrevista diseñada para recoger historia personal de experiencias traumáticas en la infancia. Se ha usado para el análisis de los resultados pruebas estadísticas descriptivas y comparativas. Resultados. Más del 70 por ciento de la muestra cumplía criterios para dos o más diagnósticos psiquiátricos en eje I, y para al menos un trastorno de la personalidad. El subgrupo con experiencias traumáticas en la infancia presentaba un mayor número de escalas del MMPI en el rango de la patología clínica, una menor edad a la cual eran diagnosticados correctamente, y una mayor intensidad en las escalas de psicastenia y desviación psicopática que el subgrupo sin experiencias traumáticas en la infancia. Conclusiones. Nuestra muestra de pacientes con crisis no epilépticas conversivas presenta unos niveles de psicopatología elevados, y diversidad en su sustrato de carácter. Se pueden definir, en función de los antecedentes de experiencias traumáticas en la infancia, subgrupos con diferente gravedad y distintas características clínicas y de personalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;30(4): 233-239, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13757</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastornos psiquiátricos, personalidad y experiencias traumáticas en pacientes con crisis no epilépticas conversivas</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13024</dc:subject>
<dc:subject>^d10745</dc:subject>
<dc:subject>^d4641</dc:subject>
<dc:subject>^d3312</dc:subject>
<dc:subject>^d13701</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29580</dc:subject>
<dc:subject>^d9140</dc:subject>
<dc:subject>^d8771</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
