<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-124999</identifier>
<setSpec>1888-4008</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reference values in plasma for osmolality, electrolytes, calcium, magnesium and urea, in a spanish population</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: The establishing of reference values is an essential task of clinical laboratories. In this work the reference intervals for the following parameters in plasma were determined: osmolality, sodium, potassium, calcium, magnesium and urea, using a Unicell DXC 800 analyzer (Beckman Coulter®). Material and methods: A sample of 146 healthy individuals was selected from health blood donors of our institution. Plasma was obtained by centrifugation of lithium heparin tubes at  1700 g for &amp;#64257;ve minutes. Sodium, potassium, calcium, magnesium and urea were measured on a Unicell DXC 800 analyzer (Beckman Coulter®), whereas osmolality was measured with an osmometer (Advanced Instruments® 3300). The CLSI C28 A-3 non-parametric method was used to determine the reference intervals. Results: The reference intervals obtained were: osmolality: (290-305.42 mosm/kg), sodium: (136.7-145 mmol/L), potassium: (3.37-4.6 mmol/L), calcium (8-9.3 mg/dL), magnesium (1.9- 2.2 mg/dL) and urea (13.67-48 mg/dL). These values are different from those claimed by the manufacturer, which reinforces the need for determining individual reference values in each  laboratory (AU)</dc:description>
<dc:creator>Varona Pérez, Julia</dc:creator>
<dc:creator>Martín Calderón, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Bustos Guadaño, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Solano Ramos, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Fuente Mateo, Pilar de La</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El establecimiento de los valores de referencia es una tarea esencial de los laboratorios clínicos, ya que pueden variar según los instrumentos empleados y la población considerada. En el presente trabajo pretendemos definir el intervalo de referencia en nuestra población para las siguientes magnitudes biológicas en plasma: osmolalidad, sodio, potasio, calcio, urea, y magnesio con el analizador Unicell DXC 800. Material y métodos: Se seleccionó una muestra de referencia formada por 146 individuos sanos entre los donantes que acudieron a nuestro banco de sangre y se les extrajo sangre en un tubo de heparina litio que fue centrifugado a 1.700 g durante 5 minutos para la obtención de plasma. En el plasma resultante se analizaron urea, sodio, potasio, calcio y magnesio con el analizador Unicell DXC 800 (Beckman Coulter®), midiéndose la osmolalidad con el osmómetro 3300 (Advanced Instruments®). Se aplicó el método no paramétrico del CLSI C28-A3 para la obtención de los valores de referencia. Resultados: Se obtuvieron los siguientes intervalos de referencia: urea (13,67-48 mg/dL), sodio: 136,7-145 mmol/L), potasio: (3,37-4,6 mmol/L), osmolalidad: (290-305,42 mosm/kg), calcio (8-9,3 mg/dL) y magnesio (1,9-2,2 mg/dL). Estos intervalos fueron diferentes a los propuestos por el fabricante, lo que refuerza la necesidad de producir valores de referencia propios (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. lab. clín;7(2): 49-54, abr.-jun. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-124999</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valores de referencia en plasma de osmolalidad, electrolitos, calcio, magnesio y urea en una población del centro de España</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10171</dc:subject>
<dc:subject>^d14907^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4645^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d8448^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d11626^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d13349^s22062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
