<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1556</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transitional cell carcinoma in a young, heavy smoker of marihuana</dc:title>
<dc:creator>Atxa de la Presa, Meritxell</dc:creator>
<dc:creator>Cuesta Angulo, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Moiche Bokobo, Paloma</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentamos el caso de un varón joven de 36 años, que refiere consumo importante de cannabis, que desarrolla un carcinoma urotelial no invasivo en pelvis renal. No refiere otros hábitos tóxicos o exposiciones a agentes cancerígenos, salvo abuso prolongado de marihuana. MÉTODOS Y RESULTADOS: Por urografía intravenosa se detectó un defecto de replección que ocupaba gran parte de la pelvis renal, confirmado posteriormente por pielografía retrógrada. El diagnóstico histológico fue corroborado por ureteroscopia con biopsia. Se practicó nefrouretectomía. CONCLUSIÓN: Este caso sugiere una asociación entre abuso prolongado de marihuana y desarrollo de carcinoma urotelial en pelvis renal. Se revisa bibliografía respecto a la hipotética relación entre el consumo de cannabis y el carcinoma urotelial. No obstante sería deseable conocer nuevos casos similares o estudios observacionales en poblaciones amplias (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(2): 165-167, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1556</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma de células transicionales en un joven fumador severo de marihuana</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28235</dc:subject>
<dc:subject>^d7855</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7857</dc:subject>
<dc:subject>^d2338</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
