<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-73759</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical applications of computed tomography coronary angiography</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The clinical applications of computed tomography coronary angiography (CTCA) are constantly evolving. Initially employed to quantify coronary artery calcification, multidetector CT also makes it possible to evaluate the anatomy and anatomical variations of coronary circulation, rule out coronary disease, and follow up surgical and percutaneous revascularization procedures. Moreover, CTCA may potentially be useful to quantify ventricular function, characterize non-calcified atherosclerotic plaques, and analyze myocardial perfusion and viability, providing anatomical, morphological, and functional information in patients with suspected ischemic heart disease (AU)</dc:description>
<dc:creator>Schoepf, U. J</dc:creator>
<dc:creator>Bastarrika, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las aplicaciones clínicas de la coronariografía mediante tomografía computarizada (CTC) se encuentran en continuo desarrollo. Inicialmente empleada para cuantificar la calcificación coronaria, hoy en día la tomografía computarizada multicorte también permite estudiar la anatomía y variantes anatómicas de la circulación coronaria, descartar su enfermedad y valorar los procedimientos de revascularización quirúrgicos y percutáneos. Además, la CTC se perfila como una técnica potencialmente útil para cuantificar la función ventricular, caracterizar las placas arterioscleróticas no calcificadas y analizar la perfusión y viabilidad miocárdica, cumpliendo el objetivo de aportar información anatómica, morfológica y funcional en los pacientes con sospecha de cardiopatía isquémica (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);51(5): 457-468, sept.-oct. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-73759</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aplicaciones clínicas de la coronariografía por tomografía computarizada multicorte: ¿qué sabemos y qué más podemos saber?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3346^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d3346^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d3345^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200910</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
