<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4655</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Late ral blockade of the popliteal hollow. Analysis of 50 cases</dc:title>
<dc:creator>Carrión Pareja, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Tirado, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Uría, L. V</dc:creator>
<dc:creator>Viñuales Cabeza, J</dc:creator>
<dc:creator>Gállego Franco, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos : Objetivar la ejecución, eficacia y posibles complicaciones del bloqueo del hueco poplíteo (BHP) por vía lateral ( B H P L ) .Pacientes, material y métodos: Estudio prospectivo sobre una serie consecutiva de 50 pacientes candidatos a cirugía sobre los 2/3 inferiores de la pierna. La anestesia se llevó a cabo con la ayuda de neuro estimulador, mediante BHPL según Zetlaoui y Bouaziz más bloqueo crural (BC) según Winnie, cuando se estimó p reciso. Para ello se administró mepivacaína al 1,5 por ciento 2,5, 1,5 y 1,5 mg.kg- 1 para el nervio ciático poplíteo intern o (CPI), externo (CPE) y crural (C) respectivamente. En aus e ncia de respuesta motora se realizó un bloqueo a ciegas con 30 ml. Se registró: el tiempo de ejecución del bloqueo, amperaje mínimo, eficacia y complicaciones. R e s u l t a d o s : 28 bloqueos de los 50 realizados se complementaro n con BC. La corriente mínima de estimulación fue de: 0,481 ñ 0,159, 0,498 ñ 0,122 y 0,418 ñ 0,122 mA para el CPI, CPE y C respectivamente. En 5 pacientes no se encontró respuesta a la electroestimulación del CPI, en otro s 5 tampoco del CPE y en 4 no se pudo obtener re s p u e s t a motora de ambos nervios. El tiempo de realización del bloqueo fue de 4 ñ 1,55 minutos. Se alcanzó una tasa de eficacia del 94 por ciento. No se re g i s t r a ron complicaciones de ningún t i p o .D i s c u s i ó n : Con el BHPL es posible conseguir una eficacia similar a la modalidad clásica. Los resultados de nuestro análisis no p e rmiten evaluar el BHPL con la vía más practicada hasta el momento, el abordaje posterior del BHP. Si bien otro s a u t o res lo han hecho, mediante un estudio comparativo, q u e remos señalar las dificultades que puede entrañar cont rolar una variable como es el grado de habilidad para la realización de las diferentes variantes técnicas.Consideramos que el BHPL es muy probablemente una variante técnica eficaz, segura y además impre s c i n d i b l e cuando el cambio postural no es tolerado por el paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;7(5): 301-305, jun. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4655</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bloqueo del hueco poplíteo por vía lateral. Análisis de 50 casos</dc:title>
<dc:subject>^d12965^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7892^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d775</dc:subject>
<dc:subject>^d12965^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8791^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d8791^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
