<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150276</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Effects of the delivery procedure on the stability of a postmaterialism scale. The postmaterialism scale of Inglehart was developed to measure postures that would go from materialistic values, referring to the material welfare as: to maintain high economic level, to fight against the delinquency, to maintain a good army force, etc., until postmaterialistic values, where are emphasized problems such as the freedom of ideas expression, greater democratization and the development of a most humanitarian society. This scale has been included in the World Values Surveys (on 1990- 91 and1995-96), but it has taken different forms, being simplified the administration procedure in the second of the surveys. Furthermore, for this work two alternative forms of administration have been prepared. The main objective sof this paper are: 1) to study the reliability (as stability) of measures that provides the scale, and, 2) to know the influence of delivery procedure in the scale reliability. The procedure to estimate the reliability has been test-retest. The different forms of the scale have been applied in different subjects samples. The results permit to obtain conclusions about the delivery procedure and about the stability in the measure. In this sense, the postmaterialism scale is not good for its reliability of the measure, at least as it has been used in the World Values Survey (1990-91 and 1995-96). One of the alternative systems proposed in this work is shown more reliable than all the others, exceeding, though in few quantity, the limit of the demanded reliability (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Prados, Juan S</dc:creator>
<dc:creator>Rojas Tejada, Antonio J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La escala de Postmaterialismo de Inglehart fue desarrollada para intentar medir posturas que irían desde valores materialistas, referentes al bienestar material como mantener un alto nivel económico, luchar contra la delincuencia, mantener una buena fuerza armada, etc., hasta valores postmaterialistas, donde se enfatizan cuestiones tales como la libertad de expresión de ideas, mayor democratización y el desarrollo de una sociedad más humanitaria. Esta escala se ha incluido en la Encuesta Mundial sobre Valores tanto de 1990-91 como en la de 1995-96, pero ha tomado diferentes formas, simplificándose el procedimiento de administración en la segunda de las encuestas. El objetivo que se propone en este trabajo es doble: por un lado, se plantea el estudio de la fiabilidad a partir de la estabilidad de las puntuaciones que proporciona la escala, y por otra parte, se pretende conocer la influencia que tiene el procedimiento de administración de la escala de Postmaterialismo sobre la estabilidad de las medidas realizadas. El procedimiento para estimar la fiabilidad ha sido el test-retest. La muestra de sujetos utilizada ha sido dividida en grupos a los que se les ha aplicado las distintas formas de la escala de postmaterialismo.A partir de los datos recogidos se han estimado los coeficientes de fiabilidad de las escalas utilizadas tradicionalmente en las Encuestas Mundial de Valores, así como las otras formas alternativas de administración. Los resultados obtenidos permiten obtener conclusiones sobre el procedimiento de administración de la escala de postmaterialismo y la estabilidad en la medida. En este sentido cabe decir que la escala de postmaterialismo tal y como se ha venido empleando en la Encuesta Mundial de Valores (1990-91 y 1995-96), no tiene garantías de calidad respecto a la fiabilidad de la medida. Uno de los sistemas alternativos propuesto en este trabajo se muestra más estable que todos los otros, rebasando, aunque en poca cuantía, el límite de la fiabilidad exigida (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);12(supl.2): 482-486, 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150276</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos del procedimiento de administración en la estabilidad de la escala de postmaterialismo</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d1544^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13329</dc:subject>
<dc:subject>^d28575</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
