<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9580</identifier>
<setSpec>1576-0901</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transurethral electro-vaporisation of the prostate is effective, safe and long-lasting</dc:title>
<dc:creator>Hammadeh, Mohamed, Y</dc:creator>
<dc:creator>Philp, Timothy</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Publicaciones Permanyer</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La resección transuretral de la próstata todavía es la operación más popular para la HBP sintomática. Sin embargo, las complicaciones asociadas, así como el alto coste asociado con la hospitalización prolongada han espoleado el interés en desarrollar procedimientos quirúrgicos alternativos. La vaporización transuretral de la próstata (VTUP), una modificación de la tecnología transuretral, es la alternativa reciente más prometedora a la RTUP.Este artículo revisa los principios y factores que afectan a la electrovaporización (ajuste de potencia, velocidad de vaivén del electrodo, tipo de generador y configuración del electrodo) y discute cómo se ha evaluado el posible daño térmico causado durante la vaporización, los cambios histopatológicos que produce, el equipo y la técnica y revisa los estudios clínicos prospectivos sobre la VTUP, analizando el sangrado perioperatorio, la absorción de fluidos, el tiempo de sondaje, la estancia hospitalaria, los síntomas irritativos postoperatorios, su eficacia y durabilidad, y las complicaciones a largo plazo (incontinencia, estenosis de uretra y esclerosis del cuello vesical, tasa de reoperación, disfunción eréctil y eyaculación retrógrada). Esta revisión de los estudios prospectivos de cohortes y ensayos clínicos prospectivos con un seguimiento de 1-3 años, muestra que la VTUP es tan efectiva como la RTUP para el alivio de la obstrucción secundaria a la HBP con una durabilidad similar. (AU)</dc:description>
<dc:source>Revis. urol;1(2): 17-25, mayo 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9580</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La electrovaporización transuretral de la próstata es efectiva, segura y duradera</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d28875</dc:subject>
<dc:subject>^d34537^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14923^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d14924^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d34537^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d12508</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d11913^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
