<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14071</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Correlation between the hospitals accreditation handbook for the specialized healthcare training in Spain and the handbook of Joint Commission International Accreditation</dc:title>
<dc:creator>Zancajo, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el momento actual se están desarrollando dos iniciativas que tienen como propósito la existencia de criterios homogéneos en los procesos de acreditación de Organizaciones sanitarias en el ámbito internacional que permitan la comparación de resultados entre los hospitales incluidos en ambos proyectos. Éstos son el programa ALPHA (Agenda for Leadership in Programs for Healthcare Accreditation) de la International Society for Quality in Health Care (ISQua), y el Manual de Estándares de Hospitales de la Joint Commission International Accreditation. Tras la aprobación en 1999 del nuevo Manual de Acreditación global de hospitales para la Formación Sanitaria Especializada en España, parece recomendable incorporar nuevos criterios que tengan su referente en las iniciativas internacionales anteriormente expresadas. En el presente artículo se realiza un análisis comparativo entre los criterios incluidos en el Proceso de Acreditación docente con los del Manual de la Joint Commission International Accreditation (Standars for hospitals), con el objetivo de observar si existe una correlación general entre los criterios de ambos manuales, y así poder realizar una propuesta de incorporación de los inexistentes al Proceso de Acreditación global de hospitales para la Formación Sanitaria Especializada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;15(6): 437-442, sept. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14071</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Correlación entre el manual de acreditación de hospitales para la formación sanitaria especializada en España y el Manual de la Joint Commission International Accreditation</dc:title>
<dc:subject>^d72^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d17227^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d17227^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6896</dc:subject>
<dc:subject>^d72^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d72^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d72^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d24413^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d24413^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d24413^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d34002</dc:subject>
<dc:subject>^d16836^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
