<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-79240</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The pathology of primary, non mestastatic gastrointestinal stromal tumours (GIST) in Spain. The GRISK study results</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">IntroductionGastrointestinal stromal tumours (GIST) are the most frequent mesenchymal tumours of the gastrointestinal tract. They usually express CD117 and KIT or PDGFRA mutations are a key factor in their oncogenesis.MethodWe carried out a multicentre, retrospective study of patients with primary, non metastatic GIST who had undergone complete surgical resection between June 2007 and December 2008.ResultsLocalization: stomach (70.8%) and small intestine (22.9%). Type of surgery: R0 (97.2%) and R1 (2.8%). Average tumour size: 6.7cm (0.535cm). Description of tumoural borders was reported in 67.4%. Histological subtype was reported in 84%: spindle cells (64.6%), epithelioid cells (6.9%) and mixed (12.5%). Necrosis was present in 33.6%. Mitoses (number per 50 hmf) &gt;5 in 34.1%. High risk NIH (31.9%), level IV risk NIH mod (13.2%), high risk AFIP (22.9%) and very high risk AFIP mod (11.1%). Immunohistochemistry was carried out in all the GIST with positivity for CD-117 (97.2%), CD34 (89.2%) and actin (31.9%)(AU)</dc:description>
<dc:creator>Artigas Raventos, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Ovejero Delgado, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Lucena de la Poza, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Ortega Medina, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Díaz de Liaño Argüelles, Álvaro</dc:creator>
<dc:creator>López Pousa, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Hernández, Juan Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">AntecedentesLos tumores del estroma gastrointestinal (GIST) son los tumores mesenquimales más frecuentes del tracto gastrointestinal, suelen expresar CD117 y la mutación en KIT o PDGFRA es el evento clave de su oncogénesis.MétodosEstudio retrospectivo, multicéntrico, en pacientes con GIST primario no metastásico sometidos a resección completa entre junio de 2007 y diciembre de 2008.ResultadosLocalizaciones: en el estómago (70,8%) y el intestino delgado (22,9%). Tipo de cirugía: R0 (97,2%) y R1 (2,8%). Tamaño: media de 6,7cm (0,5&#150;35). El estado de los bordes figuraba en el 67,4%. El subtipo histológico constaba en el 84%: células fusiformes (64,6%), epitelioides (6,9%) y mixto (12,5%). Presencia de necrosis (33,6%). Mitosis (índice mitótico por 50 campos de gran aumento): superior a 5 (34,1%). Riesgo alto del National Institutes of Health (31,9%), riesgo nivel iv de National Institutes of Health modificado (13,2%), riesgo alto del AFIP (22,9%), muy alto riesgo del AFIP modificado (11,1%). La inmunohistoquímica se hizo en todos los GIST con positividad para CD117 (97,2%), CD34 (89,2%) y actina (31,9%).ConclusionesExiste buena adherencia de los patólogos a las guías del Grupo Español de Investigación en Sarcomas de GIST. El informe patológico debe incluir no sólo el tamaño, el índice mitótico por 50 campos de gran aumento y la localización, sino también el estado de los bordes, el tipo celular y la presencia de necrosis. Se debe hacer inmunohistoquímica con CD117, CD34, actina, desmina, proteína S-100 y Ki-67. El riesgo de progresión difiere entre las clasificaciones que serán validadas con el seguimiento(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;43(1): 3-7, ene.-mar.2010. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-79240</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anatomía patológica de los tumores del estroma gastrointestinal primarios no metastásicos en España. Resultados del estudio GRISK</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d38616^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d54432^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:subject>^d9527^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
