<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32886</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sonography of carpal tunnel syndrome in women</dc:title>
<dc:creator>Sánchez del Campo, F</dc:creator>
<dc:creator>Sanz-Reiga, J</dc:creator>
<dc:creator>Maqueda-Abreu, V</dc:creator>
<dc:creator>Lizaur-Utrilla, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Material y método. Se realizó el estudio ecográfico de alta resolución del túnel del carpo en 103 pacientes mujeres con síndrome del túnel carpiano idiopático y 25 controles, valorando los diámetros del nervio mediano, el área de la sección ecográfica del nervio mediano, el grosor del ligamento anular y la altura del túnel del carpo; así como la presencia de cambios patológicos en el interior del nervio mediano o de patología intratunelar asociada. Resultados. Los parámetros ecográficos estudiados eran mayores en el grupo estudio frente al grupo control, a excepción de la altura del túnel del carpo que fue menor, siendo las diferencias significativas (p &lt; 0,05). En el grupo estudio el área presentó una relación significativa con la edad (p = 0,05), la fuerza de prensión (p = 0,05), el grosor del ligamento anular (p = 0,04) y con la gravedad de la lesión nerviosa según el estudio electrodiagnóstico (p = 0,004). Conclusiones. La ecografía permite en el estudio del síndrome del túnel carpiano valorar la patología del nervio mediano siendo una prueba de fácil acceso, económica y cómoda para el paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);48(3): 201-204, mayo 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32886</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio ecográfico del síndrome del túnel del carpo en la mujer</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2392^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8644^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
