<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23795</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Correlation between carbon-monoxide levels in exhaled air and nicotine-dependence measurements systems (DSM-IV, Fagerström test and ARU-SMQ-9) in adolescent smokers</dc:title>
<dc:creator>Herrero Labarga, Inés</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: Conocer la correlación, en jóvenes fumadores, entre los valores de monóxido de carbono (CO) en el aire espirado y carboxihemoglobina (COHb), determinados mediante cooximetría, y las versiones adaptadas para adolescentes de los criterios nosológicos DSM-IV para la dependencia a la nicotina (DSM-IVa), test de Fagerström (FTNDa) y test ARU-SMQ-9a, a fin de determinar la utilidad de dichos tests para la medición de la dependencia nicotínica en adolescentes. SUJETOS Y MÉTODO: Estudio observacional y transversal realizado en 41 centros escolares, en los que se encuestó a 2.647 escolares de 10 a 17 años. Se calculó un tamaño muestral para cada edad, considerada en años, mediante la ecuación de poblaciones finitas. Para cada edad el muestreo fue estratificado por sexo y tipo de centro, proporcionalmente al número de individuos. La elección de centros y alumnos se hizo mediante una tabla de números aleatorios. Los adolescentes respondieron a un cuestionario que comprendía el DSM-IVa, FTNDa y ARU-SMQ9a, y posteriormente se les hizo una cooximetría. El estudio se basó en los 583 escolares fumadores que realizaron la cooximetría. RESULTADOS: El 23,1 por ciento de los sujetos eran fumadores. La correlación entre los valores de CO y los tests de dependencia nicotínica fue: en el caso del DSM-IVa, o = 0,3390 (p = 0,000); en el FTNDa, o = 0,5853 (p = 0,000), y en el ARU-SMQ-9a, o = 0,4670 (p = 0,000). La correlación con los valores de COHb fue: DSM-IVa, o = 0,3369 (p = 0,000); FTNDa, o = 0,5498 (p = 0,000), y ARU-SMQ-9a, o = 0,4460 (p = 0,000). CONCLUSIONES: La correlación existente entre DSM-IVa, FTNDa y ARU-SMQ-9a, y los valores de CO y COHb en jóvenes fumadores es baja pero significativa. Se debe seguir investigando en la búsqueda de nuevos instrumentos sencillos, baratos y fácilmente accesibles que permitan el correcto diagnóstico y seguimiento del joven fumador  (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);121(3): 90-94, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23795</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Correlación entre los valores de monóxido de carbono enel aire espirado y los sistemas de medición de dependencianicotínica DSM-IV, test de Fagerström y ARUSMQ-9en adolescentes fumadores</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d33535</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2287</dc:subject>
<dc:subject>^d9723</dc:subject>
<dc:subject>^d29815</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22126</dc:subject>
<dc:subject>^d14418</dc:subject>
<dc:subject>^d22594</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
