<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111607</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Paving the way for new research strategies in mental disorders. Second part: The light at the end of the tunnel</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Following we consider strategies to overcome the situation described in a previous article (López-Ibor JJ, López-Ibor MI. Paving the Way for New Research Strategies in Mental Disorders. First part: the recurring crisis of psychiatry. Actas Esp Psiquiat. 2013;41(1):33-43), by putting emphasis on psychopathology instead than in classification, in functions rather than in diagnostic criteria, to be aware in the progress in neuroscientific monistic perspectives and by importing the methods of the emerging connectomics. Medicine is undergoing deep changes. Networking is becoming the new paradigm and we consider that it should be the turning point of the future psychiatry, both in research and in practice (AU)</dc:description>
<dc:creator>López-Ibor, María Ines</dc:creator>
<dc:creator>López-Ibor, Juan J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">A continuación consideraremos las estrategias a seguir para superar la situación descrita en un artículo previo (López-Ibor JJ, López-Ibor MI. Hacia nuevas estrategias de investigación en los trastornos mentales. Primera parte: La crisis recurrente de la psiquiatría. Actas Esp Psiquiat. 2013; 41(1); 33-43.) centrándonos en la psicopatología en lugar de en la clasificación, en las funciones más que en los criterios diagnósticos, teniéndolos en cuenta en el progreso de las perspectivas monistas neurocientíficas e importando los métodos de la conectómica emergente. La medicina está sufriendo profundos cambios. La creación de redes se está convirtiendo en el nuevo paradigma y consideramos que este debería ser el punto de inflexión de la futura psiquiatría, tanto en investigación como en la práctica (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;41(2): 67-75, mar.-abr. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111607</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hacia nuevas estrategias de investigación en los trastornos mentales. Segunda parte: La luz al final del túnel</dc:title>
<dc:subject>^d8771^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12004^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12004^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12527^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12527^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
