<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-116155</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Medical Reservists in Lebanon or closing of the professionalization process in the Spanish Armed Forces</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Since the early decades of the twentieth century, medical reserve officers have been part of the national defence. Initially as members of the &lt;Escala de complement&gt; and nowadays as voluntary reservists, quite a number of Spaniards have been available for almost a century to provide additional medical capabilities to the military, as it is usual in most NATO members. Availability is even realer today, since all of them belong to there serve by their own choice, thereby expressing their right and duty to defend Spain. From 2007 on, Medical Service Corps reserve officers were assigned, among others corps, to the military Emergency Unit to Fulfill their duties, but not till 2012 one of them was deployed abroad, It may be said that this assignment fully implemented the professional military model (AU)</dc:description>
<dc:creator>Quesada González, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Han existido oficiales medicos reservistas desde las primeras décadas del siglo XX. Primero encuadrados en la Escala de Complemento y ahora formado parte de la Reserva Voluntaria, un número nada despreciable de españoles lleva casi un siglo estando disponible para aportar capacidades sanitarias suplementarias a las Fuerzas Armadas, del mismo modo que sucede la gran mayoría de los países miembros de la Alianza Atlántica. La disponibilidad es aún más real actualmente, dado que todos ellos están en dicha situación por propia voluntad, manifestando de esa manera su derecho y su deber de defender a España. Desde 2007, los oficiales reservistas voluntarios del Cuerpo Militar de Sanidad han estado acudiendo a la Unidad Militar de Emergencias, entre otras, para prestar sus servicios, pero no ha sido hasta 2012 que una de ellos ha salido fuera de las fronteras españolas, pudiendo afirmar ahora que el modelo profesional de Fuerzas Armadas se encuentra totalmente implantado (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;69(3): 215-220, sept. 2013. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-116155</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Médicos reservistas en el Líbano o el cierre de la profesionalización de las Fuerzas Armadas españolas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6928^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d8039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8660^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d51708</dc:subject>
<dc:subject>^d9077</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
