<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-045579</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nursing care: critical analysis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Because of the need of rescuing the theoric conscience of the Nursing concept from 1980 the Nursing Department of the Javerian Pontifician University began a reflection project that has been transformed into a research project that asks why:the nursing profession, the disciplinary development, the epistemology fundaments, until they reach the question: The nurse care is the nursing essence?The first phase of the process consists of making the newest concepts of the Nursing profession with a phenomenological methodology. These concepts were. Intelectual concept. In the second phase of this project the "Caring" of Nursing became the central axis of the reflection, one of the critics point of this analysis in the seeming distance between the theory and the practice.We want to have more arguments for this conclusion, in the third phase we profundize with the help of state of the art methodology the concept of "care" and the personal experience</dc:description>
<dc:creator>Daza de Caballero, Rosita</dc:creator>
<dc:creator>Torres Piqué, Ana María</dc:creator>
<dc:creator>Prieto de Romano, Gloria Inés</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Ante la necesidad de rescatar la conciencia teórica en la concepción de Enfermería, desde 1980 la Facultad de Enfermería de la Pontificia Universidad Javeriana inició el trabajo de reflexión que ha llegado a constituirse en un proceso investigativo permanente, el cual en sus distintas fases se ha preguntado por la Enfermería y su desarrollo disciplinar, los fundamentos epistemológicos, hasta llegar a la pregunta por el Cuidado, como esencia de la profesión.En la primera fase del proceso, mediante las metodologías de estados del arte y fenomenología, se construyeron algunos conocimientos renovados de enfermería, como producto de una actividad puramente intelectual de búsqueda y producción de conceptos aproximándose a la episteme de la Enfermería.En una segunda fase, el Cuidado de Enfermería, se convirtió en el eje central de la reflexión, y se encontró como aspecto crítico un distanciamiento entre los aspectos teóricos y el mundo real de la práctica.Con el fin de contrastar la realidad teórica con la práctica y tener mayores argumentos, en la tercera fase se está profundizando tanto en la conceptualización del Cuidado como en las experiencias vividas tanto de las personas que son cuidadas como de los cuidadores</dc:description>
<dc:source>Index enferm;14(48/49): 18-22, ene.-abr. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-045579</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis crítico del cuidado de enfermería: interacción, participación y afecto</dc:title>
<dc:subject>^d19625</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11799^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d344</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
