<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-133316</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Strategies for the identification of alternative approaches to animal experimentation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The researchers should be sure that the information obtainable with the experiments is not yet available, that there is no other possible procedure without the use of animals or that the protocol was designed taking into account animal protection considerations. However, the identification of alternative procedures employed by other scientists is a very complex process, mainly due to the deficient indexation of the articles. An efficient search must be based on the use of several data bases and the review of documents of the last 5-10 years. The search strategy presents several phases. Firstable, the unnecessary duplication of studies should be avoided, assuring the information obtainable in the study is not yet available. A search for replacement alternatives is then carried out. If it is not productive, reduction and refinement alternatives are identified to improve every phase of animal research. Toxicological regulatory studies must use official protocols, which should be localized in specific directories. Alternatives in education and training, including mechanical models, audiovisuals and simulations are included in specific databases. Finally, when no valid options are found in other sources, it is possible to ask experts, directly or through specialized debate lists. The procedure is facilitated thanks to the Web Buscaalternativas.com (http://buscaalternativas.com) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Repetto, G</dc:creator>
<dc:creator>Peso, A. del</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Herrera, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los investigadores deben asegurarse de que la información que podrían obtener con su experimentación no está ya disponible, que no existe otro procedimiento para llevarlo a cabo sin emplear animales y que el protocolo se ha diseñado teniendo en cuenta consideraciones de protección animal. Sin embargo, la identificación de procedimientos alternativos empleados por otros científicos sigue siendo un proceso muy complejo, debido, sobre todo, a la deficiente indexación de las publicaciones en las bases de datos bibliográficas. Una búsqueda eficiente debe basarse en emplear siempre varias bases de datos, en revisar al menos los documentos de los últimos 5-10 años. En primer lugar debe evitarse la duplicación inútil de investigaciones, es decir, asegurarse de que la información que pudiera obtenerse en el estudio no está ya disponible. A continuación se realiza la búsqueda de posibles alternativas de reemplazo. Si ésta no fuera productiva, se identificarían alternativas de reducción y refinamiento, tratando de mejorar, en lo posible, cada una de las fases de la experimentación animal. Los estudios toxicológicos de finalidad reguladora presentan la exigencia de utilizar protocolos oficiales, por lo que deben localizarse en sus directorios específicos. Las alternativas en la enseñanza y entrenamiento, como los modelos mecánicos, audiovisuales y de simulación, se encuentran recogidas en bases de datos específicas. Finalmente, cuando no se encuentran opciones válidas en otras fuentes, es posible recurrir a expertos, tanto directamente como en foros especializados. Todo ello se facilita con el buscador Buscaalternativas.com (http://buscaalternativas.com) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;31(2): 108-114, jul.-dic. 2014. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-133316</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estrategias de identificación de planteamientos alternativos a la experimentación animal</dc:title>
<dc:subject>^d35429^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d19637^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d37683^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d35429^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d840^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d35429^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d35429^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d840^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19637^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d840^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d35429^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d840^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d35429^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d840^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d840^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d35411</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
