<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12769</identifier>
<setSpec>0213-9111</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of non-participation in the breast cancer screening program in the city of Valencia [Spain]</dc:title>
<dc:creator>Pereiro, I</dc:creator>
<dc:creator>Lluch, A</dc:creator>
<dc:creator>Miranda, J</dc:creator>
<dc:creator>Salas, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Alcaraz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Conocer los motivos de no participación de las mujeres en el Programa poblacional de Prevención de Cáncer de Mama. Métodos: Es un estudio observacional transversal, en mujeres que fueron invitadas para participar en el Programa de Prevención de Cáncer de Mama en la ciudad de Valencia y no acudieron. Se realizó una entrevista con cuestionario en el domicilio con 25 preguntas, agrupadas en: conocimiento sobre el programa, motivos de la no participación, actitudes o creencias y características de las encuestadas (variables socioeconómicas, culturales y edad). Se analizaron las diferencias en las características de las mujeres con un análisis bivariante y multivariante mediante regresión logística. Resultados: Se utilizaron 783 direcciones, se obtuvieron 411 cuestionarios, y analizaron 361, y se excluyeron del análisis los 50 cuestionarios utilizados en la prueba piloto, ya que ésta produjo una modificación del cuestionario. El 93,4 por ciento (intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento: 3-95,7) recordaba haber recibido una citación. El motivo principal de no participación fue estar estudiada por otros servicios sanitarios en el 48,8 por ciento (IC del 95 por ciento: 43,6-53,9), seguido de diversos motivos personales en el 16,1 por ciento (IC del 95 por ciento: 12,3-19,9) y del horario de citación que no les resultó adecuado en el 15,5 por ciento (IC del 95 por ciento:11,8-19,2). Analizando la clase social media y alta frente a la clase baja, se observan importantes diferencias: las mujeres de clase media o alta tenían mayor probabilidad de conocer el programa y llevar tratamiento hormonal sustitutivo (THS) y el motivo principal de no asistencia era el estar estudiada por otros servicios sanitarios y para las mujeres de la clase baja el temor, no considerarlo importante para su salud y problemas de accesibilidad horaria. En el análisis multivariante las variables que entraron en el modelo fueron: THS, la clase social y el nivel cultural; de tal forma que aquellas mujeres de clase social media o alta, que llevan THS y de nivel cultural medio o alto tienen mayor probabilidad de estar estudiadas. Conclusiones: El perfil de las mujeres que no participan, pertenece, por un lado, a la clase social media o alta, que toman THS y que están siendo revisadas por otros servicios sanitarios, y por otro, a un grupo de mujeres con nivel socioeconómico bajo y cuyo motivo de no participación es por temor o dificultades de horario. (AU)</dc:description>
<dc:source>Gac Sanit;16(3): 230-235, mayo  -jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12769</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la no participación en el programa de prevención de cáncer de mama en la ciudad de Valencia</dc:title>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d13305</dc:subject>
<dc:subject>^d28162</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29140</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d1968</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d23307</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d33862</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
