<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36529</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects of carvedilol on functional capacity, left ventricular function, catecholamines and oxidative stress in patients with chronic heart failure</dc:title>
<dc:creator>Moraga,Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, Osvaldo</dc:creator>
<dc:creator>Greig, Douglas</dc:creator>
<dc:creator>Vukasovic, Jose L</dc:creator>
<dc:creator>Chiong, Mario</dc:creator>
<dc:creator>Lavandero, Sergio </dc:creator>
<dc:creator>Padilla, Ivonne</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Araya, Guillermo </dc:creator>
<dc:creator>Corbalán, Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Troncoso, Rodrigo</dc:creator>
<dc:creator>Castro, Pablo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. El carvedilol es un antagonista adrenérgico con acción antioxidante y un demostrado beneficio sobre la mortalidad en insuficiencia cardíaca. El objetivo de este estudio es evaluar, en pacientes con insuficiencia cardíaca, diversos parámetros clínicos y de la función ventricular izquierda, así como el grado de estrés oxidativo y el estado neurohormonal, antes y después de 6 meses de tratamiento con carvedilol. Pacientes y método. Se incluyó a 30 pacientes con insuficiencia cardíaca crónica estable sin tratamiento con bloqueadores beta, con capacidad funcional II-III y fracción de eyección ventricular izquierda (FEVI) &lt; 40 por ciento. Se midió el índice de Mahler, la distancia recorrida en 6 min, el consumo de oxígeno peak, la FEVI y las concentraciones circulantes de noradrenalina y estrés oxidativo basales y tras 6 meses de tratamiento con carvedilol. Resultados. La edad promedio fue de 59 ñ 2 años y 23 eran varones. Se observó una mejoría clínica según el índice de Mahler (basal de 6,8 frente a 11,0 puntos; p = 0,001) y un aumento en la distancia recorrida en 6 min (499 ñ 18 a 534 ñ 17 m; p = 0,032), sin cambios en el consumo de oxígeno pico. La FEVI aumentó del 24 ñ 1 al 31 ñ 2 por ciento (p = 0,003). El malondialdehído plasmático disminuyó a los 6 meses (2,4 ñ 0,2 a 1,1 ñ 0,2 µmol/l; p &lt; 0,001). No se observaron cambios significativos en los valores plasmáticos de catecolaminas ni en las actividades enzimáticas antioxidantes. Conclusiones. El tratamiento con carvedilol durante 6 meses en pacientes con insuficiencia cardíaca crónica se asoció a una mejoría clínica, un aumento de la función ventricular izquierda y una disminución del malondialdehído plasmático, sin cambios en los valores de catecolaminas circulantes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(11): 1053-1058, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36529</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos del carvedilol en la capacidad funcional, función ventricular izquierda, catecolaminas y estrés oxidativo en pacientes con insuficiencia cardíaca crónica</dc:title>
<dc:subject>^d6486</dc:subject>
<dc:subject>^d2264</dc:subject>
<dc:subject>^d11842</dc:subject>
<dc:subject>^d6505</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23962</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13706</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29150</dc:subject>
<dc:subject>^d322</dc:subject>
<dc:subject>^d32101</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
