<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-126764</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pneumonitis due to cytomegalovirus during chronic methotrexate treatment</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Although hypersensitivity pneumonitis is the most common pulmonary complication described during treatment with methotrexate, other complications like lymphoproliferative and infectious disease may be considered in the study of respiratory disease associated to methotrexate. The existence of an increased risk to developing infectious diseases may be similar to that observed during treatment with antagonists of tumor necrosis factor and corticosteroids, where Cytomegalovirus pneumonia is a serious complication; early diagnosis and treatment will prevent a potentially fatal outcome (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cuadra Díaz, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Bencosme de Mendez, Erika</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Huaranga, Marco Aurelio</dc:creator>
<dc:creator>Bujalance Cabrera, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Lázaro Polo, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Si bien la neumonitis por hipersensibilidad es la complicación pulmonar más frecuentemente descrita durante el tratamiento con metotrexato, existen otras complicaciones de tipo linfoproliferativo e infeccioso que hay que tener en cuenta dentro del diagnóstico diferencial ante una neumopatía en el contexto de dicho tratamiento. La existencia de un riesgo incrementado de desarrollar procesos infecciosos o reactivaciones de microorganismos latentes puede ser similar al observado a lo largo del tratamiento con antagonistas del factor de necrosis tumoral y corticoides. Dentro de ellas, la neumonía por citomegalovirus es una complicación muy severa a tener en cuenta, ya que el diagnóstico acertado y el tratamiento oportuno evitarán un desenlace potencialmente mortal (AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);10(5): 328-330, sept.-oct. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-126764</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neumonitis por citomegalovirus durante el tratamiento crónico con metotrexato</dc:title>
<dc:subject>^d19278^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d543^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d543^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d543^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28169^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d543^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d543^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d28169^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
