<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-147919</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">IgG4-Related Lung Disease - Three Untreated Cases with a Benign Outcome</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">IgG4-related disease is a fibroinflammatory disease in which the organs involved share similar pathological findings. Chest disease has been recently clinically and radiologically characterized. Most reports advocate prompt immunosuppressive therapy and describe a fast and good response. We report 3 cases of untreated IgG4-related lung disease that on follow-up have been clinically asymptomatic and radiologically stable or improved. In some cases of IgG4-related lung disease immunosuppressive therapy may not be warranted (AU)</dc:description>
<dc:creator>Segel, Michael J</dc:creator>
<dc:creator>Shulimzon, Tiberiu</dc:creator>
<dc:creator>Baltaxe, Erik</dc:creator>
<dc:creator>Perelman, Marina</dc:creator>
<dc:creator>Lieberman, Sivan</dc:creator>
<dc:creator>Rozenman, Judith</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad relacionada con IgG4 es una condición fibroinflamatoria en la cual los distintos órganos afectados comparten similitudes patológicas. Recientemente se ha caracterizado clínica y radiológicamente esta enfermedad en órganos torácicos. La mayoría de los casos descritos abogan por un tratamiento precoz con terapia inmunosupresora y observan una respuesta rápida y favorable. Describimos 3 casos de enfermedad pulmonar relacionada con IgG4 que no recibieron tratamiento farmacológico y que tuvieron una respuesta clínica y radiológica favorable o estable durante el seguimiento. La terapia inmunosupresora puede no ser necesaria en algunos casos de enfermedad pulmonar relacionada con IgG4 (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;52(1): e1-e3, ene. 2016. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-147919</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad pulmonar relacionada con IgG4 - Tres casos no tratados con resultado benigno</dc:title>
<dc:subject>^d4479^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8348^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13530^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3386^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29431^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d22206</dc:subject>
<dc:subject>^d3386^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d29431^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14294^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3627^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19100^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d19100^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201601</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
