<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-126254</identifier>
<setSpec>0212-0771</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Subungual exostosis: a true osteochondroma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Ungual deformity in toes may be due to underlying bony lessions. In this case we present a subungual bone lession, giving detail to differential diagnosis, in a 15 years old woman whose third toe  nail is pushed up and laterally displaced by a deep tumor. A hard-attached to skin one centimeter diameter slowly growing last year nodule is palpable. No pain is referred. X-ray show an exophytic, rounded, osteochondroma (OC)-like lesion pediculated to falanx tip. Histology confi rms diagnosis. OC is the most common skeletal neoplasm of all benign bone tumors. We postulate clinical, radiological  and histological fi ndings to differentiate OC from classical subungual exostosis, reactive periostitis, Turre´s exostosis and bizarre parosteal osteochondromatous proliferation. Malignant transformation can´t be underestimated. Subungual OC frequency is low, may be long time misdiagnosed and derived to dermatologist suspecting paronychia.  Easy to treat, we need pathologist´s participation for a correct diagnosis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Romero Ortiz, Ana Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Salazar Graván, Susana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La deformidad de la uña de los dedos del pie puede ser debida a lesiones óseas subyacentes. En este caso presentamos una lesión ósea subungueal y detallamos  su diagnóstico diferencial en una mujer de 15 años cuya uña del tercer dedo del pie izquierdo se  muestra sobreelevada y desplazada medialmente por una tumoración infrayacente. Se palpa un nódulo de consistencia dura adherido a la piel, de un centímetro  de diámetro, de crecimiento lento en el último año. No refiere dolor. Radiográficamente se presenta como lesión exofítica redondeada y pediculada al  extremo de la falange distal similar a un osteocondroma (OC). La anatomía patológica lo confirma. Entre las lesiones óseas benignas el OC es la más frecuente. Postulamos razones clínicas, radiológicas  y anatomopatológicas para diferenciarlo de la exóstosis subungueal clásica, de la periostitis reactiva, de  la exóstosis de Turret, del pseudotumor fibroso cortical y de la proliferación osteocondromatosa bizarra parostal. Su degeneración maligna no se debe subestimar.  El OC subungueal es infrecuente y puede pasar desapercibido largo tiempo o incluso ser derivado  a dermatología por sospecha de paroniquia. Su tratamiento es sencillo, pero precisamos la participación del patólogo para su correcto diagnóstico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Andal. Traumatol. Ortop. (Ed. impr.);31(1): 71-76, ene.-jun. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-126254</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Exótosis subungueal: un verdadero osteocondroma</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23249^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d9451^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24821^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
