<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-152317</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Periorbital lymphatic malformations: Report of two cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Periorbital lymphatic malformations are a rare entity in which diagnosis and treatment could be a challenge for surgeons. Management may be conservative, or they can be treated by sclerotherapy, surgery or combination of both. Clinic observation. We present two cases of periorbital lymphatic malformations treated by sclerotherapy (OK-432 or bleomycin) and surgery in which we achieve good results with minimum morbidity. Comments. Surgery combined with sclerotherapy is a good option of treatment for periorbital lymphatic malformations because surgery can be more conservative and therefore, sequelae are lower (AU)</dc:description>
<dc:creator>Berenguer, B</dc:creator>
<dc:creator>Lorca-García, C</dc:creator>
<dc:creator>Marín Molina, C</dc:creator>
<dc:creator>Tomás Palacios, E de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Las malformaciones linfáticas periorbitarias son una entidad poco frecuente cuyo diagnóstico y tratamiento puede suponer un reto para el cirujano. El manejo puede ser conservador, o pueden tratarse mediante escleroterapia, cirugía o combinación de ambas. Observación clínica. Presentamos dos casos de malformaciones linfáticas periorbitarias tratadas mediante escleroterapia (con OK-432 o bleomicina) y cirugía con buenos resultados y mínima morbilidad. Comentarios. La combinación de cirugía y escleroterapia es una buena opción de tratamiento de las malformaciones linfáticas periorbitarias; ya que nos permite ser más conservadores en la exéresis de las mismas y, por ello, las secuelas son menores (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;28(3): 148-152, jul. 2015. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-152317</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Malformaciones linfáticas periorbitarias: A propósito de 2 casos</dc:title>
<dc:subject>^d24871^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8382^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3162^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1786^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38052^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d10095^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201507</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
