<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26440</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intraoperative detection of ischemic brain hypoxia using oxygen tissue pressure microprobes</dc:title>
<dc:creator>Ibáñez, J</dc:creator>
<dc:creator>Mena, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Sahuquillo, J</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, E</dc:creator>
<dc:creator>Noguer, M</dc:creator>
<dc:creator>Vilalta, A </dc:creator>
<dc:creator>Vilalta, J</dc:creator>
<dc:creator>Topczewski, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo e Importancia: La detección de los eventos isquémicos intraoperatorios puede contribuir a la resolución de su causa y a la prevención del establecimiento definitivo de un infarto postquirúrgico. Queremos ilustrar las posibilidades que ofrece la monitorización intraoperatoria de la presión tisular de oxígeno (Pti02) en áreas críticas durante un procedimiento neuroquirúrgico vascular, resaltando su fiabilidad e inmediatez en la obtención de información sobre el estado de oxigenación tisular como marcador de isquemia del territorio vascular expuesto a riesgo. Presentación clínica: Presentamos el caso de un varón de 32 años con una malformación arteriovenosa (MAV) profunda situada en la región insular. El paciente había sido tratado inicialmente mediante radiocirugía sin resultado satisfactorio.Intervención: La exéresis de la MAV se realizó a través de un abordaje transilviano transinsular. La Ptio2 se monitorizó en el polo temporal (área de referencia) y en la región temporal posterior (área de riesgo). Ambas mantuvieron niveles de oxigenación tisular parejos hasta la fase final de la resección de la MAV en la que, durante la hemostasia de un supuesto vaso aferente, se produjo una brusca caída de la tensión de oxígeno en la región temporal posterior. En el postoperatorio se observó un infarto isquémico en este área. Conclusión: La monitorización de la Pti02 tiene una alta fiabilidad en la detección de hipoxia tisular intraoperatoria. Los datos que nos proporciona pueden servir para identificar precozmente estos acontecimientos y, en la medida de lo posible, solventar la situación creada para prevenir la instauración definitiva de un infarto isquémico (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);14(6): 483-490, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26440</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección intraoperatoria de hipoxia cerebral isquémica mediante sensores de presión tisular de oxígeno</dc:title>
<dc:subject>^d19092</dc:subject>
<dc:subject>^d23184</dc:subject>
<dc:subject>^d14080</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d2576</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d6590</dc:subject>
<dc:subject>^d34255</dc:subject>
<dc:subject>^d7592</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
