<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20725</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">About peripheral neuropathies diagnosis: a clinical and neurophysiological study</dc:title>
<dc:creator>Amo Usanos, C</dc:creator>
<dc:creator>Puente Muñoz, A. I</dc:creator>
<dc:creator>Basurte Villamor, P</dc:creator>
<dc:creator>Franco Carcedo, C</dc:creator>
<dc:creator>Amo Usanos, I</dc:creator>
<dc:creator>González Hidalgo, M</dc:creator>
<dc:creator>Martín Jiménez, S</dc:creator>
<dc:creator>Amo Merino, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El diagnóstico de neuropatía periférica está basado en los hallazgos clínicos y neurofisiológicos. Objetivo. Establecer la validez diagnóstica de los síntomas y signos clínicos, así como su correlación con los estudios de electroneurografía (ENG), para determinar su sensibilidad (S), especificidad (E), y cociente de probabilidad positivo (CPP) y negativo (CPN) en cada tipo de neuropatía. Pacientes y métodos. Muestra de 108 pacientes con sospecha clínica de neuropatía periférica (dolor, parestesias, pérdida de fuerza, arreflexia). La ENG (estudios de conducción nerviosa y valores de respuesta en amplitud de 208 nervios [mediano y tibial posterior]) se usó para confirmar el diagnóstico, clasificando la muestra en grupo axonal (A), desmielinizante (D) y normal (N). Se realizó estadística descriptiva de la muestra, estudio de S, E, CPP y CPN de los síntomas, y asociación (tablas de contingencia con ji al cuadrado y odds ratio) entre síntomas y hallazgos clínicos. Resultados. Los pacientes con parestesias, pérdida de fuerza o arreflexia tienen mayor latencia motora (p&lt; 0,01), y aquellos con parestesias, arreflexia o dolor tienen menor velocidad de conducción sensitiva (p&lt; 0,05). El valor de los síntomas para el diagnóstico de afección sensitiva es (S= 0,92, E= 0,48, CPP= 1,78, CPN= 0,14). Para afección motora es (S= 0,72, E= 0,68, CPP= 2,25, CPN= 0,41). Para afección axonal (S= 0,83, E= 0,44, CPP= 1,49, CPN= 0,37). Y para afección desmielinizante (S= 0,92, E= 0,44, CPP= 1,66, CPN= 0,16). Conclusiones. La combinación de los síntomas es mucho más sensible y tiene menor CPN que los síntomas aislados en todos los tipos de neuropatía. La presencia de parestesias es más indicativa de lesión sensitiva y la pérdida de fuerza de lesión motora.El dolor es el único síntoma que puede orientar más al diagnóstico de lesión axonal que desmielinizante (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(2): 123-126, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20725</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sobre el diagnóstico de las neuropatías periféricas: estudio clínico y neurofisiológico</dc:title>
<dc:subject>^d6365</dc:subject>
<dc:subject>^d4640</dc:subject>
<dc:subject>^d31887</dc:subject>
<dc:subject>^d30931</dc:subject>
<dc:subject>^d4403</dc:subject>
<dc:subject>^d29164</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d14622</dc:subject>
<dc:subject>^d23944</dc:subject>
<dc:subject>^d1267</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d22164</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
