<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-418</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bone response to mechanical demand under physiological conditions</dc:title>
<dc:creator>Forriol, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El hueso es un tejido especial pues la mayoría de su volumen es un tejido calcificado con una matriz intersticial, capaz de soportar cargas. Como señala Wolff, su geometría es hereditaria y cada hueso está diseñado para desarrollar sus funciones de la mejor forma posible, mientras que su estructura interna y la densidad de tejido óseo se regulan para controlar el peso del cuerpo y las solicitaciones mecánicas, manteniendo la rigidez adecuada que evite su fractura. El hueso varía su estructura, pero no su forma, según las solicitaciones. Así, la cortical se remodela según las tensiones percibidas por los osteocitos, modificando su densidad y su porosidad, por eso las áreas que soportan mayores solicitaciones presentan mayor densidad ósea o una cortical más gruesa. Sólo cuando el sistema osteocitario no puede adaptarse a las circunstancias entran en escena los osteoblastos y los osteoclastos. La remodelación elimina el hueso que está insuficientemente solicitado y repara al hueso sobrecargado que sufre microfracturas. Con la edad disminuye la actividad física y la contracción muscular por lo que sin cambiar su forma disminuye la densidad ósea. Hay zonas críticas, como el cuello anatómico del fémur, donde se han señalado diferencias en la densidad ósea que aumentan el riesgo de fractura (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);45(3): 258-265, jun. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-418</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Respuesta ósea a las solicitaciones mecánicas en condiciones fisiológicas</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10191</dc:subject>
<dc:subject>^d33178</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1867^s22042</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
