<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12855</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Risk factors and prognostics of urinary infectionsdue to Gram-negative bacteria</dc:title>
<dc:creator>Valdes, M</dc:creator>
<dc:creator>Guerra, B</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, B</dc:creator>
<dc:creator>Siamarro, E</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Gómez, J</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, J</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Vargas, J</dc:creator>
<dc:creator>Canteras, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>J.R. Prous, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las infecciones urinarias nosocomiales por gramnegativos son muy importantes por su elevada frecuencia y morbimortalidad. Para valorar sus factores de riesgo y pronóstico se estudiaron de forma prospectiva y consecutiva las infecciones urinarias nosocomiales por gramnegativos en un grupo de 50 pacientes y se compararon con otro grupo de 50 pacientes, de características similares pero sin infección. El gramnegativo más aislado fue Escherichia coli (68 por ciento), seguido de Pseudomonas aeruginosa (20 por ciento). Se encontró bacteriemia en un 22 por ciento de los casos. Los factores de riesgo fueron el sexo femenino, los servicios médicos, la adquisición nosocomial y las manipulaciones previas como el uso de sonda vesical, las infecciones previas urinarias y el uso previo de citostáticos en las seis semanas anteriores. La mortalidad fue del 4 por ciento. Se asocia de forma significativa a un peor pronóstico la enfermedad de base grave, la situación clínica crítica, cirugía previa, complicaciones, tipo de gramnegativo, uso previo de cefalosporinas de tercera generación y ciprofloxacino en las seis semanas anteriores y la edad avanzada. La mortalidad del grupo control fue del 8 por ciento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;13(3): 276-280, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12855</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores de riesgo y pronósticode las infecciones urinarias por gramnegativos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d14952</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6241</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
