<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-049987</identifier>
<setSpec>0213-1285</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chemorradiotherapy - induced oral manifestations. Dental management</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Nowadays cancer treatment is mainly based in administration of chemoradiotherapy. The target of most of the antineoplastic agents are epithelial basal cells. Chemoradiotherapy is associated to local and systemic side effects. Among them, the most frequent are mielosuppression, oral mucositis, nauseas, vomiting and alopecia. Oral cavity is commonly affected, usually in form of mucositis which sometimes affect patient&#146;s quality of life. There are no universally standard therapies to prevent or treat chemoradiotherapy side effects. In this paper we show some dental protocols in order to manage the problem (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sabater Recolons, MM</dc:creator>
<dc:creator>Chimenos Küstner, E</dc:creator>
<dc:creator>López López, J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez de Rivera Campillo, ME</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento del cáncer se basa en la administración de quimiorradioterapia asociada a cirugía, en función del tipo y estadiaje del tumor. La mayor parte de fármacos antineoplásicos actúan de manera indiscriminada sobre las células de la capa basal del epitelio, alterando su capacidad de renovación. Esto conlleva la aparición de una serie de efectos secundarios tanto locales como sistémicos entre los que destacarían: la mielosupresión, la mucositis, las náuseas y vómitos y la alopecia. Asimismo, la administración de determinados citostáticos implica una mayor incidencia y gravedad de estas complicaciones. La afectación de la cavidad bucal en forma de mucositis, es uno de los efectos secundarios más frecuentes del tratamiento oncológico, afectando en ocasiones su calidad de vida. Actualmente no existen protocolos estandarizados para tratar los efectos secundarios bucales de la quimiorradioterapia, aunque se han publicado algunas normas de actuación. En este trabajo se resumirán algunas pautas odontológicas para su manejo (AU)</dc:description>
<dc:source>Av Odontoestomatol;22(6): 335-342, nov.-dic. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-049987</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manifestaciones orales secundarias al tratamiento oncológico. Pautas de actuación odontológica</dc:title>
<dc:subject>^d9252^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d6622^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10094^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4927^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d15386^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10094^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10094^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9252^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9252^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10094^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d29936^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d7414^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9255^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d9255^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29936^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d15386^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
