<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102089</identifier>
<setSpec>1130-9903</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Histological evaluation of cleaning and shaping the apical portion of curved root Canals with three different files</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objetive: To compare incurved root Canals using balanced forcé techniques, the amount of planed canal wall (áreas with predentin) and without organic debris, during preparation with Flex-R, Onyx-R y Nitiflex files. Study Design: Sixty mandibular molars were chosen. The areas to be evaluated were outlined in different colors on tracings over microphotographs form histological sections of each specimen. These images scanned and measured. Statistical analysis was perfomed employing the non-parametric Kruskall-Wallis test. Results: The test showed no statistically significant differences between groups in terms of the percentage of canal wall area with organic debris (KruskallWallis p=0,35) or percentage of canal wall area with no organic debris (Kruskall-Wallis p=0.374). The test showed no statistically significant differneces between groups in terms of the percentage of planed canal wall area (Kruskall-Wallis p=0.44) and non-planed canal wall area (Kruskall-Wallis p=0.176). The results showed no statistically significant differences were found between quality preparation, shape and the different instruments. The final canal shape was evaluated in terms of their two axes, (p=0,88) by Chi-square test. None of the instruments were capable of complete cleansing canal´s system or planning walls. Canals exhibited mosthly round or oval contours. Conclusion: None of the instruments were capable of complete cleansing canal´s system or planning walls. In most cases, we obtained round or slightly oval preparations that are clinically adequate for obturation (AU)</dc:description>
<dc:creator>Raiden, G</dc:creator>
<dc:creator>Leonardi, L. E</dc:creator>
<dc:creator>Atlas, D. M</dc:creator>
<dc:creator>Missana, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar en conductos curvos, utilizando la técnica de fuerzas balanceadas, la extensión de paredes instrumentadas (sin predeterminar) y libres de restos orgánicos, producida por limas de Flex-R, Onyx-R y Nitiflex. Materiales y Métodos: Se seleccionaron 60 molares inferiores. Se fotomicrografiaron cortes histológicos del tercio apical de cada espécimen y sobre las fotos, en hojas transparentes, se realizó un trazado en diferentes colores, de las zonas a evaluar. Estas imágenes fueron escaneadas y medidas. Los datos fueron estudiados con test no paramétrico de Kruskall-Wallis. Resultados: Los resultados no mostraron diferencias estadísticas significativas entre los grupos, en términos de porcentaje de pared del conducto con restos orgánicos (Kruskall-Wallis p=0,35) y porcentaje de pared del conducto sin restos orgánicos (Kruskall-Wallis p=0,374).  Los resultados no mostraron diferencias estadísticas significativas entre los grupos, respecto al porcentaje de pared del conducto conformada (Kruskall-Wallis p=0.44) y porcentaje de pared del conducto no conformada (Kruskall-Wallis p=0,176). Los resultados no mostraron diferencias significativas entre las limas respecto a la instrumentación y limpieza de los conductos. Además, se evaluó la forma  final de los conductos según el trazado de dos ejes. Los datos fueron analizados con un test Chi-Cuadrado (p= 0,88). No se encontró diferencia significativa entre los grupos. Los conductos mostraron un contorno redondeado u ovalado en la mayor parte de los casos. Conclusión: Ninguno de los instrumentos fue capaz de lograr una limpieza completa del conducto ni una instrumentación total de las paredes. En la mayoría de los casos, los instrumentos, produjeron preparaciones de sección redonda o ligeramente oval, conductos clínicamente deseables para la obturación (AU)</dc:description>
<dc:source>Endodoncia (Madr.);28(1): 12-18, ene.-mar. 2010. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102089</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Limpieza y conformación del tercio apical de conductos curvos. Evaluación histológica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3776^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3801^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29816</dc:subject>
<dc:subject>^d3801^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d12765^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d32617^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d3819^s22071</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
