<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120808</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Case management and complex chronic diseases: Concepts, models, evidence and uncertainties</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Chronic diseases are the greatest challenge for Health Care, but the conventional health care models have failed noticeably. Nurses are one of the main providers of the services developed to tackle this challenge, with special emphasis on case management, as one of the most common forms. But, one of the key problems is that case management is poorly conceptualized, and with the diversity of experience available, make its development and comparative evaluation dif&amp;#64257;cult. An in-depth review on case management de&amp;#64257;nition and concepts is presented in this article, with a description of the models, ingredients and the effectiveness reported in various studies. The remaining uncertainties in case management, such as the heterogeneity of designs and target populations, the weak description of the components, and the scarce use of research models for complex interventions, are also discussed. Finally, some key factors for a successful implementation of case management are detailed, such as a clear de&amp;#64257;nition of accountability and roles, the existence of support to guarantee the competence of case managers, the use of valid mechanisms for case &amp;#64257;nding, adjusted caseload, accessible and team-shared record systems, or the integration of health and social services (AU)</dc:description>
<dc:creator>Morales-Asencio , José Miguel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las enfermedades crónicas son el mayor desafío actual para los servicios de salud, con un evidente fracaso de los modelos de atención convencionales. Los proveedores de gran parte de los modelos desplegados para la atención a pacientes crónicos tienen como agente principal a enfermeras, destacando especialmente la gestión de casos como una de las modalidades de atención más empleadas. Pero uno de los principales problemas de la gestión de casos es su laxitud conceptual, que, combinada con la multitud de experiencias y modalidades, dificulta su desarrollo, su comparación y su evaluación. A lo largo del artículo se profundiza en las distintas concepciones de la gestión de casos, qué modelos se han desarrollado, los ingredientes más habituales y la efectividad demostrada en las evaluaciones realizadas. Por otra parte, se discuten las incertidumbres que persisten en torno a la gestión de casos, como la heterogeneidad de diseños y poblaciones diana, la pobre descripción de sus componentes en la mayoría de los estudios y el escaso uso de modelos de investigación para intervenciones complejas. Finalmente, se identifican algunos de los factores que a lo largo del tiempo se han considerado determinantes para el éxito de la gestión de casos, como la definición clara de la responsabilidad y roles del gestor de casos, el apoyo para garantizar sus competencias, la existencia de mecanismos válidos para la detección de casos, ratios de asignación adecuados, sistemas de registro accesibles y compartidos con el resto de miembros del equipo o la integración de servicios de salud y sociales (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);24(1): 23-34, ene.-feb. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120808</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gestión de casos y cronicidad compleja: conceptos, modelos, evidencias e incertidumbres</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28940</dc:subject>
<dc:subject>^d3285^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d32193</dc:subject>
<dc:subject>^d55136^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53787^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28563^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d53368^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d32818^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
