<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36901</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Estimating mortality attributed to illegal drug use in Spain</dc:title>
<dc:creator>Regidor, Enrique</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: En España se desconoce el impacto del consumo de drogas ilegales en la mortalidad general. Se pretende cuantificarlo para 1994-2000.  SUJETOS Y MÉTODO: Se sumaron las muertes debidas al virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) en consumidores de drogas inyectadas y las directamente relacionadas con drogas ilegales (DRDI), extraídas del Registro General de Mortalidad (RGM). Posteriormente se corrigieron multiplicándolas, respectivamente, por la proporción de casos de sida atribuibles a inyección de drogas y por la subestimación de las muertes DRDI en el RGM, que se obtuvo comparando en varias zonas el RGM con un registro específico. RESULTADOS: En España, la mortalidad por drogas ilegales descendió desde máximos de 22,7 por 100.000 habitantes de 15-49 años (el 16,4 por ciento de todas las muertes) en 1996 hasta 8,9/100.000 en 2000 (el 7,8 por ciento de todas las muertes), lo que explica un 58 por ciento del descenso de la mortalidad general. En 2000, en varones de 15-49 años la mortalidad DRDI superaba a la debida por el VIH en consumidores de drogas inyectadas. CONCLUSIONES: El uso de drogas ilegales continúa siendo en España una causa importante de mortalidad juvenil. La intoxicación aguda es ya probablemente la primera causa de muerte por drogas ilegales (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);123(20): 775-777, dic. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36901</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estimación de la mortalidad atribuible al consumo de drogas ilegales en España</dc:title>
<dc:subject>^d28632</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d28637</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29364</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d27794</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24888</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
