<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-128620</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Professional virtues rated highest by patients in a Palliative Care Unit</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aim: To determine which profesional virtues are more valued by patients in a Palliative Care Unit, and their importance as regards technical skills. Method: Descriptive type of a Quantitative Study. Data was obtained by using questionnaires. Volunteers were patients of the Palliative Care Unit of Centro de Cuidados Latin&#146;as Hospital. Results: The sample consisted of 42 patients. Among the ten professional qualities chosen by them, six were virtues. The five most rated (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Casado Fernández, Natalia</dc:creator>
<dc:creator>Echarte Alonso, Luis E</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Bret, Encarnación</dc:creator>
<dc:creator>Carrascal Garchitorena, M. Elena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo Conocer las virtudes profesionales más valoradas por los pacientes y su importancia respecto a las habilidades técnicas. Método Estudio cuantitativo, tipo descriptivo, mediante el empleo de encuestas. El estudio se ha realizado en pacientes paliativos del Hospital Centro de Cuidados Laguna. Resultados Muestra de 42 pacientes. Entre las 10 prestaciones que escogió el paciente, 6 fueron virtudes del profesional sanitario. Las 5 prestaciones más valoradas fueron las siguientes: alegría (61,9%), respeto (57,1%), control del dolor (52,4%), ayuda ante la sensación del paciente de encontrarse mal (47,6%) y la sinceridad (47,3%). Con respecto a la prioridad concedida a los 10 ítems elegidos por cada paciente, las primeras posiciones las ocuparon el control del dolor (85%), la alegría (72%), la ayuda ante la sensación del paciente de encontrarse mal (67%), el respeto (58%), la asistencia ante el desánimo (54%) y la sinceridad (51%).Conclusiones Los pacientes de Cuidados Paliativos valoran las virtudes por encima de las habilidades técnicas en los profesionales que les atienden. De entre todas las virtudes, la más valorada fue la alegría, que es precisamente aquella que exige mayor compromiso existencial de entre todas. Sin embargo, para confirmar la conclusión de este estudio piloto y dado que la muestra aquí manejada es pequeña se hace necesario planear una investigación que evalúe a un mayor número de pacientes(AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;21(4): 135-140, oct.-dic. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-128620</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Las virtudes profesionales más valoradas por pacientes en una Unidad de Cuidados Paliativos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30048^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d33551^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11798</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5082</dc:subject>
<dc:subject>^d36314</dc:subject>
<dc:subject>^d36312</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
