<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37749</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A six-month program of nutritional intervention and physical activity produces positive effects on the body composition os school adolescent</dc:title>
<dc:creator>Ortega Porcel, E. B</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Ruiz, J</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Fernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Castillo Garzón, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Sainz, A</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Aznar, L. A</dc:creator>
<dc:creator>Chillón Garzón, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La prevalencia de obesidad y sobrepeso infantil está mostrando un importante aumento a nivel mundial, particularmente en los países desarrollados. Se precisan actuaciones educativas inmediatas para frenar esta situación. Objetivo. Evaluar los efectos de un programa educativo de intervención nutricional y de actividad física sobre el porcentaje graso y distribución de grasa corporal en adolescentes escolarizados. Método. Se aplicó durante 6 meses un programa de intervención nutricional y de actividad física sobre un grupo de 24 adolescentes (12 mujeres y 12 varones), grupo experimental (GE). El grupo control (GC) estuvo compuesto por 13 mujeres y 9 varones. Se evaluaron diversas variables antropométricas antes y después de la intervención: peso, talla, índice de masa corporal (IMC), por ciento de masa grasa, masa libre de grasa, perímetro de cintura y ratio cintura/cadera. Resultados. El por ciento de masa grasa disminuyó significativamente en los niños del GE y aumentó en las niñas del GC tras la intervención. La ratio cintura/cadera disminuyó significativamente en los niños de ambos grupos y sólo en las niñas del GE. Se observó un incremento de la masa libre de grasa en los varones pertenecientes al GE. Conclusiones. La aplicación de un programa educativo de intervención nutricional y de actividad física aplicado desde el área de educación física en un grupo de adolescentes durante seis meses parece haber tenido un efecto positivo sobre la composición corporal, disminuyendo el porcentaje graso en los niños y evitando su aumento en las niñas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;60(4): 283-290, jul. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37749</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un programa de intervención nutricional y actividad física de seis meses produce efectos positivos sobre la composición corporal de adolescentes escolarizados</dc:title>
<dc:subject>^d9951^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d20182</dc:subject>
<dc:subject>^d13266</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1848^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
