<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136998</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:creator>Garrido Serrano, A</dc:creator>
<dc:creator>Lepe Jiménez, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Guerrero Igea, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Perianes Hernández, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: 1. Conocer el estadio de afectación endoscópica en pacientes con enfermedad por reflujo grastroesofágico (ERGE). 2. Analizar las variables clínicas asociadas a estadio IV de esofagitis, así como el grado de progresión endoscópica. Material y métodos: durante el periodo 1996-2002 se han seguido prospectivamente 692 pacientes con ERGE (66% hombres y 33% mujeres, con una edad media de 50,7 años). A todos ellos se les realizó endoscopia oral inicial, libres de tratamiento, y se analizaron diferentes variables clínicas asociadas a esofagitis grado IV. Durante el seguimiento se repitió nueva endoscopia en caso de recidiva sintomática, comparando los hallazgos con los de la exploración inicial. Resultados: un cuarenta y nueve por ciento de pacientes no mostraron signos de esofagitis en la endoscopia inicial. Grado I 11,2%, grado II 22%, grado III 8,1% y grado IV 8,7%. El análisis multivariante mostró que la edad avanzada (p&lt;0,01), sexo masculino (p&lt;0,03), hábito tabáquico (p&lt;0,02) y ausencia de infección por Helicobacter pylori (p&lt;0,02) fueron factores independientes asociados a esofagitis grado IV. A lo largo del seguimiento ningún paciente sin esofagitis presentó evidencia de la misma en endoscopias sucesivas, y solamente en 3 pacientes con esofagitis se constató un grado superior. Conclusiones: aproximadamente la mitad de pacientes con ERGE no muestra signos de esofagitis en la endoscopia. La edad avanzada, sexo masculino, hábito tabáquico y ausencia de Helicobacter pylori son factores de riesgo asociados a estadio severo de esofagitis. Los pacientes con reflujo sin esofagitis no desarrollan alteraciones inflamatorias a lo largo de su seguimiento, mientras que aquellos con esofagitis tienden a permanecer en el estadio de su diagnóstico inicial (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;95(10): 707-711, oct. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136998</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características clínicas y progresión endoscópica de la enfermedad por reflujo gastroesofágico</dc:title>
<dc:subject>^d29157^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29157^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29156^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d23996^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29157^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d23996^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d28918</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
