<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2507</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Demand for neuropediatric healthcare in a general hospital</dc:title>
<dc:creator>Herrera Martín, M</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Moya, A</dc:creator>
<dc:creator>Gracia Remiro, R</dc:creator>
<dc:creator>Ayala Curiel, J</dc:creator>
<dc:creator>Cuadrado Bello, P</dc:creator>
<dc:creator>Santana Rodríguez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: Los estudios sobre demanda asistencial neuropediátrica, escasos en nuestro país, ofrecen información de enorme valor para el conocimiento de la especialidad, las necesidades de especialistas y su formación, y contribuyen a la correcta planificación y utilización de los recursos económicos y humanos. OBJETIVO: Conocer la demanda real, patología predominante y utilidad de los exámenes complementarios y determinar así las necesidades de actuación neuropediátrica en la consulta de un hospital general MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio descriptivo, retrospectivo, de los pacientes vistos en primera consulta y consultas sucesivas de neuropediatría durante un período de 7 y 4 años, respectivamente, seleccionados aleatoriamente  RESULTADOS: En este período fueron valorados 1.130 niños que generaron 5.033 consultas. El número de visitas representa el 25 por ciento de todas las consultas del servicio de pediatría, lo que supone el 31ä de niños menores de 14 años de la población infantil de Segovia, con un índice global de revisiones/pacientes nuevos de 3,4. El diagnóstico más frecuente fue cefalea (32 por ciento), seguido de paroxismo no epiléptico, convulsión febril, y epilepsia. Las patologías que requirieron mayor número de consultas sucesivas fueron epilepsia (20 por ciento), cefalea (9 por ciento) y convulsión febril (5 por ciento). El índice revisiones/pacientes nuevos fue significativamente elevado en la parálisis cerebral infantil y la epilepsia. El EEG fue el examen complementario más solicitado, seguido de los estudios neurorradiológicos. CONCLUSIÓN: La demanda neuropediátrica está constituida en su mayoría por cefaleas, epilepsias, convulsiones, trastornos paroxísticos no epilépticos y neurología neonatal y de los primeros años de la vida. Existe una elevada presión asistencial que proviene en gran medida de trastornos funcionales o autolimitados y que podría reducirse con una correcta formación neurológica en atención primaria (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;53(2): 106-111, ago. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2507</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Demanda asistencial neuropediátrica en un hospital general</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d6453</dc:subject>
<dc:subject>^d9654</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d6412</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14904</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6925</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d308</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
