<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20759</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mental disabled people learn working skills with computer assisted teaching</dc:title>
<dc:creator>Navarro Guzmán, José</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Cagigas, Gonzalo</dc:creator>
<dc:creator>Marchena Consejero, Esperanza</dc:creator>
<dc:creator>Alcalde Cuevas, Concepción</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Andalucía Oriental. Universidad de Sevilla</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La psicología se puede poner los conocimientos disponibles sobre aprendizaje al servicio de las ciencias de la computación. Un ejemplo de ello es el software prototipo que aquí presentamos para el entrenamiento de habilidades laborales de personas con discapacidad psíquica. Se trata de un programa informático multimedia que plantea como requisito básico tareas de aprendizaje (espacial, de seriación, clasificación, comparación, media o conservación); además de una serie de demostraciones relacionadas con las actividades laborales a desempeñar en los diversos talleres existentes en un centro profesional para discapacitados psíquicos. Mediante dicho software, los sujetos pueden ser entrenados en las tareas de fabricación de material de imprenta, carpintería, granja de animales y productos de limpieza industrial (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;19(1): 65-78, ene. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20759</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aprendizaje de habilidades laborales por personas con discapacidad psíquica mediante tecnología de la información</dc:title>
<dc:subject>^d19133^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33669^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d14027</dc:subject>
<dc:subject>^d30935^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34600</dc:subject>
<dc:subject>^d32764^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
