<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9687</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Current situation of meningococcal disease in Spain</dc:title>
<dc:creator>García Delgado, Carmela</dc:creator>
<dc:creator>Mateo Ontañón, Salvador de</dc:creator>
<dc:creator>Cano Portero, Rosa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: El cambio en el patrón epidemiológico sufrido por la enfermedad meningocócica en gran parte del país en la temporada 1996- 1997 y la decisión de intervenir mediante una campaña de vacunación en el grupo de personas de 18 meses a 19 años de edad con vacuna bivalente de polisacáridos, fueron el motivo para reforzar la vigilancia epidemiológica de esta enfermedad. Métodos: Se calcularon, para la temporada 199 por ciento 1999, tasas y otros indicadores de incidencia y letalidad por serogrupo y edad según los datos notificados al Sistema de Enfermedades de Declaración Obligatoria. Resultados: La incidencia global fue superior que la temporada previa, aunque la razón de tasas no indicó un riesgo significativamente mayor. Se produjo un aumento significativo de la tasa por serogrupo B y por segundo año consecutivo, la tasa por serogrupo C disminuyó, aunque no de forma significativa. Se produjo un aumento en el número de defunciones. La letalidad por serogrupo C aumentó en el grupo de 1 a 4 años. La incidencia se mantuvo alta y con un claro patrón estacional en las comunidades que no vacunaron. En el resto la incidencia se redujo y el patrón estacional desapareció. Conclusiones: A los dos años de la intervención el predominio de casos del serogrupo B es general en todas las CCAA, excepto en las tres que no vacunaron, en ellas, durante estos dos últimos años, ha predominado el serogrupo C. En las CCAA que vacunaron se aprecia un incremento de la incidencia, aunque no significativo, entre los niños menores de cuatro años (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(4): 369-375, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9687</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad meningocócica. Situación en España en la temporada 1998-1999</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d8755</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8759</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
