<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61592</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Perceived satisfaction in old people care</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Informal caregiving to the elderly is intrinsically associatedto the presence of both difficulties and satisfaction, thoughthis last dimension has been less systematically researched.The present study aims to compare two different caregivingsituations (dementia vs. stroke patients) in what regardsthe presence of positive aspects as measured by the Carers&#146;Assessment of Satisfaction Index &#150; CASI. The sample includes70 dementia caregiving situations and 44 poststrokecaregiving situations. Main results reveal thepresence of satisfaction in both caregiving groups. The needfor multidisciplinary assessment and intervention strategiesin order to better reach the role&#146;s personal meaning and itspublic visibility are discussed(AU)</dc:description>
<dc:creator>Paúl, C</dc:creator>
<dc:creator>Ribeiro, O</dc:creator>
<dc:creator>Sotto Mayor, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La prestación informal de cuidados a personas de edadlleva intrínsecamente unida la experiencia de satisfaccióny de dificultad, siendo ésta objeto de mayor número deestudios. El propósito de este estudio es comparar la experienciade satisfacción de los cuidadores informales deancianos con demencia y de los cuidadores de ancianoscon antecedentes de accidente cerebro-vascular (ACV).La muestra comprende 70 cuidadores de ancianos condemencia, y los respectivos objetivos de los cuidados, y44 cuidadores de ancianos con antecedentes de, por lomenos, un ACV y los respectivos ancianos a su cargo.Fueron utilizados varios instrumentos para evaluar la satisfacción,a saber, el CASI, a través de un estudio transversalcuantitativo. Los resultados indican la presencia desatisfacción en ambos grupos.Cuidar tiene repercusiones positivas que necesitan serestudiadas, objeto de evaluación/intervención multi -disciplinar, que se benefician de una decodificación másamplia a nivel de las significaciones atribuidas al cuidadoy a la visibilidad pública de este papel(AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);19(3): 121-127, jul.-sept. 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61592</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Satisfacción percibida en el cuidado de ancianos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10740</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200809</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
