<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17413</identifier>
<setSpec>1575-1813</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Validation of the questionnaire applied to the project "Biochemistry in Medicine: need and relevance"</dc:title>
<dc:creator>López Burillo, Silvia</dc:creator>
<dc:creator>Manso Martínez, José María</dc:creator>
<dc:creator>Agapito Serrano, María Teresa</dc:creator>
<dc:creator>García Roldán, José Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Educación Médica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La docencia universitaria tiende cada vez con más fuerza hacia la integración y la coordinación, y dada la velocidad a la que avanza el conocimiento de los fenómenos bioquímicos implicados en la Medicina nos parece importante, desde un punto de vista docente, la identificación clara de los más relevantes y pertinentes para la comprensión de la propia Bioquímica y del resto de las asignaturas de la Licenciatura de Medicina. Con el objetivo de conocer las verdaderas necesidades de conceptos bioquímicos en el marco de una docencia integrada o al menos coordinada en las diferentes áreas de conocimiento de la Licenciatura de Medicina, hemos elaborado un cuestionario dirigido a los profesores de dicha facultad, dentro de un programa más amplio que denominamos "La Bioquímica en la Medicina: necesidad y relevancia", que abarca, además de la población de profesores, la de alumnos y la de médicos en ejercicio. El cuestionario ha sido validado según el método Delphi, con la colaboración de más de 30 profesores de la Universidad de Valladolid. De esta manera, hemos construido una herramienta válida para alcanzar su objetivo y queremos ponerla a disposición de otros investigadores interesados en el tema (AU)</dc:description>
<dc:source>Educ. med. (Ed. impr.);5(1): 34-39, ene. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17413</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validación del cuestionario aplicado al estudio "la Bioquímica en la Medicina: necesidad y relevancia"</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1695^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1695^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13727^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6453^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13727^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d4586^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d4586^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d4586^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4586^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d4586^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d35256</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
