<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28971</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lack of toxicity/pathogenicity of a Bacillus sphaericus 2362 formulation (Griselesf)</dc:title>
<dc:creator>Riera, L</dc:creator>
<dc:creator>Fuentes, D</dc:creator>
<dc:creator>Lugo, S</dc:creator>
<dc:creator>Mancebo, A</dc:creator>
<dc:creator>Arteaga, M. E</dc:creator>
<dc:creator>González Torres, Y</dc:creator>
<dc:creator>González Navarro, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los insecticidas microbianos ofrecen alternativas efectivas para el control de muchas plagas de insectos, siendo uno de sus mayores atractivos su especificidad. El Griselesf es un biolarvicida producido en Cuba, que contiene Bacillus sphaericus cepa 2362 como ingrediente activo. Con el objetivo de evaluar su toxicidad/patogenicidad, se administró el Griselesf en una dosis única de 5.6 x 108 unidades formadoras de colonia por vía oral a ratas, y por vía dérmica a dos grupos de conejos albinos, uno recibiendo una dosis de Griselesf de 1.12 x 109 unidades formadoras de colonia por animal, y el otro una dosis de 8.4 x 108 unidades formadoras de colonia de Bacillus sphaericus cepa 2362 por animal. En ambos ensayos, las observaciones clínicas fueron diarias, y se evaluó el comportamiento del peso corporal. Además, en el ensayo por vía oral se estimó el aclaramiento mediante recolección de las heces fecales, y se evaluó la infectividad mediante toma de muestras de fluidos y órganos. Al final de los ensayos se realizó la necropsia a todos los animales. No ocurrieron mortalidades, ni evidencias de patogenicidad o toxicidad relacionada con el tratamiento en ninguno de los ensayos. En el ensayo de toxicidad/patogenicidad aguda oral, el microorganismo fue aclarado rápidamente sin provocar infección significativa. Se concluyó que el Griselesf no es patogénico por las vías oral y dérmica. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;20(3): 210-215, sept.-dic. 2003. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28971</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ausencia de toxicidad / patogenicidad de una formulación de Bacillus sphaericus 2362 (Griselesf)</dc:title>
<dc:subject>^d843^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d1706^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1860^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1860^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d843^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d12256</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d16280^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d10764^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d7480^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d7480^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d10764^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d10764^s22068</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
