<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-051823</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Controversies about duration of untreated psychosis as independent prognostic variable of the evolutive course of schizophrenic psychoses</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study reviews recent literature on duration of untreated psychosis (DUP) and its most relevant characteristics and controversial issues, such as: a) why DUP has been pointed out as a main variable in first-episode psychosis research, and b) the role of DUP in designing intervention programs for the design and different action strategies in early intervention programs in psychoses. The authors also present data from a 2 year follow-up study of 231 patients with a diagnosis of schizophrenia and/or schizophreniform disorder (according to DSM-IV criteria). Results are included, analyzing DUP as prognostic factor for clinical outcome. Our conclusions suggest that DUP is a risk marker but not an independent prognostic factor determining follow-up in schizophrenic psychoses. Therefore, DUP's role in early intervention programs should be redefined</dc:description>
<dc:creator>Ojeda del Pozo, N</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Fraile, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Segarra Echebarría, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Gómez, C</dc:creator>
<dc:creator>Eguíluz Uruchurtu, Iñaki</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo es detallar aquellos aspectos, a nuestro entender más relevantes, extraídos de la creciente literatura sobre el tiempo de psicosis no tratada (DUP), incidiendo sobre dos aspectos nucleares y objeto de una creciente controversia, como son: a) aquellas razones que a lo largo de la última década han llevado a catapultar el DUP a la primera plana de la investigación en el terreno de los primeros episodios psicóticos, y b) el papel último del DUP a la hora de vertebrar el diseño y las diferentes estrategias de actuación en los programas de intervención precoz sobre las psicosis. Se aportan datos correspondientes a la evaluación del DUP, como variable pronóstica independiente, en una muestra de 231 pacientes, con un diagnóstico de trastorno esquizofrénico y/o trastorno esquizofreniforme (criterios DSM-IV) y un seguimiento de 24 meses. La conclusión final es que el DUP funciona más como un marcador de riesgo que como una variable pronóstica independiente, determinante del curso evolutivo de las psicosis esquizofrénicas. En este sentido su papel dentro de los programas de intervención precoz en las psicosis debería revisarse</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;34(6): 377-385, nov.-dic. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-051823</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Controversias en torno al tiempo de psicosis no tratada como variable pronóstica independiente del curso evolutivo de las psicosis esquizofrénicas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28842</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
