<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22052</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mackerel poisoning (Scomber intoxication) due to ingestion</dc:title>
<dc:creator>Fernández Rozas, S</dc:creator>
<dc:creator>GarcíaCastrillo Riesgo, L</dc:creator>
<dc:creator>Goffaux Gómez-Caro, O</dc:creator>
<dc:creator>Anta Fernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Bravo González, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La escombrointoxicación es un cuadro clínico consistente en náuseas, vómitos, diarrea, abdominalgia, quemazón oral, urticaria, eritema facial, cefalea, palpitaciones, hipotensión arterial y, excepcionalmente, distrés respiratorio y shock. Estas manifestaciones aparecen desde pocos minutos a horas tras la ingesta de pescado de la familia de los escómbridos (atún, bonito, caballa...), que no ha sido mantenido en óptimas condiciones de conservación, dando lugar a la proliferación de enterobacterias que transforman la histidina del músculo del pescado en histamina, sustancia responsable del cuadro. El diagnóstico de confirmación precisa determinar la concentración de histamina en las muestras del pescado sospechoso, pudiendo también realizarse en la orina y sangre de los pacientes. Es importante establecer un diagnóstico diferencial con una reacción alérgica alimentaria e identificar precozmente la fuente de intoxicación. El tratamiento básico consiste en antihistamínicos H1 y H2. Está por clarificar la eficacia de los corticoides. Presentamos cinco casos que atendimos recientemente (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);13(2): 132-135, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22052</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Escombrointoxicación por consumo de bonito</dc:title>
<dc:subject>^d5651^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d5531^s22025</dc:subject>
<dc:subject>^d5656^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24208^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6794^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24208^s22025</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
