<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-66911</identifier>
<setSpec>0214-9168</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Proteomics is a new technology, even being considered as a new science that can analyse the expression of many proteins at the same time in a single sample. Proteomics may help us to identify new biomarkers for use in the diagnosis and prognosis of cardiovascular diseases. Proteomic analysis is starting to produce results in the knowledge of cardiovascular diseases including, atherosclerosis, myocardial ischaemia and ventricular hypertrophy. One important application of proteomics is pharmacoproteomics, which attempts to identify biomarkers that may be able to predict the pharmacological response of a patient. Furthermore, we may be able to use pharmacoproteomics to identify variations in protein expression associated to a specific pharmacological treatment, which will help in understanding the class and pleiotropic action of drugs (AU)</dc:description>
<dc:creator>López Farré, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>González Armengol, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Mateos-Cáceres, Petra J</dc:creator>
<dc:creator>Macaya, Carlos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La proteómica es una nueva tecnología, incluso algunos la llegan a considerar como una nueva ciencia, que permite analizar la expresión de múltiples proteínas a la vez en una única muestra. La proteómica puede facilitarnos identificar nuevos biomarcadores útiles para el pronóstico y el diagnóstico de las enfermedades cardiovasculares. El análisis proteómico está comenzando a dar resultados en el conocimiento de la aterosclerosis, isquemia miocárdica o hipertrofia ventricular, entre otras enfermedades cardiovasculares. Una importante aplicación de la proteómica es la farmacoproteómica, que trata de identificar biomarcadores que permitan predecir la respuesta farmacológica de un paciente. Además, mediante la farmacoproteómica también podemos identificar las variaciones en la expresión proteica asociada a un tratamiento farmacológico específico, lo que facilitará conocer los efectos clase y pleiotrópicos de los fármacos (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. arterioscler. (Ed. impr.);20(4): 164-172, jul. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-66911</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d37630^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d37630^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d37630^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200807</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
