<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19550</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Valvular heart disease in patients with anti-phospholipid syndrome</dc:title>
<dc:creator>Muñoz Rodríguez, F. J a, b</dc:creator>
<dc:creator>Ingelmo Morina, M</dc:creator>
<dc:creator>Tàssies Penella, D</dc:creator>
<dc:creator>Reverter Calatayud, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Font Franco, J</dc:creator>
<dc:creator>Espinosa Garriga, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los anticuerpos antifosfolipídicos (AAF) pueden afectar el corazón y la cardiopatía valvular parece ser la manifestación clínica más frecuente. Objetivos. Estudiar la prevalencia y las características de la valvulopatía en una amplia población de pacientes con síndrome antifosfolipídico (SAF), así como analizar el perfil clínico e inmunológico de los pacientes con afectación valvular respecto de aquellos que no la padecen. Pacientes y métodos. Análisis retrospectivo de 113 pacientes diagnosticados de SAF. El 81 por ciento fueron mujeres y la edad media fue de 39 años (DE: 14). El 62 por ciento de los pacientes estaba diagnosticado de SAF primario (70 pacientes) y el 38 por ciento restante (43 pacientes) correspondía a pacientes con SAF asociado a lupus eritematoso sistémico (LES). La mediana del tiempo de seguimiento de los pacientes fue de 55 meses (extremos: 7-144 meses). La valoración cardiológica se efectuó mediante ecocardiografía transtorácica. El estudio del anticoagulante lúpico (AL) se realizó mediante ensayos coagulométricos y la determinación de los anticuerpos anticardiolipina (aCL), anti2-glucoproteína I (a2-GPI) y antiprotrombina (aPT) se efectuó mediante ensayos de ELISA. Resultados. La prevalencia de cardiopatía valvular fue del 19 por ciento. La válvula más frecuentemente afectada fue la mitral (91 por ciento) y la anomalía estructural más común fue la insuficiencia. En el 24 por ciento de los pacientes fue necesario el recambio valvular. En el subgrupo de pacientes con valvulopatía se observó una prevalencia significativamente superior de trombosis totales (71 por ciento frente a 49 por ciento; p = 0,05), trombosis arteriales (57 por ciento frente a 23 por ciento; p = 0,002), accidentes vasculares cerebrales (38 por ciento frente a 13 por ciento; p = 0,01), trombocitopenia (71 por ciento frente a 45 por ciento; p = 0,02), anemia hemolítica (29 por ciento frente a 9 por ciento; p = 0,02) y lívedo reticularis (48 por ciento frente a 3 por ciento; p &lt; 0,0001).Respecto a las diferencias inmunológicas, sólo se encontró una mayor prevalencia del AL (81 por ciento frente a 59 por ciento; p = 0,04) y de los a 2-GPI (isotipo IgG) (43 por ciento frente a 22 por ciento; p = 0,05) en los pacientes con valvulopatía. Conclusiones. La cardiopatía valvular es frecuente en pacientes con SAF y la insuficiencia mitral es la lesión más común. Es recomendable la práctica de una ecocardiografía en todo paciente diagnosticado de SAF en s u valoración inicial y efectuar controles periódicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;202(10): 529-533, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19550</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cardiopatía valvular en pacientes con síndrome antifosfolipídico</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30257</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d6501</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
