<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-163916</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of the DISC system during contraceptive counselling: results of a pilot study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To assess the validity of the Dominance, Influence, Stability, Compliance system during contraceptive counselling. Methods: In this role-play-based pilot study, 294 healthcare providers tried to identify the Dominance, Influence, Stability, Compliance model in four imaginary patients. Results: All the participants were able to identify at least one of the Dominance, Influence, Stability, Compliance models, 84% identified two, 52.4% identified three and 41% identified all four different models. Model Dominance was recognized by 78% of participants, model Influence by 97%, model Stability by 81% and model Compliance by 83%. Conclusions: The ability to identify Dominance, Influence, Stability, Compliance behavioural models and provide contraceptive counselling according to the specific needs of individuals could help to improve the choice of contraceptive method and its continuity rate (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lete, Iñaki</dc:creator>
<dc:creator>Ugarte, Lorea</dc:creator>
<dc:creator>Roselló, Humberto</dc:creator>
<dc:creator>González, Janire</dc:creator>
<dc:creator>Barbadillo, Nagore</dc:creator>
<dc:creator>Lapuente, Oihane</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: analizar la aplicabilidad del modelo Dominancia, Influencia, Serenidad y Cumplimiento de comportamiento en el consejo anticonceptivo. Métodos: estudio piloto llevado a cabo con 294 profesionales sanitarios en el que, mediante ejercicios de rol play, se evaluó la capacidad de identificación del modelo Dominancia, Influencia, Serenidad y Cumplimiento de pacientes figuradas. Resultados: el 100% de los participantes pudo identificar, al menos un perfil comportamental, un 84% fue capaz de identificar dos, el 52,4% identificó tres y el 41% identificó los cuatro modelos de comportamiento presentados durante el ejercicio. El modelo Dominancia fue identificado por el 78% de los participantes en el estudio; el modelo Influencia por el 97%; el modelo Serenidad por el 81% y el modelo Cumplimiento por el 83%. Conclusiones: ser capaces de identificar los modelos de comportamiento Dominancia, Influencia, Serenidad y Cumplimiento y realizar un consejo anticonceptivo más acorde con las necesidades específicas de las personas, puede ayudar a mejorar la elección y tasa de continuidad del método (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);59(5): 283-287, sept.-oct. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-163916</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El consejo anticonceptivo utilizando el modelo DISC de patrones conductuales. Resultados de una experiencia piloto</dc:title>
<dc:subject>^d5297^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d3289^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d3286^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d36462^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d56107^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201610</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
