<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7679</identifier>
<setSpec>1130-2399</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Working environment in a university hospital. Nurses' perceptions</dc:title>
<dc:creator>Margall, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Duquette, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Conocer el clima o el ambiente social de toda organización es de gran importancia, ya que éste puede contribuir al crecimiento y autorrealización de las personas que allí trabajan, o por el contrario limitarlo o impedirlo. El objetivo de esta investigación ha sido describir cómo perciben las enfermeras asistenciales de un hospital universitario el ambiente (o clima) del entorno de trabajo. Han participado en el estudio 213 enfermeras asistenciales, quienes cumplimentaron un cuestionario autoadministrado que incluía la escala Work Environment Scale (WES) traducida al español para este estudio. Las enfermeras del estudio perciben que en su entorno de trabajo hay una fuerte implicación y cohesión entre los compañeros.El apoyo del supervisor es considerado como moderado, así como la autonomía acordada en el trabajo. Estas enfermeras destacan igualmente la organización, es decir, una buena planificación y eficiencia en el trabajo, y la claridad con que conocen lo que se espera de ellas en las actividades cotidianas. La percepción del entorno de trabajo es distinta en las diferentes Unidades de enfermería. Las enfermeras con menos años de experiencia profesional, en general, perciben más positivamente el ambiente del entorno de trabajo. Esta investigación ha permitido conocer el perfil del ambiente de trabajo de un grupo de enfermeras asistenciales en un centro universitario. Además, ofrece orientaciones a las enfermeras gestoras de las Unidades de Enfermería sobre los aspectos positivos del entorno de trabajo que conviene reforzar y sobre aquellos negativos que conviene modificar, con el fin de crear un óptimo ambiente de trabajo. (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Intensiva;11(4): 161-169, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7679</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El ambiente del entorno de trabajo en un hospital universitario: percepción de las enfermeras</dc:title>
<dc:subject>^d23790</dc:subject>
<dc:subject>^d30459</dc:subject>
<dc:subject>^d6940</dc:subject>
<dc:subject>^d6423</dc:subject>
<dc:subject>^d9927</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23897</dc:subject>
<dc:subject>^d29871</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d13313</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
