<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29826</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Helical ct and perfusion scintigraphy: diagnosis of pulmonary embolus in the clinical practice</dc:title>
<dc:creator>Gómez-Santos, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo fue comparar la tomografía computarizada helicoidal (TCH) y los estudios gammagráficos de perfusión pulmonar (PP) como primer método diagnóstico de tromboembolismo pulmonar (TEP) en la práctica clínica. Pacientes y método. Se revisaron retrospectivamente 54 pacientes con clínica de TEP agudo. A cada paciente se le asignó una probabilidad clínica pretest de TEP (muy probable, 90 por ciento; posible, 50 por ciento; improbable, 10 por ciento). El estudio de PP y la TCH se habían realizado en un intervalo igual o inferior a 72 horas. Los estudios de PP se clasificaron siguiendo los criterios del estudio PISAPED como normal o casi normal, anormal compatible con TEP y anormal no compatible con TEP. Los estudios de TCH se clasificaron como positivo para TEP, negativo para TEP o indeterminado. La referencia estándar fue el consenso basado en la PP, la TCH y la evolución clínica. Resultados: De los 54 pacientes, en 38 estudios los resultados de la PP y la TCH fueron concordantes, en 13 para el diagnóstico de TEP y 25 para la ausencia de TEP. Cuatro estudios fueron indeterminados para la TCH. En 12 pacientes los estudios de PP y la TCH fueron discordantes. Hubo 4 falsos negativos de la PP; 2 estudios con daño parenquimatoso y 2 TEP crónicos. Cinco falsos positivos de la PP; 3 por compresión vascular extrínseca y con una clínica poco probable. La TCH mostró 1 falso positivo por artefacto respiratorio y 2 falsos negativos en trombos de localización subsegmentaria. Conclusión: En la práctica clínica puede realizarse un diagnóstico preciso de TEP agudo combinando la probabilidad clínica pretest con los estudios gammagráficos de perfusión pulmonar. Los estudios con la TCH añaden información en aquellos pacientes que existe una discordancia entre la probabilidad clínica y los resultados de la perfusión pulmonar. Los estudios con la TCH demuestran lesiones de distinto origen que el TEP que pueden ser las responsables de la sintomatología del paciente, pero resulta poco sensible para el diagnóstico del embolismo en vasos subsegmentarios  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;23(2): 71-77, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29826</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">TAC helicoidal y gammagrafía de perfusión pulmonar: diagnóstico de tromboembolismo pulmonar en la práctica clínica</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12092</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
