<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102598</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Systematic assessment of the paediatrician&#146;s performance during simulated supraventricular tachycardia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: The aims of this study are to: a) assess the quality in clinical management during a simulated scenario of acute supraventricular tachycardia (SVT) by means of a structured task-based checklist and to b) detect pitfalls and grey areas where reinforcement in training maybe needed. Material and methods: We systematically reviewed SVT simulated scenarios during simulation courses between June 2008 and April 2010. Three scenarios were programmed using SimBaby(R) simulation system, and included stable SVT (S-SVT), stable progressing to unstable SVT (SU-SVT) and unstable SVT (U-SVT). Scenarios were evaluated by means of an 18-task checklist based on ILCOR international recommendations. Results: A total of 45 scenarios were assessed with the participation of 167 paediatricians, including 15 S-SVT, 25 SU-SVT and 5 U-SVT scenarios. Out of a total of 551 possible tasks, 328 (59.5%) were completed correctly. The mean percentage of correct tasks per scenario was 63.4 (16.7) for S-SVT, 47.8 (20.3) for SU-ST and 38.6 (31) for U-SVT (p = 0.028). There were no significant differences between primary care paediatricians and hospital paediatricians. Most of the participants correctly identified non-sinus rhythm as SVT. However, important pitfalls wereobserved, including failure to identify haemodynamic instability in 20 out of 43 (48%) cases, an incorrect dose of adenosine in 18 out of 39 (48%), incorrect adenosine administration in 23 out of 39 (59%), and non-recognition of indication to emergent cardio version in 15 out of 31 (48%).Conclusions: Paediatricians are able to diagnose SVT correctly, but need to improve their skills in treatment. Systematic analysis of clinical performance in a simulated scenario allows the identification of strengths, as well as weak points, where reinforcement is needed(AU)</dc:description>
<dc:creator>Oulego Erroz, I</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Núñez, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Sanmartín, M</dc:creator>
<dc:creator>Civantos Fuentes, E</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Santos, L</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias Vázquez, A</dc:creator>
<dc:creator>Mora Matilla, M</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Quintela, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El presente estudio persigue dos objetivos: a) analizar mediante una lista estructurada de tareas la calidad del manejo clínico en un escenario simulado de la taquicardia supraventricular (TSV) aguda y b) identificar posibles errores y áreas de mejora sobre las que incidir en el entrenamiento. Material y métodos: Se han revisado y valorado de forma sistemática los escenarios simulados de TSV realizados en los cursos de simulación avanzada pediátrica llevados a cabo entre junio2008 y abril 2010. Se programaron en el sistema SimBaby(R) tres escenarios de dificultad creciente: TSV estable (TSV-E), TSV inicialmente estable que progresa a inestable (TSV-EI) y TSV inestable (TSV-I). La evaluación del escenario se basó en una lista de 18 tareas derivadas de las recomendaciones del ILCOR. Resultados: Se analizaron 45 escenarios (15 escenarios de TSV-E, 25 de TSV e-I y 5 de TSVI),en los que participaron 167 pediatras. Se completaron correctamente 328 de 551 (59,5%) tareas posibles. El porcentaje medio (desviación estándar) de tareas correctas por escenario varió en función del caso: 63,4 (16,7) en la TSV-E, 47,8 (20,3) en la TSV-EI y 38,6 (31) en la TSV-I (p = 0,028). No se observaron diferencias significativas entre los pediatras de atención primaria y los de atención hospitalaria. La mayoría de los participantes diagnosticaron correctamente la TSV; sin embargo, se cometieron errores importantes como no identificar la inestabilidad hemodinámica en 20 de 43 (48%) escenarios, dosis incorrectas de adenosina en 18 de 39 (48%) escenarios, la administración inadecuada de adenosina en 23 de 39 (59%) escenarios y no reconocer la indicación de cardioversión inmediata en 15 de 31 (48%) escenarios. Conclusiones: Los pediatras saben identificar una TSV pero precisan mejorar su capacitación para tratarla de forma adecuada. El análisis sistemático de la actuación de los profesionales ante un caso simulado permite detectar tanto sus puntos fuertes como las áreas en las que es preciso reforzar la enseñanza (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);77(3): 165-170, sept. 2012. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102598</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación sistemática de la actuación de los pediatras ante un caso simulado de taquicardia supraventricular</dc:title>
<dc:subject>^d29901</dc:subject>
<dc:subject>^d33121^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d10565^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19362</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
