<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108615</identifier>
<setSpec>2174-5544</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Uterine arteries Doppler and angiogenic markers (sFlt-1/PlGF): future implications</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pre-eclampsia remains a principal cause of maternal and perinatal morbidity and mortality. Despite its repercussions, so far there have been no methods for early diagnosis and prevention of complications. Selection strategies based on the presence of maternal risk factors are not efficient. The use of uterine artery Doppler has not been accepted in routine practice, but in combination with new angiogenic markers sFlt-1 and PlGF it becomes a very powerful tool for the prediction and early diagnosis of pre-eclampsia. This article will discuss the challenge of transferring the study of uterine artery Doppler and angiogenic markers sFlt-1 and PlGF to daily clinical practice in the light of the available data from recent studies(AU)</dc:description>
<dc:creator>Escribano Abad, David</dc:creator>
<dc:creator>Galindo Izquierdo, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Arriaga, Paula Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Herraiz García, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>López Jiménez, Ana Elena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La preeclampsia continúa siendo una de las principales causas de morbilidad y mortalidad materna y perinatal. A pesar de su repercusión, hasta ahora no ha habido métodos adecuados para detectarla de forma temprana y prevenir complicaciones. Las estrategias de selección basadas en la presencia de factores de riesgo maternos no resultan eficientes. El empleo del Doppler de arterias uterinas no se ha conseguido imponer en la práctica habitual, pero en combinación con los nuevos marcadores angiogénicos sFlt-1 y PlGF se convierte en una herramienta con gran potencial para la predicción y el diagnóstico temprano de la preeclampsia. En este artículo se discutirá la oportunidad de trasladar a la clínica diaria el estudio Doppler de arterias uterinas y los marcadores angiogénicos sFlt-1 y PlGF en función de los datos conocidos a través los estudios realizados recientemente(AU)</dc:description>
<dc:source>Diagn. prenat. (Internet);22(2): 32-40, abr.-jun. 2011. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108615</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Doppler de arterias uterinas y marcadores angiogénicos (sFlt-1/PlGF): futuras implicaciones para la predicción y el diagnóstico de la preeclampsia</dc:title>
<dc:subject>^d11732^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d53419^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11732^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d11662^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11662^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d53419^s22022</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38327</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
