<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146010</identifier>
<setSpec>1889-1837</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Therapeutic nonadherence in diabetes mellitus type 2 in Spain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Therapeutic noncompliance is considered one of the main causes of the lack of control of diabetes mellitus (DM). In Spain, the oral antidiabetic (OAD) treatment noncompliance has been analyzed in several short-term studies, having been between 45% and 51.5%, while noncompliance with insulin was analyzed in a single study, where there has been a noncompliance of 25.2%. Internationally, the magnitude of noncompliance in DM with OAD is from 6.7 to 55%. Noncompliance was associated with poor control of blood glucose and glycosylated hemoglobin, increased health care costs, hospitalization, morbidity and mortality (AU)</dc:description>
<dc:creator>Márquez Contreras, Emilio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El incumplimiento del tratamiento farmacológico es considerada como una de las causas principales de la falta de control de la diabetes mellitus (DM). En España el incumplimiento del tratamiento antidiabético oral (ADO) ha sido analizado en varios estudios a corto plazo, habiéndose observado un incumplimiento entre el 45 y el 51,5%, mientras que el incumplimiento con insulina se ha analizado en un único estudio, donde se ha observado un incumplimiento del 25,2%. En el ámbito internacional, la magnitud del incumplimiento en la DM con ADO ronda entre el 6,7 y el 55%. El incumplimiento del tratamiento se ha asociado a un mal control de las cifras de glucemia y hemoglobina glucosilada, incremento de los costes sanitarios, mayor hospitalización y a una mayor morbimortalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertens. riesgo vasc;29(supl.1): 8-13, jul. 2012. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146010</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El incumplimiento en el tratamiento de la diabetes mellitus tipo 2 en España</dc:title>
<dc:subject>^d3946^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d7500^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7182^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d53262^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d10546^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
