<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107966</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Approach of a person with infected venous ulcers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">People infected with venous wounds need to solve the acute problem (infection), later to treat the underlying cause (venous hypertension). By a proper assessment of the person can establish a comprehensive treatment. In the case above is achieved healing a venous ulcer 12 years of evolution in 11 weeks of treatment, with consequent savings for the health system, improving the quality of life of the person and the environment and cut red tape care (AU)</dc:description>
<dc:creator>Blanco Blanco, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Ballesté Torralba, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Botigué Satorra, Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las personas con heridas venosas infectadas precisan que se solucione el problema agudo (infección), para posteriormente tratar la causa de base (hipertensión venosa). Mediante una correcta valoración de la persona se puede establecer un tratamiento integral. En el caso expuesto se consigue la curación de una úlcera venosa de 12 años de evolución en 11 semanas de tratamiento, con el consiguiente ahorro para el Sistema de Salud, mejora de la calidad de vida de la persona y su entorno, y disminución de las cargas asistenciales(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;35(12): 808-812, dic. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107966</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Abordaje de una persona con úlceras venosas infectadas</dc:title>
<dc:subject>^d30037^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15050^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d52619^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d3222^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d3222^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d7414^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
