<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-163985</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Postnatal cytomegalovirus infection manifesting as severe transient pancytopenia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cytomegalovirus (CMV) is the most common cause of congenital infection in developed countries. CMV can also be transmitted postnatally. Postnatal infection is usually asymptomatic. When symptoms appear, the most common are hepatitis, neutropenia, thrombocytopenia or septic appearance. Significant impairment of the hematopoietic system due to postnatal CMV infection is extraordinary. We report a severe pancytopenia secondary to postnatal CMV infection in a 2 month old infant (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Lorenzo, JR</dc:creator>
<dc:creator>Caride López, L</dc:creator>
<dc:creator>Portugués de la Red, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El citomegalovirus (CMV) es la causa más frecuente de infección congénita en los países desarrollados. Puede transmitirse también de forma posnatal, en cuyo caso la infección es habitualmente asintomática. Cuando aparecen síntomas, los más comunes son la hepatitis, la neutropenia, la trombocitopenia o la apariencia séptica. La afectación significativa del sistema hematopoyético debido a la infección posnatal por CMV apenas está descrita en la literatura. Presentamos el caso de un lactante de 2 meses de edad, previamente sano, con una pancitopenia grave secundaria a una infección posnatal por CMV (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;75(5/6): e92-e94, mayo-jun. 2017.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-163985</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pancitopenia grave reversible secundaria a una infección posnatal por citomegalovirus</dc:title>
<dc:subject>^d24662^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10385^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31818^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32282</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3605^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
