<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5848</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Present status and indications of minimally invasive surgery in Pediatrics</dc:title>
<dc:creator>Álvarez Zapico, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realiza una revisión de la literatura con el objetivo de poner al día las indicaciones de las técnicas de cirugía minimamente invasiva (CMI) en el paciente pediátrico, pormenorizando el tipo de patología susceptible de ser abordada mediante esta técnica quirúrgica en tórax, abdomen y retroperitoneo, evaluando sus ventajas frente a las técnicas quirúrgicas abiertas convencionales. Actualmente, la opinión de los diversos autores es unánime en cuanto a la utilidad de la aplicación de estas técnicas en patologías, como empiema pleural, abdomen agudo, dolor abdominal recidivante, colelitiasis y enfermedad por reflujo gastroesofágico. Otras patologías, que precisan de un alto grado de entrenamiento quirúrgico, como el cierre de ductus arteriovenoso persistente, la esplenectomía o la nefrectomía, están aún en fase de implantación en la mayoría de los centros. Aun así, se considera que el 60 por ciento de la patología quirúrgica pediátrica puede ser abordada por medio de técnicas mínimamente invasivas. Se concluye que la CMI aporta indudables ventajas en cuanto a posibilidades diagnósticas y terapéuticas, disminución del dolor postoperatorio y de las complicaciones, coste-efectividad y resultados estéticos en el tratamiento de la patología quirúrgica del niño (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;41(177): 190-194, jul.-sept. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5848</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado actual e indicaciones de la cirugía mínimamente invasiva en Pediatría</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14293^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
