<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32815</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Healthcare quality management in the Autonomous Community of Extremadura</dc:title>
<dc:creator>Pajuelo-Morán, José Manuel</dc:creator>
<dc:creator>García-Prado, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Enciso-Arjona, María Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Mastro, José Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Benegas-Capote,Juan María</dc:creator>
<dc:creator>Montes-Salas, Gregorio</dc:creator>
<dc:creator>Vergeles-Blanca, José María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde el nuevo marco competencial después de las transferencias sanitarias en enero de 2002 a nuestra comunidad autónoma, se ha desarrollado en estos 2 años toda una base legislativa que nos permite estar en disposición de afrontar el reto de la calidad de nuestro sistema sanitario. Como figura novedosa se ha establecido la Gerencia Única de Área, que debe garantizar la continuidad de la atención sanitaria en todas sus dimensiones, y promover la aproximación de los servicios al ciudadano. En la Consejería de Sanidad, la Dirección General de Formación, Inspección y Calidad Sanitarias integra de manera legislativa y operativa las herramientas necesarias para el desarrollo e implementación de estrategias dirigidas a la calidad total, y que tendrán su máxima expresión en la elaboración del Plan Marco de Calidad del Servicio Sanitario Público Extremeño 2005-2008, abierto a la participación de agentes internos y externos, y que estará basado en los siguientes pilares o líneas maestras de la organización: calidad de atención sanitaria; calidad relacional con los usuarios y profesionales; autorización y acreditación de centros, servicios y establecimientos sanitarios; evaluación sanitaria; investigación y formación; sistemas de información, desarrollo profesional; gestión y financiación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;19(3): 163-168, abr. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32815</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gestión de la calidad sanitaria en la Comunidad Autónoma de Extremadura</dc:title>
<dc:subject>^d33551^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12527^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4563^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23547</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29918^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d72^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d34002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
