<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-552</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Accelerated rehabilitation of the anterior cruciate ligament plasty in the scope of a work accident insurance company</dc:title>
<dc:creator>Garreta Figuera, R</dc:creator>
<dc:creator>Soler Romagosa, F</dc:creator>
<dc:creator>Chaler Vilaseca, J</dc:creator>
<dc:creator>Abril Carreres, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Maiques Dern, A</dc:creator>
<dc:creator>Unyó Sallent, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El programa de rehabilitación acelerada tras la reconstrucción del ligamento cruzado anterior fue bien definido por Shelbourne en 1990. La rehabilitación de los accidentes laborales tiene ciertas peculiaridades por la falta de colaboración de los pacientes y las reclamaciones que comporta. El objetivo de este trabajo es presentar los resultados preliminares del programa de rehabilitación acelerada tras la reconstrucción del ligamento cruzado anterior mediante la técnica hueso-tendón-hueso en el ámbito de nuestra mutua laboral. Se evalúan 11 pacientes que sufrieron una ruptura aguda del ligamento cruzado anterior por accidente laboral, nueve de los cuales desempeñaban profesiones de alta actividad física. Nueve pacientes eran varones y dos mujeres con una media de edad de 25 años (DE 9,85). Los resultados fueron evaluados al finalizar el tratamiento rehabilitador una vez reincorporados al trabajo. Realizaron una media de 49,82 sesiones de tratamiento (DE 11,76). El promedio de días de baja fue de 127,26 días (DE 27,38). No se registró ningún baremo ni incapacidad laboral. Diez pacientes volvieron a su mismo lugar de trabajo, tres reiniciaron sus actividades deportivas y otros tres desarrollaron un síndrome femoropatelar. La puntuación media de la escala de Lysholm fue regular (82,55, DE 18,07).El déficit de fuerza medio de los extensores de rodilla evaluado mediante dinamómetro isocinético fue de 23,36 por ciento (DE 16,41) y sí excluimos los tres pacientes que desarrollaron dolor femoropatelar de 15,25 por ciento (DE 8,10). No se apreció ninguna inestabilidad clínica, limitación del balance articular o atrofia muscular relevante. La mayoría de los pacientes estaban bastante o muy satisfechos. Concluimos que el programa de rehabilitación acelerada tras la reconstrucción del ligamento cruzado anterior es útil en los pacientes laborales y que el desarrollo de un síndrome de dolor femoropatelar es la principal complicación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);35(5): 295-301, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-552</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rehabilitación acelerada de la plastia de ligamento cruzado anterior en el entorno de una mutua de accidentes de trabajo</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7892</dc:subject>
<dc:subject>^d12467</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23892</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28861</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
