<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18484</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prognostic value of immunohistochemical expression of p53 protein in breast cancer</dc:title>
<dc:creator>Baena Cañada, José Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Requena, José</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Redondo, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Escolar  Pujolar, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Córdoba Doña, Juan Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Palomo González, María Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Planteamiento: En este artículo se valora la influencia pronóstica de la expresión imnu-nohistoquírnica de la proteína p53 en el cáncer de mama. Material y métodos: Hemos estudiado 100 casos de carcinoma de mama tratados con mastectomía, en los que investigamos la relación entre la expresión inmunohistoquímica de la proteína p53 y la supervivencia libre de enfermedad y supervivencia global con un seguimiento medio de 52 meses. Resultados: El 25 por ciento de los tumores presentaron inmunotinción nuclear para proteína p53. En el análisis univariante, los casos p53-positivos mostraron una menor supervivencia libre de enfermedad y supervivencia global comparados con los p53-negativos. En el análisis multivariante, la expresión de proteína p53 se asoció de forma independiente con una menor supervivencia libre de enferme-dad y supervivencia global. Conclusiones: La expresión inmunohistoquímica de proteína p53 se ha comportado como un factor independiente de mal pronóstico en el cáncer de mama  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;35(3): 315-324, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18484</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valor pronóstico de la expresión inmunohistoquímica de la proteína p53 en el cáncer de mama</dc:title>
<dc:subject>^d8580^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32281</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d29089^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
