<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142764</identifier>
<setSpec>0214-4603</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this article we describe a stuttering case through the application for the treatment of nervous habits. By the exposition of this case study we demonstrate the efficacy of such method in the sttutering when the patient shows a motivation for the change. By this text we describe the facts related to inteviews made to the parents and the son together, the evaluation proceeding of the speaking pattern, child personality and social adaptation by means of the application of proofs, their results and the method of the intervention described step by step along the sessions (AU)</dc:description>
<dc:creator>García-Baamonde Sánchez, E</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Manso, JM</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo describimos un caso de tartamudez a través de la aplicación de un procedimiento terapéutico para el tratamiento de hábitos nerviosos. Mediante la exposición de este caso clínico demostramos la eficacia de dicha técnica en la tartamudez cuando el paciente muestra motivación para el cambio. A lo largo del texto describimos los datos relativos a entrevistas realizadas con padres e hijo, el procedimiento de evaluación del patrón de habla, la personalidad y la adaptación personal, social y escolar del niño a través de la aplicación de pruebas, los resultados de la misma y el método de intervención descrito paso a paso a lo largo de las sesiones (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. logop. foniatr. audiol. (Ed. impr.);22(4): 219-225, oct.-dic. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142764</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de un caso de tartamudez a través del método de Azrin y Nunn</dc:title>
<dc:subject>^d13729^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28380</dc:subject>
<dc:subject>^d10743</dc:subject>
<dc:subject>^d6335</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2699^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
