<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32171</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Positive emotions, trauma, and resistance</dc:title>
<dc:creator>Vázquez, Carmelo</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Sales, Pau</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad Complutense de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo planteamos un nuevo marco para reconceptualizar el trauma y el estrés postraumático desde el ámbito de las emociones positivas. Los modelos clínicos en Psicopatología han centrado sus esfuerzos explicativos y descriptivos en el ámbito de la vulnerabilidad y los déficit. Sin embargo, la investigación psicológica de la última década ha ido poniendo de manifiesto claramente que para la explicación del funcionamiento humano es necesario tener en cuenta las emociones y cogniciones positivas. En este trabajo hacemos un repaso al papel que tales elementos positivos (rasgos de personalidad, mecanismos de autorregulación positiva, etc.) pueden tener no tanto como elementos auxiliares o complementarios sino como auténticas piezas centrales para dar cuenta de la respuesta humana ante la adversidad. Una reconceptualización del trauma desde esta perspectiva puede ayudar a entender fenómenos como los de la resistencia o la invulnerabilidad psicopatológica ante dificultades graves de la vida y puede, asimismo, ayudar a desarrollar estrategias de prevención e intervención amparadas en este nuevo modo de entender la respuesta ante situaciones dificiles o incluso traumáticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;9(2/3): 231-254, dic. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32171</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Emociones positivas, trauma y resistencia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d4720^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10660^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28564^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12489</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32048</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
