<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-155197</identifier>
<setSpec>0214-9168</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">microRNA expression profile in human coronary smooth muscle cell-derived microparticles is a source of biomarkers</dc:title>
<dc:creator>Llorente-Cortes, Vicenta</dc:creator>
<dc:creator>Cenarro, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Gonzalo-Calvo, David de</dc:creator>
<dc:creator>Civeira, Fernando</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Los datos sobre la presencia de microARN en micropartículas liberadas por células de músculo liso vascular (VSMC) y en particular de las células de músculo liso de arteria coronaria humana (HCASMC) son limitados. Por ello, hemos analizado el contenido de miARN en micropartículas liberadas por HCASMC y su posible potencial como biomarcadores. Métodos: Los explantes de arterias coronarias se obtuvieron de pacientes sometidos a trasplante de corazón. Las muestras de plasma se obtuvieron de 2 grupos de estudio: controles normocolesterolémicos (n=12) y pacientes con hipercolesterolemia familiar (HF) (n=12). El aislamiento de micropartículas (0,1-1&amp;#956;m) se llevó a cabo mediante técnicas estándar. La expresión de los miARN típicos de VSMC (miR-21-5p, -143-3p, -145-5p, -221-3p y -222-3p) se analizó mediante RT-qPCR. Resultados: El ARN total aislado a partir de micropartículas procedentes de HCASMC presentó miARN típicos de VSMC. La exposición de HCASMC a condiciones de hipercolesterolemia indujo la reducción en la expresión de miR-143-3p y de miR-222-3p en las micropartículas. Los niveles de expresión de miR-222-3p en micropartículas circulantes fueron inferiores en pacientes de HF en comparación con controles normocolesterolémicos. Las micropartículas liberadas por áreas de placa aterosclerótica mostraron una disminución de los niveles de miR-143-3p y de miR-222-3p en comparación con las de áreas no ateroscleróticas. Conclusiones: Demostramos la presencia de microARN en micropartículas liberadas por HCASMC. La exposición celular a hipercolesterolemia altera el perfil de microARN de estas micropartículas. El perfil de microARN de micropartículas liberadas por HCASMC es una fuente de biomarcadores (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. arterioscler. (Ed. impr.);28(4): 167-177, ago. 2016. ilus, graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-155197</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El perfil de expresión de microARN en micropartículas secretadas por células musculares lisas de arterias coronarias humanas es una fuente de biomarcadores</dc:title>
<dc:subject>^d52986^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d3343^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d37535^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19139^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9321^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
