<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32769</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Open cholecystectomy under thoracic epidural anesthesia in diffuse interstitial lung disease</dc:title>
<dc:creator>Cuesta Tobarra, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Dos pacientes de 73 y 58 años, con fibrosis pulmonar difusa, el primero debido a la administración de amiodarona, y el segundo de causa desconocida, ambos en estadios avanzados, fueron intervenidos de colecistectomía abierta por vía subcostal con carácter de urgencia bajo anestesia epidural torácica con ropivacaína 0,5 por ciento y fentanilo en ventilación espontánea. Ambos presentaron hipotensión arterial sin bradicardia, a pesar de la optimización de la precarga, precisando apoyo inotrópico con norepinefrina a dosis bajas, recuperándose sin incidencias tras la reversión del bloqueo simpático. El postoperatorio con analgesia epidural fue muy satisfactorio. La anestesia epidural torácica es una valiosa alternativa a la anestesia general para la colecistectomía subcostal en pacientes con enfermedades intersticiales difusas del pulmón en estadios avanzados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;51(3): 164-167, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32769</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Colecistectomía abierta bajo anestesia epidural torácica en enfermedades intersticiales difusas del pulmón</dc:title>
<dc:subject>^d28037</dc:subject>
<dc:subject>^d7202</dc:subject>
<dc:subject>^d28998</dc:subject>
<dc:subject>^d23190</dc:subject>
<dc:subject>^d778</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2357</dc:subject>
<dc:subject>^d24347</dc:subject>
<dc:subject>^d779</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d4705</dc:subject>
<dc:subject>^d24011</dc:subject>
<dc:subject>^d14291</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7593</dc:subject>
<dc:subject>^d580</dc:subject>
<dc:subject>^d12095</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
