<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-053324</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Oral involvement in lymphomatoid papulosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Lymphomatoid papulosis is a cutaneous lymphoma with an indolent clinical behaviour characterized by chronic development of recurrent, self-limited lesions appearing as necrotic papules and with a pathology compatible with T cell lymphoma.         Mucosal involvement by lymphomatoid papulosis is very rare but has been reported in the literature. It usually appears as ulcers in patients previously diagnosed of lymphomatoid papulosis. From a histological perspective it is characterized by an infiltrate of CD 30 positive atypical lymphocytes together with a mixed inflammatory infiltrate of eosinophils, neutrophils, histiocytes and plasma cells.         We report the case of a man previously diagnosed of lymphomatoid papulosis that developed two ulcerated lesions in the tongue whose biopsy confirmed the diagnosis of oral involvement by lymphomatoid papulosis</dc:description>
<dc:creator>Alfaro, A</dc:creator>
<dc:creator>Serra-Guillén, C</dc:creator>
<dc:creator>Botella-Estrada, R</dc:creator>
<dc:creator>Requena, C</dc:creator>
<dc:creator>Martorell-Calatayud, A</dc:creator>
<dc:creator>Hueso, L</dc:creator>
<dc:creator>Guillén, C</dc:creator>
<dc:creator>Llombart, B</dc:creator>
<dc:creator>Sanmartín, O</dc:creator>
<dc:creator>Nagore, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La papulosis linfomatoide es un linfoma cutáneo con un comportamiento clínico indolente, caracterizado por la aparición crónica en la piel de lesiones recurrentes, autolimitadas, en forma de pápulas necróticas y con una histopatología sugestiva de un linfoma de células T.         La afectación mucosa por papulosis linfomatoide es un hecho extremadamente raro, pero que ya ha sido descrito en la literatura. Suele acontecer en pacientes con diagnóstico previo de papulosis linfomatoide, y se manifiesta en forma de úlceras. Desde el punto de vista histológico se caracteriza por un infiltrado de linfocitos atípicos CD 30 positivos, junto con un infiltrado inflamatorio mixto de eosinófilos, neutrófilos, histiocitos y células plasmáticas.         Presentamos el caso de un varón con diagnóstico previo de papulosis linfomatoide que desarrolló dos lesiones ulcerosas en la lengua y cuya biopsia confirmó el diagnóstico de afectación de mucosa oral por papulosis linfomatoide</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;98(4): 265-267, mayo 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-053324</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Afectación de la mucosa oral por papulosis linfomatoide</dc:title>
<dc:subject>^d29031^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9255^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31324^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d32942^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200705</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
