<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6975</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Paronychia in HIV-positive patients treated with indinavir</dc:title>
<dc:creator>Ocampo Hermida, A</dc:creator>
<dc:creator>Morano Amado, L. E</dc:creator>
<dc:creator>García García, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Allegue Rodríguez, F</dc:creator>
<dc:creator>Miralles Álvarez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un estudio retrospectivo de los casos de paroniquia, asociados a terapia antirretrovírica, diagnosticados en dos hospitales generales. Las lesiones aparecieron entre 3 y 48 meses desde el inicio de la terapia. El 84,6 por ciento de los pacientes se encontraban en tratamiento con indinavir en el momento del diagnóstico. La cifra de CD4 varió entre 120 y 1.332 cél/mm3 y la carga vírica fue inferior a 200 cop/ml en el 92,3 por ciento de los casos. Se realizó terapia médica conservadora en 7 pacientes y en 6 cirugía; en todos los casos se suspendió la terapia con indinavir, con lo que tras 16 semanas se consiguió la curación.Se discute el probable efecto retinoide-like del indinavir como probable explicación patogénica de esta complicación. Se preconiza la realización de terapia tópica y la modificación del tratamiento antirretrovírico, reservando la terapia quirúrgica para los casos refractarios. El dolor y la limitación funcional que produce esta complicación, no infrecuente (1,6 por ciento de nuestros pacientes tratados con antirretrovíricos), hace necesario su conocimiento y búsqueda activa por parte de los clínicos en los pacientes que reciben tratamiento con indinavir (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;201(8): 455-458, ago. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6975</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Paroniquia en pacientes infectados por el VIH tratados con indinavir</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d30696</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32993</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10493</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
