<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7452</identifier>
<setSpec>0211-139X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intake of energy and nutrients, functionality, and physical activity in elderly persons</dc:title>
<dc:creator>Martín Miranda, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Carbajal Azcona, A</dc:creator>
<dc:creator>Moreiras Tuni, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCION: Este trabajo forma parte del estudio multicentro europeo longitudinal (1989/1993/1999) SENECA (Survey in Europe on Nutrition and the Elderly, a Concerted Action), desarrollado por EURONUT, la Acción Concertada de la UE sobre Nutrición y Salud, para estudiar diferencias nutricionales y de estilo de vida y su efecto sobre salud y funcionalidad de personas de las cohortes 1913-1918, de 19 ciudades europeas. MATERIAL Y MÉTODOS: El objetivo aquí es valorar las repercusiones del aporte energético y nutricional, y actividad física sobre la funcionalidad de una muestra de 35 hombres y 47 mujeres (77,2ñ 1,8 y 76,6ñ 1,6 años, respectivamente, en 1993), mediante técnicas estandarizadas: estudio dietético, funcionalidad física (Actividades de la Vida Diaria), cognitiva (Test Mini-Mental) y afectiva (Escala de Depresión Geriátrica) y actividad física. RESULTADOS Y DISCUSION: Longitudinalmente, se mantiene el consumo energético y empeora el perfil calórico. Se conserva un alto grado funcional físico, pero disminuye la actividad física en hombres (p&lt; 0,01) y mujeres (p&lt; 0,05). Generalmente, quienes más actividad física realizan tienen mejor funcionalidad física: hombres especialmente en actividades 'instrumentales' (p&lt; 0,001) y mujeres en 'movilidad' (p&lt; 0,001); y afectiva: hombres (p&lt; 0,05). Mayor funcionalidad física coincide con mejora cognitiva en mujeres (p&lt; 0,05) y afectiva en hombres (p&lt; 0,05). CONCLUSIONES: Al envejecer empeora el perfil calórico, se mantienen consumo energético y funcionalidad física y desciende actividad física. Generalmente, capacidad funcional y actividad física se asocian positivamente en mayores (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. geriatr. gerontol. (Ed. impr.);35(6): 317-321, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7452</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ingesta de energía y nutrientes, funcionalidad y actividad física en personas mayores</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d8779</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28451</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24806</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d212</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2181</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
