<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33739</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Functional outcome and quality of life in patients after surgical treatment of a primary bone tumor</dc:title>
<dc:creator>Expósito Tirado, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Pons Saracíbar, Y</dc:creator>
<dc:creator>Olmo Vega, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Gastaldo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. Valorar la funcionalidad y calidad de vida relacionada con la salud (CVRS) a largo plazo, en pacientes intervenidos de un tumor óseo primario y posibles factores que pudieran predecir un mejor resultado tanto funcional como de CVRS. Pacientes y métodos. Estudio transversal descriptivo de 57 pacientes que realizaron tratamiento rehabilitador entre los años 1990 y 2001, tras ser intervenidos quirúrgicamente como parte del tratamiento de un tumor óseo primario. Se utilizó la escala de Enneking para valorar los resultados funcionales y la Medical Outcomes Study Survey Form 36 (SF-36) para valorar la CVRS. Resultados. El 53 por ciento han alcanzado un buen o excelente resultado funcional. Estos resultados funcionales presentan una correlación inversa con la edad actual (p = 0,018) y la edad al diagnóstico (p = 0,049), de forma que a menor edad, mejor resultado. También se ha encontrado esa correlación inversa con 5 de las 8 dimensiones del SF-36. La afectación izquierda presenta mejores resultados que la afectación derecha en la puntuación de Enneking, el 66,6 frente al 53,3 (p = 0,046), y en las dimensiones del SF-36 de función física y limitaciones del rol por problemas físicos. Los pacientes que requirieron una reintervención por alguna complicación presentaron peores resultados funcionales y de calidad de vida. Conclusiones. En nuestro estudio, el 53 por ciento de los pacientes alcanzaron un buen o excelente resultado funcional. Los factores que se relacionaron con una mejor calidad de vida y/o resultado funcional fueron la menor edad al diagnóstico, afectación del lado izquierdo, aquellos pacientes a los que se les practicó cirugía reconstructiva y no requirieron reintervención (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);38(3): 108-114, mayo 2004. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33739</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración funcional y calidad de vida en pacientes intervenidos de un tumor óseo primario</dc:title>
<dc:subject>^d1884^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d24403^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d686^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d5373^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24403^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d1884^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14364^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d6963^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
