<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60028</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Preoperative blood donation program and postoperative low molecular weight heparine (LMWH) prophylaxis in patients undergoing radical prostatectomy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVES: The need and timing of perioperative heparin prophylaxis is matter of debate. The aim of our work is to review the incidence of venous thromboembolism (VTE) after radical retro pubic prostatectomy (RRP) in patients undergoing preoperative blood donation, compressive stockings, haemodilution, surgical prevention of lymphocoele and postoperative low molecular weight heparin therapy as prophylaxis for thrombotic events.METHODS: This is a retrospective analysis considering a series of 500 RRP performed between1999 and 2006 by the same Surgeon (MG) at the Urological Unit, Desio Hospital, Milan, Italy.All the patients were enrolled in an auto transfusion program and were subjected to autologous blood donation. Low molecular weight heparin (0.4 ml of Calcic Nadroparin 3800 UI s.c. daily) was administrated within 24 hours following surgery until the 11th post-operative. Age, PSA, basal, preoperative and postoperative haemoglobin values were assessed in each patient. The incidence of venous thromboembolism was calculated taking into consideration occurrences of both pulmonary embolism and deep venous thrombosis.RESULTS: In this retrospective analysis we did not observe any major event including intra- or peri-operative deaths. There was one occurrence of pulmonary microembolism and one sural phlebitis that were treated with prolonged heparin and dicumarol therapy.Two significant haemorrhagic events occurred in the postoperative period requiring surgical revision.CONCLUSIONS: These data suggest that low weight heparin prophylaxis starting within 24 hours following radical prostatectomy, associated with preoperative blood donation, intra-operative haemodilution, compression stockings, surgical care to avoid lymphocoele and early mobilization is effective in preventing venous thromboembolism (AU)</dc:description>
<dc:creator>Grasso, Angelica</dc:creator>
<dc:creator>Confalonieri, Silvia</dc:creator>
<dc:creator>Grasso, Marco</dc:creator>
<dc:creator>Blanco, Salvatore</dc:creator>
<dc:creator>Angelo, Sogni</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: La necesidad y el tiempo de la profilaxis perioperatoria con heparina es una cuestión discutida. El objetivo de este trabajo es revisar la incidencia de tromboembolismo venoso después de prostatectomía retropúbica en pacientes sometidos a donación de sangre preoperatoria, sistemas comprensivos intermitentes, hemodilucion, prevención quirúrgica del linfocele y terapia postoperatoria con heparina de bajo peso molecular como profilaxis para los eventos trombóticos. MÉTODOS: Análisis retrospectivo considerando una serie de 500 prostatectomías radicales retropúbicas realizadas entre 1999 y 2006 por el mismo cirujano (MG) en la unidad de urología del Hospital Desio de Milán, Italia. Todos los pacientes fueron enrolados en un programa de autotrasfusión y sometidos a donaciones sanguíneas autólogas. Se administró heparina de bajo peso molecular (Nandroparina cálcica 3800 UI subcutaneas al día) dentro de las 24 horas posteriores a la cirugía y hasta el décimoprimer día posoperatorio. La edad, el PSA, la hemoglobina basal, preoperatoria y postoperatoria fueron evaluados en cada paciente. La incidencia de tromboembolismo venoso fue calculada teniendo en consideración la aparición de embolismo pulmonar y trombosis venosa profunda. RESULTADOS: En este análisis retrospectivo no observamos ningún evento importante incluyendo muertes intra o perioperatorias. Hubo un caso de microembolismo pulmonar y otro de flebitis sural que fueron tratados con heparina y dicumarol a largo plazo. Hubo dos eventos hemorrágicos significativos en el periodo posoperatorio que requirieron resección quirúrgica. CONCLUSIONES: Estos datos sugieren que la profilaxis con heparina de bajo peso molecular iniciada dentro de las primeras 24 horas después de la prostatectomías radical, asociada con donación de sangre preoperatoria, hemodilucion intraoperatoria, dispositivos de compresión intermitente, cuidado quirúrgico para evitar linfocele, inmovilización precoz es eficaz previniendo el tromboembolismo venoso (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;62(2): 161-166, mar. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60028</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Programa de donación de sangre preoperatoria y profilaxis postoperatoria con heparina de bajo peso molecular en pacientes sometidos a nefrectomia radical</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d52618^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d11911^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31696^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d52618^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d13908^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d31696^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d30596^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12092^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200903</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
