<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11734</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Risperidone in the treatment of acute mania: speed of onset of response and length of stay</dc:title>
<dc:creator>Valverde, T</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>Arce Cordón, R. de</dc:creator>
<dc:creator>Baca, E</dc:creator>
<dc:creator>García Parajúa, P</dc:creator>
<dc:creator>Magariños, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La asociación de neurolépticos con estabilizadores del ánimo es de primera elección en los episodios agudos de manía. Se ha comprobado que risperidona es eficaz en la tratamiento de la manía. Por otro lado, la reducción de los días de estancia hospitalaria para este tipo de pacientes se ha relacionado con la mejoría psicofarmacológica. El objetivo del presente estudio fue comprobar la eficacia a corto plazo de risperidona asociada en el tratamiento de los episodios agudos de manía, y si la eficacia a corto plazo guarda relación con los días de estancia hospitalaria. Métodos: Se incluyó a 15 pacientes ingresados en la unidad de agudos con diagnóstico de trastorno bipolar, episodio actual maníaco según criterios de la CIE-10, en un estudio observacional no controlado con muestreo aleatorio. Se administró risperidona (dosis media, 6,68 ñ 2 mg/día) asociada a un estabilizador del ánimo y a benzodiacepinas, según criterio clínico. Se evaluó a los pacientes mediante la escala de Young para la Manía (YMRS) al ingreso y la semana del tratamiento. Se estableció el criterio de mejoría en una reducción del 50 por ciento o más en dicha escala. Para el análisis de la rapidez de acción del tratamiento en relación con los días de estancia hospitalaria, se realizó un análisis de supervivencia entre los pacientes que respondieron y los que no lo hicieron mediante las curvas de Kaplan-Meier y la prueba de rangos logarítmicos. Resultados: Risperidona asociada con estabilizadores del ánimo y benzodiacepinas resultó eficaz a corto plazo en el tratamiento de los episodios agudos de manía (p = 0,001). Las limitaciones del tamaño de la muestra no permitieron encontrar diferencias estadísticamente significativas en los días de estancia hospitalaria entre los pacientes que respondieron a corto plazo a risperidona y los que no lo hicieron. Conclusiones: Risperidona asociada es un neuroléptico eficaz a corto plazo en el tratamiento de los episodios agudos de manía. Se necesitan más estudios centrados específicamente en los días de estancia hospitalaria para determinar qué variable o variables influyen en ésta (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);7(5): 189-193, sept. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11734</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Risperidona en el tratamiento de la manía aguda: rapidez de la respuesta y tiempo de estancia</dc:title>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d32618^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d4400</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30004^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d14543^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32618^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1502^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1502^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d30004^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13195</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1502^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
