<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75655</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The burnout syndrome and professional expectations among gynecology and obstetrics interns in a high-technology hospital</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The objective of this work is to research the characteristics of personality, work activity and professional expectations which may be associated with high scores in the burnout scales (Maslach Burnout Inventory) among interns in Gynaecology and Obstetrics Departments. The text concludes that the interns are not immune to the burnout phenomenon and the incidence is progressive (AU)</dc:description>
<dc:creator>Asenjo, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Castelo Branco, C</dc:creator>
<dc:creator>Ascaso, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es el de investigar los rasgos de personalidad, de actividad labora y las expectativas profesionales que podrían asociarse con puntuaciones altas en las escalas de burnout (Maslach Burnout Inventory) en médicos residentes de Ginecología y Obstetrica. Es un estudio prospectivo, observacional, descriptivo, transversal y se realizo en un Hospital Universitario de alta tecnología (Hospital Clínic de Barcelona). Se realizó una encuesta directa por entrevista personal anónima. Se realizó una encuesta directa por entrevista personal anónima. Se administraron dos cuestionarios: unos de datos sociodemográficos generales que recogía asimismo aspectos laborales y expectativas profesionales, y el Maslasch Burnout inventory (MBI). En todos los dominios del MBI se detectó algún grado de burnout. La despersonalización fue mayor con los años de residencia, presentando el 100% de residentes de cuarto año puntuaciones de rango alto en este dominio. Un 75% de los residentes de cuarto año y más del 83% de los de tercer año presentaban niveles bajos/medio- bajos en la subescala de relaciones personales. Del mismo modo el 66,3% de los residentes de tercer año presentan puntuaciones de cansancio emocional alto/medio-alto. Ninguna de las variables sociodemográficas analizadas es explicativa de los resultados. Como conclusión se expone que los residentes no están inmunes al fenómeno del burnout y la afectación por el mismo es progresiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(223): 48-56, ene.-feb. 2006. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75655</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome del burnout y expectativas profesionales entre Residentes de Ginecología y Obstetricia en un hospital de alta tecnología</dc:title>
<dc:subject>^d2087^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d17116^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d9967^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7560^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d2087^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9967^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28597</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
