<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-79517</identifier>
<setSpec>1695-8691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A preventive approach to developmental, disorders; clinical work with babies</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This paper studies, from a preventive viewpoint, the risk factors and protective factors of early severe psychopathologies, by observing babies throughout their six first months of life. Parent-child relation disorders are considered as the cause of these pathologies, which babies are able to manifest whit several alarm signs of psychopathological development. The results obtained are in accordance with this theory (AU)</dc:description>
<dc:creator>Aza, Gonzalo</dc:creator>
<dc:creator>Moro, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Fuente Gálea, Beatriz de la</dc:creator>
<dc:creator>Valle, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Resumen: con un propósito preventivo, este articulo trata sobre factores de riesgo protectores de psicopatología graves precoces a sujetos durante sus primeros 6 meses de vida. Se considera como eje central  a los trastornos en la relación padres-niños, los cuales el bebé es capaz de mostrar a través de unos signos de alarma de dicha evolución psicopatológica. Los resultados encontrados son acordes con esta teoría. Palabras claves; factores de riesgo, factores protectores ,psicopatologías graves precoces, trastornos en la relación padres &#150;niño, signos de alarma (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicopatol. salud ment. niño adolesc;(12): 51-59, nov. 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-79517</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un enfoque preventivo en trastornos del desarrollo: trabajo clínico con lactantes</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d9226</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d12035</dc:subject>
<dc:subject>^d10744</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2703^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200811</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
