<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-81826</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Testicular metastasis as the first manifestation of occult renal carcinoma. A case report and review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A 56 year old man presented with a nodule in the right testis. Microscopically, the well delimitated epithelial neoplasm consisted of nests of clear cells separated by a vascular network. An initial diagnosis of metastatic, clear cell type renal cell carcinoma was made. Subsequent bilateral renal ultrasound revealed a 6.5cm right renal mass. The possibility that testicular tumours in adults could be metastatic and the first manifestation of an occult primary tumour should be considered(AU)</dc:description>
<dc:creator>Serrano-Pardo, Rosario</dc:creator>
<dc:creator>Ávila Del Hierro, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Enguita-Valls, Ana Belén</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un caso de un varón de 56 años con un nódulo en el testículo derecho. Los hallazgos histológicos revelaron una neoplasia epitelial bien delimitada constituida por nidos de células claras separados entre sí por finos tractos conectivo-vasculares. Con el diagnóstico de metástasis de carcinoma renal de células claras, una ecografía de ambos riñones reveló una masa renal derecha de 6,5cm de dimensión máxima. Es necesario tener en mente la posibilidad de una metástasis testicular de un tumor primario desconocido en adultos dado que la metástasis puede constituir la primera manifestación de la enfermedad(AU9</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;43(3): 173-175, jul.-sept.2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-81826</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Metástasis testicular como primera manifestación de un carcinoma renal oculto. A propósito de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31051^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31051^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14115^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d13086^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d13087^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
