<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8807</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Natural history of pediatric HIV-1 infection</dc:title>
<dc:creator>Ciria Calavia, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La historia natural de la infección vertical por el virus de la inmunodeficiencia humana presenta características clínicas y psicosociales diferentes de las encontradas en el adulto con la misma enfermedad. El VIII se introduce en un organismo inmaduro, la inmunosupresión es más profunda y la enfermedad es más grave en el niño que en el adulto, siendo birnodal. Hasta la fecha se han utilizado dos marcadores de laboratorio fundamentales que han permitido y permiten predecir la evolución clínica de la infección por VIH en el niño/adulto: el marcador virológico, que consiste en la cuantificación de la carga viral, y el marcador inmunológico, que es el recuento de células T CD4+, aunque también, según datos recientes, habría que incluir el recuento de linfocitos T CD8. Con estos marcadores se ha conocido la evolución natural de la infección por VIII en la transmisión madre-hijo. Además, estos marcadores permiten estudiar el efecto que los diferentes tratamientos antirretrovirales (TAR) han tenido y tienen sobre la evolución clínica, inmunológica y virológica en los niños con VIH. Actualmente, hay que sumar un nuevo marcador virológico de laboratorio en la clínica habitual: el análisis de mutaciones implicadas en conferir resistencia a los fármacos incluidos en un tratamiento antiretroviral y un mejor conocimiento y pronóstico de la infección por VIH en el niño. En este trabajo se presenta una revisión actualizada de la evolución natural de la infección por VIII y la evolución tras el tratamiento antirretroviral (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;58(11): 656-660, dic. 2000. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8807</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Historia natural de la infección pediátrica por VIH-1</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32318</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28590</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d15181^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22164</dc:subject>
<dc:subject>^d32282</dc:subject>
<dc:subject>^d23747</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d33123</dc:subject>
<dc:subject>^d33075^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
