<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-85038</identifier>
<setSpec>1696-1641</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The continuity of patient care is a key element in assistance to patients, beyond healthcare levels.However, the response to the demand of continuity of care by users still differs from the responseexpected by professionals to satisfy their professional responsibilities.         Health bodies tend to establish different organizational mechanisms to carry out strategies ofcontinuity of care including professional training; planning and decision-making by interinstitutionaland interdisciplinary commissions; information systems about medical histories; interdisciplinaryassessment; interdisciplinary work based on protocol use and provision of service, monitoring and professionalfeedback.Nevertheless, these organizations still focus their attention on professional satisfaction and not onreal needs of citizens of having a continuity of care at their disposal, as we analyze in this article.It is obvious that coordination among healthcare levels, professional correlation, feedback, elderlycarecoordination, continuity of care etc. are more than a wish, a strategy or an innovative initiative.These all should be a top objective for any healthcare system.But this objective must not be a utopia or illusion forever. Organizational, professional and politicalchanges are needed in order to mend the permanent problems that prevent us from achieving ourobjective of continuity of care.We should eliminate professional and corporate inflexibility as well as hindering bureaucracy toobtain structures in accordance with citizens&#146; needs and demands</dc:description>
<dc:creator>Martínez Riera, José Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Sanjuán Quiles, Ángela</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La continuidad de los cuidados se constituye como el elemento clave en la atención de las personasmás allá del nivel asistencial en el que puedan ser atendidas. Sin embargo, sigue siendo una constanteel equívoco que se produce entre la respuesta a la demanda de continuidad de cuidados por parte delos usuarios y la esperada por los profesionales para satisfacer sus responsabilidades profesionales.Para poder llevar a cabo estrategias de continuidad de cuidados las organizaciones sanitariastienden a establecer distintos mecanismos organizativos entre los que cabe destacar: la formaciónprofesional, la planificación y toma de decisiones en comisiones interinstitucionales e interdisciplinarias,los sistemas de información de las historias clínicas, la valoración interdisciplinaria, el trabajointerdisciplinario mediante protocolos, la provisión de servicios, el seguimiento y la retroalimentaciónprofesional. Sin embargo, las mismas siguen teniendo su vista puesta en la satisfacción profesional yno en las necesidades reales de los ciudadanos con necesidad de continuidad de cuidados, tal comose analiza en el presente artículo.Resulta evidente que la coordinación entre niveles, la interrelación profesional, la retroalimentación, lainteracción socio-sanitaria, la continuidad de cuidados etc. son algo más que un deseo, una estrategia ouna iniciativa novedosa. Deben constituirse en objetivo prioritario de cualquier sistema sanitario.Pero dicho objetivo no puede quedar en una quimera o utopía permanente. Se deben emprendercambios organizacionales, profesionales y políticos que tiendan a corregir los endémicos males queimpiden alcanzar el objetivo de la continuidad de los cuidados.Se deben abandonar los posicionamientos de rigidez profesional, los enrocamientos corporativistas,los compartimentos estanco, la burocracia paralizante&#133; para avanzar hacia estructuras coherentescon las necesidades y demandas de los ciudadanos(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. adm. sanit. siglo XXI;7(4): 661-682, oct.-dic. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-85038</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Por qué hablamos de continuidad de cuidados cuando realmente queremos decir satisfacción profesional?</dc:title>
<dc:subject>^d29655</dc:subject>
<dc:subject>^d17209^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d17209^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d34921</dc:subject>
<dc:subject>^d7756</dc:subject>
<dc:subject>^d3675</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d16765</dc:subject>
<dc:subject>^d23920</dc:subject>
<dc:subject>^d32497</dc:subject>
<dc:subject>^d10740</dc:subject>
<dc:subject>^d17209^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d17209^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11482</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
