<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8173</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Behçet's disease: retrospective study</dc:title>
<dc:creator>Baixauli, A</dc:creator>
<dc:creator>Herrera, A</dc:creator>
<dc:creator>Campos, C</dc:creator>
<dc:creator>García, S</dc:creator>
<dc:creator>Calvo,  J</dc:creator>
<dc:creator>Tamarit, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Desde que se establecieron los criterios para el diagnóstico de la enfermedad de Behçet (EB), se han publicado numerosas manifestaciones clínicas asociadas a esta enfermedad. Intentamos estudiar la expresión de estas manifestaciones en 24 pacientes de nuestro hospital. Material y métodos: Se diseñó un estudio retrospectivo desde 1990-2000 de los pacientes diagnosticados de EB en el Hospital General de Valencia. El diagnóstico de EB se realizó según los criterios de Grupo Internacional para el estudio de la enfermedad de Behçet. Los antecedentes personales, la expresión y evolución clínica fue revisada.Resultados: De los 24 casos, catorce (58 por ciento) fueron varones y diez (42 por ciento) mujeres. La mediana de edad del diagnóstico fue de 33 años.Todos sufrían úlceras orales recidivantes. Las lesiones genitales aparecieron en 20 (83 por ciento) casos. Trece (54 por ciento) casos presentaron manifestaciones oculares, apareciendo las lesiones cutáneas en diez (42 por ciento) casos.Revisamos otras manifestaciones frecuentes en la EB: clínica articular apareció en 17 (70 por ciento) casos, clínica digestiva en seis (25 por ciento) casos, la clínica neurológica apareció en tres (12 por ciento) casos, la afectación vascular apareció en 2 casos (8 por ciento).Conclusiones: Nuestros resultados son similares a los observados en otras series del área Mediterránea de la enfermedad de Behçet. Debe prestarse especial atención a las manifestaciones clínicas asociadas a la EB y que no están incluidas en los criterios diagnósticos (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;18(8): 405-410, ago. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8173</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad de Behçet: estudio retrospectivo</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28255</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
