<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-92748</identifier>
<setSpec>1575-4723</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In 2008, an extensive epizootia was produced in Brazil, Paraguay and northern provinces of Argentina. In Paraguay, 28 cases were notified, 9 of these cases were produced in a urban area of Asuncion, being the first outbreak of urban yellow fever in The Americas in more than 60 years. The control outbreak measures, based in vectorial control and vaccination of susceptible people, were effective to reduce the outbreak consequences and to avoid international spread of yellow fever (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vargas-Leguás, Hernán</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En 2008 se produjo una extensa epizootia de fiebre amarilla que afecto a zones de Brasil, Paraguay y algunas provincias del norte de Argentina. En Paraguay se presentaron28casos, de los cuales 9 se produjeron en una zona urbana de la periferia de Asunción. Estos casos constituyeron el primer brote de fiebre amarilla urbana en la región en más de 60 años. Las medidas de control del brote, basadas en el control vectorial y la vacunación a la población susceptible fueron exitosas en limitar las consecuencias del brote y evitar su expansión a otras regiones (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. emerg;12(3): 150-154, jul.-sept. 2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-92748</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Brote de fiebre amarilla en Paraguay en 2008: una experiencia para aprender</dc:title>
<dc:subject>^d27966^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15402^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28589^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d10425^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4260</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
