<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36193</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Modafinil and fatigue in multiple sclerosis</dc:title>
<dc:creator>Montalbán, X</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La fatiga es uno de los síntomas más frecuentes y discapacitantes en pacientes con esclerosis múltiple (EM). El mecanismo etiopatogénico de este síntoma, aunque no se conoce, parece ser complejo y multifactorial, por lo que el manejo terapéutico resulta difícil. En la actualidad se han probado diferentes agentes farmacológicos cuya eficacia es muy discreta y posiblemente limitada en el tiempo. Recientemente se ha propuesto el modafinilo como posible tratamiento para la fatiga en los pacientes con EM, aunque en la actualidad el único uso de este fármaco aprobado por la Food and Drug Administration es como tratamiento de la narcolepsia. El modafinilo, 2-([difenilmetil]sulfinil) acetamida, es un promotor del estado de vigilia, y aunque su mecanismo de acción exacto no se conoce, difiere del resto de psicoestimulantes, pues no actúa como agente dopaminérgico y su acción se limita a un nivel subcortical, hipotalámico, incrementando la proporción de ondas y reduciendo las ondas y , aumentando así el nivel de vigilia. Aunque existen escasos trabajos con modafinilo en pacientes con fatiga y EM, los resultados se muestran prometedores por su eficacia y su seguridad y animan a seguir investigando en esta área (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;19(8): 434-437, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36193</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modafinilo y fatiga en esclerosis múltiple</dc:title>
<dc:subject>^d5325</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d711</dc:subject>
<dc:subject>^d1581</dc:subject>
<dc:subject>^d9296</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
