<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-143034</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgery for pancreatic cancer: Evidence-based surgical strategies</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pancreatic cancer surgery represents a challenge for surgeons due to its technical complexity, the potential complications that may appear, and ultimately because of its poor survival. The aim of this article is to summarize the scientific evidence regarding the surgical treatment of pancreatic cancer in order to help surgeons in the decision making process in the management of these patients .Here we will review such fundamental issues as the need for a biopsy before surgery, the type of pancreatic anastomosis leading to better results, and the need for placement of drains after pancreatic surgery will be discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez Cabús, Santiago</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Cruz, Laureano</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La cirugía del cáncer de páncreas es un reto para el profesional debido a su complejidad técnica, las posibles complicaciones derivadas y, en último término, por la mala supervivencia. El objetivo de este artículo es resumir toda la evidencia científica en torno al tratamiento quirúrgico del cáncer de páncreas para poder facilitar al cirujano la toma de decisiones en el manejo de estos pacientes. En él se abordan cuestiones tan fundamentales como la necesidad de practicar una biopsia antes de la intervención, el tipo de anastomosis pancreática con mejores resultados, o la necesidad de la colocación de drenajes tras la cirugía pancreática (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);93(7): 423-435, ago.-sept. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-143034</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía del cáncer de páncreas: estrategias quirúrgicas según los datos basados en la evidencia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23254^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9555</dc:subject>
<dc:subject>^d10378^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d10368^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
