<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4698</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Revision of the acetabular component of total hip arthroplasty</dc:title>
<dc:creator>García Cimbrelo, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El recambio acetabular puede llegar a ser una intervención de gran complejidad dependiendo del defecto óseo existente. Aunque la planificación preoperatoria es necesaria para poder prever, en lo posible, la dificultad de la operación, son los hallazgos intraoperatorios los que definitivamente indicarán el tipo de intervención a seguir. En los defectos acetabulares menores del 30 por ciento (tipos 1 y 2 de Paprosky) el empleo de una cúpula sin cementar porosa y hemisférica suplementada con tornillos proporciona buenos resultados. El uso de injerto triturado permite rellenar los defectos cavitarios. En pacientes mayores, con poca actividad, y sin defecto óseo, pueden utilizarse cúpulas cementadas sin injerto. En los defectos acetabulares mayores del 30 por ciento (tipos 3A y 3B de Paprosky) el empleo de injerto triturado e impactado con cúpula cementada según la técnica de Slooff suele dar buenos resultados. Los casos difíciles con discontinuidad pélvica, requieren añadir, al injerto y cúpula cementada, placas de osteosíntesis o grandes anillos metálicos como los de Burch-Schneider (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);44(2): 168-177, abr. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4698</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión protésica del componente acetabular en la artroplastia total de cadera</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d81^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d1868^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d12508^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32333^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10161^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33577^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d20180^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19574</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
