<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1195</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Eosinophilic pustular folliculitis (Ofuji disease): response to interferon alpha 2b</dc:title>
<dc:creator>Barrio Fuertes, Armando</dc:creator>
<dc:creator>Junquera Llaneza, M. Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Merino, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Nosti Martínez, Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Díaz, Eloy</dc:creator>
<dc:creator>Prado D'Almeida, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La foliculitis pustulosa eosinofílica se caracteriza por la aparición de placas muy pruriginosas, de morfología circinada, constituidas por pápulas y pústulas foliculares. Las lesiones se localizan en cara, tronco y extremidades superiores.La biopsia de las lesiones revela un infiltrado de eosinófilos y neutrófilos tanto en el infundíbulo como en la glándula sebácea. Es habitual la existencia de leucocitosis periférica con eosinofilia. Describimos el caso de un hombre de 46 años que consultó por la aparición de múltiples lesiones eritematosas y pustulosas, muy pruriginosas, distribuidas por brazos, tronco y cara. El hemograma reveló una eosinofilia periférica del 21%. El examen histopatológico de varias piezas de biopsia reveló la existencia de un denso infiltrado inflamatorio folicular, con abundantes eosinófilos, especialmente en el interior de la glándula sebácea. No se pudo demostrar ningún tipo de patología asociada. Después de 3 años de enfermedad resistente a múltiples tratamientos, el interferon alfa 2b consiguió la remisión de la enfermedad. La foliculitis pustulosa eosinofílica es una dermatosis de etiología desconocida. Aunque se han comunicado ejemplos en individuos sanos inmunocompetentes, la enfermedad puede estar asociada a algún tipo de malignidad hematológica. En función de nuestros hallazgos consideramos que nuestro caso se corresponde con la forma idiopática clásica de la enfermedad, inicialmente descrita por Ofuj (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;92(5): 233-238, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1195</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Foliculitis pustulosa eosinofílica (enfermedad de Ofuji): respuesta al interferón alfa 2b</dc:title>
<dc:subject>^d29286^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d5635^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30033^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
