<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88488</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pulmonary Pure Yolk-Sac Tumor. A Rare Anatomopathological Entity</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The most frequent location for non-metastatic germ cell tumors is the anterior mediastinum. Primary lung germ cell tumors are an exception in medical literature being limited to just a few cases of choriocarcinomas and rare cases of yolk-sac tumors. In this paper, we report a case of a pulmonary yolk-sac tumor with atypical characteristic as regards its diagnosis and treatment(AU)</dc:description>
<dc:creator>Rivas De Andrés, Juan José</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Vallina, Primitivo</dc:creator>
<dc:creator>Menal Muñóz, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Gil, María Elena</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Ferrández, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Gonzalez, Guillermo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La localización intratorácica más frecuente para los tumores germinales no metastáticos, es el mediastino anterior. Los tumores de células germinales primarios de pulmón son una excepción en la literatura limitándose a algunos casos de coriocarcinomas y raros casos de tumores del seno endodérmico. En este artículo, se presenta un caso de tumor del seno endodérmico primario de pulmón de características atípicas en cuanto a la manera de diagnostico y al tratamiento practicado(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;47(3): 157-158, mar. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88488</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor del seno endodérmico primario de pulmón. Una rara entidad anatomopatológica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11277^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d34202^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d11277^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19291</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34202^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
