<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34148</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Investigation: theory and practice</dc:title>
<dc:creator>Narvaiza Solís, M. Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Serrano Sastre, Rosario</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Mediante una revisión bibliográfica internacional se pretende mostrar factores que influyen en el desarrollo de la investigación enfermera, problemas que la afectan y estrategias para su desarrollo en el ámbito clínico-docente. Desarrollo de la investigación en Enfermería: en Estados Unidos, Canadá, Reino Unido, otros países de Europa, especialmente España. Se observa gran relación entre el desarrollo de la investigación en Enfermería y su incorporación a la Universidad. Investigación en Enfermería clínica: Para muchos autores el principal campo de Investigación es la práctica clínica. Se analizan siete requerimientos básicos: curiosidad académica; educación en investigación, actividad investigadora; clima propicio a la investigación; fondos para la investigación; diseminar los resultados de la actividad investigadora; y utilización de los hallazgos. Enseñar a investigar: Se indican estrategias para impartir las asignaturas desde una perspectiva investigadora y para estimular a los estudiantes hacia la Investigación, en distintos niveles según su situación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;23(3): 184-191, mar. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34148</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Investigar desde la teoría y la práctica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23784^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12530^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23784^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4574^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23591^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
