<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60882</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Metabolic syndrome in gynecology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Metabolic syndrome is defined by the constellation of multiple cardiovascular risk factors that include abdominal obesity, atherogenic dyslipidemia, hypertension and increased fasting glucose levels. This syndrome is an important public health problem, since it is associated with a 5-fold increase in the prevalence of diabetes type 2 and a 2-3-fold increase in that of cardiovascular disease. Insulin-resistance, or reduced insulin sensitivity in the uptake and metabolism of glucose in peripheral tissues, plays a major role in the development of metabolic syndrome. In obstetrics and gynecology, insulin resistance with compensatory hyperinsulinism can occur in several entities, in which the presence of metabolic syndrome is therefore more frequent. These entities include polycystic ovary syndrome, hyperandrogenism, postmenopausal status, female sexual dysfunction, risk of recurrence of breast cancer, gestational hyperglycemia and pregnancy-induced hypertension. In this review, the involvement of metabolic syndrome in these frequent gynecological and obstetric conditions is discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Díaz López, Miguel Angel</dc:creator>
<dc:creator>Gallo Vallejo, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Mendoza-Ladrón de Guevara, Nicolás</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome metabólico (SM) se define por una constelación de múltiples factores de riesgo de enfermedad cardiovascular (ECV), entre los que se incluye la obesidad abdominal, la dislipemia aterogénica, la hipertensión y el aumento de la glucosa en ayunas. Este síndrome se considera como un importante problema de salud pública, ya que está asociado a un incremento de 5 veces en la prevalencia de diabetes tipo 2 y de 2-3 veces en la de ECV. La resistencia a la insulina, o disminución de la sensibilidad a la insulina en la captación y el metabolismo de la glucosa en los tejidos periféricos, tiene una gran importancia en el desarrollo del SM. En el campo de la ginecología y la obstetricia, hay varias entidades clínicas en las que puede existir resistencia a la insulina con hiperinsulinemia compensatoria y, por consiguiente, ser más frecuente la presencia del SM: síndrome de ovarios poliquísticos, hiperandrogenismo, posmenopausia, disfunción sexual femenina, riesgo de recurrencia de cáncer de mama, hiperglucemia gestacional e hipertensión inducida por el embarazo. En este trabajo, se revisa la implicación del SM en estos frecuentes cuadros de nuestra especialidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);52(3): 166-179, mar. 2009. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60882</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome metabólico en ginecología</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11519^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5967^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d30157</dc:subject>
<dc:subject>^d38639</dc:subject>
<dc:subject>^d36032^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8862^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31397^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200903</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
