<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23627</identifier>
<setSpec>1139-6709</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Molecular evolution in yeast of biotechnological interest</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The importance of yeast in the food and beverage industries was only realized about 1860, when the role of these organisms in food manufacture became evident. Since they grow on a wide range of substrates and can tolerate extreme physicochemical conditions, yeasts, especially the genera Saccharomyces and Kluyveromyces, have been applied to many industrial processes, Industrial strains of these genera are highly specialized organisms that have evolved to utilize a range of environments and ecological niches to their full potential. This adaptation is called «domestication». This review describes the phylogenetic relationships among Saccharomyces and Kluyveromyces species and the different mechanisms involved in the adaptive evolution of industrial yeast strains (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Springer-Verlag Ibérica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La importancia de las levaduras en las industrias de alimantación y de producción de bebidas cobró sentido hacía 1860, cuando el papel de dichos microorganismos en la producción de comida se puso de manifiesto. Las levaduras se usan en muchos procesos industriales y crecen en una amplia gama de sustratos; toleran condiciones físico-químicas extremas. Los géneros Saccharomyces y Kluyveromyces se utilizan en muchos procesos industriales. Las cepas industriales de dichos géneros están formadas por organismos altamente especializados, los cuales han sido desarrollados para utilizar, en todo su potencial, diferentes ambientes o nichos ecológicos. Esta adaptación se conoce como «domesticación». Esta revisión describe las relaciones filogenéticas entre las especies de estos dos géneros y los diferentes mecanismos que intervienen en la evolución adaptativa de las cepas de levaduras utilizadas en la industria (AU)</dc:description>
<dc:source>Int Microbiol;6(3): 201-205, sept. 2003. graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Evolución molecular en levaduras de interés biotecnológico</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Querol, Amparo</dc:creator>
<dc:creator>Barrio, Eladio</dc:creator>
<dc:creator>Belloch, Carmela</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Espinar, M Teresa</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:identifier>ibc-23627</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d19089^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32752</dc:subject>
<dc:subject>^d11002</dc:subject>
<dc:subject>^d12814</dc:subject>
<dc:subject>^d19531</dc:subject>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
