<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12979</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Iron supplementation in a child with severe burns</dc:title>
<dc:creator>Piera Carreras, A</dc:creator>
<dc:creator>Belmonte Torras, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Soler Palacína, P</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias Berengué, J</dc:creator>
<dc:creator>Aulesa Martínez, C</dc:creator>
<dc:creator>Tusell Puigbert, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las quemaduras de causa accidental continúan afectando de forma frecuente a los niños, a pesar de las diversas campañas de prevención que se llevan a cabo. El niño afectado de quemaduras graves (más del 10% de superficie corporal quemada) puede requerir una suplementación férrica adecuada, sobre todo en la fase postestrés o de recuperación. Se describe el caso de un niño varón de 15 meses de edad afectado de politraumatismo y quemaduras del 20% de extensión corporal. Al octavo día de su ingreso en la Unidad de Quemados pediátrica se practicó autoinjerto laminar, precisando transfusión de concentrado de hematíes. A los 15 días de evolución mostraba una hemoglobina disminuida de 9,3 g/dl, contenido de hemoglobina reticulocitaria disminuida de 26,2 pg (valores normales [VN], 27,2-30 pg) y volumen corpuscular medio reticulocitario elevado de 124 fl (VN, 101-108 fl), por lo que a pesar de unos valores elevados de ferritina (219 mg/ml) se interpretó como insuficiencia funcional del hierro. Se destaca la evolución satisfactoria hematológica, con aparición de crisis reticulocitaria y normalización de los parámetros hematológicos, con la administración únicamente de 0,5 mg/kg/día de sulfato ferroso más el hierro correspondiente a la fórmula de continuación y la alimentación normal para su edad (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;56(6): 579-581, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12979</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Suplementación férrica en quemaduras graves</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d2088</dc:subject>
<dc:subject>^d32369</dc:subject>
<dc:subject>^d7668</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
