<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34466</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Active aging promotion and education for health</dc:title>
<dc:creator>Aparicio Alonso, Concepción</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El fenómeno del envejecimiento demográfico originó, hace ya algunos años, un intenso debate sobre sus supuestos efectos negativos para el progreso económico de las poblaciones. Los avances sanitarios y unas mejores condiciones de vida han incrementado gradualmente el nivel de salud de las personas mayores, matizando las perspectivas iniciales; se viven más años pero, también, con una mejor calidad de vida. Para la O.M.S., constituye un reto favorecer un envejecimiento activo, evitando la incapacidad y la dependencia, verdaderas causas del aumento de los costes sociosanitarios. Siguiendo las directrices marcadas por la II Asamblea Mundial sobre Envejecimiento, nuestro país aprobó el pasado año el Plan de Acción para Personas Mayores 2003-2007, que contempla como uno de sus objetivos "Promover la autonomía y la participación plena y activa de las personas mayores en la comunidad" y señala que la estrategia para alcanzarlo consiste en "impulsar de medidas de Promoción de Salud" (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;27(7/8): 538-544, jul. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34466</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Envejecer activos. Promoción y educación para la salud</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13306</dc:subject>
<dc:subject>^d22101</dc:subject>
<dc:subject>^d3878</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28480^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d13031^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d36316</dc:subject>
<dc:subject>^d28940^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28454^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
