<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-140213</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Santander, Cecilio</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Fernández, María Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Marinero, Almudena</dc:creator>
<dc:creator>Caldas, María</dc:creator>
<dc:creator>Jusué Irurita, Vanesa</dc:creator>
<dc:creator>Martín Domínguez, Verónica</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: el esófago hipercontráctil (EH) es un trastorno de hipercontractilidad primario del músculo esofágico poco frecuente. La manometría esofágica lo define como al menos una contracción de muy elevada amplitud y duración (ICD &gt; 8.000 mmHg/s/cm) en pacientes con síntomas esofágicos. El objetivo de nuestro estudio fue valorar el contexto clínico y las variables manométricas de pacientes con diagnóstico de EH utilizando manometría de alta resolución (MAR). Métodos: se revisaron 720 estudios de MAR realizadas desde junio de 2011 hasta junio de 2013 y se estudiaron las características clínicas y manométricas de los pacientes con EH. Resultados: se encontraron siete pacientes con criterios de EH según la Clasificación de Chicago. El 100% fueron mujeres, con edad media de 64 años. Los síntomas principales fueron dolor torácico, disfagia y pirosis. En seis (86%) no hubo patología asociada y en un paciente (14%) se asoció a enfermedad por reflujo gastroesofágico (ERGE) y  obstrucción al flujo de la unión esófago-gástrica (UEG). Tres pacientes (43%) presentaron más de una onda hipercontráctil. Cuatro (57%) tenía patrón multipico (esófago de Jackhammer) y en dos de ellos las contracciones estuvieron sincronizadas con la respiración. Dos pacientes (29%) fueron diagnosticados de hernia de hiato. La presión integrada de relajación (PIR) no fue mayor en las contracciones hipercontráctiles, en comparación con las contracciones normales; sólo un paciente presentó alteración leve de la relajación (PIR-4s = 15 mmHg) con peristalsis conservada, obstrucción al flujo de la UEG y patrón no multipico. Un paciente presentó una exposición ácida patológica (EAP) en la pHmetría de 24 horas. Conclusiones: el EH es un trastorno de muy baja frecuencia. La MAR es indispensable para su diagnóstico y caracterización. El tratamiento del EH debe estar orientado a resolver o mejorar la sintomatología de los pacientes y evitar la realización de estudios innecesarios (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;107(5): 274-279, mayo 2015. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-140213</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Esófago hipercontráctil: contexto clínico y hallazgos motores en la manometría de alta resolución</dc:title>
<dc:subject>^d23977^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d6506^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d23629^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19100^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d8537^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
