<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131015</identifier>
<setSpec>1695-8691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnostic confusion in today&#146;s child clinical practice. A critical view from the perspective of developmental problems (Part II)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A large group of children and adolescents with problems in school, conduct disorders and impulsivity do not achieve effective results after many years of psychiatric treatment, having received several  different diagnosis and pharmacological treatments. Two clinical situations are presented where diagnostic confusion unables professionals to think and adopt an integrated and multifactorial approach. In Part 2 of the paper a reflection on errors in general clinical practice is exposed and related to the history of child psychiatry during the last 40 years (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pérez de Plá, Esperanza</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Muchos niños y adolescentes que presentan dificultades escolares graves, con problemas de conducta e impulsividad, no consiguen una buena evolución clínica, aún después de años de tratamiento psiquiátrico, con diversos y sucesivos diagnósticos y sus correspondientes fármacos. La primera parte se centra en dos situaciones clínicas muy diferentes y se destaca &#147;la confusión diagnóstica&#148; que impide a los profesionales tratantes pensar en un enfoque integrador y multifactorial como el que se propone. En la segunda parte se reflexiona sobre los criterios generales de la práctica, subyacentes a los errores señalados, y que se relacionan con la historia de la psiquiatría infantil de los últimos 40 años (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicopatol. salud ment. niño adolesc;(16): 9-20, nov. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131015</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La confusión diagnóstica en la clínica infantil actual. Una postura crítica desde la óptica de los problemas del desarrollo (y II)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d7352^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3979^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13302^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d2703^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14876</dc:subject>
<dc:subject>^d52882</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
