<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8124</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Life history in the gerontologic intervention: instruments and method for its elaboration</dc:title>
<dc:creator>Vernet Aguiló, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La Historia de Vida (HV) es ampliamente utilizada en gerontología, como elemento indispensable y complementario para la intervención y el plan de cuidados en todos los ámbitos asistenciales. Sin embargo, a nuestro entender, la bibliografía y los foros de debate hacen escasas referencias a la metodología para elaborarla. Con este trabajo, pretendemos aportar a la enfermera gerontológica una metodologia estructurada, basada en instrumentos transdisciplinares de amplia aplicación en otros campos de las Ciencias Sociales y de la Salud. La aplicación del método propuesto aporta a la enfermera gerontológica las herramientas para estructurar las entrevistas para la elaboración de la HV de una forma ordenada y coherente y el registro de la información de forma eficazmente utilizable en el Proceso de Cuidados. Los instrumentos propuestos, son fáciles de aprender y aplicables a toda la variedad de situaciones personales y asistenciales así como para la docencia. Elaborar la HV según el método propuesto abre nuevos campos a la investigación gerontológica, a la proyección profesional de la enfermera y es de fácil integración en programas informatizados (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);12(4): 148-156, nov. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8124</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La historia de vida en la intervención gerontológica: instrumentos y método para la elaboración</dc:title>
<dc:subject>^d5991^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8657^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
