<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30664</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Risk factors for Dupuytren's disease: systematic review of the scientific evidence</dc:title>
<dc:creator>Calderón, A. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. La revisión sistemática de la evidencia científica es un método estructurado de recuperación y análisis de la bibliografía existente sobre un determinado problema de interés. Material y método. Este artículo analiza los factores de riesgo, población, raza, género, ocupación laboral, habito enólico, diabetes, tabaquismo, epilepsia y origen genético que, según la doctrina científica, se consideran vinculados, o que predisponen en la aparición y posterior desarrollo de la enfermedad de Dupuytren. Se han consultado, al menos, dos bases de datos distintas, y ampliado la búsqueda con una revisión manual de la bibliografía. Resultados y conclusiones. Se resumen estos trabajos, y se discuten sus resultados y conclusiones. La población oriunda del norte de Europa, el factor hereditario, el género masculino y el tabaco son los factores que proporcionan el mayor grado de evidencia científica en la aparición y desarrollo de la enfermedad de Dupuytren (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);48(2): 105-112, mar. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30664</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores de riesgo de la enfermedad de Dupuytren: revisión sistemática de la evidencia científica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5486^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d37645</dc:subject>
<dc:subject>^d4447^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4907^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
