<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-76182</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Care for ulcers having diverse etiology. Prospective study on PermaFoam®</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">PermaFoam®, the dressing under study, is characterized as a polyurethane foam having gradient pores which, besides all the aforementioned characteristics, makes it possible to: rapidly absorb large quantity of seepage or exudation, cell remains and viscous seepage thanks to a layer of large size pores that are in contact with the wound; distribute and retain seepage in an intermediate layer of this dressing which is composed of pores having a smaller diameter; and, through a final layer characterized by an even smaller pore which permits a high degree of semi-permeability and adaptability to the distinct locales where this dressing needs be applied.</dc:description>
<dc:creator>Segovia Gómez, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Rueda López, Justo</dc:creator>
<dc:creator>Verdú Soriano, José</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Cuervo, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El apósito a estudiar es una espuma de poliuretano con gradiente de poro, lo que permite: absorber rápidamente grandes cantidades de exudado, restos celulares y exudados viscosos gracias a la capa de poros de gran tamaño que se encuentra en contacto con la herida; distribuir y retener el exudado en la capa intermedia del apósito que presenta un diámetro de poro menor; y, a través de la última capa, que se caracteriza por un diámetro de poro más pequeño, conseguir una gran semipermeabilidad y adaptabilidad a las distintas localizaciones donde deba ser aplicado. Se llevó a cabo el presente trabajo para evaluar su utilidad en la cicatrización de heridas de diversa etiología. Como objetivos secundarios se tuvieron en cuenta: la reducción de superficie de la herida, el respeto de la piel perilesional, estimar su comodidad de manejo y aplicación, e identificar sus cualidades más destacables(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;32(9): 581-586, sept. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-76182</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de úlceras de diversa etiología Estudio prospectivo sobre Permafoam®</dc:title>
<dc:subject>^d2947^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d14854^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d14854^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15343^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2947^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35120</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1480^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13195</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200909</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
