<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-72971</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Opioid induced-neurotoxicity syndrome (OIN)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The opioid induced neurotoxicity (OIN) is an adverse effect for opioids use, described in the last years. Because the accumulation of toxic metabolites, especially M3 Glucuronide of morphine, cause neuronal hiperexcitability, patients can develop cognitive failure, delirium, hallucinations, myoclonus, seizures and hyperalgesia. The most vulnerable patients are old people, patients with dehydration and renal failure. Its treatment include prevention, with the management of trigger factors, decrease or change opioids and symptomatic management, trying to keep the good control of pain (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cid, M. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de neurotoxicidad inducido por opioides (NIO)es uno de los efectos adversos del uso de estos fármacos descrito en los últimos años. Su aparición de debe a la acumulación de metabolitos tóxicos, principalmente el M3Glucurónido de la morfina; los cuáles pueden provocar hiperexcitabilidad neuronal, con desarrollo de alteraciones cognitivas, delirium, alucinaciones, mioclonias, convulsiones e hiperalgesia. Especialmente vulnerables a estos efectos son los pacientes mayores o con factores de riesgo como insuficiencia renal o deshidratación. Su manejo incluye principalmente la prevención de su aparición, con el manejo de factores precipitantes; disminución o rotación de opioides y manejo sintomático, intentando mantener siempre un buen control del dolor (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;15(8): 521-526, nov.-dic. 2008.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-72971</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de neurotoxicidad inducido por opioides (NIO)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9488^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d34349^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d34349^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34349^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6365^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d6365^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d436^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7109^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7109^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d7109^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
