<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10512</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">In vitro susceptibility study of herpes simplex virus to acyclovir and foscarnet. Are routine susceptibility studies necessary?</dc:title>
<dc:creator>Martí Belda, Paloma</dc:creator>
<dc:creator>Guerrero, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Cañizares, Ángeles</dc:creator>
<dc:creator>Losada, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Hellín, Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTOS. El objetivo de este estudio es conocer la prevalencia de resistencias del virus herpes simple (VHS) a aciclovir y foscarnet. PACIENTES Y MÉTODO. Se realizó un estudio de sensibilidad in vitro a VHS aislados de pacientes infectados por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) y no infectados por el VIH (grupo control) mediante una prueba de cribado cualitativo. Cuando la prueba de cribado fue positiva se utilizó el método de reducción de efecto citopático para calcular la DI50. Se consideró sensibilidad al aciclovir a una DI50 &lt; 1 g/ml; una sensibilidad intermedia al aciclovir, a una DI50 1-2 g/ml y resistente, a DI50 2 g/ml. Se consideró resistencia al foscarnet a DI50 100 g/ml. RESULTADOS. Se estudiaron 84 cepas de VHS de 49 pacientes con infección por el VIH y 19 de un grupo control. En el grupo control no existió ninguna cepa resistente al aciclovir y la infección sólo recurrió en un paciente. Los enfermos infectados por el VIH tuvieron una cepa resistente a aciclovir y una cepa moderadamente resistente a este fármaco, con una buena respuesta al tratamiento. En este grupo, el 24,4 por ciento de los pacientes tuvo recurrencia de la infección. No se detectaron resistencias al foscarnet. CONCLUSIONES. La tasa de VHS resistente al aciclovir es muy baja y no se detectó resistencia al foscarnet. La baja tasa de resistencia no justificaría la realización rutinaria de la prueba de sensibilidad in vitro de antivíricos frente al VHS (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;20(1): 25-27, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10512</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de sensibilidad in vitro del virus herpes simple a aciclovir y foscarnet. ¿Son necesarios los estudios de sensibilidad de forma rutinaria?</dc:title>
<dc:subject>^d220</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d3981</dc:subject>
<dc:subject>^d6720</dc:subject>
<dc:subject>^d36326</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30726</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d31042</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
