<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17400</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgical treatment and results of rectal cancer</dc:title>
<dc:creator>García Armengol, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Lledó Matoses, Salvador</dc:creator>
<dc:creator>García Granero, Eduardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las experiencias acumuladas en los últimos años han modificado la táctica y la técnica quirúrgicas en el tratamiento del cáncer de recto, existiendo una evidencia científica en la mejoría de los resultados en grupos especializados. El objetivo del presente trabajo es describir las distintas opciones técnicas, indicaciones y los resultados del tratamiento quirúrgico actual del cáncer de recto. El cáncer de recto puede tratarse con intención curativa con cualquiera de las siguientes opciones quirúrgicas: resección local, resección anterior con sus distintas variantes y amputación abdominoperineal. Se deben mantener unos criterios de selección correctos, fundamentalmente en relación con la localización y extensión del tumor y con el factor paciente. El progreso actual de la cirugía del cáncer de recto viene condicionado por la adopción y la correcta realización de la escisión del mesorrecto popularizada por Heald y con recidivas locales inferiores al 5 per cent en resecciones curativas. La adopción de la técnica por diversos grupos de trabajo ha llevado a una reducción media de las recidivas locales del 19 al 6 per cent, a expensas de la especialización y la creación de unidades de cirugía colorrectal (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);73(1): 25-29, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17400</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento quirúrgico y resultados del cáncer de recto</dc:title>
<dc:subject>^d9555</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13886^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
