<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150052</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of an urban-bus system: the users view</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This paper analyzes the differences in the evaluation of the urban-bus system depending on users&#146; gender, age and work. The data were gathered from a four cities&#146; representative sample. Three-hundred and seventy six users filled a questionnaire which consisted of 16 items measuring 8 urban-bus relevant characteristics. The analysis of variance revealed that little difference existed between males and females. Nevertheless, age appeared to be an important factor. The 59 years-old group showed higher mean item scores than the younger and middle-age groups. Finally, the results for work were very similar: pensioners showed a higher level of satisfaction with bus-system condition and functioning than house-wives, subjects with other jobs and students (AU)</dc:description>
<dc:creator>Andrade Fernández, Elena M</dc:creator>
<dc:creator>Ferraces Otero, M José</dc:creator>
<dc:creator>Arce Fernández, Constantino</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se han analizado las diferencias existentes en la valoración del servicio de autobús en función de las variables sexo, edad y profesión de los usuarios. Los datos procedían de una muestra representativa de cuatro ciudades. Trescientos setenta y seis usuarios cumplimentaron un cuestionario compuesto por 16 items, referidos a 8 aspectos de interés. Los resultados del análisis de varianza indican que apenas existen diferencias entre hombres y mujeres en las características contempladas. La edad, sin embargo, se revela como un factor importante. El grupo de personas mayores de 59 años obtuvo una puntuación superior a la de los jóvenes y a las personas de edad media en todos los items. Por último, la variable profesión reproduce los resultados anteriores. Los pensionistas mostraron un grado de satisfacción con las condiciones y el funcionamiento del servicio de autobús mayor que los grupos formados por amas de casa, trabajadores y estudiantes (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);12(supl.2): 211-213, 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150052</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias en la evaluación del servicio de autobús urbano desde la perspectiva del usuario</dc:title>
<dc:subject>^d14578^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d5166</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3277^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
