<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-151846</identifier>
<setSpec>0214-8927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of the Kinetic chain of throwing during jump in collaborative situations between defenders and the goalkeeper in women handball</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The kinetic chain has been studied in handball throws with defender-goalkeeper cooperative work/situation. Four women volunteered for the present study. The test consisted in sixty throws with three different tactical conditions (CT). All the results were recorded and digitalized (3D) with the Kinescan v. 1.1 program. Descriptive analysis and differences according to CT were studied. The kinetic chain followed a sequential pattern in the throws. These results are similar to other studies with female handball players but different to those studied in male counterparts. Similarly, our study shows that the kinetic chain sequence is not changed by CT. However, significant differences (p&lt;0.05) were found in maximum throws velocity according to CT (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Moreno, LM</dc:creator>
<dc:creator>Mayo Santamaría, C</dc:creator>
<dc:creator>Pardo Ibáñez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el presente trabajo se ha estudiado el comportamiento de la cadena cinética del lanzamiento de balonmano ante situaciones de colaboración defensa-portero. Cuatro mujeres participaron de forma voluntaria en el presente estudio. Todas las jugadoras realizaron 60 lanzamientos en 3 condiciones tácticas (CT) distintas. Se grabó y digitalizó cada uno de los intentos en 3D a través del software Kinescan v.1.1 Se hallaron los descriptivos y diferencias de medias en función de CT. Los resultados muestran una cadena cinética, con un patrón secuencial. Estos datos confirman los estudios previos realizados en jugadoras femeninas y difieren de los hallados en jugadores de categoría masculina. Asimismo, nuestro experimento muestra que las CT no modifican la cadena cinética secuencial. Sin embargo, sí hemos observado la existencia de diferencias  significativas (p&lt;0.05) en las velocidades máximas de los marcadores en función de CT (AU)</dc:description>
<dc:source>Selección (Madr.);16(2): 71-77, 2007. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-151846</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la cadena cinética del lanzamiento en salto en balonmano femenino ante situaciones de colaboración entre las defensoras y la portera</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23143</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d13563^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d13563^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13563^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22028</dc:subject>
<dc:subject>^d13563^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
