<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11816</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transdermal fentanyl for the management of cancer pain</dc:title>
<dc:creator>Acin, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Escartín, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Valorar el efecto analgésico de Fentanilo TTS en pacientes con dolor crónico oncológico severo, así como los efectos secundarios. El Fentanilo Transdérmico (agonista opioide puro de los receptores µ) es una nueva opción terapéutica, fácil y no invasiva de liberación controlada, para la administración de un opioide potente, indicado en el dolor crónico de origen oncológico. Presenta ventajas tanto sobre la vía oral como sobre la intraparenteral .Métodos: Se han seleccionado 40 pacientes con dolor oncológico, 25 varones (62,5 por ciento) y 15 mujeres (37,5 por ciento) con edades comprendidas entre 27 y 85 años (edad media 65,15 años), durante un periodo de tiempo máximo de 12 meses. Todos ellos habían sido tratados con AINEs, opioides débiles y en algunos casos opioides mayores. La intensidad del dolor se valoró con la escala EVA antes y durante el tratamiento con Fentanilo TTS, señalando la aparición de efectos secundarios. La dosis media utilizada fue de 80 µ.h- 1 (rango: 25-300 µg. h-1) . Las patologías estudiadas fueron: neoplasias digestivas (15 casos), urológicas (11), respiratorias (4), ORL (4), mama (2), neurológicas (1) y óseas (3). Se han utilizado como pruebas estadísticas la de Kolmogrow-Smirnoff, la de Kruskall-Wallis, y la de Chi cuadrado Anova. Resultados: De los 40 pacientes estudiados el 65 por ciento (26 casos) consiguió un resultado analgésico bueno, el 30 por ciento (12 casos) regular y el 5 por ciento (2 casos) malo. Los efectos secundarios apare c i e ron en el 47,5 por ciento (19 casos), éstos fueron: estreñimiento 25 por ciento, náuseas y vómitos 15 por ciento y mareo 7,5 por ciento. El resultado de la analgesia no ha sido significativa con respecto a la dosis p=0,76. Los efectos secundarios son significativamente mayores en la medida que aumenta la dosis con una p=0,004.Conclusiones: El Fentanilo TTS es una terapia eficaz en el tratamiento del dolor oncológico, consiguiendo buena analgesia, mejoría del sueño y disminución de los principales efectos secundarios de los opioides (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;8(8): 569-574, dic. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11816</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fentanilo transdérmico en el tratamiento del dolor oncológico</dc:title>
<dc:subject>^d19283</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d4107^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d9517^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12562^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29575^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d15241^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d1884^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d4307^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19054</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
