<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29318</identifier>
<setSpec>0211-139X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Self-rated health in the elderly and 5-year mortality. Study in a rural community</dc:title>
<dc:creator>Gude, F</dc:creator>
<dc:creator>Tato, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Merino, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Faraldo-Vallés, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Rey-García, J</dc:creator>
<dc:creator>Beceiro, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Investigar la relación existente entre la autopercepción de la salud y la mortalidad a los 5 años de seguimiento en los ancianos de una comunidad rural. Diseño: Estudio de supervivencia con un seguimiento de 5 años. Participantes: Una muestra representativa de 408 personas mayores de 65 años que viven en un municipio rural del noroeste de España. Resultados: La supervivencia fue significativamente más baja entre los que refirieron encontrarse "mal" o "muy mal" de salud (razón de riesgo [RR] = 1,56; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 1,04-2,33). Sin embargo, después de ajustarla según otras variables, como la edad, el sexo, el nivel de educación, la presencia de enfermedad grave, los hábitos tóxicos y la movilidad, la probabilidad de supervivencia de estas personas que se encontraban "mal" o "muy mal" de salud era similar a la de aquellas que referían una autopercepción de la salud "regular", "buena" o "muy buena" (RR = 1,15; IC del 95 por ciento, 0,71-1,87). Sólo la edad, el hábito tabáquico habitual y la movilidad permanecieron como predictores significativos de mortalidad en el análisis multivariable. Conclusiones: La autopercepción de la salud no tiene un efecto directo sobre la mortalidad después de ajustarla según factores demográficos, socieconómicos y el estado objetivo de salud. El grado de movilidad sí parece ser útil para predecir la mortalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. geriatr. gerontol. (Ed. impr.);38(6): 311-315, nov. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29318</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Autopercepción de la salud en ancianos y mortalidad a los 5 años. Estudio en una comunidad rural</dc:title>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d28632</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d28449</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d12797</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
