<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-037709</identifier>
<setSpec>0301-0546</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment strategies in rhinoconjunctivitis and asthma during pregnancy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: The incidence of asthma is high, especially in young people, a population group that includes women of reproductive age. We reviewed recent publications on asthma control during pregnancy to avoid undesired effects on both the mother and fetus. The prevalence of rhinoconjunctivitis is also high, although this disease is often under-treated by physicians. The use of &amp;#946;2-agonists, corticoids (systemic/inhaled/nebulized), epinephrine and specific allergen immunotherapy is discussed.         Methods: We reviewed recent publications on asthma during pregnancy as well as other articles of interest. Articles providing data on drug therapy, overall strategies and patient education were selected. Sufficient drugs are available for the management of this disease and under-treatment cannot be justified.         Conclusions: Pregnancy is not a disease, but constitutes a period when special care must be taken with underlying diseases. The aim of asthma treatment during pregnancy is to prevent fetal complications due to the effects of medication and asthma crises by keeping the mother symptom free and preventing possible exacerbations. Almost all authors agree that asthma crises in pregnant women should be treated no differently from those in non-pregnant women. Treatment of rhinoconjunctivitis should not be stopped during pregnancy since a wide variety of FDA category B drugs is available. Specific allergen immunotherapy should not be suspended during pregnancy as it is not contraindicated. However, this therapy should not be initiated during pregnancy</dc:description>
<dc:creator>Prieto Lastra, L</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Mosquera, M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Pimiento, A</dc:creator>
<dc:creator>González Sánchez, LA</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Cabreros, MI</dc:creator>
<dc:creator>García Cubero, JA</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El asma es una enfermedad con alta incidencia sobre todo en gente joven, grupo de población al que pertenecen las mujeres en edad fértil. Hemos revisado los últimos artículos sobre el tema para poder mantener el asma bien controlada y así evitar efectos no deseados tanto en la madre como en el feto.         Igualmente se aborda el control de la rino-conjuntivitis, tan incapacitante para multitud de personas y tan olvidada e infratratada por muchos profesionales.         Intentamos dar una perspectiva que nos parece razonable para el uso de medicación como &amp;#946; -adrenérgicos, corticoides (sistémicos/inhalados/nebulizados), epinefrina e inmunoterapia específica con alergenos inhalantes.         Material y métodos: Hemos revisado los últimos artículos sobre el tema y los que nos han parecido más relevantes. Además no sólo nos hemos centrado en el aspecto farmacológico, sino que hemos tratado de buscar aquellos textos donde se da también una estrategia de tratamiento global, sin descuidar la educación en el manejo de su enfermedad.         En esta revisión se comprueba que existe medicación suficiente para el control de estas enfermedades por lo que no hay motivo para infratratar.         Conclusiones: El embarazo no es una enfermedad, sino un momento en la vida de una mujer en el que hay que tener mayor control del habitual sobre su patología de base.         El objetivo del tratamiento del asma en el embarazo es que la paciente esté libre de síntomas y prevenir las posibles exacerbaciones, para así evitar un mayor daño fetal, tanto por la medicación que se necesita, como por los efectos de la crisis sobre el feto.         Es importante destacar que casi todos los autores coinciden en que una crisis asmática en una mujer embarazada se trata igual que en una paciente no embarazada.         No hay que dejar de tratar la rino-conjuntivitis por parecer una patología menor ya que se dispone de un importante arsenal terapéutico catalogado como de categoría B por la FDA.         La inmunoterapia específica con alergenos no está contraindicada en el embarazo, ni hay que suspenderla, pero no está recomendado iniciarlo durante el mismo</dc:description>
<dc:source>Allergol Immunopathol (Madr);33(3): 162-168, mayo 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-037709</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estrategias de tratamiento de la rinoconjuntivitis y el asma durante el embarazo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d322^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19554^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d11688^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28064^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29373^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d23992^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d27802^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200505</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
