<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1067</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prostate-specific antigen in nipple discharge due to non-malignant disease</dc:title>
<dc:creator>Ruibal, A</dc:creator>
<dc:creator>Esquivel, E</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Arribas, F</dc:creator>
<dc:creator>Núñez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Tejerina, A</dc:creator>
<dc:creator>Piqueras, V</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Hermosa, C</dc:creator>
<dc:creator>Schenider, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El antígeno prostático específico (PSA) es una serinproteasa que puede ser detectada en las secreciones mamarias. Su comportamiento parece ser opuesto al de otros marcadores tumorales y puede ayudar a establecer el diagnóstico de carcinomas mamarios. Hemos realizado el presente trabajo con objeto de estudiar su comportamiento en secreciones mamarias no malignas. Pacientes y métodos. Hemos determinado, mediante un fluoroinmunoanálisis (EG&amp;G Wallac, Finlandia) las concentraciones de PSA en 79 secreciones mamarias, correspondiendo a 67 ectasias ductales, 5 mastitis y 7 papilomas intraductales. Resultados. En las ectasias ductales los valores de PSA estuvieron comprendidos entre 0,1 y 89,9 ng/ml (mediana 6,0) y fueron mayores (p = 0,085) en la fase luteínica (intervalo: 0,189,9; mediana 9,2) que en la folicular (intervalo: 0,1-81 ng/ml; mediana 5,8). En las mastitis las cifras de PSA estuvieron comprendidas entre 0,1 y 375 ng/ml (mediana 33), mientras que en los papilomas intraductales oscilaron entre 0,1 y 23 ng/ml (mediana 0,1). Observamos sólo diferencias significativas (p = 0,010) entre las concentraciones del PSA de las ectasias y papilomas. Cifras de PSA superiores a 1 ng/ml se constataron en 48 de las 67 ectasias, 4 de las 5 mastitis y 2 de los 7 papilomas. Conclusiones. Los resultados anteriores nos sugieren que es posible detectar altas concentraciones de PSA en las secreciones mamarias por procesos no malignos mamarios, principalmente ectasias y mastitis, mientras que en los papilomas intraductales las concentraciones antigénicas fueron mucho menores. Asimismo, nuestros resultados apoyan la posible utilidad del PSA en las secreciones mamarias como indicador de riesgo de cáncer de mama tal como han sugerido ciertos grupos (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);69(4): 358-361, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1067</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de las concentraciones del antígeno prostático específico en secreciones memerias benignas</dc:title>
<dc:subject>^d24373</dc:subject>
<dc:subject>^d1965</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33277</dc:subject>
<dc:subject>^d30596</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1968</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
