<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80698</identifier>
<setSpec>1139-0921</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: Dehydration is often present in elderly patients; re-hydration can be made by oral or parenteral way. Increasing the oral fluid intake sometimes may be difficult because of the presence of some clinical conditions (difficulty in swallowing, abnormal mental status, the presence of uncooperative, agitated, confused patients). Venous catheterization often has complications as phlebitis or immobility. Hypodermoclysis, or infusion of fluid into subcutaneoust issue, is an effective alternative option for re-hydration in mild and moderate dehydrated elderly patients. Methods and results: The indications and contraindications of hypodermoclysis have been reviewed in the last published articles, with the objective of improving its knowledge and usefulness. The technique for infusing fluids by hypodermoclysis is also described. Conclusions: It has been demonstrated that hypodermoclysis is a safe, effective and simple method of re-hydration in elderly patients and may be usefulness in different clinical settings (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cervera, Antón M</dc:creator>
<dc:creator>Digón, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Esperanza, Ascensión</dc:creator>
<dc:creator>Jaime, Elisabet de</dc:creator>
<dc:creator>Miralles, Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Roqueta, Cristina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos: la deshidratación es un problema frecuente en el paciente geriátrico; la reposición hídrica se puede realizar por vía oral o parenteral. La vía oral, en ocasiones, puede resultar dificultosa por la escasa colaboración del paciente o por complicaciones médicas (disminución nivel de conciencia, disfagia, etc.). La vía endovenosa implica con frecuencia disminución de la movilidad del paciente y otras complicaciones como flebitis, dolor o infección. La hipodermoclisis o infusión subcutánea de líquido, es una opción alternativa en casos de deshidratación leve y moderada, en pacientes geriátricos. Métodos y resultados: se ha revisado las indicaciones y contraindicaciones de esta técnica de hidratación mediante una búsqueda bibliográfica de los últimos estudios publicados, con la intención de mejorar su conocimiento y optimizar su uso. Se describe, igualmente, la técnica de la hipodermoclisis. Conclusiones: la hipodermoclisis ha demostrado ser una técnica eficaz para tratar y prevenirla deshidratación en pacientes geriátricos; es igualmente una técnica sencilla y con escasos efectos secundarios y que puede ser utilizada en distintos niveles asistenciales (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. multidiscip. gerontol;17(1): 21-26, ene.-mar. 2007. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80698</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de la vía subcutánea (hipodermoclisis) en la hidratación del paciente anciano</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7453^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d5574^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24857^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d3694^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
