<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61040</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cystic schwannoma of the colon. A case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Schwannoma is a benign neoplasm withneural differentiation not commonly found in the gastrointestinaltract. Material and Methods: A case of colonicschwannoma with an unusual cystic appearance is presented.Results and conclusions: Histological features are describedstressing the diagnostic importance of Antoni A andB areas. The role of immunohistochemistry in the differentialdiagnosis, principally with neurofibroma and GIST, isdiscussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Álamo Juzgado, Concepción del</dc:creator>
<dc:creator>Torres Gómez, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Corral, Sandra</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Machín, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Moyano, Antonia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: el schwannoma es una neoplasia benignacon diferenciación neural cuya localización gastrointestinales infrecuente. Material y métodos: presentamos un casode schwannoma de colon cuya presentación quística esexcepcional. Resultados y conclusiones: describimos lascaracterísticas histológicas y hacemos hincapié en el diagnósticodiferencial. La presencia de zonas Antoni A y AntoniB es lo suficientemente característica como para orientarel diagnóstico si bien será necesario descartar otras entidades,principalmente el neurofibroma y el GIST, jugando lastécnicas inmunohistoquímicas un importante papel en estesentido (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;42(2): 143-146, Abr. -Jun. 2009. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61040</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Schwannoma quístico de colon. Presentación de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d9635^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3142^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22921</dc:subject>
<dc:subject>^d9635^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3142^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d3142^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9635^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
