<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88810</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relationship Between Gastro-Oesophageal Reflux and Airway Diseases: The Airway Reflux Paradigm</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Our understanding of the relationship between gastro-oesophageal reflux and respiratory disease hasrecently undergone important changes. The previous paradigm of airway reflux as synonymous withthe classic gastro-oesophageal reflux disease (GORD) causing heartburn has been overturned. Numerousepidemiological studies have shown a highly significant association of the acid, liquid, and gaseousreflux of GORD with conditions such as laryngeal diseases, chronic rhinosinusitis, treatment resistantasthma, COPD and even idiopathic pulmonary fibrosis. However, it has become clear from studies oncough hypersensitivity syndrome that much reflux of importance in the airways has been missed, sinceit is either non- or weakly acid and gaseous in composition. The evidence for such a relationship relieson the clinical history pointing to symptom associations with known precipitants of reflux. The tools forthe diagnosis of extra-oesophageal reflux, in contrast to the oesophageal reflux of GORD, lack sensitivityand reproducibility. Unfortunately, methodology for detecting such reflux is only just becoming availableand much additional work is required to properly delineate its role(AU)</dc:description>
<dc:creator>Hart, Simon P</dc:creator>
<dc:creator>Morice, Alyn H</dc:creator>
<dc:creator>Pacheco-Galván, Adalberto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Nuestro conocimiento sobre la relación entre el reflujo gastroesofágico (RGE) y las enfermedades respiratoriasha conllevado recientemente a cambios importantes. El paradigma previo del reflujo a vía aérea(RVA) o RGE que llega hasta la vía aérea como sinónimo de la enfermedad por reflujo gastroesofágicoclásica (ERGE) con la pirosis como síntoma imprescindible ha sido definitivamente rechazado. Numerososestudios epidemiológicos han mostrado una asociación altamente significativa entre el reflujo ácido,líquido y gaseoso de la ERGE con condiciones tales como enfermedades laríngeas, rinosinusitis crónica,asma resistente al tratamiento, EPOC e inclusive fibrosis pulmonar idiopática. Hoy se sabe que graciasa estudios del síndrome de hipersensibilidad tusígena gran parte del reflujo que llega a la vía aérea noes diagnosticado debido a su escaso o nulo contenido de ácido o a su composición gaseosa. La evidenciapara esta relación se basa en la historia clínica que se&#152;nala una asociación sintomática con factores precipitantesconocidos del reflujo. Las exploraciones para el diagnóstico del RA no poseen la sensibilidado la reproducibilidad que han demostrado las del reflujo esofágico de la ERGE. Desafortunadamente, elacceso a la metodología para la detección de tal reflujo empezó a ser posible hace muy poco tiempo y serequiere aún muchos trabajos de investigación para perfilar correctamente su papel(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;47(4): 195-203, abr. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88810</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La relación entre el reflujo gastroesofágico y las enfermedades de la vía aérea: el paradigma del reflujo a vía aérea</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d30967</dc:subject>
<dc:subject>^d3386^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12560^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3386^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12095^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3386^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6506^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12102^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12095^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
