<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134494</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Basic dietetic tools for assesutense de Madrid nutritional status</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Adequate nutritional status allows an optimum health. The assessment of nutritional status values the presence of malnutrition; both excess and default, in order to correct this condition and provide guidelines to prevent the occurrence of it in the future. We can use, together or in isolation, several analytical methods, such as dietary, anthropometric and biochemical evaluation. The first one is the basic study for nutritional assessment, because the following of inadequate diets, and even small changes in the diet, can alter anthropometric and biochemical parameters. Regarding to this, it is necessary to have reliable tools to know dietary consumption of food and beverages and intakes of energy and nutrients in order to make a judgment on the nutritional quality of diets. Currently, in the practice, there are nutritional software that allow the analysis of all this information quickly, easily and instantly, as DIAL Software (AU)</dc:description>
<dc:creator>López Sobaler, Ana M</dc:creator>
<dc:creator>Aparicio Vizuete, Aránzazu</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Un estado nutricional adecuado es esencial para conseguir una salud óptima. La valoración del estado nutricional permite evaluar si una persona presenta malnutrición, tanto por exceso como por defecto, con el fin de corregir esta situación y proporcionar pautas que contribuyan a evitar la aparición de la misma en el futuro. Para ello, se pueden emplear, de forma conjunta o aislada, diversos métodos de análisis, como el dietético, el antropométrico y el bioquímico, siendo el primero el estudio básico de la valoración nutricional, ya que el seguimiento de dietas inadecuadas o, incluso, la introducción de pequeñas modificaciones en la dieta pueden producir alteraciones a nivel antropométrico y bioquímico. En este sentido, es necesario disponer de herramientas dietéticas fiables que permitan conocer el consumo de alimentos y bebidas y la ingesta de energía y nutrientes con el fin de poder emitir un juicio sobre la calidad nutricional de las dietas. Actualmente, en la práctica, se cuenta con programas informáticos que analizan toda esta información de una forma rápida, sencilla e instantánea, como es el Programa DIAL (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;30(supl.2): 5-10, oct. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134494</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Herramientas dietéticas básicas en la valoración del estado nutricional</dc:title>
<dc:subject>^d24806</dc:subject>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d19402</dc:subject>
<dc:subject>^d19371</dc:subject>
<dc:subject>^d5641</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50324</dc:subject>
<dc:subject>^d9935</dc:subject>
<dc:subject>^d50310</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
