<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29681</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detection of cognitive impairment in the population of persons older than 64 years: first phase of the Cuida'l project</dc:title>
<dc:creator>Limón Ramírez, E</dc:creator>
<dc:creator>Abos Pueyo, T</dc:creator>
<dc:creator>Cabezas Peña, C</dc:creator>
<dc:creator>Argimon Pallàs, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Vila Doménech, J</dc:creator>
<dc:creator>Vinyoles Bargalló, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estudiar la prevalencia de positivos a un test de detección de deterioro cognitivo (DC) en la población &gt; 64 años de Cataluña y sus factores determinantes. Diseño. Estudio transversal multicéntrico. Ámbito. Cincuenta y tres centros de atención primaria. Sujetos. Muestra aleatoria de 5.300 individuos (100 por centro) de población adscrita, no institucionalizada &gt; 64 años. Mediciones. La detección de DC se realizó en las consultas de atención primaria mediante el test Mini Mental State Examination de Folstein (MMSE), y el Settest de Isaacs en caso de analfabetismo. Puntos de corte, &lt; 24 (MMSE) o &lt; 27 (Settest). Análisis de variables predictoras (edad, sexo, estado civil y nivel de estudios) de posible DC mediante regresión logística. Resultados. Se administró el test a 4.467 individuos (56,1 por ciento, mujeres). Se diagnosticaron como posibles casos de DC 399 pacientes (72,2 por ciento por MMSE). La prevalencia de positivos se estimó en 7,78 por ciento (IC del 95 por ciento, 5,69-10,99 por ciento) en varones y 9,45 por ciento (IC del 95 por ciento, 7,31-12,43 por ciento) en mujeres, ajustando por el método indirecto según el padrón de Cataluña de 1996. En el análisis multivariado resultaron factores predictores los estudios primarios respecto al analfabetismo (OR =1,40; IC del 95 por ciento, 1,13-1,74 por ciento) y los grupos de edad: 74-79 años, 75-79 años y 80 años respecto a los &lt; 70 años (OR = 1,48; IC del 95 por ciento, 1,022,14 por ciento, OR: 2,29; IC del 95 por ciento: 1,60-3,28 por ciento y OR = 5,02; IC del 95 por ciento, 3,59-7,03 por ciento, respectivamente).Conclusiones. La prevalencia de posible deterioro cognitivo aumenta con la edad y es menos frecuente en los individuos con mayor nivel de estudios. Mediante el MMSE y Set-test se detecta un gran número de posibles DC en la población (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;32(1): 6-12, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29681</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección del deterioro cognitivo en población mayor de 64 años: primera fase del proyecto Cuida'l</dc:title>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d30327</dc:subject>
<dc:subject>^d3103</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24693</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d555</dc:subject>
<dc:subject>^d12006</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
