<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27960</identifier>
<setSpec>0211-2159</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Retrieval of the cue-outcome relationship by the context change after interference in causal learning</dc:title>
<dc:creator>Rosas, Juan</dc:creator>
<dc:creator>García-Gutiérrez, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Metodologia de las Ciencias del Comportamiento. Universitat de Valencia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Resultados recientes en la literatura ponen en cuestión si la atenuación de la interferencia retroactiva que se produce como consecuencia del cambio de contexto tras la fase de interferencia se deben al abandono de este contexto de interferencia (Bouton, 1993) o al regreso al contexto de adquisición. Se realizaron dos experimentos para comprobar si era posible obtener renovación en un paradigma de aprendizaje causal. Se utilizó una tarea de interferencia retroactiva que consistía en emparejar una clave y una consecuencia (A+) y posteriormente esa misma clave con una consecuencia incompatible (A*). El cambio de contexto tras la fase de interferencia produjo una atenuación de la interferencia retroactiva independientemente de si este cambio supuso un regreso al contexto de adquisición (Experimento 1) o simplemente el abandono del contexto de interferencia (Experimento 2).Los resultados obtenidos se ajustan a lo predicho desde la teoría de la recuperación de Bouton (1993) (AU)</dc:description>
<dc:source>PsicolÔogica (Valencia, Ed. impr.);24(2): 243-269, jun. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27960</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recuperación de la relación clave-consecuencia por el cambio de contexto después de la interferencia en aprendizaje causal</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d8036</dc:subject>
<dc:subject>^d5349</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
