<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22050</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute myelopathies: role of magnetic resonance imaging</dc:title>
<dc:creator>Cano Sánchez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El aumento de la disponibilidad de equipos de resonancia magnética en los centros sanitarios está permitiendo que cada vez sea más utilizada esta técnica de exploración complementaria con carácter urgente. En la actualidad, su papel más importante en el ámbito de la Medicina de Urgencias es el del diagnóstico de la patología raquimedular aguda. El médico de urgencias debe conocer los conceptos básicos de las imágenes por resonancia magnética, sus ventajas y limitaciones, así como estar familiarizado con las imágenes más características de los distintos procesos patológicos urgentes subsidiarios de ser diagnosticados mediante esta técnica. En este artículo se revisan aquellas patologías medulares agudas, de diverso origen (infeccioso, traumático, vascular, etc.), en las que la resonancia magnética constituye la técnica de elección para el diagnóstico de la causa de la mielopatía. La etiología de las mielopatías agudas debe ser reconocida con urgencia, para realizar con rapidez un adecuado tratamiento que impida la progresión de los déficit neurológicos o que éstos se hagan irreversibles (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);13(2): 108-120, abr. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22050</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mielopatías agudas: Utilidad de la resonancia magnética</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d34159^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13501^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9296^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7568^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1178^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13515^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9379^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13507^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13550^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
