<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-99630</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: the opioid bowell disfunction (OBD) has a prevalence among 20 and 80%, There for the use of prophylactic laxatives is an important resource. Approximately 80% of cancer patients will require laxatives. Opioids act on neuron&#146;s receptor in the enteric system, which leads to constipation by decreased peristalsis and secretions. Methylnaltrexone (MTNX) antagonized this effect. Objective: report the effect of MTNX administration (12 mg) subcutaneous via (SC) to reduce opioid-induced constipation. Material and methods: a retrospective, observational study during June 2009 - April 2010. Upon approval by the ethics committee of the institution included patients with OIC and received MTNX (12 mg SC) in one or more doses. We analyzed the following variables: age, diagnosis, opioid received (dose equivalent to PO mg of morphine for 24 hours), frequency of constipation, laxatives, additional doses of MTNX and adverse effects. The correlation of continuous variables was performed with the Spearman`s nonparametric correlation coefficient. Results: 100% (14 patients) of the sample evacuated after MTNX with an average of 9 h 25 min. In terms of diagnosis 78.5% had neoplasic disease. At the time of application of MTNX, the patients PO morphine dose in 24 hours ranged from 15 mg to 250 mg with a mean of 71.4 mg. We found significant positive correlation between morphine dose and the time after MTNX subcutaneous administration and the first void (r = 1.000, p = 0.001) There was no correlation between the dose of morphine administered orally 24 hours and days constipation (r = - 0.195, P = 0.504) and between days of constipation and the time between MTNX subcutaneous administration and the first evacuation (r = -0.029, P = 0.923). 85.7% responded with a dose of MTNX, only 2 required a second dose. No adverse effects were reported in this study. Conclusions: these research showed us that all patients had a bowel movement after the application of MTNX. There is a correlation between opioid dose and response&#146;s time to MTNX. Neither opioid dose and constipation´s days, or between day and response to MTNX. The results are preliminary since the size of the sample. Prospective studies are needed to verify efficacy and safety in the Mexican population (AU)</dc:description>
<dc:creator>Chumpitaz-Corredor, D</dc:creator>
<dc:creator>Lara-Solares, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: el estreñimiento inducido por opioides tiene una prevalencia entre 20 y 80%, por lo que muchas veces se recurre al uso de laxantes profilácticos. Aproximadamente 80% de los pacientes con cáncer requerirá laxantes. Los opioides actúan sobre receptores localizados en las neuronas del sistema entérico, lo que conduce a estreñimiento mediante disminución de la peristalsis y las secreciones; metilnaltrexona (MTNX) revierte este efecto. Objetivo: reportar el efecto de la administración de MTNX (12 mg) vía subcutánea (SC) para aliviar el estreñimiento inducido por opioides. Material y métodos: estudio retrospectivo, descriptivo, observacional realizado durante junio 2009 - abril 2010. Previa aprobación por el comité de ética de la institución se incluyeron 14 pacientes con estreñimiento inducido por opioides y que recibieron MTNX (12 mg SC) en una o más dosis. Se analizaron las siguientes variables: edad, diagnóstico, opioide recibido (dosis equivalente a mg de morfina VO para 24 horas), número de días con estreñimiento, uso de laxantes, dosis adicionales de MTNX y efectos adversos. La correlación de las variables continuas se realizó con el coeficiente de correlación no paramétrico de Spearman. Resultados: el 100% (14 pacientes) de la muestra evacuó posterior a la aplicación de MTNX en un promedio de 9 h 25 min. En cuanto a diagnóstico 78,5% tenían enfermedades oncológicas. La dosis de morfina VO en 24 horas, recibida por los pacientes al momento de la aplicación del medicamento en estudio, estuvo en un rango de 15 mg a 250 mg con promedio de 71,4 mg. Se encontró correlación positiva y significativa entre la dosis administrada de morfina y el tiempo entre administración subcutánea de MTNX y la primera evacuación (r = 1,000; p = 0,001). No hubo correlación entre la dosis administrada de morfina en 24 horas vía oral y los días de estreñimiento (r = - 0,195; p = 0,504); ni entre los días de estreñimiento y el tiempo entre administración subcutánea de MTNX y la primera evacuación (r = -0,029; p = 0,923). El 85,7% respondió con una dosis de MTNX, solo 2 requirieron una segunda dosis. No se reportaron efectos adversos. Conclusiones: todos los pacientes presentaron evacuación después de la aplicación de MTNX. Se observó que hay correlación entre la dosis de opioide y el tiempo de respuesta a MTNX. No se demostró correlación entre la dosis de opioide y los días de estreñimiento, ni entre días de estreñimiento y la respuesta a MTNX. Dado que la muestra es pequeña, los resultados son preliminares. Hacen falta estudios prospectivos para comprobar eficacia y seguridad en la población mexicana (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;19(1): 11-17, ene.-feb. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-99630</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Existe correlación entre la dosis de opioide y el tiempo de respuesta a metilnaltrexona</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d4131^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24501^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14538^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9211^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d3267^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24501^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8866^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9463^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
