<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61594</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pressure ulcer risk assessment scales</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pressure ulcers are an important health problem worldwide. There is a wide consensusto consider prevention as the most efficient method to avoid this problem.Risk assessment is a key component in prevention. The aim of risk assessment isthe identification of patients who need preventive measures and their specific riskfactors. Risk assessment scales are tools to make the risk assessment. This technicalreport updates the knowledge about risk assessment scales, its definition and objectives. Also deal with its conceptual framework and tools and methods useful tovalidate a scale. Currently there are 5 risk assessment scales than been properlyvalidated: Braden, Norton, EMINA, Waterlow and Cubbin-Jackson. Literaturebasedevidences and recommendations for practice are presented. The text endswith some implications for research, with a suggestion of some research issues thatmust be clarified in the next years(AU)</dc:description>
<dc:creator>Soldevilla Ágreda, J. Javier</dc:creator>
<dc:creator>García Fernández, Francisco Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Blasco García, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Pancorbo Hidalgo, Pedro L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las úlceras por presión (UPP) constituyen un importante problema de saludque afecta a todos los sistemas sanitarios desarrollados. Existe un amplio gradode consenso en considerar que la prevención constituye el método máseficiente de abordar el problema. La valoración del riesgo es un aspecto claveen la prevención. El objetivo de la valoración del riesgo es la identificación delos individuos que necesitan medidas de prevención y la identificación de losfactores específicos que los ponen en situación de riesgo. Para ello se utilizanlas escalas de valoración del riesgo. El presente documento técnico repasa elestado actual del conocimiento, deteniéndose en la definición y los objetivosde las escalas, en su desarrollo conceptual, que dota de las herramientas al investigadorpara validar cualquier escala, y repasa las cinco escalas validadashasta la fecha: Braden, Norton, EMINA, Waterlow y Cubbin-Jackson. Seguidamenteel documento hace un repaso de las evidencias disponibles en la literaturacientífica actual y las engloba en el apartado de recomendaciones parala práctica. El documento finaliza con el capítulo de recomendaciones a losinvestigadores donde se sugieren líneas de investigación para los próximosaños en lo relacionado con las mismas(AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);19(3): 136-144, jul.-sept. 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61594</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Escalas de valoración del riesgo de desarrollar úlceras por presión</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33939^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3681^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d3681^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200809</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
