<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115840</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Should we treat otitis with delayed antibiotics in infants?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Authors&#146; conclusions: the delayed antibiotic treatment doesn&#146;t make worse the recovery from acute otitis media, assessed through improvement in signs and symptoms. Nevertheless the delay until the starting of antibiotics can be associated to a transient clinical deterioration with a longer period of symptoms and economic losses. Reviewers&#146; commentary: this study doesn&#146;t provide valuable information to base a change in our clinical practice regarding the decision to treat early or not the otitis in children between 6 months and 3 years old. Further studies are needed to establish which of these patients may benefit from delayed treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ruiz-Canela Cáceres, J</dc:creator>
<dc:creator>Llerena Santa Cruz, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Conclusiones de los autores del estudio: el inicio tardío de antibioticoterapia no empeora la recuperación de una otitis media aguda (OMA), valorada por una mejoría en los signos y síntomas de esta entidad. Sin embargo, la demora hasta el inicio de los antibióticos puede asociarse a un empeoramiento clínico transitorio con prolongación de los síntomas y pérdidas económicas. Comentario de los revisores: este estudio no ofrece información válida en la que sustentar un cambio de nuestra práctica clínica en cuanto a la decisión de tratar precozmente o no las otitis en los niños entre seis meses y tres años de edad. Son necesarios más estudios para establecer cuáles de estos pacientes pueden beneficiarse de un tratamiento diferido (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;15(59): 271-273, jul.-sept. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115840</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Debemos tratar con antibióticos de forma diferida las otitis de los lactantes?</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d10209^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d53366^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10209^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53366^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10209^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
