<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-76391</identifier>
<setSpec>0556-6177</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Although needle-wire localization is the most commonly used localizationtechnique for nonpalpable breast lesion biopsy, the technique ofradioguided occult lesion localization(ROLL), is becoming increasinglyused for open-surgery diagnosis in such cases.Sentinel lymph node biopsy(SLNB) is based on the hypothesis thatlymphatic drainage from a tumor reaches the sentinel node(SLN) fi rstand that it can be identifi ed accurately and removed. If SLN exactly reflects the lymph-node status, a negative SLN for metastasis might allowcomplete axillary lymph node dissection (ALDN) to be avoided(AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodriguez Fraile, M</dc:creator>
<dc:creator>García Manero, M</dc:creator>
<dc:creator>Valero, M</dc:creator>
<dc:creator>Richter, J. A</dc:creator>
<dc:creator>López, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La frecuencia de lesiones mamarias ha aumentado debido a los programasde screening poblacional con técnicas como la mamografía. Tradicionalmente,la localización de esas lesiones se ha realizado mediantela colocación de guías metálicas. En la actualidad, la cirugía radioguiadasupone un avance en el tratamiento de dichas lesiones favoreciendoun mejor acceso a la lesión, disminuyendo la cantidad de tejido sanoextirpado y en defi nitiva, logrando un resultado cosmético óptimo.La biopsia de ganglio centinela se encuadra dentro de las técnicas decirugía radioguiada con exéresis del primer ganglio linfático que recibeel drenaje linfático de la glándula mamaria. El análisis intraoperatoriode dicho ganglio permite conocer la presencia o no de diseminaciónlinfática y evita realizar linfadenectomías innecesarias(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Med Univ Navarra;52(1): 13-17, ene.-mar. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-76391</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevos horizontes en cirugía mamaria. Cirugía radioguiada y biopsia selectiva de ganglio centinela</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8374^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d36296^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33090</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d35392^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8384^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28998^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200803</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
