<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34491</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of a guide for the introduction of new drugs in a hospital</dc:title>
<dc:creator>Castellano, María del Mar</dc:creator>
<dc:creator>Santos,Bernardo</dc:creator>
<dc:creator>Villegas, Román</dc:creator>
<dc:creator>Briones, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Bautista, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La incorporación de nuevos fármacos en los hospitales tiene una gran repercusión en el uso racional de medicamentos del Sistema Nacional de Salud, aunque existe un apreciable grado de variabilidad entre diferentes centros, lo que genera problemas de equidad y accesibilidad. Para dar respuesta a estos problemas, en Andalucía se elaboró la Guía de Incorporación de Nuevos Fármacos (GINF) que propone un procedimiento estructurado de toma de decisiones, fundamentado en la evaluación de la evidencia disponible. Material y métodos: Se evalúan todas las solicitudes recibidas en la Comisión de Farmacia y Terapéutica del Hospital Virgen del Rocío de Sevilla, con la metodología propuesta en la guía GINF, desde enero de 2002 a julio de 2003. Se realiza un estudio descriptivo sobre las características de los fármacos, los solicitantes, la actividad de la Comisión, indicadores de calidad de las solicitudes, el proceso seguido y las decisiones. Resultados: Se evaluó el total de las 32 solicitudes recibidas, correspondientes a 26 fármacos. Se aprobaron 19 (73 por ciento), aunque, de éstos, 14 lo fueron de forma restringida o con un protocolo específico de utilización, 4 como equivalentes terapéuticos y sólo 1 sin ninguna restricción. El 72 por ciento de los solicitantes aportó los ensayos clínicos pertinentes, mientras que las estimaciones sobre el número de pacientes/año y otros datos para la evaluación económica fueron mucho más escasas. Conclusiones: Es posible mejorar el proceso de introducción de fármacos en los hospitales mediante una guía que facilite a los profesionales y las comisiones de Farmacia criterios explícitos y transparentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;19(5): 312-318, ago. 2004. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34491</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la implantación de una guía de incorporación de nuevos medicamentos en un hospital</dc:title>
<dc:subject>^d28608^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d16704</dc:subject>
<dc:subject>^d2424</dc:subject>
<dc:subject>^d10797^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10785^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27231</dc:subject>
<dc:subject>^d10785^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10785^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d10797^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d3378^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
