<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31237</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quality analysis and evaluation of lumbar discectomy procedure. I. Methodology</dc:title>
<dc:creator>Díez-Lobato, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Para el análisis de la calidad en la cirugía de la hernia discal lumbar se ha desarrollado un método orientado a la valoración de las dimensiones de la calidad más relevantes: calidad científico-técnica (CCT), efectividad clínica (EC), calidad de vida (CV), satisfacción del paciente (SP) y costes económicos.La CCT, referida a valoración de la asistencia prestada según los conocimientos médicos y tecnológicos disponibles, se realizó según el cumplimiento de criterios y estándares explícitos en la documentación clínica (método PEP: Performance Evaluation Procedure). La EC, o beneficio de salud, se midió según la puntuación lograda en el cuestionario específico de Spangfort. La CV fue analizada, utilizando el cuestionario SF-12 modificado (Short-Form-12), que recoge aspectos de dolor, actividad familiar, social y laboral y estado psicológico. La SP fue medida utilizando un cuestionario diseñado definiendo previamente los pacientes y profesionales los atributos del consumo. Asimismo, se contempló la ponderación que los pacientes y profesionales realizaron en cada uno de los bloques de estudio (asistencia, información, trato y hostelería). Para el cálculo de costes se ha propuesto tres sistemas diferentes: 1. Sistema de Contabilidad analítica (ABC-ABM); 2. Costes por pesos de GRDs (Grupos Relacionados con el Diagnóstico) y 3. Costes definidos a partir de las tarifas para consultas y hospitalización establecidas por el INSALUD (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);12(5): 419-428, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31237</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis y evaluación de la calidad en la cirugía de la hernia discal lumbar I. Metodología</dc:title>
<dc:subject>^d31505</dc:subject>
<dc:subject>^d7568</dc:subject>
<dc:subject>^d8655</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
