<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-053261</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cognitive-behavioral therapy for the treatment of cocaine dependence</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The past two decades have been characterized by marked progress in the development of effective cognitive- behavioral therapies for cocaine dependence, for which no generally effective pharmacotherapies have been identified. The increasing literature on the efficacy of several types of cognitive-behavioral therapies (community reinforcement approach plus vouchers, cue exposure treatment, relapse prevention therapy and motivational interviewing) for cocaine use disorders is reviewed, followed by discussion of a number of issues that arise when integrating these cognitive-behavioral interventions into clinical practice. Overall, this review describes a vigorous area of research that has much to contribute to the treatment of cocaine use disorders</dc:description>
<dc:creator>Trujols, J</dc:creator>
<dc:creator>Bañuls, E</dc:creator>
<dc:creator>Tejero, A</dc:creator>
<dc:creator>Batlle, F</dc:creator>
<dc:creator>Pérez de los Cobos, José</dc:creator>
<dc:creator>Luquero, E</dc:creator>
<dc:creator>Siñol, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las dos últimas décadas se han caracterizado por un notable avance en el desarrollo de terapias cognitivo-conductuales efectivas para la dependencia de cocaína, trastorno para el cual aún no se han identificado tratamientos farmacológicos efectivos. Se revisa la creciente literatura sobre la eficacia de diferentes tipos de técnicas cognitivoconductuales para el tratamiento de los trastornos por uso de cocaína (la integración del abordaje de refuerzo comunitario y las técnicas de manejo de contingencias, el tratamiento de exposición a estímulos, las técnicas de prevención de recaídas y la entrevista motivacional) y se comentan algunos de los desafíos y dificultades que surgen al transferir a la práctica clínica dichas intervenciones cognitivo-conductuales. En conjunto, la presente revisión describe un área pujante de investigación que todavía tiene mucho que aportar al tratamiento de los trastornos por uso de cocaína</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;35(3): 190-198, mayo-jun. 2007.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-053261</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Técnicas de intervención cognitivo-conductuales para el tratamiento de la dependencia de la cocaína</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d24570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d3070^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
