<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-493</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical and epidemiological characteristics of a community outbreak of meningitis caused by enteroviruses</dc:title>
<dc:creator>Reina, J</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, F</dc:creator>
<dc:creator>Mesquida, X</dc:creator>
<dc:creator>Ferres, F</dc:creator>
<dc:creator>Padilla, E</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de Gopegui, E</dc:creator>
<dc:creator>Rotger, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta un estudio retrospectivo sobre las características clínicas y epidemiológicas de 26 pacientes con diagnóstico de meningitis y aislamiento de enterovirus (EVs) pertenecientes a un brote comunitario ocurrido entre los meses de abril y noviembre de 2000. Las diferentes muestras clínicas fueron inoculadas en la línea celular MRC-5 por el método de shell-vial. Los aislamientos se identificaron con anticuerpos monoclonales específicas de grupo y género. En 14 casos (53,8 por ciento) los EVs fueron aislados en el líquido cefalorraquídeo (LCR) y en 12 casos (46,1 por ciento) en el frotis faríngeo y/o rectal. La edad media de los pacientes fue de 6,6 años. Todos los EVs fueron identificados a nivel de género como echovirus. El tiempo medio transcurrido desde el inicio de los síntomas y la llegada al hospital fue de 27 horas. El 96 por ciento de los pacientes presentaron fiebre, 100 por ciento cefalea, 88 por ciento vómitos y 69 por ciento rigidez de nuca. La duración media de los síntomas fue de 3,2 días. Todos los pacientes fueron ingresados. El 34,6 por ciento de los pacientes recibieron algún tipo de tratamiento antibiótico. Los EVs fueron aislados en el LCR (53,8 por ciento), frotis faríngeo (95,2 por ciento) y frotis rectal (47,6 por ciento) (p&lt; 0,005). Los pacientes se han dividido en dos grupos según presentaran aislamiento del EVs en el LCR; no se han observado diferencias clínicas significativas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;57(5): 392-396, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-493</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características clínicas y epidemiológicas de un brote comunitario de meningitis causado por enterovirus</dc:title>
<dc:subject>^d8746^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d4849^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d8746^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
