<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-148819</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Importance of self-efficacy in psychoendocrine responses to competition and performance in women</dc:title>
<dc:creator>Serrano, Miguel A</dc:creator>
<dc:creator>Costa, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Salvador, Alicia</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La valoración cognitiva que se realiza antes de la competición incluye las creencias de autoeficacia, tradicionalmente definidas como la motivación y la habilidad percibida para llevar a cabo una tarea correctamente; posiblemente, ambas dimensiones afectarían la respuesta biológica a la competición. El objetivo del presente trabajo fue analizar el papel de la autoeficacia en la respuesta psicobiológica a la competición, en mujeres. Cuarenta estudiantes universitarias participaron, por parejas, en una tarea competitiva de laboratorio midiéndose los cambios hormonales y emocionales durante la misma. Nuestros resultados indican que la autoeficacia se relaciona positivamente con los niveles de testosterona y el estado de ánimo positivo, así como con un mejor rendimiento. Estos resultados apoyan empíricamente la importancia de la valoración cognitiva para la respuesta androgénica y emocional a la competición, haciendo hincapié en los procesos cognitivos que median en la respuesta psicobiológica a la competición. En conclusión, la relación entre andrógenos y autoeficacia podría ejercer un papel facilitador de la ejecución en situaciones competitivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);28(1): 66-70, feb. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-148819</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Importancia de la autoeficacia en la respuesta psicoendocrina a la competición y el rendimiento en mujeres</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9236^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d12034^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d15329^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d33883</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d740^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29986^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
