<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18205</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Highly effective well established psychological treatments :behaviour therapy for specific phobias</dc:title>
<dc:creator>Orgilés, Mireia</dc:creator>
<dc:creator>Méndez,  Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Olivares, José</dc:creator>
<dc:creator>Rosa, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Santacruz, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Meca, Julio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación VECA</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un meta-análisis sobre la eficacia del tratamiento psicológico para las fobias específicas de niños y adolescentes. Se localizaron 14 informes científicos, entre 1960 y 2002, que originaron 42 estudios independientes. Participaron 662 niños y adolescentes, de 3 a 17 años, con edad media de 8 años y duración media del trastorno de 3,6 años. El tratamiento psicológico para las fobias específicas fue altamente eficaz (d+ = 0,97), manteniéndose la mejoría en el seguimiento (d+ = 1,21). Los procedimientos eficaces coincidieron con los más utilizados y fueron modelado (d+ = 1,99), usado principalmente en muestras subdínicas con fobias animales, exposición (d+ = 1,21), empleada más con muestras clínicas y mayor gama de fobias (animales, ambientales, dentales, etc.), y programas combinados (d+ = 1,47), aplicados a muestras de ambos tipos que presentaban sobre todo fobia a la oscuridad.La respuesta al tratamiento fue mejor en los más jóvenes, en el género femenino, en fobias animales, en casos sin problemas asociados y en fobias de aparición reciente. Se discuten las implicaciones clínicas de estos hallazgos. (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;10(3): 481-502, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18205</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamientos psicológicos bien establecidos y de elevada eficacia: terapia de conducta para las fobias específicas</dc:title>
<dc:subject>^d11124^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d11124^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d11124^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d8036</dc:subject>
<dc:subject>^d30967</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11124^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5342^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d25783</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
