<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-483</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of antibodies of Leptospira and risk factors in school children from the Northern area of the Ciego de Avila municipality</dc:title>
<dc:creator>Cervantes Quesada, O</dc:creator>
<dc:creator>Mahmud Lauar, M</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Hernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Legón Rodríguez, M</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Maturel, E</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Sánchez, M</dc:creator>
<dc:creator>Seglie Suárez, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un estudio de corte transversal para evaluar la prevalencia de la infección por Leptospira y los factores de riesgo en escolares del área norte del municipio de Ciego de Ávila provincia Ciego de Ávila, Cuba. Se estudiaron 370 niños entre 5 y 14 años de ambos sexos durante el año 1998. Se utilizaron como técnicas serológicas la hemoaglutinación y microaglutinación. A cada uno de los padres se le aplicó un cuestionario que recogía las variables objeto de la investigación. Los anticuerpos de Leptospira estuvieron presentes en el 15 por ciento de los niños estudiados, siendo más frecuente en el sexo femenino y en grupo de 10 a 14 años. Los factores de riesgo detectados fueron contactos directos con animales domésticos en la vivienda y presencia de ratas y/o ratones en las mismas; el 46 por ciento de los casos seropositivos presentaron episodios anteriores de morbilidad por infección respiratoria aguda y sepsis urinaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;57(4): 314-319, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-483</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de anticuerpos de Leptospira y factores de riesgo en niños de escuelas del área norte del municipio de Ciego de Ávila</dc:title>
<dc:subject>^d3482</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8100^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24624</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
