<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13779</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A healthy old man: plan of care based on D. Orem's theory</dc:title>
<dc:creator>García Velázquez, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se trata de un plan de cuidado realizado a un anciano sano utilizando la Teoría de Dorothea Orem; entendiendo por anciano sano aquel que está en equilibrio inestable con el medio y es capaz de adaptar su funcionamiento a las capacidades de rendimiento. Hasta hace poco la atención de Enfermería en ancianos ha estado enfocada hacia la pluripatología que estos presentan y a las complicaciones que se derivan de ella. Sin embargo, los ancianos sanos también necesitan la atención de enfermería, debido a las adaptaciones físico-psicológicas así como a ciertas pérdidas (tales como agudeza visual, auditiva, movilidad...) que conlleva el proceso natural de envejecimiento (sin estar relacionada con patología alguna) y que puede suponer una alteración del completo bienestar del anciano, estando entonces indicada la actuación de la enfermera para ayudar a la adaptación del anciano, así como para paliar las pérdidas de esta nueva etapa del desarrollo. Este trabajo pretende ser un ejemplo de plan de cuidados de un anciano sano, así como la actuación de Enfermería que se derivará de éste (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);13(1): 17-26, mar. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13779</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un anciano sano: plan de cuidados basado en la teoría de</dc:title>
<dc:subject>^d10090^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d5991^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30212</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16509</dc:subject>
<dc:subject>^d22101^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13031</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d19050^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
