<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20165</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surveillance report on diseases of compulsory declaration (DCD) in Navarra. 2001</dc:title>
<dc:creator>Urtiaga, M</dc:creator>
<dc:creator>Zabala, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El Sistema de Vigilancia Epidemiológica de Navarra comprende la notificación de 34 enfermedades transmisibles infecciosas a las que se añaden los brotes epidémicos de cualquier etiología y causa. La declaración al sistema se realiza de forma semanal por todo médico que sospeche o diagnostique cualquiera de estos procesos. En el año 2001 se han declarado 7.779 casos de gripe (IE: 0,20), con la particularidad de que no se presentó el pico epidémico invernal. En las doce primeras semanas del año se declararon el 48 por ciento de los casos correspondientes al total anual, con un máximo en la semana 4 con únicamente 449 casos notificados. Se declararon al sistema 10 casos de enfermedad meningocócica (IE: 0,59), cifra que se considera un mínimo histórico. Nueve casos fueron confirmados microbiológicamente y todos ellos se presentaron de manera esporádica. Respecto al serogrupo causante, en 6 ocasiones se aisló Neisseria meningitidis serogrupo B y en las tres restantes se aisló el serogrupo C. Por grupos de edad, 3 casos se declararon en menores de 2 años (Tasa: 34,6 casos por 100.000 habitantes), 2 casos en niños de 2 a 5 años (11,0 casos por 100.000), 4 casos en el grupo de edad de 6 a 19 años (Tasa: 4,7 casos por 100.000) y el caso restante en el grupo de edad personas de 20 y más años (0,24 casos por 100.000).Se han declarado 42 casos de legionelosis en el año 2001, todos ellos bajo la forma clínica de neumonía. Veinticinco de ellos se han presentado en un contexto de brote; tres brotes comunitarios y uno de origen nosocomial, que afectó a 19 personas. Asimismo, destaca el aumento de la declaración de casos de hepatitis A con 33 casos (IE: 2,06), brucelosis, con 9 casos (IE: 0,81) y sobre todo parotiditis, con 267 casos notificados (IE: 8,34)  (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;25(1): 47-58, ene. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20165</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Situación de las enfermedades de declaración obligatoria (EDO) en Navarra. 2001</dc:title>
<dc:subject>^d2034^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d6658^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28589^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28441</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10499^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19226^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9538^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d32286^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33186</dc:subject>
<dc:subject>^d51281^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
