<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84125</identifier>
<setSpec>1575-6157</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Currently there is a great controversy about the placement and there motion of amalgam fillings in pregnant pacients, because of the possibiliy of toxicity to fetal or maternal level. The study objective is to revise all the information about the mercury pass across the placental barrier, its accumulation on tissues and the negative effects. There are studies that show that all mercury forms can pass across the placental barrier but there is not scientific evidence of relationship between amalgam fillings and pathology. Its necessary more studies to arrive at conclusive results (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martín Morales, José F</dc:creator>
<dc:creator>García Gómez, Francisco A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Hernández, Cayetano I</dc:creator>
<dc:creator>Pesquera, Jorg</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la actualidad existe una gran controversia con respecto a la colocación y remoción de restauraciones de amalgama, en la paciente embarazada, debido a la posible toxicidad que pueda producir a nivel fetal o materno. El objetivo de este estudio es realizar una revisión acerca del paso del mercurio a través de la barrera placentaria, y su acumulación en los tejidos, así como, sus efectos negativos. Existen estudios que demuestran el paso de todas las formas de mercurio a través de la barrera placentaria en diferentes cantidades, pero no hay evidencias científicas que demuestren relaciones entre la aparición de patologías y la existencia de obturaciones de amalgama. Por consiguiente es necesaria la realización de más investigaciones que permitan llegar a resultados concluyentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Dentum (Barc.);5(2): 60-62, abr.-jun. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84125</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Amalgama y embarazo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d3808^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d3735^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d37736</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8804</dc:subject>
<dc:subject>^d3735^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d3808^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
