<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80256</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Correlation between pain, disability and range of motion in chronic low back pain patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aim To analyze the correlation between pain, range of motion and disability of chronic low back pain patients coming from a public Primary Care service.ResultsPain shows a significant correlation with disability (r=0.37), range of motion in extension (r=&amp;#8722;0.23) and side bending (r between &amp;#8722;0.18 and &amp;#8722;0.23) but not with flexion or the other demographic variables. Disability shows a statistically significant correlation with pain, range of motion in all directions (r between &amp;#8722;0.19 and &amp;#8722;0.33), age (r=0.26) and symptoms duration (r=0.21). It also shows significant differences depending on gender (p&lt;0.05) and work situation (p&lt;0.01).ConclusionsCorrelations between pain, range of motion and disability, although significant, are weak, so they must be considered as independent variables. To achieve better results in the conservative treatment of chronic low-back pain, analgesic drugs must be complemented with physical therapy and ergotherapy(AU)</dc:description>
<dc:creator>Barra López, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Villar Mateo, E</dc:creator>
<dc:creator>López de Celis, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos Analizar la correlación entre el dolor, la movilidad y la discapacidad de los pacientes con lumbalgia crónica de un servicio público de atención primaria.Material y métodosEstudio descriptivo realizado en un servicio de rehabilitación de atención primaria del Institut Català de la Salut. Participaron 143 pacientes con lumbalgia crónica (más de 3 meses), de ambos sexos y edad entre 18 y 65 años. Se midió el dolor (escala visual analógica), la discapacidad (cuestionario de discapacidad de Roland-Morris) y el rango de movilidad en flexión, extensión e inclinaciones laterales.ResultadosEl dolor presentó una correlación significativa con la discapacidad (coeficiente de correlación de Pearson [r]=0,37) y con la movilidad en extensión (r=&amp;#8722;0,23) e inclinaciones laterales (r entre &amp;#8722;0,18 y &amp;#8722;0,23), pero no con la movilidad en flexión ni con el resto de las variables demográficas recogidas. La discapacidad, además de con el dolor, presentó una correlación estadísticamente significativa con la movilidad en todas las direcciones (r entre &amp;#8722;0,19 y &amp;#8722;0,33), con la edad (r=0,26), con el tiempo de duración de los síntomas (r=0,21) y mostró diferencias significativas en función del sexo (p&lt;0,05) y la situación laboral (p&lt;0,01).ConclusionesLas correlaciones entre dolor, movilidad y discapacidad, aunque significativas, son débiles, por lo que deben considerarse como independientes. Para obtener mejores resultados en el tratamiento conservador de la lumbalgia crónica, la medicación analgésica debe complementarse con fisioterapia y ergoterapia(AU)</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);31(5): 177-182, sep. -oct. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80256</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Correlación entre dolor, discapacidad y rango de movilidad en pacientes con lumbalgia crónica</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4245</dc:subject>
<dc:subject>^d30665^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d50525</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30665^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200909</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
