<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164868</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sarcopenia: what should a pharmacist know?</dc:title>
<dc:creator>Cruz-Jentoft, Alfonso J</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La sarcopenia (o insuficiencia muscular) es un síndrome geriátrico caracterizado por una pérdida progresiva y generalizada de masa y función del músculo esquelético que tiene consecuencias adversas, especialmente la discapacidad física, las caídas y la muerte. Puede producirse de forma crónica, a lo largo de muchos años, o aguda, generalmente por una inmovilización asociada a una enfermedad aguda. La fisiopatología de la sarcopenia es compleja y afecta tanto al músculo como a su regulación neurológica y hormonal. La prevalencia de la sarcopenia aumenta con la edad y en determinados entornos asistenciales (residencias, hospitales, centros de rehabilitación). Su diagnóstico se basa en la documentación de una baja masa muscular asociada a baja fuerza muscular y/o bajo rendimiento físico. Una vez se confirma, es preciso adoptar un enfoque sindrómico y usar una valoración geriátrica integral para determinar sus causas y elaborar un plan de tratamiento que incluya tanto el tratamiento de los síntomas como el etiológico. La prevención de la sarcopenia comienza en la edad adulta, a través de la promoción de hábitos de alimentación correctos, un aumento de la actividad física e, idealmente, ejercicios de resistencia. El tratamiento de la sarcopenia debe incluir necesariamente ejercicios de resistencia (que pueden asociarse a otros tipos de ejercicio) y la mejora de la dieta, aumentando la ingesta proteica hasta 1,2-1,5 g/kg/día y cubriendo los requerimientos calóricos. En algunos casos será preciso para ello el uso de suplementos nutricionales, que pueden contener leucina, ácido &amp;#946;-hidroxi &amp;#946;-metilbutírico (HMB) y vitamina D, para optimizar sus efectos en el músculo. Aún no disponemos de medicamentos para tratar la sarcopenia (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;41(4): 543-549, jul.-ago. 2017. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164868</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sarcopenia: ¿qué tiene que saber un farmacéutico?</dc:title>
<dc:subject>^d28940</dc:subject>
<dc:subject>^d23103^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d53519^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d52421^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d36288^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d50249^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d53519^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d50320</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201708</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
