<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20388</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sleep and dementias</dc:title>
<dc:creator>Carpizo, M. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Describir las alteraciones sueño-vigilia en la enfermedad de Alzheimer y en la enfermedad de Creutzfeldt-Jakob, así como analizar su utilidad diagnóstica. Desarrollo. Los pacientes con enfermedad de Alzheimer padecen sueño fragmentado, con incremento del tiempo de vigilia y descenso del sueño lento profundo y del sueño REM. Estas alteraciones se acentúan con la progresión de la enfermedad y con el deterioro cognitivo. En la enfermedad de Creutzfeldt-Jakob, los estudios polisomnográficos muestran un patrón cíclico en el que se alternan los complejos periódicos y actividad theta o theta-delta. Estos cambios cíclicos se modifican con la progresión de la enfermedad y desaparecen antes de la muerte. Conclusiones. Las alteraciones del sueño son habituales en los pacientes con estadios moderado a grave de la enfermedad de Alzheimer; estas alteraciones son inespecíficas e insuficientes para establecer un diagnóstico precoz. En la fase inicial de la enfermedad de Creutzfeldt-Jakob, las alteraciones sueño-vigilia son constantes y preceden a los complejos periódicos observados en vigilia; posteriormente, en el curso evolutivo, aparecen cambios cíclicos específicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(6): 586-590, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20388</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sueño y demencias</dc:title>
<dc:subject>^d13275</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d545</dc:subject>
<dc:subject>^d29254</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
