<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23218</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Morphological characteristics of the decathlete versus specialists</dc:title>
<dc:creator>Canda Moreno, A</dc:creator>
<dc:creator>Sainz Fernández, L</dc:creator>
<dc:creator>Diego Lobo, T. de</dc:creator>
<dc:creator>Pacheco del Cerro, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Federación Española de Medicina del Deporte</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El decatlón, modalidad masculina de Pruebas Combinadas, es una de las especialidades más completas ya que incluye carreras (velocidad y mediofondo), saltos (altura, longitud y pértiga) y lanzamientos (jabalina, disco y peso). El decatleta requerirá una buena condición física además de preparación técnica y psiquíca. El objetivo del trabajo es determinar las características morfológicas del decatleta y compararlas con las de los especialistas de cada una de las pruebas. Para ello se realizó un estudio antropométrico a 9 decatletas, con una edad media de 26 años; donde se incluyeron 3 3 medidas corporales, siguiendo las recomendaciones del ISAK (Sociedad Internacional de Avances en Cineantropometría). Para valorar la composición corporal se analizó el componente graso mediante el perfil de pliegues, sumatorio y porcentaje de grasa (Yuhasz. 62): y el componente muscular por las áreas musculares transversales (Heymsfield, 1982). El somatotipo se obtuvo por el método de Heath-Carter. La proporcionalidad de las variables corporales se valoró mediante la estrategia del Phamton y tres índices corporales. Las características antropométricas generales (media ñ desviación estándar) del, decatleta fueron: peso, 85.5 ñ 7.6 kg.; estatura, 185,9 7.5cm; envergadura, 191.4 ñ 9.3 cm; y longitud de miembro inferior, 88 ñ 5.1cm. En cuanto a la Composición corporal, la grasa media fue de 10.5 ñ 0.8 por ciento r las áreas musculares transversales dieron una media de 67,6 ñ 6,2 cm2 al nivel de brazo; de 213,6ñ19.4 cm2 en muslo: y de 114,1 ñ 13.8 cm2 en pierna. El somatotipo medio se situó en la mesomorfia balanceada (2-5.5-2.3). La proporcionalidad de los decatletas en relación con el modelo Phamton se caracterizó por un menor panículo adiposo: mayores diámetros en miembro serior y antero-posterior de tórax, y menores en cadera; y mayor desarrollo proporcional a nivel de los perímetros de tren superior (tórax, talle, brazo y antebrazo). Resumiendo el estudio comparativo del perfil antropométrico con los atletas de las diferentes pruebas, se concluye que las especialidades con morfología más similar al decatlón son: salto con pértiga seguida de lanzamiento de jabalina. Y las especialidades que más difieren son las de lanzamientos de disco y peso, seguidas por la prueba de mediofondo (1500 m) (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;18(84): 277-284, jul. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23218</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características morfológicas del decatleta vs especialistas</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13266</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13391^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1848^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d55404^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
