<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20196</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">From psychiatry of loss to positive psychiatry</dc:title>
<dc:creator>Cornes, J. Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo es el de efectuar una aproximación a los fundamentos básicos de la perspectiva de la psiquiatría y psicología positivas. Este enfoque tiene una vieja tradición de énfasis en los aspectos constructivos de la adversidad y su superación. Los problemas y las pérdidas afectivas en el proceso de vivir son inevitables. Los individuos deben aprender a extraer beneficios de ellos. La vida no puede orientarse ni al fracaso, ni única y exclusivamente a tratar o curar traumas. Desde la perspectiva positiva se realza la integridad personal, la inteligencia personal, social o práctica, el coraje, la perseverancia y, generalmente, un cierto grado de espiritualidad. Todo esto se enmarca dentro de una perspectiva orientada al crecimiento personal, y a construirse la vida dentro de un proceso de vivir con significado. Se habla de sujetos invulnerables y resistentes a la adversidad. A ello se debe orientar la evaluación, y el tratamiento de las personas que han sufrido un quebranto vital grave. También las pérdidas traumáticas pueden transformase en un recurso para el realzamiento de crecimiento personal (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;29(3): 154-166, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20196</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">De la psiquiatría de la pérdida a la psiquiatría positiva</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5185^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12018^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d8570^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d12021^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12489</dc:subject>
<dc:subject>^d7528^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d10740</dc:subject>
<dc:subject>^d12021^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
