<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5148</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The progress of the measures applyed to improve the catering hospital quality</dc:title>
<dc:creator>Martínez, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Celador Almaraz, A</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de las Heras, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La relación entre las unidades y servicios de Cocina y Dietética en el medio hospitalario es relevante a la hora de alcanzar un alto grado en la calidad del servicio y en la alimentación de los pacientes, tanto nutricional como clínicamente.Material y Métodos. La Comisión de Dietética y Cocina del Hospital Virgen del Camino, en la que participa el equipo multidisciplinar encargado de la nutrición hospitalaria, se reúne semanalmente desde el año 1990, con el fin de estudiar y solucionar los problemas relacionados con el trabajo en cocina. En el acta de cada sesión, quedan reflejadas todas las incidencias de la cinta de emplatado, maquinaria y las medidas correctoras acontecidas desde la reunión de la Comisión anterior entre las que se incluyen el análisis de alimentos (aceite, leche y huevo pasterizado), así como la valoración cuantitativa de diversos indicadores de calidad por evaluadores externos.Resultados. Las incidencias negativas sobre carne y pescado, dentro de los grupos de alimentos valorados, eran las más elevadas en el año 1995. Todos estos grupos tienen una tendencia descendente en cuanto a las observaciones negativas, así como los análisis microbiológicos de la leche, el huevo pasteurizado y el aceite, de tal forma que a partir del año 1998, están de acuerdo al 100 por ciento con la legislación vigente. En el sistema de emplatado y maquinaria todos los parámetros fueron mejorando progresivamente, así como en los índices objetivos de valoración.Conclusiones. Prácticamente todos los marcadores utilizados en la valoración del servicio han seguido una clara mejoría, aumentando de esta forma la calidad, el ahorro y la eficiencia en el Servicio de Alimentación, la Unidad de Nutrición Clínica y Dietética y la Cocina. La Comisión de Dietética y Cocina constituye una herramienta eficaz en la interacción de todos los servicios y la pronta resolución de problemas así como un sistema personalizado de análisis de riesgos y control de puntos críticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;21(4): 167-173, jul. 2001. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5148</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de las medidas adoptadas para mejorar la calidad en la restauración hospitalaria y su evolución</dc:title>
<dc:subject>^d5661^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10112</dc:subject>
<dc:subject>^d6900</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
