<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16718</identifier>
<setSpec>0214-8927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">X-Ray diagnosis of sagittal alignment of spine</dc:title>
<dc:creator>Pastor Clemente, A</dc:creator>
<dc:creator>Santonja Medina, F</dc:creator>
<dc:creator>Serna García, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estudio de las desalineaciones sagitales del raquis exige unas adecuadas radiografías que deben realizarse en la postura habitual del deportista, lo que se consigue concienciando a los técnicos de rayos sobre la importancia del control de la postura en la que se realizan estas radiografías. La lectura de la radiografía exige descartar alteraciones morfológicas en cualquier segmento del raquis y medir el grado de la cifosis dorsal y de la lordosis lumbar. La pelvis ha de ser cuantificada en su disposición para lo que existen diferentes ángulos. Cuando sospechemos estructuración de una curvatura, ésta puede ser estudiada mediante las radiografías en autocorrección ya que nos informa de la máxima corrección activa que consigue el deportista. La corrección pasiva de la cifosis se obtiene mediante la proyección en gatillo de fusil. Los malos hábitos sedentes pueden ser estudiados mediante una radiografía realizada en esta postura lo que informará de la disposición del raquis y de la pelvis (AU)</dc:description>
<dc:source>Selección (Madr.);9(4): 216-229, oct. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16718</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración radiográfica de as desalineaciones sagitales del caquis</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d13515^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d7915^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d23437^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
