<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164117</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dietary antioxidant quality score (DAQs) is associated with bone mass assessed by calcaneal quantitative ultrasound in young women</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Evidence suggests that intake of antioxidants could positively influence bone mass by preventing bone metabolism against oxidative stress. Objective: We aimed to investigate the possible influence of single antioxidant intakes and dietary antioxidant quality score (DAQs) on calcaneal quantitative ultrasound (QUS) in a population of young adults. Methods: A total of 605 young Spanish adults participated in this study (median age 20.38 ± 2.67). Bone mass was measured by calcaneal QUS to determine broadband ultrasound attenuation (BUA, dB/MHz) parameter. Body composition was assessed by bioelectrical impedance analysis and dietary intakes were determined using a 72-hour diet recall interview. DAQs was applied to calculate antioxidant nutrients intake. Linear regression analyses were performed to investigate the possible influence of DAQs on calcaneal QUS. Results: Most of young adults showed a low-quality antioxidant intake (only 17.6% of women and 20.3% of men had a score of 4 or 5 in DAQs). A positive correlation between DAQs and BUA was observed in women (r = 0.117; p = 0.024). Linear regression analysis revealed that DAQs was significantly associated with BUA parameter in women after adjusting by body weight, height, calcium intake and physical activity (PA) (p = 0.035). No significant associations between single antioxidant and calcaneus QUS measurement were found. Conclusion: Our findings suggest that high-quality antioxidant intakes could influence bone health in young women. Future studies should further investigate the protective role of antioxidant nutrients against osteoporosis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rueda-Medina, Blanca</dc:creator>
<dc:creator>Correa-Rodríguez, María</dc:creator>
<dc:creator>Schmidt-RioValle, Jacqueline</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la evidencia sugiere que la ingesta de antioxidantes podría influir positivamente en la masa ósea mediante la prevención contra el estrés oxidativo del metabolismo óseo. Objetivo: el objetivo fue investigar la posible influencia del consumo de antioxidantes y del índice de calidad antioxidante de la dieta (DAQs) en la masa ósea, evaluada mediante ultrasonido cuantitativo (QUS) en el calcáneo en una población de adultos jóvenes. Métodos: un total de 605 adultos jóvenes españoles participaron en este estudio (mediana 20,38 ± 2,67 años). La masa ósea se evaluó mediante QUS en el calcáneo para determinar el parámetro de atenuación de ultrasonido de banda ancha (BUA, dB/MHz). La composición corporal se determinó mediante bioimpedancia eléctrica y la ingesta dietética se determinó a través del recordatorio de 72 horas. El DAQs se aplicó para calcular la ingesta total de nutrientes antioxidantes. Se realizaron análisis de regresión lineal para investigar la posible influencia del DAQs en QUS en el calcáneo. Resultados: la mayoría de los adultos jóvenes mostraron una ingesta de antioxidantes de baja calidad (solo el 17,6% de las mujeres y el 20,3% de los hombres presentaron una puntuación de 4 o 5 en DAQs). Se observó una correlación positiva entre el DAQs y el BUA en las mujeres (r = 0,117; p = 0,024). El análisis de regresión lineal reveló que el DAQs se asociaba significativamente con el parámetro BUA en las mujeres después de ajustar por peso corporal, altura, ingesta de calcio y actividad física (p = 0,035). No se encontraron asociaciones significativas entre la ingesta de antioxidantes individuales y QUS en el calcáneo. Conclusión: nuestros resultados sugieren que una ingesta de antioxidantes de alta calidad podría infl uir en la salud ósea en mujeres jóvenes. Futuros estudios deben profundizar en el papel protector de los nutrientes antioxidantes contra la osteoporosis (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;34(3): 613-618, mayo-jun. 2017. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164117</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El índice de calidad antioxidante de la dieta (DAQS) está asociado con la masa ósea evaluada mediante ultrasonido cuantitativo en el calcáneo en mujeres jóvenes</dc:title>
<dc:subject>^d27937^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d979^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d32101^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23176^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d30743^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4080^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4080^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d25401^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23176^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d24769</dc:subject>
<dc:subject>^d9936^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1848^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d24960^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
