<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110627</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION: Infrared thermography (IFT) is ananalysis tool that emits no radiation and is non-invasive, making it suitable for the study of physiological functions related to the control of skin temperature. OBJECTIVES: To establish the thermographic behaviour of a professional basketball player. MATERIALS AND METHODS: The study involved a professional player in the ACB. Four thermal images were taken after the acclimation period to respect the protocol of the International Academy of Clinical Thermology (IACT) (two anterior views (upper and lower limbs) and two posterior views (upper and lower limbs). RESULTS: There were differences of more than 0.5 º C between symmetrical areas of the body. CONCLUSIONS: Thermography is a valid, fast and safe too land allows the thermal state of the subject to be quantified and its evolution monitored (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sampedro, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Fernandez, Ismael</dc:creator>
<dc:creator>Piñonosa, Sergio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: La termografía infrarroja (IFT) es una herramienta de análisis que no emite irradiación y no es invasiva por lo que es adecuada para el estudio de las funciones fisiológicas relacionadas con el control de temperatura de la piel. OBJETIVOS: Establecer el comportamiento termográfico de un jugador de baloncesto. MATERIAL Y MÉTODOS: En el estudio ha participado un jugador profesional de la ACB. Tras respetar el periodo de aclimatación y cumplir el protocolo de la International Academy of Clinical Thermology (IACT) se han tomado 4 imágenes termográficas, dos de la visión anterior (miembro superior e inferior) y dos de la visión posterior (miembro superior e inferior). RESULTADOS: Se han encontrado diferencias de más de 0.5ºC entre áreas simétricas del cuerpo. CONCLUSIONES: La termografía es una herramienta válida, rápida y segura que nos permite cuantificar el estado térmico del sujeto y controlar su evolución (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;12(1,supl): 51-56, ene.-dic.  2012. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110627</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La termografía como nueva herramienta de evaluación en baloncesto. Estudio piloto realizado a un jugador profesional de la ACB</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d53297^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d53812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1856^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23479^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19084^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
