<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-057482</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ultrastructural features of epithelial renal tumors</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Although the current classification of    renal epithelial neoplasms is comprehensive and reproductible it is still difficult to classify some renal epithelial neoplasms by light microscopic examination alone. Electron microscopy can contribute to highlight some cytological details of diagnostic value. The objectives of this study were to determine the specific features that contribute to distinguish    histologic subtypes of renal epithelial tumors on the    basis of ultrastrucutral morphology. Special emphasis is    made on those overlapping histological features such as    eosinophilic variants of chromophobe renal cell carcinoma    and oncocytoma. We also include a description of more    unusual tumors with ultrastructural characteristics reported infrequently. Material and methods: The files of the diagnostic electron microscopy section of the Department of Pathology of Hospital Universitario 12 de Octubre of Madrid provided 72 primary epithelial renal tumors with tissue for electron microscopy study. The selected cases were reviewed and classified according the last accepted classification published by WHO in 2004. Results and discussion: Cases were histologically classified into 24 chromophobe renal cell carcinoma (CRC), 18 renal oncocytoma, 14 conventional (clear cell) renal cell carcinoma (CRCC), 5 papillary renal cell carcinoma (PRC), 2 sarcomatoid variants of renal cell carcinoma, 2 collecting duct carcinoma, one juxtaglomerular cell tumor, one neuroendocrine    carcinoma, one carcinoid tumor, 2 ystic nephroma, 2 papillary transitional cell carcinoma and one hybrid tumor. The ultrastructural findings were distinctive for the different subtypes. CRC showed characteristically abundant cytoplasmic vesicles apparently related to hydropic degeneration of mitochondria cristae which showed, generally tubulovesicular morphology except in the eosinophilic variant of CRC, whose mitochondria conserved lamellar cristae similar to that found in oncocytoma, this could be related with a better    prognosis. Renal oncocytoma showed cytoplasm packed    with many mitochondria with long, lamellar cristae. CRCC    had characteristically abundant amounts of cytoplasmic    lipid and glycogen. PRC was characterized by cells surrounding fibrovascular cores with basal lamina of variable thickness. Most of them showed apicolateral microvilli. Sarcomatoid renal cell carcinoma showed spindle shaped cells with occasional features of epithelial differentiation. Collecting duct type of renal cell carcinoma had ultrastructural appearance quite distinctive forming tubular structures that simulate collecting ducts. Microvillous borders were poorly developed similar to distal nephron and basal lamina    was thick. Neuroendocrine and carcinoid tumors were formed    by small polygonal cells. Carcinoid showed  characteristically membrane bound darkly staining granules identified as typical neurosecretory granules. Juxtaglomerular cell tumor had renin-containing, rhomboid granules with an internal crystalline matrix. Cystic nephroma showed characteristic architecture with polygonal to cuboid cells in a cystic arrangement supported by a well defined basal lamina. Papillary transitional cell carcinoma lack specific ultrastructural features but when combined ultrastructural features with proper clinicopathologic settings diagnostic confirmation is available</dc:description>
<dc:creator>Ortega Serrano, M. Paz</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Gil, Yolanda</dc:creator>
<dc:creator>Montes Moreno, Santiago</dc:creator>
<dc:creator>Martínez González, Miguel A</dc:creator>
<dc:creator>Usera Sárraga, Gabriel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Aunque la clasificación actual de las neoplasias epiteliales renales del adulto basada en rasgos morfológicos y citogenéticos es completa y reproducible, existen todavía entidades de difícil diagnóstico diferencial cuando se utiliza únicamente el microscopio óptico. El objetivo de este trabajo es revisar las características ultraestructurales de los    diferentes subtipos de tumores epiteliales renales del adulto. Hacemos un énfasis especial en aquellas entidades que pueden presentar un difícil diagnóstico diferencial histológico. La serie incluye además la descripción ultraestructural de tumores infrecuentes escasamente descritos en estudios previos. Material y métodos: De los archivos de la sección de microscopía electrónica del departamento de Anatomía Patológica del Hospital Universitario 12 de Octubre de Madrid, se recogieron    todos los casos de tumores epiteliales renales del adulto con material disponible para estudio ultraestructural, reuniéndose una serie de 72 casos. El diagnóstico se basó en los criterios histológicos, histoquímicos e inmunohistoquímicos admitidos actualmente en base a la última clasificación de la OMS publicada en 2004. Resultados y discusión: La casuística de esta serie incluía 24 carcinomas renales de células cromófobas    (CRC), 18 oncocitomas renales, 14 carcinomas renales de    células claras o convencionales (CRCC), 4 carcinomas renales de tipo papilar (PRC), 2 carcinomas sarcomatoides, 2 carcinomas de ductos colectores de Bellini, un tumor de células del aparato yuxtaglomerular, un carcinoma neuroendocrino, un tumor carcinoide, 2 nefromas quísticos, 2 carcinomas uroteliales papilares y un tumor híbrido. Existían rasgos distintivos entre las diferentes entidades. CRC mostraba abundantes vesículas    citoplasmáticas en relación con imágenes de degeneración    hidrópica de las crestas mitocondriales que eran la mayoría de morfología tubulovesicular, excepto en la variante eosinofílica . En esta última variante del CRC las mitocondrias conservaban la morfología de crestas laminares similares a las del oncocitoma, se cree que esta variante podría estar asociada a un mejor pronóstico. El oncocitoma mostraba citoplasmas    ocupados por abundantes mitocondrias con largas crestas laminares. El CRCC tenía característicamente abundante cantidad de lípidos y glucógeno citoplasmáticos. El PRC se caracterizaba por la disposición de las células rodeando ejes fibrovasculares y sustentadas por una gruesa membrana basal. Las células mostraban microvellosidades apicolaterales. El carcinoma sarcomatoide mostraba células fusiformes con algunos rasgos de diferenciación epitelial. El carcinoma de ductos colectores de Bellini formaba estructuras tubulares similares a los ductos colectores con microvellosidades poco desarrolladas como ocurre en el túbulo distal de la nefrona. El carcinoma neuroendocrino    y el carcionide estaban formados por células pequeñas    poligonales. El tumor carcinoide contenía característicamente gránulos electrondensos rodeados de membrana identificados como gránulos típicos neurosecretores. El tumor de células yuxtaglomerulares contenía gránulos romboidales con matriz cristalina. El nefroma quístico mostraba arquitecturalmente una única capa de células poligonales apoyadas en una membrana    basal bien definida, tapizando formaciones quísticas de    distinto tamaño. El carcinoma urotelial papilar no tenía rasgos ultraestructurales específicos pero combinados con las características clínicopatológicas permitían confirmar la sospecha diagnóstica. Conclusión: Hemos revisado las características ultraestructurales distintivas de cada uno de los tumores epiteliales    renales del adulto que pueden ayudar al diagnóstico diferencial. Los hallazgos ultraestructurales son en el momento actual una importante ayuda diagnóstica que contribuye a la correcta clasificación de los tumores renales y permite avanzar en el conocimiento de la histogénesis de estas neoplasias</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;40(3): 171-181, jul.-sep.2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-057482</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ultraestructura de los tumores epiteliales renales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2335^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d4926^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d31684^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7855^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d31679^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200709</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
