<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-128846</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">FOXP2: From the specific disorder to the molecular biology of language. I. Aetiological, neuroanatomical, neurophysiological and molecular</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. The task of cloning the genes whose products are involved in the organisation and functioning of the nerve centres that enable language tasks to be executed must necessarily start with the identification and the cognitive, linguistic, neuroanatomical and neurophysiological analysis of individuals with hereditary (specific) language impairment (SLI). Development. The first of these genes to be characterised in this way &#150;a gene called FOXP2&#150; codes for a regulating factor that acts as a transcriptional repressor in the central nervous system. It is expressed in neuronal populations mainly situated in the basal ganglia, but also in the cortex, cerebellum and the thalamus, which are presumably involved in the development and/or functioning of the thalamic-cortical-striatal circuits associated with motor planning and learning. The protein FOXP2 shows several structural patterns that, when altered in other proteins, also give rise to different disorders in the central nervous system. The pattern of expression of the gene is preserved phylogenetically, although this does not happen in the case of the pattern of mRNA maturation. In individuals with a mutated version of FOXP2, morphological and functional anomalies are detected in those areas in which the gene is expressed. These abnormalities can be correlated satisfactorily with the phenotypic characteristics of the disorder, which are at the same time of both a motor and linguistic nature.  Conclusions (AU)</dc:description>
<dc:creator>Benítez Burraco, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La clonación de aquellos genes cuyos productos intervienen en la organización y el funcionamiento de los centros neuronales que permiten la resolución de tareas lingüísticas debe partir necesariamente de la identificación y el análisis (cognitivo, lingüístico, neuroanatómico y neurofisiológico) de individuos que presenten trastornos (específicos) del lenguaje (SLI) hereditarios. Desarrollo. El primero estos genes así caracterizados, denominado FOXP2, codifica un factor regulador que funciona como represor transcripcional en el sistema nervioso central, y se expresa en poblaciones neuronales localizadas fundamentalmente en los ganglios basales, pero también en el córtex, el cerebelo y el tálamo, y presumiblemente implicadas en el desarrollo y/o el funcionamiento de los circuitos corticotalamoestriales asociados a la planificación motora y el aprendizaje. La proteína FOXP2 presenta diversos motivos estructurales que, cuando se ven alterados en otras proteínas, originan también distintos trastornos en el sistema nervioso central. El patrón de expresión del gen se halla conservado filogenéticamente, aunque no sucede lo mismo con el de maduración del ARNm. En los individuos que presentan una versión mutada de FOXP2 se detectan anomalías morfológicas y funcionales  en las áreas en las que se expresa el gen, que pueden correlacionarse satisfactoriamente con las características fenotípicas del trastorno, que son a la vez motoras y lingüísticas. Conclusiones. El hecho de que otras variantes del SLI no estén asociadas a la mutación del gen FOXP2 plantea la necesidad de seguir indagando en  las bases genéticas del trastorno, a la vez que sugiere la pertinencia de reevaluar el alcance fenotípico de la variante asociada a la mutación de este gen (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;40(11): 671-682, jun. 2005. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-128846</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">FOXP2: del trastorno específico a la biología molecular del lenguaje. I. Aspectos etiológicos, neuroanatómicos, neurofisiológicos y moleculares</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6702^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10833</dc:subject>
<dc:subject>^d7984^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d7985</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9157^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24411</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
