<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23321</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ultrashort detoxification in Spain. Present day situation</dc:title>
<dc:creator>Valderrama Zurián, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: dar una visión global de los programas de desintoxicaciones ultracortas en la dependencia de opiáceos que se realizan en España. Material y método: se remitió un cuestionario a 18 Centros que realizaban programas de desintoxicación ultracortas, y en el que se recogían datos de identificación, los recursos humanos y materiales utilizados en las desintoxicaciones ultracortas, desarrollo del proceso de desintoxicación y opinión general sobre las desintoxicaciones ultracortas. Resultados: las desintoxicaciones ultracortas se suelen realizar en el medio hospitalario, existiendo en todos los programas criterios de inclusión y exclusión de pacientes. El consumo de metadona es motivo de exclusión en algún programa o bien se solicita una abstinencia previa antes de comenzar la desintoxicación. Todos los programas persiguen la sedación del paciente, fundamentalmente por vía oral, y la naltrexona es el fármaco más utilizado para la antagonización. El efecto secundario más frecuente tras la desintoxicación es la inquietud y la mayoría de los profesionales están muy de acuerdo en la eficacia y seguridad de la modalidad de tratamiento. Conclusiones: el éxito del tratamiento es de un 100 por ciento pero existen dos críticas fundamentales a esta modalidad de desintoxicación: la falta de homogeneización en los procedimientos utilizados y que la técnica es útil únicamente para la desintoxicación del paciente, no existiendo relación entre la desintoxicación y los resultados a largo plazo (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;3(n.mono.1): 21-29, 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23321</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Las desintoxicaciones ultracortas en España. Situación actual</dc:title>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d9487^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d9487^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d28846^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d31825^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9463^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d8866^s28898</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
