<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22136</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transient ischemic attacks: risk factors, duration and neuroimaging in a series of 173 patients</dc:title>
<dc:creator>García Pastor, A</dc:creator>
<dc:creator>Castaño García, B</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Ginés, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Asúnsolo del Barco, A</dc:creator>
<dc:creator>Gil Núñez, A</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Otero, F</dc:creator>
<dc:creator>Villanueva Osorio, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El ataque isquémico transitorio (AIT) es un importante marcador de riesgo vascular. La duración máxima de los déficit se establece arbitrariamente en 24 horas. Se asume que el AIT no asocia lesiones vasculares permanentes. Pacientes y métodos. Revisión retrospectiva de las historias clínicas de pacientes diagnosticados de AIT en nuestro centro durante 1996-1997. Análisis de factores de riesgo (FR) asociados, duración y hallazgos de neuroimagen. Resultados. Se revisaron las historias clínicas de 173 pacientes (106 varones). Los FR identificados fueron similares a los descritos para los ictus isquémicos. Un 45,6 por ciento de pacientes con antecedentes de patología vascular no recibía tratamiento preventivo. Un 58 por ciento de los AIT se resolvieron en los primeros 30 minutos y un 71 por ciento en la primera hora. La TC craneal fue normal en el 69 por ciento, mostró lesiones antiguas en el 26 por ciento y lesiones compatibles con la clínica del AIT en el 5 por ciento (en estos últimos, la duración de los episodios fue mayor).Conclusiones. El AIT comparte los mismos FR y mecanismos etiopatogénicos que el ictus isquémico y, por tanto, debería considerarse como tal. Se necesita revisar el concepto de AIT con especial atención a los hallazgos de neuroimagen o establecer límites de duración más adecuados a la realidad. El AIT conserva un interés practico, ya que permite identificar de forma sencilla a pacientes con alto riesgo vascular (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(2): 107-110, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22136</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ataques isquémicos transitorios: factores de riesgo, duración y neuroimagen en una serie de 173 pacientes</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d2586</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
