<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-045644</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quantitative volumetric analysis of the hippocampus, amygdala and entorhinal cortex: normative database for the adult portuguese population</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducción. La atrofia selectiva del hipocampo, la amígdalay el córtex entorrinal se puede detectar en enfermedades neurodegenerativas,traumatismo y epilepsia. La magnitud de la lesiónse puede cuantificar mediante técnicas volumétricas y comparandocon valores de individuos sanos. Objetivo. Determinar los volúmenesnormativos de las estructuras mesiotemporales y proponer lametodología estadística objetiva para el análisis de casos patológicos.Sujetos y métodos. Las cuantificaciones de los volúmenes delos hipocampos, los complejos amigdalinos y las cortezas entorrinalesse realizaron a partir de los exámenes de resonancia magnéticade 34 individuos sanos, diestros y con edades entre 19 y 52años. Los valores se normalizaron para las diferencias del volumen intracraneal de cada individuo. Se realizaron tests intra/interobservadorpara determinar la reproducibilidad. Los análisis estadísticosincluyeron las comparaciones de asimetrías, correlaciones entrevolúmenes y test para cotejar la influencia de la edad, el sexo yla morfometría general (índice de la masa corporal y la altura).Para cada estatura definimos un intervalo normativo según el métodode Hotteling de elipses de confianza (99%). Resultados. Los volúmenesdel hipocampo y del córtex entorrinal derechos son mayoresque los volúmenes izquierdos. El valor de la asimetría es pequeño,pero significativo. Los volúmenes de la amígdala no mostraronasimetrías. No se verificaron correlaciones entre volúmenes de estructurasdiferentes. Las diferencias relacionadas con el sexo apenasexisten en los volúmenes absolutos de la amígdala (hombre &gt;mujer). Sin embargo, tras la normalización, esas diferencias se eliminan.No se comprobó ningún efecto de la edad o la morfometría(a excepción de una correlación moderada entre la altura y losvolúmenes del hipocampo). Las elipses de confianza de los valoresnormales proporcionaron una lectura precisa de los datos. En particular,permiten valorar con seguridad las asimetrías patológicas ylos casos con lesión bilateral. Conclusión. Estos valores normativossirven de referencia para los estudios de casos patológicos apartir del momento en que se incluyen en el mismo grupo de edad.El uso de una representación gráfica única basada en las elipses deconfianza al 99% simplifica la interpretación clínica y mejora laprecisión de los resultados</dc:description>
<dc:creator>Oliveira, E</dc:creator>
<dc:creator>Insausti, R</dc:creator>
<dc:creator>Gonçalvez Pereira, P. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introduction. Atrophy of the hippocampus, amygdala and entorhinal cortex can be found in neurodegenerativediseases, head trauma and epilepsy and are expressed by means of volume reductions. The ability to detect these changesquantitatively depends on accurate comparisons with normative databases. Aim. To present standard magnetic resonanceimaging (MRI) volumes of the mesio-temporal lobe structures and an objective statistical methodology for contrastingpathological states. Subjects and methods. Volumes of the right and left hippocampi, amygdalae and entorhinal cortex weremeasured from MRI in 34 right-handed healthy volunteers, aged 19-52 years. Data were normalized for the individualvariation in total intracranial volume. Reproducibility was confirmed by intra/inter-observer tests. The statistical analysesincluded asymmetry comparisons, correlations between volumes and tests to assess the influence of age, gender and generalmorphometry (body mass index and height). For each volume, we further defined a normative interval by means of 99%confidence ellipses, accordingly to Hotteling&#146;s method. Results. Right-left asymmetry in the volumes of the hippocampus andentorhinal cortex was a normal finding. Structures located in the right hemisphere were larger than the left by a small butstatistically significant amount. No asymmetry was found in the amygdala. There was no correlation in-between thesevolumes. Gender differences were exclusively noted in the absolute amygdala volumes (male &gt; female) but were eliminated bythe normalization procedure. No effect of age or morphometry was seen in the absolute or normalized volumes (except for amilder correlation between hippocampal volumes and height). Confidence ellipses were built for every structure and provideda precise reading of the data. Particularly, it allowed for a clear distinction of pathological asymmetries and bilateral cases.Conclusion. These normative volumes serve as a reference for the assessment of pathologic groups within similar age-range.The use of a single graphic representation simplifies the clinical interpretation and enhances the precision of the results</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;42(12): 713-722, jun. 2006. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-045644</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis volumétrico mesiotemporal: valores normativos del hipocampo, la amígdala y el córtex entorrinal en la población adulta portuguesa</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6783^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d11613</dc:subject>
<dc:subject>^d27937^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d693^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32263^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
