<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-058011</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sleep apnea-hypopnea syndromes and heart failure</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Heart failure (HF) and sleep-disordered breathing are conditions highly prevalent in the general population that often co-exist in the same patient. Epidemiological and pathophysiological studies indicate that there may be a causal link between sleep-disordered breathing and HF with either left ventricular systolic dysfunction or preserved ejection fraction. The presence of sleep-disordered breathing in HF patients expose the cardiovascular system to intermittent hypoxia, sympathetic activation, and increased preload and afterload and they trigger several inflammatory, oxidative and neurohumoral mechanisms that may precipitate the progression of the disease. Although there are no available data to indicate that treating sleep-disordered breathing in HF patients reduce cardiac mortality, several studies demonstrate a significant improvement in structural and functional cardiovascular parameters. This review focuses on the clinical and epidemiological bases, the pathophysiological mechanisms and the therapeutic implications between HF and sleep apnea-hypopnea syndromes (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez, Ana M</dc:creator>
<dc:creator>Alonso-Fernández, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>García-Río, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Arias, Miguel A</dc:creator>
<dc:language>fr</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La insuficiencia cardiaca (IC) y los trastornos respiratorios durante el sueño son entidades que presentan una elevada prevalencia en la población general y es frecuente la presencia de ambas en un mismo paciente. Diversos estudios epidemiológicos y fisiopatológicos indican que puede haber una relación causal entre dichos trastornos y el desarrollo del síndrome de IC, tanto asociada con la presencia de disfunción sistólica ventricular izquierda como en casos con función sistólica conservada. La presencia de trastornos respiratorios durante el sueño en enfermos con IC expone al sistema cardiovascular a hipoxemia intermitente, activación simpática y aumento de la precarga y poscarga ventricular que, a su vez, ponen en marcha una serie de mecanismos inflamatorios, oxidativos y neurohumorales que pueden favorecer la progresión de la enfermedad. Aunque aún no disponemos de datos que demuestren que el tratamiento de los trastornos respiratorios durante el sueño en enfermos con IC disminuye la mortalidad de esta población, diversos trabajos demuestran una mejoría significativa en distintos parámetros de estructura y función cardiovascular. En este trabajo se revisan las bases clínicas y los datos epidemiológicos, las relaciones fisiopatológicas y las implicaciones terapéuticas entre el síndrome de IC y los síndromes de apneas-hipopneas durante el sueño (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;60(4): 415-427, abr. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-058011</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndromes de apneas-hipopneas durante el sueño e insuficiencia cardiaca</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10282</dc:subject>
<dc:subject>^d13273^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13273^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13273^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13273^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13706</dc:subject>
<dc:subject>^d38345</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200704</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
