<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24134</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Measure of the fatty layer thickness of precorneal tear film by interference colours in different types of dry eye</dc:title>
<dc:creator>Martínez Garchitorena, J</dc:creator>
<dc:creator>López García, J. S</dc:creator>
<dc:creator>García Lozano, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estimar el grosor de la capa lipídica de la lágrima en distintas patologías que cursan con sequedad ocular, mediante el estudio de los colores interferenciales. Métodos: Hemos realizado un estudio prospectivo en 100 pacientes (50 varones y 50 mujeres) divididos en diez grupos. Nueve de estos grupos presentaban patología de ojo seco, mientras que el otro es un grupo control de pacientes sanos. Bajo exploración en lámpara de hendidura se realizan estimaciones del grosor de la capa lipídica mediante el estudio de los colores interferenciales. Resultados: Encontramos un mayor grosor de la capa lipídica, en comparación con el grupo control, en patologías como blefaritis seborreica, conjuntivitis seca, blefaroconjuntivitis crónica, conjuntivitis infecciosa y portadores de lentes de contacto. En patologías como ojo seco climático y ojo seco ambiental encontramos un menor grosor de la capa lipídica en comparación al grupo control. No encontramos diferencias estadísticamente significativas entre el grupo control y pacientes con conjuntivitis crónica simple y conjuntivitis atópica. Conclusiones: El grosor de la capa lipídica se altera en distintas situaciones clínicas que cursan con ojo seco. El estudio de los colores interferenciales es un método semicuantitativo, y no invasivo, que nos permite estimar de una forma sencilla el grosor de la capa lipídica de la película lagrimal. Por su fácil realización e interpretación creemos que debería incorporarse como un elemento más de estudio en el diagnóstico de ojo seco (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;78(5): 257-264, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24134</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estimación del grosor de la capa lipídica lagrimal mediante colores interferenciales en distintos tipos de ojo seco</dc:title>
<dc:subject>^d14045</dc:subject>
<dc:subject>^d5331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23622</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d3969</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
