<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11226</identifier>
<setSpec>1579-699X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Verhoeven, W. M. A</dc:creator>
<dc:creator>Heijden, F.M.M.A. van der</dc:creator>
<dc:creator>Tuinier, S</dc:creator>
<dc:creator>Pepplinkhuizen, L</dc:creator>
<dc:creator>Praag, H.M. van</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los intentos para diagnosticar los trastornos psiquiátricos son tan antiguos como la propia Medicina y han ido siempre paralelos con su desarrollo científico. Los conceptos diagnósticos de la Psiquiatría actual están profundamente enraizados en la tradición europea del siglo XIX en la que existe una línea de desarrollo alemana y francesa junto con otra neuropsiquiátrica. A pesar de los intentos rigurosos por elaborar diagnósticos médicos acertados, las dificultades fundamentales relacionadas con la selección de signos y síntomas relevantes y la posterior validación de las entidades sindrómicas, todavía persisten. Uno de los ejemplos más interesantes es la psicosis cicloide que trasciende a las fronteras estrictas de las actuales taxonomías e introduce signos y síntomas alternantes relacionados con experiencias subjetivas y con trastornos de motilidad distintos de la catatonia. Aunque la práctica actual de categorización descriptiva puede ser útil a efectos de comunicación, nosotros propugnamos la aplicación de un modelo multiniveles tanto horizontal como vertical en el proceso de diagnóstico psiquiátrico (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. psychiatry (Ed. esp.);16(1): 15-26, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11226</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Más allá de la corriente dominante: El valor heurístico de la Psicosis Cicloide</dc:title>
<dc:subject>^d12054^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38889</dc:subject>
<dc:subject>^d38885</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
