<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144392</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pharmacological therapies to treat dementia. They include all interventions that are not based on drugs and are aimed to stimulate cognitive processes efficiency, improve emotion, strengthen patient&#146;s autonomy in everyday life activities and enhance their quality of life. The effectiveness of these therapies is hard to prove, but their applicability on behavior disorders, emotions and autonomy support cannot be denied. In this article we describe the experience of two of these interventions in psycho geriatric patients: animal assisted Therapy, and individualized receptive music Therapy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Casado Montañés, Xelo</dc:creator>
<dc:creator>Quiñones Úbeda, Sonia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El campo potencial de las Terapias no Farmacológicas en las demencias es muy amplio, se refiere a todas aquellas intervenciones no fundamentadas en el uso de fármacos, orientadas a estimular el rendimiento de los procesos cognitivos, a mejorar la afectividad, a potenciar la independencia en la vida cotidiana e incrementar la calidad de vida de los pacientes. Resulta difícil demostrar la eficacia de estos tratamientos, pero su aplicabilidad sobre los trastornos conductuales, las emociones y el mantenimiento de la autonomía es innegable. Exponemos en este artículo la experiencia de dos de ellas en pacientes psicogeriátricos, en concreto en Terapia asistida por animales y Musicoterapia receptiva individualizada (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(216): 51-60, abr.-jun. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144392</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Terapia asistida por animals y  musicoterapia receptive individualizada en demencias. Experiencia en Área de Psicogeriatría</dc:title>
<dc:subject>^d53694^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d22101</dc:subject>
<dc:subject>^d19609</dc:subject>
<dc:subject>^d9340^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d5992^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d3718^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d32026</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
