<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113311</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Esthesioneuroblastoma treatment</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Esthesioneuroblastoma is an uncommon malignancy of the olfactory neuroepithelium. The best treatment has yet to be defined. The purpose of this study is to analyze the tumors´s behaviour to choose the ideal treatment, the therapeutic strategy and the patterns of failure. Materials and Methods: We carry out a revision of the series published between 1994 to 2004. In these series, we found 39 papers with713 patients. Discussion. Conclusions: In this review the 5-yearssurvival rate is 51.2%. Through the analysis of 583 patients found in 34 publications, surgery (alone or combined) is the treatment most used (78%). The commonly management is surgical in combination with radiotherapy (47%) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vallejo, LA</dc:creator>
<dc:creator>Campos, JM de</dc:creator>
<dc:creator>Gil-Carcedo, LM</dc:creator>
<dc:creator>Gil-Carcedo, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El estesioneuroblastoma es un tumor maligno infrecuente originado en el epitelio olfatorio. No existe acuerdo sobre el mejor sistema de tratamiento. Son objetivos principales de este trabajo analizar qué características de estaneoplasia pueden influir en la elección de su tratamiento, cuáles la estrategia terapéutica más utilizada y qué tasas de supervivencia se alcanzan. Material y Métodos: Se realiza una revisión de las publicaciones aparecidas entre 1990 y 2004 útiles al fin de esta investigación. Resultados y conclusiones: El dato con más base de información estudia la tasa de supervivencia a 5años, que es de 51,2%; esta cifra se obtiene por la constatación de 39 trabajos que incluyen 713 casos clínicos. Por el análisis de 583 pacientes extraídos de 34 publicaciones conocemos quela cirugía, sola o combinada, es el medio terapéutico más utilizado (78%) y que la estrategia más habitual es la combinación de cirugía y radioterapia (47% de los casos) (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;56(9): 389-395, nov. 2005. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113311</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del estesioneuroblastoma. Revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31476^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13899^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9491</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28210^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200511</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
