<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36067</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Structural proteins and mediators of inflammation: markers for the diagnostic postmortem of myocardial ischemia (inmunohistochemical study)</dc:title>
<dc:creator>Blanco Pampín, J</dc:creator>
<dc:creator>García Rivero, S. A</dc:creator>
<dc:creator>Hinojal Fonseca, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Andaluza de Médicos Forenses</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El diagnóstico histopatológico post-mortem del infarto de miocardio presenta múltiples problemas en material humano procedente de autopsias. Hasta el presente momento, el problema no ha podido ser resuelto con el uso de las técnicas histológicas convencionales (hematoxilina-eosina, tricrómico de Masson y técnicas histoquímicas).Otra desventaja de este último método es que solo son aplicables sobre tejido fresco.En este estudio, se han recopilado muestras pertenecientes a 50 corazones, procedentes de autopsias de individuos fallecidos por muerte súbita de origen cardíaco. Además, se incluyeron seis casos de infarto de miocardio macroscópico (controles positivos) y ocho casos de muertes rápidas de origen no cardíaco (controles negativos). Se ha investigado la expresión de actina, desmina, mioglobina y factores de Complemento (C5b-9) mediante el método del Complejo avidita-biotina-peroxidasa y su posible utilidad en el diagnóstico postmorten de las muertes cardíacas.Los resultados del estudio, muestran que el método inmunohistoquímico sobre tejido fijado en formol e incluido en parafina es útil para el diagnóstico postmortem de la isquemia miocárdica (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;10(35): 51-70, ene. 2004. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36067</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Proteínas estructurales y mediadores de la inflamación: marcadores para el diagnóstico postmortem de la isquemia miocárdica (estudio inmunohistoquímico)</dc:title>
<dc:subject>^d30163^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9314^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d1352^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32175^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
