<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-053798</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical and therapeutic management of respiratory tract infections. Consensus document of the Andalusian Infectious Diseases Society and the Andalusian Family and Comunitary Medicine Society</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Respiratory tract infections are frequent and they are one of the commonest causes of antibiotic prescription. However, there are few clinical guidelines that consider this group of infections. This document has been written by the Andalusian Infectious Diseases Society and the Andalusian Family and Community Medicine Society. The primary objective has been to define the recommendations for the diagnosis and antibiotic treatment of respiratory tract infections apart from pneumonia. The clinical syndromes evaluated have been: a) pharyngitis; b) sinusitis; c) acute otitis media and otitis externa; d) acute bronchitis, laryngitis, epiglottitis; e) acute exacerbation of chronic bronchitis; and f) respiratory infectious in patients with bronchiectasis. This document has focused on immunocompetent patients</dc:description>
<dc:creator>Lama Herrera, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Cordero Matía, Elisa</dc:creator>
<dc:creator>Caballero Granado, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Torre Lima, Javier de la</dc:creator>
<dc:creator>Zapata López, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Girón González, José Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Alcántara Bellón, Juan de Dios</dc:creator>
<dc:creator>Morán Rodríguez, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las infecciones respiratorias distintas de la neumonía son frecuentes y una de las causas más comunes de prescripción de tratamiento antibiótico. A pesar de ello, hay escasos documentos o guías de práctica clínica que aborden en su conjunto este grupo de infecciones. Este Documento de Consenso ha sido realizado por la Sociedad Andaluza de Enfermedades Infecciosas y la Sociedad Andaluza de Medicina de Familia y Comunitaria. El objetivo primario ha sido definir las indicaciones terapéuticas y el diagnóstico de las infecciones respiratorias tratadas. Desde este punto de vista, el documento se ha estructurado en varias partes cada una de las cuáles se ocupa de un síndrome clínico: a) faringoamigdalitis; b) sinusitis; c) otitis aguda media y externa; d) bronquitis aguda, laringitis aguda y epiglotitis; e) tratamiento antimicrobiano de la exacerbación aguda de la bronquitis crónica, y f) infecciones respiratorias en pacientes con bronquiectasias. Este documento se ha centrado en pacientes inmunocompetentes</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;39(4): 209-216, abr. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-053798</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aproximación clínica y terapéutica a las infecciones de las vías respiratorias. Documento de Consenso de la Sociedad Andaluza de Enfermedades Infecciosas y de la Sociedad Andaluza de Medicina Familiar y Comunitaria</dc:title>
<dc:subject>^d12561^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10209</dc:subject>
<dc:subject>^d13233</dc:subject>
<dc:subject>^d2020</dc:subject>
<dc:subject>^d12561^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29627</dc:subject>
<dc:subject>^d19291^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2017</dc:subject>
<dc:subject>^d24286</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200704</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
