<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13511</identifier>
<setSpec>1135-755X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Design and evaluation of vocational advising within an educational environment</dc:title>
<dc:creator>Lucas Mangas, Susana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El desarrollo de la madurez de carrera es un aspecto básico en la vida de las personas. Asimismo, las decisiones que tomen adolescentes y jóvenes en este ámbito tiene importantes implicaciones personales, sociales y económicas. En la planificación del proyecto vocacional tienen una gran influencia, entre otras variables, los estereotipos sobre los que las personas forman sus representaciones de futuro. Partiendo de un enfoque psicosocial, la presente investigación se plantea averi-guar si la intervención mediante un Programa para el desarrollo de la Madurez vocacional en el alumnado de Educación Secundaria está mediatizada por la variable Diferencias por razón de género. Se establece un diseño cuasi-experimental secuencial con grupo control no equivalente, con una muestra de 205 estudiantes de distintos cursos de Educación Secundaria, 103 en el grupo experimental y 102 en el grupo control, 113 varones y 92 mujeres. Las variables analizadas son: Programa de orientación profesional (Variable independiente), Madurez vocacional y sus dimensiones (Variable dependiente) y Diferencias por razón de género (Variable moderadora o covariable). Los resultados confirrnan que la aplicación del programa produce una mejora significativa en el grupo experimental en el desarrollo de la Madurez vocacional y en sus dimensiones, en varones y en mujeres. De donde se deduce que el programa de intervención implantado en el ámbito de la Orientación profesional de estos adolescentes y jóvenes destinatarios, favorece proyectos de futuro basados en criterios relevantes, libres de estereotipos establecidos por la condición de ser varón o mujer (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. educ. (Madr.);7(1): 75-90, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13511</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diseño y evaluación del asesoramiento vocacional en el ámbito educativo</dc:title>
<dc:subject>^d28401</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13306^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13306^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d13329</dc:subject>
<dc:subject>^d4562^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d51780^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4562^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d4562^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d12046</dc:subject>
<dc:subject>^d15232^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d15232^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15231^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6184</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
