<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24906</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intraoperative ultrasound in the surgical excision of breast lesions</dc:title>
<dc:creator>Rubio, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Santos-Briz, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, José</dc:creator>
<dc:creator>Klimberg, Suzanne</dc:creator>
<dc:creator>Asensio, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Con el uso de la mamografía cada vez se diagnostican más lesiones no palpables de la mama. Hasta ahora, el método de extirpación era mediante la colocación de un arpón guiado por mamografía. Describimos una técnica de utilización de la ecografía intraoperatoria para guiar la extirpación de las lesiones no palpables de la mama, y también para mejorar la obtención de márgenes negativos en la cirugía del cáncer de mama. Métodos. Se utilizó la ecografía intraoperatoria para guiar la extirpación de las lesiones mamarias no palpables detectadas en la mamografía y que se podían visualizar en la ecografía, y las lesiones palpables con un diagnóstico o sospecha de cáncer para la obtención de márgenes negativos en la cirugía del cáncer de mama. Resultados. Un total de 34 pacientes fueron incluidas en el estudio. En todas las pacientes se extirparon las lesiones guiado por ecografía. En 20 pacientes la lesión fue benigna y en 14 pacientes fue diagnosticada de cáncer de mama. Se obtuvieron márgenes en 13 de las 14 pacientes. La evaluación de los márgenes fue correcta, al comparar la patología con la ecografía en 13 pacientes (92,8 por ciento). Conclusiones. La ecografía intraoperatoria de mama es un método alternativo a la localización con arpón de las lesiones no palpables de la mama, evitando las desventajas de esta técnica. Asimismo, puede utilizarse para mejorar la obtención de márgenes negativos en la cirugía inicial del cáncer de mama (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);74(4): 197-200, oct. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24906</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La ecografía intraoperatoria en la cirugía exerética de la mama</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23233</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d7592</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
