<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10406</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chemodectoma associated with a paraganglioma of the vagus: resection involving subluxation of the mandible</dc:title>
<dc:creator>Ysa Figueras, A. Y</dc:creator>
<dc:creator>Bosch, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pijuan, L</dc:creator>
<dc:creator>Miralles, M</dc:creator>
<dc:creator>Munné, A</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Barraquer, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los paragangliomas son tumores neuroectodérmicos poco frecuentes, de carácter neurosecretor en el 5 por ciento de los casos, que se asocian a otras tumoraciones endocrinas múltiples. Muestran tendencia a malignizar en un 10 por ciento de los casos y marcada presentación familiar. Presentamos un caso de paraganglioma localizado en el cuerpo carotídeo (quemodectoma) asociado a paraganglioma en territorio del nervio vago (con extensión hacia la base del cráneo) que requirió un abordaje laterocervical poco frecuente por medio de subluxación mandibular. Caso clínico. Paciente de 27 años de edad, sin antecedentes de interés, remitida con el diagnóstico de sospecha inicial de quiste branquial. En la exploración física por sistemas tan sólo destaca una tumoración no pulsátil en región laterocervical izquierda alta sin soplo.Las exploraciones complementarias preoperatorias incluyeron: ecografía Doppler carotídea, que mostró imagen ecogénica redondeada de 1,4 ¥ 1,86 cm en la bifurcación carotídea; TAC cervical: masa vascularizada en bulbo carotídeo izquierdo, que se extiende hacia triángulo cervical posterior compatible con tumoración glómica y vagal, y arteriografía selectiva de carótida externa izquierda, que muestra imagen de hipervascularización en bifurcación carotídea dependiente de rama posterior de la arteria carótida externa. El tratamiento quirúrgico consistió en la resección de dos tumoraciones (en bifurcación carotídea y cara posterior de la porción distal de la carótida interna izquierda, respectivamente) mediante subluxación mandibular con prótesis dentaria. El estudio inmunohistoquímico fue positivo (en ambas piezas) para cromogranina y enolasa específica en las células tumorales. Se confirmó el diagnóstico de doble paraganglioma. (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;54(1): 38-43, ene. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10406</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Quemodectoma asociado a paraganglioma del vago: resección mediante subluxación mandibular</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d34308^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31884^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3406^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2388^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d31884^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3406^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d34308^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2388^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
