<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19386</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Renal histologic lesions in patients with type II DM</dc:title>
<dc:creator>Novillo, R</dc:creator>
<dc:creator>Ferrando, L</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Martino, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Castellano, I</dc:creator>
<dc:creator>Covarsí, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La glomeruloesclerosis diabética es la causa más frecuente de afectación renal en pacientes con diabetes mellitus (DM) tipo II, muchas veces con lesiones vasculares. Sin embargo, no es despreciable la importancia de otras patologías glomerulares. El objetivo de este estudio ha sido evaluar la prevalencia de nefropatía no diabética (NND) en biopsias renales realizadas en pacientes seleccionados afectos de DM, e identificar marcadores clínicos que pueden predecir su presencia en esta población.Revisamos 20 biopsias realizadas a otros tantos pacientes con DM tipo II. Los criterios para su indicación fueron la ausencia de retinopatía, presencia de hematuria, insuficiencia renal de aparición reciente, inexplicada o de rápida progresión, proteinuria de comienzo brusco y DM de corta evolución (inferior a 3 años). De los 20 casos, nueve correspondieron a nefropatías diabéticas (ND) (45 por ciento) y 11 a NND (55 por ciento). Entre éstos, hubo una nefropatía IgA, 7 glomerulonefritis membranosas y 3 vasculitis. No encontramos diferencias en cuanto al sexo, tiempo de evolución de DM, insulinoterapia, HbA1c, proteinuria, presencia de síndrome nefrótico, HTA, valor de IgA sérica o tamaño renal. El grupo de la NND presentó microhematuria en el 63,6 por ciento frente al 44,4 por ciento de los pacientes con ND (NS).El índice de masa corporal fue más elevado en los pacientes con NND (30 ñ 6,7 vs 22 ñ 2,9; p &lt; 0,01), al igual que el CCr (82,2 ñ 51,4 ml/m vs 40,4 ñ 19,6 ml/m; p &lt; 0,05), Aquéllos con ND tenían una edad más avanzada (67 ñ 11,2 vs 54,3 ñ 4,6; p &lt; 0,05).Los 3 pacientes que mostraron retinopatía presentaron una ND en la biopsia renal (especificidad diagnóstica del 100 por ciento), aunque el 66,7 por ciento de los pacientes con glomeruloesclerosis diabética carecían de retinopatía.Podemos concluir que los pacientes con DM tipo II con signos clínicos de enfermedad renal no diabética, tales como insuficiencia renal de reciente comienzo o de rápida evolución, proteinuria de inicio brusco, presencia de sintomatología sistémica, ANCA positivo o sedimento patológico, presentan una incidencia de ésta lo suficientemente elevada como para justificar la realización de una biopsia renal. Aunque el número de pacientes es escaso, la presencia de retinopatía tiene un valor predictivo del 100 por ciento para la ND, por lo que su existencia podría obviar esta prueba diagnóstica. (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;22(2): 162-169, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19386</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lesiones histológicas renales en pacientes con diabetes mellitus tipo II</dc:title>
<dc:subject>^d9951</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d3421</dc:subject>
<dc:subject>^d7853</dc:subject>
<dc:subject>^d6566</dc:subject>
<dc:subject>^d3951</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d3954</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11946</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7849</dc:subject>
<dc:subject>^d3946</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
