<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8394</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Atypical neuroleptic in cannabis users with schizophrenia</dc:title>
<dc:creator>Núñez Domínguez, LA</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Socidrogalcohol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El alto número de artículos de investigación publicados en torno a la patología dual refleja el creciente interés por este novedoso campo de la psiquiatría, lo cual no es de extrañar, dados los altos índices de prevalencia de consumo de tóxicos entre los pacientes afectos de patología mental. La mayoría de dichos trabajos contemplan un tratamiento integral, basado en la aplicación de técnicas psicológicas combinadas con un tratamiento farmacológico, pero son escasas las referencias en torno a este último punto.En el caso del consumo de cannabis asociado a esquizofrenia existen referencias en torno a un mayor beneficio del uso de neurolépticos atípicos. El objetivo del presente estudio es verificar si el uso de tales fármacos es más útil para el manejo de este tipo de pacientes.Material y método: Se comparan tres grupos de esquizofrénicos paranoides, dos de ellos con consumo de cannabis , uno de ellos tratado con neurolépticos clásicos y el otro con atípicos. A los 3 grupos se les realiza un seguimiento durante un año Resultados: Se observa una reducción en la frecuencia del consumo en el grupo tratado con atípicos y una mayor conciencia de enfermedad, manifestado en un menor número de ingresos involuntarios Conclusiones: Los resultados sugieren que el uso de neurolépticos atípicos es más beneficioso para el manejo de pacientes esquizofrénicos consumidores de cannabis. (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);13(1): 67-73, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8394</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso de neurolépticos atípicos en esquizofrénicos consumidores de cannabis</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d32618^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d3051^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d28235^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28235^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12944^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12944^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
