<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-90683</identifier>
<setSpec>1139-0921</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Fractures of the proximal femur in patients over 65 years are un increasing public health problem, especially in developed countries where medical comorbilities, osteoporosis, decrease muscle mass and degenerative changes among others act as promoters of a poor outcome. In most cases, diagnosis is made by the signs of rotation and shortening of the extremity and plain X rays. MRI is rarely required as a test confirmatory in isolated cases. Intracapsular and extracapsular are the two major groups in terms of surgical treatment options in matters to viability of the femoral head and potential healing and viability of the femoral head. The availability of new prosthetic materials and medical resources has improve over the last years offering better results in terms of functionality and survival, leading to a better quality of life for patients and caregivers. The main objective of surgery is to decrease the impact that trauma has on a patient that is already deteriorated by medical conditions proper of this age group. The complications arise because of the trauma and surgical procedures and include pseudarthrosis, malunion, infection, thromboembolism, prothesis dislocation and fixation failure. This article offers a general review of the problem and some special considerations of the orthopaedic surgeon view point(AU)</dc:description>
<dc:creator>Olivera García, Daniel</dc:creator>
<dc:creator>Marimón Nieves, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Zapata, Fabio L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las fracturas de la parte proximal de fémur en los pacientes mayores de 65 años constituyen un problema creciente de salud pública, especialmente en países industrializados, siendo la osteoporosis, las enfermedades asociadas y los cambios degenerativos neuro-musculares, condicionantes, determinantes y agravantes de la lesión. El diagnóstico se hace con la presencia de signos clínicos y con la radiografía simple en la mayoría de los casos. En condiciones eventuales será necesaria una RMN para confirmarlo. Las fracturas intracapsulares y extra-capsulares son los dos grandes grupos de entidades, cuyo tratamiento quirúrgico difiere sensiblemente en vista de su diferente potencial de consolidación y viabilidad de la cabeza femoral. La disponibilidad de materiales de cirugía ortopédica y de recursos médicos técnicos y quirúrgicos, han evolucionado significativamente en los últimos años, pudiendo ofrecer mejores resultados en términos de supervivencia y funcionalidad a los pacientes y a su vez, mejores condiciones de vida para el mismo y sus cuidadores. Los objetivos quirúrgicos son contribuir en la disminución del impacto que el traumatismo presenta en la economía general del organismo y en las frecuentes comorbilidades presentes de este grupo de edad mediante la estabilización esquelética estable que permita deambulación precoz. Las complicaciones ocurridas como consecuencia del traumatismo y de la cirugía son: la pseudoartrosis, consolidación viciosa, infecciones, trombo-embolismo, luxación de prótesis y fallo de fijación. En el presente artículo se hace un enfoque general del problema y se puntualizan algunas consideraciones desde el punto de vista del traumatólogo(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. multidiscip. gerontol;21(1): 7-21, ene.-mar. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-90683</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diagnóstico y tratamiento de las fracturas de cadera en el paciente geriátrico</dc:title>
<dc:subject>^d^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6778^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6778^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d10162^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5729^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6778^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6778^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d5728^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6778^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d1185^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
