<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4453</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anxiety and depression in patients with chronic pain receiving home care opposite to outpatient care</dc:title>
<dc:creator>Monsalve, V</dc:creator>
<dc:creator>Andrés, J. A de</dc:creator>
<dc:creator>Cerdá Olmedo, G</dc:creator>
<dc:creator>Mínguez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Dos de los estados de ánimo más habituales en los pacientes con dolor crónico son la ansiedad y la depresión. Objetivo : Dado que los pacientes tratados a domicilio viven un entorno diferente en su tratamiento al vivido por los pacientes atendidos ambulatoriamente, en este trabajo se realiza un estudio descriptivo prospectivo comparando dos muestras de pacientes con dolor crónico de la Unidad Multidisciplinar para el Tratamiento del Dolor del Hospital General Universitario de Valencia, evaluando las diferencias en ansiedad y depresión en ambos grupos. La Muestra 1 (n=95) son pacientes subsidiarios de tratamiento domiciliario por sus características clínicas.Material y métodos: La Muestra 2 (n=95) se formó con pacientes tratados ambulatoriamente. Se evaluaron los niveles de ansiedad y depresión mediante la Escala de Ansiedad y Depresión Hospitalaria (HAD) en la primera visita previa a cualquier intervención terapéutica.Resultados : La puntuación media obtenida en ansiedad y depresión fue de 8 y 10,38 respectivamente para la Muestra 1. y de 9,93 y 7,95 para la Muestra 2. Las diferencias de medias entre las dos muestras en la escala de ansiedad (p 0,002) y la de depresión (p 0,001) fueron estadísticamente significativas. Se discuten los resultados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;7(1): 6-11, ene. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4453</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ansiedad y depresión en pacientes domiciliarios frente a pacientes ambulatorios con dolor crónico</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d3142^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d19397</dc:subject>
<dc:subject>^d10223</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32099</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
