<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25105</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Kidney transplant lithiasis treated by extracorporeal shockwave lithotripsy</dc:title>
<dc:creator>Alberto Rousaud Barón</dc:creator>
<dc:creator>Millán Rodríguez, Félix</dc:creator>
<dc:creator>Rousaud Barón, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>González de Chaves, Esteban</dc:creator>
<dc:creator>Izquierdo Latorre, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Conocer qué factores se asocian a un buen resultado en el tratamiento de la litiasis urinaria en el riñón trasplantado (RT) mediante litotricia extracorpórea por ondas de choque (LEOC). MÉTODOS: Análisis de los 15 pacientes de entre los 850 RT en nuestro centro que desarrollaron litiasis. La variable dependiente es el resultado satisfactorio de la LEOC y las independientes el tamaño, la localización y la multiplicidad de la litiasis. La posible asociación se estudió mediante la prueba de ji cuadrado en las variables categóricas y la U de Mann Whitney en las variables continuas. RESULTADOS: Incidencia del 1,76 por ciento. La efectividad fue del 87 por ciento, siendo ésta superior en las litiasis únicas que en las múltiples (p=0,001). No hay diferencias significativas en cuanto al tamaño de la litiasis, aunque las de mayor tamaño tienen más riesgo de requerir la colocación de una sonda de nefrostomía (p=0,013). Finalmente, la LEOC sobre litiasis localizadas en la unión uréterovesical tiene una eficacia superior que el resto, aunque no estadísticamente significativa. CONCLUSIONES: El tratamiento de la litiasis en el RT mediante LEOC tiene una eficacia del 87 por ciento. Los mejores resultados se obtienen en litiasis únicas localizadas en la unión uréterovesical (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;56(7): 793-798, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25105</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la litiasis urinaria en el riñón trasplantado mediante litotricia extracorpórea por ondas de choque</dc:title>
<dc:subject>^d19612</dc:subject>
<dc:subject>^d24371</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29475</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
