<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36691</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Abdominal pain at an Extrahospitalary Emergency Dispensary (EHED)</dc:title>
<dc:creator>Hernández-Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Camp Herrero, J</dc:creator>
<dc:creator>Junyent Priu, M</dc:creator>
<dc:creator>Espinosa Garriga, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar las características clínicas y evolutivas de los pacientes que acuden por dolor abdominal a nuestro Dispensario Extrahospitalario de Urgencias (DEHU), así como estudiar el funcionamiento del centro a través del flujo de pacientes que acuden por dolor abdominal como motivo principal de consulta. Métodos: Se analizaron 339 pacientes que acudieron a nuestro DEHU de forma consecutiva durante 3 meses. En todos los pacientes se analizó su procedencia, se realizó una anamnesis y exploración física, y en los que se consideró indicado se realizaron exploraciones complementarias (hemograma, bioquímica, tira reactiva de orina y radiografía simple). Los pacientes que requirieron de otras pruebas fueron remitidos al hospital de referencia. En todos los casos se realizó un diagnóstico clínico y en 248 de ellos, un control telefónico posterior al alta. Resultados: El 41 por ciento de los pacientes acudieron por iniciativa propia, el 51 por ciento fueron derivados por el servicio de urgencias hospitalarias y el 8 por ciento, por el médico de Atención Primaria. Los diagnósticos principales finales fueron: dolor abdominal inespecífico (36 por ciento), gastroenteritis aguda (23 por ciento), dispepsia ulcerosa (17 por ciento), e infección de vías urinarias (6 por ciento). El diagnóstico inicial coincidió con el final en 240 (96 por ciento) de los 248 pacientes entrevistados. De los pacientes en los que se procedió al alta domiciliaria (94 por ciento), el 93 por ciento siguieron control por el médico de AP, y el 7 por ciento restante por el especialista. Requirieron derivación al servicio de urgencias de nuestro hospital 21 pacientes (6 por ciento). Conclusiones: Un tercio de los pacientes que consultan por dolor abdominal lo hacen por dolor abdominal inespecífico, y evolucionan correctamente con tratamiento sintomático. Sólo el 6 por ciento de los pacientes requieren derivación hospitalaria. La capacidad resolutiva mostrada en los pacientes atendidos por dolor abdominal demuestra la utilidad sanitaria de nuestro DEHU (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);16(5): 196-200, oct. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36691</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Atención del dolor abdominal en un Dispensario Extrahospitalario de Urgencias (DEHU)</dc:title>
<dc:subject>^d4478^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14952^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6931^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d8657^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24501^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5900^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d24501^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5900^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14952^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
