<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166235</identifier>
<setSpec>1135-2841</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the year 2013 some of the most directly related to groups of risk of presenting IPD Scientific Societies published a series of vaccine recommendations based on scientific evidence regarding anti-pneumococcal vaccination in adults with underlying pathologies and special conditions. A commitment was made about updating it if new scientific evidence became available. In april 2017 an exhaustive revision over the previous document was published focusing mainly in recommendation by age. We review some of the main changes in the new Consensus document (AU)</dc:description>
<dc:creator>González-Romo, F</dc:creator>
<dc:creator>García Rojas, A</dc:creator>
<dc:creator>Cámara, R de la</dc:creator>
<dc:creator>Labrador Horrillo, M</dc:creator>
<dc:creator>Barberán, J</dc:creator>
<dc:creator>Botía Martínez, F</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Espinosa Arranz, J</dc:creator>
<dc:creator>Sanz Herrero, F</dc:creator>
<dc:creator>Gil Gregorio, P</dc:creator>
<dc:creator>Galindo Izquierdo, M</dc:creator>
<dc:creator>Barrios, V</dc:creator>
<dc:creator>Picazo, JJ</dc:creator>
<dc:creator>Portolés, JM</dc:creator>
<dc:creator>Mascarós, E</dc:creator>
<dc:creator>Magro, MC</dc:creator>
<dc:creator>Jimeno Sanz, I</dc:creator>
<dc:creator>García-Sánchez, V</dc:creator>
<dc:creator>Linares Rufo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el año 2013 algunas de las Sociedades Científicas más directamente relacionadas con los grupos de riesgo para padecer enfermedad neumocócica publicamos un documento de Consenso con una serie de recomendaciones basadas en las  evidencias científicas respecto a la vacunación antineumocócica en el adulto con condiciones especiales y patología de base. Se estableció un compromiso de discusión y actualización ante la aparición de nuevas evidencias. Fruto de este trabajo de revisión, en abril de 2017 se ha publicado una actualización del anterior documento junto a 4 nuevas Sociedades Científicas donde destaca, entre otras novedades, la recomendación de vacunación por criterio de edad. Se resumen algunas de las principales novedades que presenta la actualización del documento de Consenso (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. prev;22(1/2): 32-37, 2017. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166235</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resumen del Consenso sobre la Vacunación Antineumocócica en el Adulto por Riesgo de Edad y Patología de Base. Actualización 2017</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35368^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d16843</dc:subject>
<dc:subject>^d29627</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11437^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28563^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
