<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20708</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The use of post-images in the diagnosis of Alzheimer's disease</dc:title>
<dc:creator>Junceda Moreno, J</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Sánchez, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Junceda Moreno, C</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Suárez, E</dc:creator>
<dc:creator>Junceda Avello, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Se utilizan por primera vez las postimágenes visuales en los pacientes con enfermedad de Alzheimer (EA), sistema incruento y simple que analiza el funcionamiento de la vía visual, cuyas disfunciones deseamos relacionar con los trastornos de los enfermos. Objetivo. Proporcionar un método para el diagnóstico precoz y que pueda servir para el seguimiento evolutivo y la valoración de la evolución de la enfermedad en el tiempo. Deseamos comprobar si los pacientes con EA presentan alteraciones en la percepción de las postimágenes visuales, y comprobar si es eficaz el uso de las postimágenes. Pacientes y métodos. Se ha utilizado un perímetro portátil de postimágenes en 20 pacientes con enfermedad de Alzheimer y en 20 sujetos normales, y se han analizado los resultados de dos diferentes pruebas, midiendo el tiempo que tarda en desaparecer la postimagen en el campo visual de los examinados, e intentando detectar si existe relación entre el estado de los sujetos y los resultados de la prueba. Resultados. Se comprueba estadísticamente que el tiempo que tarda la postimagen visual en desaparecer es menor en los enfermos que en los individuos sanos, y que esta precocidad patológica en la desaparición guarda relación directa con la gravedad de la enfermedad. Conclusión. Creemos que el uso de postimágenes visuales es sencillo, eficaz y útil para el diagnóstico precoz y de confirmación de los enfermos con EA, así como para el seguimiento de los pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(1): 38-41, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20708</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El empleo de las postimágenes en el diagnóstico de la enfermedad de Alzheimer</dc:title>
<dc:subject>^d365</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d545</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
