<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3448</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Allergic disorders in a cookies' factory: preliminary results of a cross-sectional study</dc:title>
<dc:creator>Poncio Alonso, A </dc:creator>
<dc:creator>Méndez Alcalde, J</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Alonso, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Se ha realizado un estudio de prevalencia de enfermedades alérgicas y patología ocupacional de naturaleza alérgica en una fábrica de galletas, identificando los alergenos causantes de sensibilización. Métodos: Se estudiaron 127 trabajadores de una fábrica de galletas. Mediante un cuestionario se solicitó información clínica y epidemiológica y se realizaron pruebas cutáneas (prick test) con aeroalergenos comunes y alergenos relacionados con su medio laboral. Además se realizaron pruebas epicutáneas en individuos seleccionados con sintomatología clínica sugestiva de dermatitis de contacto. Resultados: El cuestionario fue cumplimentado por 78 empleados (61 por ciento). Las pruebas cutáneas fueron positivas en 20 trabajadores (26 por ciento) y las epicutáneas, en cinco individuos (6 por ciento). Siete trabajadores (9 por ciento) con pruebas cutáneas positivas presentaban algún tipo de síntoma en relación con su lugar de trabajo. Se demostró una asociación estadísticamente significativa (p&lt;0,05) entre enfermedad alérgica y sexo masculino. Conclusiones: La prevalencia de enfermedades alérgicas y de patología alérgica ocupacional en una fábrica de galletas es similar a la encontrada en otros estudios, aunque al no participar en el mismo todos los trabajadores, los resultados deben interpretarse con cautela. (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);15(2): 83-87, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3448</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patología alérgica en una fábrica de galletas: resultados iniciales de un estudio de prevalencia</dc:title>
<dc:subject>^d6260^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9114^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d25293^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13406^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d12551^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30757^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29063^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d22673^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30847^s22052</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
