<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-054671</identifier>
<setSpec>1696-5981</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Postmenopausal bone loss: Study of genetic polymorphism and effect of phytoestrogen administration upon bone metabolism markers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To study the short-term (3 months) effect of    phytoestrogen (flavonoid) administration upon certain biochemical    markers of bone metabolism in postmenopausal    women, with an analysis of the association of certain    genetic polymorphisms to body mass index (BMI).    Material and method: Fifty-four women in the first years    of menopause were selected for the biochemical study,    while 102 formed part of the genetic study. The biochemical    study was completed by 49 women, 22 in the control    group and 27 in the group treated with soy isoflavone    extract (Phyto-Soya®). Determinations were made of BMI    (kg/m2), several bone metabolism markers such as    amino-terminal fragment of collagen type I (NTx), total and    bone alkaline phosphatase, parathyroid hormone, etc.,    hormones such as testosterone and estradiol, and cytokines    such as interleukin-6 (IL-6), osteoprotegerin, and    RANKL. DNA was obtained from peripheral blood cells,    and the polymorphisms of the alpha-estrogen receptor    (ER&amp;#945;), CD40 and Runx2 genes were genotyped using the    PCR-RFLP technique Results: After three months of phytoestrogen administration,    the bone metabolic profile showed no changes,    though the IL-6 levels decreased. The genotypes of the    restriction polymorphisms of the ER· gene (PvuII and XbaI)    and the restriction polymorphism MspA1I and length polymorphism    (deletion of 11 alanines) in the Runx2 gene are    associated to BMI.    Conclusion: Phytoestrogens have not modified the bone    metabolic marker profile in a small group of women over the    short term. However, the women treated with phytoestrogens    showed lower levels of IL-6, a proinflammatory cytokine    related to increased bone resorption rates. In the genetic    analysis, the ER&amp;#945; gene genotype has been associated with,    and predicts BMI, while C/T polymorphism of the CD40 gene    is related to the excretion of NTx, a bone resorption marker</dc:description>
<dc:creator>Pineda, B</dc:creator>
<dc:creator>Cano, A</dc:creator>
<dc:creator>García-Pérez, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiar el efecto de la administración de fitoestrógenos    (flavonoides) sobre determinados marcadores    bioquímicos de metabolismo óseo a corto plazo (3 meses)    en mujeres posmenopáusicas y analizar la asociación de    algunos polimorfismos genéticos sobre el índice de masa    corporal (IMC).    Material y método: Se seleccionaron 54 mujeres en los    primeros años de la menopausia para el estudio bioquímico    y 102 formaron parte del estudio genético. El estudio bioquímico,    lo finalizaron 49 mujeres, 22 en el grupo control y    27 tratadas con extracto de isoflavonas de soja (Phyto-    Soya®). Se determinó el IMC (Kg/m2), varios marcadores    de metabolismo óseo como el fragmento amino-terminal    del colágeno tipo I (NTx), fosfatasa alcalina ósea y total,    hormona paratiroidea, etc., hormonas como la testosterona    y el estradiol y citoquinas como la interleuquina-6, la osteoprotegerina,    y RANKL. El ADN se obtuvo de células de sangre    periférica y los polimorfismos en los genes de receptor    de estrógenos alfa (ER&amp;#945;), CD40 y Runx2 se genotiparon    mediante la técnica de PCR-RFLP. Resultados: A los 3 meses de administrar fitoestrógenos,    el perfil de metabolismo óseo no se modificó aunque disminuyó    el nivel de interleuquina-6. El genotipo de los polimorfismos    de restricción del gen del ER&amp;#945; (PvuII y XbaI) y el polimorfismo    de restricción MspA1I y el de longitud (deleción    de 11 alaninas) en el gen Runx2 están asociados al IMC.    Conclusión: Los fitoestrógenos no han modificado el perfil    de los marcadores de metabolismo óseo en un grupo    de mujeres pequeño y a corto plazo. Sin embargo, el    grupo de mujeres tratadas con fitoestrógenos han mostrado    menores niveles de IL-6, una citoquina proinflamatoria    relacionada con mayores tasas se resorción ósea. En el    estudio genético, el genotipo del gen ER&amp;#945; se ha asociado    y predice el IMC y el polimorfismo C/T del gen CD40 se    relaciona con la excreción de NTx, un marcador de resorción    ósea</dc:description>
<dc:source>Patol. apar. locomot. Fund. Mapfre Med;4(4): 271-280, oct.-dic. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-054671</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pérdida ósea posmenopáusica: estudio del polimorfismo genético y efecto de la administración de fitoestrógenos sobre los marcadores de metabolismo óseo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8682^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1701^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d24823^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d11547</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d5059^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d24411</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29472^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
