<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21020</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Factors associated with perinatal survival of very low weight newborns</dc:title>
<dc:creator>Gaite, M</dc:creator>
<dc:creator>Manzano, B</dc:creator>
<dc:creator>Escudero, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Vega, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">A pesar de los avances en la medicina perinatal, la morbilidad asociada a los prematuros de muy bajo peso sigue siendo elevada, con una mortalidad del 50 por ciento en menos de 27 semanas. Objetivo: Conocer los factores asociados a la supervivencia perinatal de los recién nacidos de muy bajo peso en nuestro medio. Material y métodos: Estudio retrospectivo de 55 recién nacidos vivos en nuestro hospital, con un peso comprendido entre 500 y 1.500 g, en un período de 2 años. Se evaluaron parámetros relativos a los antecedentes maternos, proceso patológico durante el embarazo, condiciones en el momento del parto, edad gestacional, presentación fetal, peso del recién nacido y fármacos administrados a la madre para tratamiento del parto prematuro. Resultados: La mortalidad media fue del 35,5 por ciento. El 16,4 por ciento eran embarazos múltiples, el 34,5 por ciento tuvieron rotura prematura de membranas, el 29,1 por ciento eran de 27 semanas o menos, el 32,7 por ciento tenían presentación podálica y el 68,8 por ciento de los partos fueron por cesárea. El 34,6 por ciento pesaban menos de 1.000 g y, de ellos, murieron el 68,4 por ciento. El 94,5 por ciento presentaron enfermedad asociada a la prematuridad, como síndrome de distrés respiratorio, displasia broncopulmonar, persistencia del ductus arterioso o hemorragia intracraneal. Sólo encontramos una asociación estadísticamente significativa entre la supervivencia/mortalidad y el peso al nacimiento (p = 0,00162). Conclusión: En nuestra serie, la supervivencia perinatal en los recién nacidos de muy bajo peso está asociada con el peso al nacimiento y no con las semanas de gestación, vía de parto, presentación fetal o fármacos administrados a la madre para el tratamiento del parto prematuro (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);27(7): 257-262, ago. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21020</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores asociados a la supervivencia perinatal en recién nacidos de muy bajo peso</dc:title>
<dc:subject>^d7410^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28105</dc:subject>
<dc:subject>^d7410^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22225</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32092^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d10487</dc:subject>
<dc:subject>^d1748^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1748^s22021</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
