<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31825</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Helicobacter pylori and gastroesophageal reflux disease</dc:title>
<dc:creator>Guerrero Igea, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: 1. Conocer la prevalencia de la infección por Helicobacter pylori (H. pylori) en pacientes con enfermedad por reflujo gastroesofágico (ERGE), y compararla con la de un grupo control. 2. Estudiar en sujetos con ERGE el porcentaje de positividad para H. pylori según los diferentes estadios de esofagitis. Material y métodos: se ha comparado la prevalencia de H. pylori, determinada mediante serología, entre 692 pacientes con ERGE y 200 controles voluntarios sanos. Posteriormente se ha analizado el porcentaje de H. pylori en los diferentes estadios de esofagitis, según la clasificación de Savary-Miller. Resultados: no hubo diferencias entre el grupo de ERGE y el grupo control con respecto a edad (50,5ñ14,7 frente a 50,7ñ16,4 años, ns) y sexo (63 por ciento frente a 66 por ciento de hombres, ns); en cambio la prevalencia de H. pylori fue del 40 por ciento en el grupo de ERGE frente a 66 por ciento en el grupo control, p &lt;0,01. No se encontraron diferencias en la prevalencia de H. pylori según los diferentes estadios de esofagitis, pero el análisis de regresión logística mostró que la ausencia de infección por H. pylori se asoció a la presencia de esofagitis grado IV. Conclusiones: la prevalencia de infección por H. pylori en la ERGE es inferior a la de la población general, y su ausencia se asocia a estadios más severos de enfermedad. Estos resultados reflejan que H. pylori juega un papel protector frente a la ERGE  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;95(11): 785-787, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31825</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Helicobacter pylori y enfermedad por reflujo gastroesofágico</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24004</dc:subject>
<dc:subject>^d29156</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29157</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
