<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105600</identifier>
<setSpec>1888-4008</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tryptase determination in blister fluid in a case of diffuse cutaneous mastocytosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Serum tryptase determination is usually performed in mastocytosis, as in most cases it can predict mast-cell burden and/or mast-cell activation. Tryptase values in blister fluids are correlated with dermal mast-cell numbers and local mast-cell activation. The aim of this report is to describe the usefulness of tryptase determination in blister fluid as a marker of mast-cells mediators release in diffuse erythrodermic cutaneous mastocytosis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rubio Moreno, M. Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Matito Bernechea, Almudena</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Twose, Iván</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Serranillos Reus, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Megías Pérez, Roberto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es describir la utilidad de la determinación de la triptasa del líquido de una ampolla, como marcador del grado de liberación local de mediadores mastocitarios, en una mastocitosis cutánea eritrodérmica difusa, durante un episodio agudo de liberación que cursa con la formación de estas lesiones. La determinación de la triptasa sérica se emplea en las mastocitosis de forma rutinaria, ya que está relacionada con el grado de infiltración mastocitaria (carga mastocitaria) así como con la activación y posterior liberación de mediadores mastocitarios. Cuando esta determinación se realiza en el líquido de una ampolla, indica el grado de infiltración de la piel por mastocitos y de liberación de mediadores mastocitarios a nivel cutáneo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. lab. clín;5(3): 127-129, jul.-sept. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105600</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Determinación de triptasa en el líquido de una ampolla en un caso de mastocitosis cutánea eritrodérmica difusa</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d52246^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d19240^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22443^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29328^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29328^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d37262^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d19240^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d37262^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
