<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-130667</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Personality disorders in eating disorder patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A follow-up study was designed to analyze the relation between personality disorders (PD) and the course of eating disorders (ED) in 34 patients who required treatment over 4 years and half. 91% of the clinical sample met the criteria for PD at the initial assessment and 36% at the end of treatment, with a significant reduction in MCMI-II scores at followup. The outcome of the ED was significantly related to the PD outcome. There was a higher rate of improvement of PD in the bulimic group (61%) than in anorexic group (34%). The patients who presented schizoid and avoidant personality disorders were the most resistant and they adhered less to treatment. The prevalence of PD in the clinical sample and its relation to the course of ED from a person- centered model is discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Manuel Martín Murcia, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>López Pérez, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Sánchez, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Cangas, Adolfo J</dc:creator>
<dc:creator>Pozo, Eugenia Mª</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se diseñó un estudio de seguimiento para analizar la relación entre los trastornos de personalidad (TT.PP) y la evolución de los trastornos del comportamiento alimentario (TCA) en 34 mujeres que requirieron tratamiento por las alteraciones de la conducta alimentaria. El tratamiento se realizó a lo largo de 4 años y medio. Se encontró una prevalencia de TT.PP del 91% en la muestra clínica en la evaluación inicial, frente al 36% en la de seguimiento y una reducción significativa en las puntuaciones en el MCMI-II. La resolución del TCA se relacionó significativamente con la resolución de los TT.PP y éstos mejoraron en mayor proporción en el grupo con bulimia (61%) que en el grupo con anorexia (34%). Las pacientes que presentaban trastornos de personalidad esquizoide y por evitación fueron lasmás resistentes y menos adherentes al tratamiento. Se comenta la prevalencia de los TT.PP en la muestra clínica y su relación con el curso del TCA desde un modelo centrado en la noción de persona (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);21(1): 33-38, ene.-mar. 2009. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-130667</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastornos de la personalidad en pacientes con trastornos de la conducta alimentaria</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24194^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28380</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d51232^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200903</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
