<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31243</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spinal Neuronavigation. Our experience</dc:title>
<dc:creator>Torre-Gutiérrez, S. de la</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La columna vertebral al ser una estructura anatómicamente estable y con numerosos puntos referenciables perfectamente distinguibles tanto en imágenes de scanner como en el campo quirúrgico, ha hecho que se la considere ideal para la cirugía guiada. La aplicación de esta técnica a la cirugía convencional de fijación transpedicular ha marcado nuestro objetivo. Durante el año 1999 se intervinieron 39 pacientes, 13 varones y 26 hembras, con una edad media de 47.18 ñ 14.12 años. Por patologías: en 9 pacientes predominó una discopatía degenerativa; la discopatía degenerativa se asoció con una listesis degenerativa en 7 casos y con una estenosis de canal en 8. En otros 8 pacientes predominó de forma aislada una listesis degenerativa, mientras que en otros 7 lo hizo una estenosis de canal. Todos los pacientes se intervinieron de forma protocolizada, utilizando como método de cirugía guiada por la imagen el sistema desarrollado por BrainLAB. En tres pacientes no pudo realizarse el protocolo preestablecido. Aunque este pudo llevarse a cabo en 36 pacientes, sólo se obtuvo una navegación adecuada en 22 casos 61 por ciento . De los 22 casos intervenidos mediante cirugía guiada con un total de 116 tornillos, 108 (93 por ciento) se consideraron estrictamente intrapediculares. En los 14 pacientes en los que no se consiguió practicar una. cirugía guiada, de los 76 tornillos implantados únicamente en 65 (86 por ciento) se obtuvo una ubicación estrictamente intrapedicular. Consideramos que la neuronavegación raquídea ofrece una exactitud y fiabilidad que reduce el margen de error en la ubicación transpedicular de los sistemas de fijación vertebral (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);12(6): 490-498, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31243</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neuronavegación raquídea. Nuestra experiencia</dc:title>
<dc:subject>^d8334</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d19371</dc:subject>
<dc:subject>^d7568</dc:subject>
<dc:subject>^d13514</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12823</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d13506</dc:subject>
<dc:subject>^d4946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d21066</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d36296</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1888</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d19402</dc:subject>
<dc:subject>^d35390</dc:subject>
<dc:subject>^d10179</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
