<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19253</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The inventory of attributional style in test situations -IACE: psychometric properties</dc:title>
<dc:creator>Pérez Nieto,  M. A</dc:creator>
<dc:creator>Cano Vindel, A</dc:creator>
<dc:creator>González Ordi, H</dc:creator>
<dc:creator>Camuñas, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad Complutense de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta un nuevo inventario para evaluar las atribuciones causales en relación con el éxito y el fracaso ante un examen. Se desarrolló un estudio psicométrico en el que se evaluó a una muestra de 222 sujetos, mediante una batería de test: la primera versión del Inventario de Atribuciones Causales ante exámenes (IACE) de Cano Vindel, Camuñas y Pérez Nieto (2000); el Attributional Style Questionarie (ASQ) de Seligman, Abramson, Semmel y von Baeyer (1979); el Test Anxiety Inventory (TAI) de Spielberg (1980); el Inventario de Situaciones y Respuestas de Ansiedad (ISRA) de Miguel Tobal y Cano Vindel (1994); y la Escala de Rotter (1966), en su versión española (Pérez García, 1984). Se presentan los datos de este estudio y se describe una segunda versión del IACE de 27 ítems, que conserva las mejores cualidades psicométricas de la primera versión y nos da medidas en dos escalas diferenciadas (Atribucionalidad I, Atribucionalidad E) para el éxito y el fracaso. Se exponen los datos más importantes obtenidos hasta el momento, con respecto a su estructura, consistencia interna, fiabilidad test-retest y validez externa (AU)</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;8(2/3): 183-192, dic. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19253</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Invenario de atribuciones causales ante exámenes-IACE-: propiedades psicométricas</dc:title>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
