<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31406</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Incorporation of Troponin T in the pre-hospital evaluation of chest pain</dc:title>
<dc:creator>Langa Valdivieso, J</dc:creator>
<dc:creator>Gámez Cámara, D</dc:creator>
<dc:creator>Lucena Serrano, C</dc:creator>
<dc:creator>Mellado Vergel, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Bailén, M</dc:creator>
<dc:creator>Rosell Ortiz, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La determinación de marcadores de daño miocárdico es un importante elemento diagnóstico y pronóstico en el manejo del dolor torácico. El presente trabajo pretende evaluar la viabilidad de la determinación extrahospitalaria de Troponina T (TnTc), así como su relación con el diagnóstico y el pronóstico de los pacientes. Métodos: Se incluyeron pacientes mayores de 25 años atendidos por dolor torácico agudo en servicios de emergencias extrahospitalarios. Además de variables clínicas, se realiza electrocardiograma y determinación cuantitativa de TnTc (TnTc- &lt; 0,05 ng/ml, TnTc+ 005-0,1 ng/ml y TnTc++ igual o mayor a 0,1 ng/ml). Se realiza seguimiento al ingreso y a los seis meses. Análisis descriptivo y de supervivencia. Resultados: Un total de 597 pacientes fueron incluidos en el análisis final. La edad media fue 66 años, y el 61,3 por ciento fueron hombres. La determinación de TnTc fue positiva en 71 casos (11,9 por ciento). El diagnóstico final fue de Infarto Agudo de Miocardio (IAM) o de Angina Inestable (AI) en 60 de los 71 (84,5 por ciento) pacientes. En los primeros seis meses fallecieron 53 (8,9 por ciento) de los 597 pacientes. De ellos 19 tuvieron TnTc positiva (5 TnTc+ y 14 TnTc++).La mortalidad a los seis meses fue significativamente más alta en los pacientes de mayor edad, o en aquellos con TnTc positiva o con diagnóstico hospitalario de IAM o de AI. La TnTc se comportó como variable independiente predictora de mortalidad. Conclusiones: La determinación cuantitativa de TnTc es factible en el medio extrahospitalario y, aunque tiene una baja sensibilidad, permite disponer de un dato objetivo que se relaciona directamente con el diagnóstico final y con el pronóstico de los pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);16(1): 4-11, feb. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31406</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incorporación de la Troponina T en la evaluación extrahospitalaria del dolor torácico</dc:title>
<dc:subject>^d33838</dc:subject>
<dc:subject>^d800^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19100^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
