<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25271</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmacokinetic interaction between valproic acid and carbapenem-like antibiotics: a discussion of three cases</dc:title>
<dc:creator>Climent Grana, E</dc:creator>
<dc:creator>Llinares Tello, F</dc:creator>
<dc:creator>Bosacoma Ros, N</dc:creator>
<dc:creator>Ordovás Baines, J. P</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Prats, C</dc:creator>
<dc:creator>Selva Otaolaurruchi, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Existen referencias en la literatura que indican que los antibióticos carbapenémicos disminuyen las concentraciones plasmáticas de ácido valproico en pacientes epilépticos. El resultado de esta interacción podría traducirse en la aparición de crisis epilépticas en estos pacientes. Con el fin de clarificar el posible mecanismo implicado en la interacción entre carbapenemes y ácido valproico se han desarrollado diversos estudios en animales de experimentación. Sin embargo, el mecanismo concreto sigue sin determinarse. En este trabajo se describen tres casos detectados en nuestro hospital durante un periodo de tiempo de tres meses, coincidiendo uno de ellos con la aparición de convulsiones. Además, se recogen los distintos mecanismos de interacción propuestos, así como los casos publicados hasta la fecha. De todo ello se desprende la necesidad de proceder con precaución a la hora de emplear estos potentes antibióticos en asociación con ácido valproico (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;27(4): 258-263, jul. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25271</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Interacción farmacocinética entre ácido valproico y antibióticos carbapenémicos: descripción de tres casos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29291</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24550</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
