<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7416</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Stereotactic cytology in nonpalpable breast lesions: histological correlation in 100 consecutive cases</dc:title>
<dc:creator>Torres, V</dc:creator>
<dc:creator>Vizcaíno, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El objetivo de este trabajo es valorar la eficacia de la citología estereotáxica en el diagnóstico del cáncer de mama no palpable. Material y métodos: Se correlacionan de forma retrospectiva los hallazgos citológicos con los resultados histológicos en 100 lesiones de mama no palpables, que fueron detectadas de forma consecutiva mediante mamografía de screening y que posteriormente fueron biopsiadas mediante cirugía. Resultados: Cuando se incluyen los resultados no representativos en los cálculos de eficacia, los valores de sensibilidad, especificidad, valor predictivo positivo, valor predictivo negativo y precisión global del método son 0,64 0,23 0,88 0,50 y 0,50, respectivamente. En presencia del material citológico valorable se identifican correctamente el 85 por ciento (45/53) de las lesiones histológicamente malignas y atípicas. Conclusiones: Considerando sus limitaciones, la citología estereotáxica es un método útil en el diagnóstico de las lesiones de mama no palpables. La biopsia quirúrgica debe indicarse valorando siempre conjuntamente los hallazgos mamográficos con los resultados citológicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;33(4): 305-309, oct. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7416</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La citología estereotáxica en las lesiones de mama no palpables: correlación histológica en 100 casos consecutivos</dc:title>
<dc:subject>^d29853^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d29192^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d29170^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3603^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30050</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d26426</dc:subject>
<dc:subject>^d32646</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3603^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6813^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29179^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d29192^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29853^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
