<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37329</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Density comparison of D2 striatal receptors in first psychotic episodes related to cannabis use</dc:title>
<dc:creator>Ferrer, Marc</dc:creator>
<dc:creator>Serra, María</dc:creator>
<dc:creator>Safont, Gemma</dc:creator>
<dc:creator>Carrió, Ignasi</dc:creator>
<dc:creator>Camacho, Valle</dc:creator>
<dc:creator>Corripio, Lumi</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez, Enric</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, Víctor</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El consumo de cannabis en pacientes esquizofrénicos es mayor en relación a la población general y dicho consumo se asocia al inicio o exacerbación de la clínica psicótica. Diversos estudios plantean una posible relación entre el sistema cannabinoide y el sistema dopaminérgico. Objetivo: Evaluar in vivo posibles variaciones en la densidad de receptores D2 estriatal entre sujetos con un primer episodio psicótico en función del consumo de cannabis. Método: 22 pacientes con un primer episodio psicótico en condiciones naïves fueron incluídos en el estudio. Fueron evaluados psicopatológicamente mediante la PANSS y la adaptación premórbida fue objetivada con la PAS. Se realizó una determinación cualitativa de cannabis en orina y los pacientes fueron divididos en dos grupos en función del resultado del urinoanálisis. Para el estudio in vivo de los receptores D2 estriatal se realizó una sesión de SPECT cerebral con I123-IBZM en cada paciente. Resultados: No se observan diferencias significativas en las variables analizadas entre los dos grupos pero se objetiva una tendencia a que en el grupo de pacientes cannabis positivo se registre una densidad mayor de receptores D2 estriatal libres.  Conclusiones: Valorando los estudios previos, este primer trabajo permite reforzar in vivo la hipótesis de una conexión entre el sistema cannabinoide y el dopaminérgico. Definir dicha relación así como su posible repercusión en la clínica psicótica serían los objetivos de futuros estudios. La neuroimagen puede ser una buena herramienta (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;31(5): 244-248, nov. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37329</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comparación de la densidad de receptores D2 estriatales en primeros episodios psicóticos en relación al consumo de cannabis</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28235^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29542^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28235^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2220^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d24895^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
