<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-91998</identifier>
<setSpec>1135-3171</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The shadow of the object: the alarming oddity of melancholy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This article deals with the usage of the psychoanalytic stance of melancholy as an instrument in dealing with the current pathologies. In part, because melancholy transforms itself into anorexia, addictions, acting's, etc, but also because depression has been defined as the main contemporary pathology. A brief history of melancholy in the general culture is exposed so as to ransom some of its figures which can enrich our theory and clinical practice. Also in this paper, melancholy is defined as a subjective state of the pathological syndrome specifically associated with topic and structural alterations of the ego. Melancholy establishes multiple questions for the psychoanalysis, the human relationship with lost and death (which in melancholy there cannot be denied), hate and ambivalence, with sex, with the life instincts as well as the death instincts (not seen as the moral  antinomy which considers Eros as good and Thanatos as bad). Due to this,  melancholy considers the problem of how to change the attraction towards death and instead, establish a wish for living, a sense that life is worth living. Through the narcissistic identification with the lost object, the melancholic recreates the injured ego, due to the fact that the presence of the object is a guaranty of psychic organization. Through identification the love for the object is found, but the shadow of the object falls on the ego, because the object has demonstrated to be more powerful than the ego. Then a fight starts in which the object is preserved and killed constantly. The thesis of this paper is: the alarming oddity of melancholy can help us a lot because through identification with the shadow of the object an impossible bereavement is revealed. As the poet Hölderlin states: &lt;where the danger grows, the salvation also grows&gt;. The alarming oddity is a new opportunity to bring to light the relationship with the early incorporated object which was secretly kept in the unconscious (AU)</dc:description>
<dc:creator>Aduriz, Sabin</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El sentido de este trabajo apunta a considerar el enfoque psicoanalítico de la melancolía como un instrumento fecundo para la clínica actual. Por una parte porque la melancolía hoy se metamorfosea en las anorexias, adicciones, pasajes al acto, etc.; por otra porque se ha definido a la depresión como el mal contemporáneo. En este trabajo se realiza una breve exposición de la historia de la melancolía en la cultura para rescatar algunas de sus figuras que pueden enriquecer nuestra teoría y nuestra clínica ay se diferencia la melancolía  en la cultura para rescatar algunas de sus figuras que pueden enriquecer nuestra teoría y nuestra clínica y se diferencia la melancolía como estado subjetivo del síndrome psicopatológico específico que está asociado a alteraciones tópicas y estructurales del yo. La melancolía nos plantea como psicoanalistas múltiples cuestiones, tales como la relación humana con la pérdida y con la muerte (que con la melancolía no puede ser negada y nos concierne tanto como psicoanalistas), con el odio y la ambivalencia, con el sexo, con las pulsiones de vida y las pulsiones de muerte (no entendidas desde la antinomia moral según la cual Eros sería el bueno y Tánatos el malo). Por eso la melancolía plantea el problema de cómo cambiar la atracción hacia la muerte por una voluntad de vivir en la que la vida merezca la pena de ser vivida. Se menciona en el trabajo que a través de la identificación narcisista con el objeto perdido se trata en la melancolía de recrear el yo herido, puesto que la presencia del objeto es garantía de su organización. En la identificación encuentra refugio el amor por el objeto que no se da por vencido, pero por otra parte la sombra del objeto cae sobre el yo, pues el objeto ha probado se más poderoso que el yo mismo. Se produce entonces una lucha en la que interminablemente el objeto es preservado y matado. La tesis del trabajo es que la inquietante extrañeza de la melancolía puede sernos de vital ayuda, porque a través de la identificación con la sombra del objeto se revela lo que permanecía fijado en un duelo imposible. Pues como afirma el poeta Hölderlin: &lt;Donde crece el peligro crece también la salvación&gt;. La inquietante extrañeza es una nueva oportunidad de sacar a la luz el vínculo con el objeto tempranamente incorporado y guardado en secreto en el inconsciente. A través del proceso analítico de una paciente con un núcleo melancólico fundamental se plantea como hipótesis que en el origen de algunos formas de melancolía existe un vínculo con la madre marcado por una identificación narcisista particular. Identificación con algo obsceno, incestuosos, innombrable de la madre, con una parte del masoquismo y del narcisismo dañado de la Madrid (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicoanál. (Madr.);(59): 59-124, jun. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-91998</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La sombra del objeto: inquietante extrañeza en la melancolía</dc:title>
<dc:subject>^d12010</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d9954</dc:subject>
<dc:subject>^d23898</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3886^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d4602</dc:subject>
<dc:subject>^d23274</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
