<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19041</identifier>
<setSpec>0212-7709</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lateral ligament of ankle sprain</dc:title>
<dc:creator>Sánchez Ramos, Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las lesiones ligamentosas de tobillo son una de las lesiones más frecuentes del deportista, representando entre un 38 por ciento del total de lesiones del aparato locomotor, siendo además incapacitantes si el tratamiento médico no es el adecuado durante todo el proceso. El deporte que presente una mayor incidencia es el baloncesto, entre un 40-50 por ciento, en el fútbol entre un 16-23 por ciento  y en otros deportes como el atletismo, balonmano y voleibol suponen hasta un 20 por ciento del total de lesiones. En las lesiones de tobillo, entre un 70-80 por ciento son esguinces y de ellos aproximadamente un 85 por ciento lo son por inversión con afectación del ligamento lateral externo (LLE). Mucho menos frecuentes son las lesiones del ligamento deltoideo a nivel de la sindesmosis, que representa entre un 10-15 por ciento. La rehabilitación del tobillo ha de conseguir disminuir el dolor, restablecer la movilidad completa, el trofismo y fuerza de los diferentes grupos musculares y una respuesta propioceptiva adecuada. (AU)</dc:description>
<dc:source>Peu;22(2): 64-70, abr. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19041</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Esguince de ligamento lateral externo tobillo</dc:title>
<dc:subject>^d31367^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d30263^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30263^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
