<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23603</identifier>
<setSpec>1138-9427</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of larva migrans cutanea (creeping eruption): a comparison between albendazole and traditional therapy</dc:title>
<dc:creator>Venturi, Caterina</dc:creator>
<dc:creator>Albanese, Giancarlo</dc:creator>
<dc:creator>Galbiati, Giuseppe</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La erupción serpiginosa (ES), que es característica de las regiones tropicales y subtropicales, se está observando cada vez con más frecuencia en Italia. La presencia en las playas de animales extraviados infectados por nematodos de la especie Ancylostoma favorece el contacto entre la piel humana y el suelo infestado por la larva. Materiales y métodos: Describimos nuestra experiencia con 56 pacientes (13 tratados con crioterapia, 1 con tiabendazol y crioterapia, 6 con tiabendazol, 2 con albendazol y crioterapia y 34 con albendazol). Resultados: Se consiguió una curación rápida y definitiva en los 56 pacientes. Por tanto, la eficacia terapéutica de los distintos métodos utilizados es equivalente. Conclusiones: Creemos que albendazol debería considerarse como primera línea de tratamiento. Se tolera muy bien y la aceptación de los pacientes es buena (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. dermatol. dermocosmét. clín;4(4): 236-240, mayo 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23603</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la larva migrans cutánea (erupción serpiginosa): comparación entre albendazol y el tratamiento tradicional</dc:title>
<dc:subject>^d24511^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10460^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d22535^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d14854^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d33154^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22535^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d5249^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d31536^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10460^s22052</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
