<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111285</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Can hysteroscopy determine the size of endometrial adenocarcinoma?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. The aim of this study was to assess the value of hysteroscopy in determining tumoral size in endometrial adenocarcinoma. Material and methods. We carried out a prospective cohort study of 34 patients with suspected endometrial adenocarcinoma who underwent outpatient hysteroscopy in Hospital Donostia. Tumors were classified as larger or smaller than 2cm, or diffuse. These classifications were compared with subsequent histopathological results. Results. In our series, 85.29% (95% CI 68.1-94.4) of tumors were&gt;2cm. Hysteroscopy correctly classified 79.41% of the lesions (95% CI 61.5-90.6). The sensitivity of hysteroscopy in correctly classifying tumors&gt;2cm was 86.21% (95% CI 67.4-95.4), but specificity was only 40% (CI 95% 7.2-82.9). The positive diagnostic likelihood ratio was 89.29% (95% CI 70.6-97.1%). The chance of having a tumor&gt;2cm was multiplied by 1.44 if hysteroscopy classified it as such (95% CI 0.62-2.98), and by 0.34 if it did not (95% CI 0.08-1.41). The negative likelihood ratio was 33.33% (95% CI 6-75.8%). Conclusion. Hysteroscopy has a high positive predictive value in diagnosing tumors larger than 2cm or with diffuse involvement of the uterine cavity. This procedure does not involve additional costs or complications to the diagnostic protocol for endometrial cancer and can be highly useful in surgical planning (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rivero de Torrejón, Borja</dc:creator>
<dc:creator>Goyeneche, Leire</dc:creator>
<dc:creator>Gorostidi Pulgar, Mikel</dc:creator>
<dc:creator>Arrue, Miren</dc:creator>
<dc:creator>Goiri, Constance</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo de este estudio es conocer la capacidad que tiene la histeroscopia para diagnosticar el tamaño tumoral en el adenocarcinoma de endometrio. Material y métodos. Estudio prospectivo de cohortes de 34 pacientes con diagnóstico de sospecha de adenocarcinoma o de adenocarcinoma realizado en la consulta externa de histeroscopia del Hospital Donostia, en el que se analizan los hallazgos histológicos de los tumores diagnosticados histeroscópicamente como igual o menor de 2cm, como mayor de 2cm, o como difusos. Resultados. La prevalencia de tumores mayores de 2cm fue del 85,29% (intervalo de confianza del 95%, 68,1-94,4). Se diagnosticaron correctamente el 79,41% de las lesiones (IC del 95%, 61,5-90,6). La sensibilidad de la histeroscopia para detectar tumores de más de 2cm fue del 86,21% (IC del 95%, 67,4-95,4), pero su especificidad fue tan solo del 40% (IC del 95%, 7,2-82,9). La razón de probabilidades diagnósticas positivas fue del 89,29% (IC del 95%, 70,6-97,1), multiplicándose por 1,44 la posibilidad de tener un tumor mayor de 2 cm si la prueba era positiva (IC del 95%, 0,69-2,98), mientras que se multiplicaba por 0,34 si la prueba resultaba negativa (IC del 95%, 0,08-1,41). La razón de probabilidades diagnósticas negativa del 33,33% (IC del 95%, 6-75,8). Conclusiones. La histeroscopia tiene un alto valor predictivo positivo para el diagnóstico del tamaño tumoral cuando la lesión es mayor de 2 cm y cuando afecta de manera difusa a la cavidad uterina. Además, no añade coste ni complicaciones en el protocolo diagnóstico del cáncer de endometrio. La histeroscopia puede ser de utilidad en la planificación quirúrgica de la paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);56(4): 190-194, abr. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111285</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Se puede conocer el tamaño del adenocarcinoma de endometrio con histeroscopia?</dc:title>
<dc:subject>^d31595^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d24738^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d31595^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24738^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24738^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d31595^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
