<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75777</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The normal and abnormal renal medulla</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: The renal medulla is composed of a complexsystem of tubules, blood vessels and interstitium,which the general pathologist often are unfamiliar with.Methods: An in depth review of the literature and of materialfrom our archives related to the pathology of the renalmedulla was made. Results: Interesting data on normal andabnormal development, microscopic anatomy, histology,immunohistochemistry, physiology, and pathology, includingrenal medulla differentiation disorders (multicysticrenal dysplasia, adult and infantile type polycystic diseases,cystic medullary disease), inflammatory diseases (xanthogranulomatouspyelonephritis, malakoplakia) and neoplasias(oncocytoma, atypical oncocytic tumour, chromophoberenal cell carcinoma, collecting duct carcinoma, urothelialcarcinoma, other carcinomas, renomedullary fibroma andmetastatic tumours), was reviewed. Conclusions: A comprehensiveknowledge of the genesis, function, and pathologyof the renal medulla would result in a greater interestbeing taken in an area often ignored by pathologists(AU)</dc:description>
<dc:creator>Gaafar, Ayman</dc:creator>
<dc:creator>Andrés, Leire</dc:creator>
<dc:creator>López, José I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: La médula renal constituye un intrincadosistema de túbulos, vasos sanguíneos e intersticio pococonocido por la mayor parte de los patólogos generales.Métodos: Amplia revisión de la literatura sobre la médularenal y de archivo de toda su patología. Resultados: Se pormenorizandatos de interés para el patólogo sobre el desarrollonormal y patológico, la anatomía microscópica, histologíae inmunohistoquímica, la fisiología, la patología dela diferenciación medular (displasia renal multiquística,enfermedades poliquísticas renales autosómicas dominantey recesiva, enfermedad quística medular) la patología inflamatoria(pielonefritis xantogranulomatosa, malacoplaquia),las displasias, y las neoplasias (oncocitoma, tumor oncocíticoatípico, carcinoma renal de células cromófobas, carcinomade los túbulos colectores, carcinoma urotelial, otros carcinomas,fibroma renomedular y tumores metastáticos) deesta topografía. Conclusiones: El conocimiento compendiadode la génesis, del funcionamiento y de la patologíamedular renal, tanto del desarrollo, como inflamatoria yneoplásica, redundará en un mayor interés por esta zona delriñón que habitualmente pasa desapercibida para el patólogoasistencial(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;42(4): 263-275, oct.-dic.2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75777</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La médula renal normal y patológica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9588^s22023</dc:subject>
<dc:subject>^d7854^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7854^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22014</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22023</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7144^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9588^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d7854^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d31679^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2338^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31679^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
