<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21577</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Drainage pericardial in prehospital emergency</dc:title>
<dc:creator>Castejón Huete, R</dc:creator>
<dc:creator>Cabo Salvador, J</dc:creator>
<dc:creator>Medina Álvarez, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El incremento de los traumatismos cardíacos en la actualidad hace necesario un diagnóstico precoz y un conocimiento de los mecanismos fisiopatológicos que causan la muerte. La localización de la lesión cardíaca más frecuente es la del ventrículo derecho seguido por el izquierdo. La supervivencia de estos pacientes está en relación con la intensidad y localización de la lesión. Las técnicas de drenaje pericárdico realizadas en la actualidad son: la pericardiocentesis paraxifoidea o subxifoidea, de amplia aplicación sobre todo en la medicina extrahospitalaria, la ventana pericárdica subxifoidea, y la toracotomía de emergencia, muy desarrollada en hospitales anglosajones desde los años 60 y recientemente incorporada a la emergencia extrahospitalaria. La supervivencia de los traumatismos cardíacos se relaciona con el mecanismo lesional (arma de fuego vs arma blanca), localización lesional (lesiones torácicas exanguinantes vs cardíacas) y presencia de signos vitales. Se resalta la importancia del drenaje precoz del taponamiento cardíaco (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);15(1): 49-54, feb. 2003. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21577</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Drenaje pericárdico en emergencia extrahospitalaria</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6488^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2349^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2349^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34529^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
