<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6832</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Gastric carcinoma associated with other primary malignant neoplasms. Retrospective study of 25 cases</dc:title>
<dc:creator>Torrado Cadena, J</dc:creator>
<dc:creator>Bujanda Fernández de Pierola, L</dc:creator>
<dc:creator>Ojeda Pérez, E</dc:creator>
<dc:creator>Barrio Andrés, J</dc:creator>
<dc:creator>Indart Pérez, A</dc:creator>
<dc:creator>Cosme Jiménez, A</dc:creator>
<dc:creator>Gil Lasa, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El riesgo de padecer una segunda neoplasia en una persona con carcinoma gástrico (CG) es superior al de la población general. El objetivo del estudio ha sido valorar los datos clínicos de los pacientes con CG asociado a otras neoplasias malignas primarias. Pacientes y método. Se estudian retrospectivamente 25 enfermos con CG asociado a tumores extragástricos. Se evaluaron edad, sexo, tipo, localización y estadio de las neoplasias, intervalo libre, tratamiento y supervivencia. Se compara la supervivencia de 13 pacientes con un CG diagnosticado como primera neoplasia con la de un grupo control de 62 pacientes con sólo un CG. Resultados. De 792 pacientes con CG, 25 (3,1 por ciento) tuvieron otras neoplasias malignas primarias (siete eran sincrónicas y 18 metacrónicas). El CG se asoció a tumores respiratorios en siete casos. De los pacientes con CG que tuvieron una segunda neoplasia, en el 60 por ciento ésta apareció en el primer año después del diagnóstico del tumor gástrico (ocho de trece). La supervivencia fue la misma a los 18 meses, tanto en el grupo de CG con una segunda neoplasia como en el grupo control. Conclusiones. Los pacientes con un CG que desarrollan una segunda neoplasia lo hacen en un 60 por ciento en el primer año. Esta segunda neoplasia es, más frecuentemente, del tracto respiratorio. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;200(1): 7-11, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6832</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma gástrico asociado a otras neoplasias malignas primarias. Estudio retrospectivo de 25 casos</dc:title>
<dc:subject>^d24890</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2320</dc:subject>
<dc:subject>^d29936</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13662</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9572</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
