<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164223</identifier>
<setSpec>1139-6709</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">From growth physiology to systems biology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">As it focuses on the integrated behavior of the entire cell, systems biology is a powerful extension of growth physiology. Here, I briefly trace some of the origins of modern-day bacterial growth physiology and its relevance to systems biology. I describe how growth physiology emerged from the foggy picture of the growth curve as a self-contained entity. For this insight, we can thank Henrici, Hershey, Monod, Maaløe, and others. As a result of their work, growth rate is understood to be the unitary manifestation of the response to nutritional conditions and to the control condition for studies on the effect of environmental stresses. For this response to be usefully reproducible, cultures must be in the steady state known as balanced growth. I point out that present-day experimenters are not always aware of this imperative and thus do not always use conditions that ensure the balanced growth of their control cultures (AU)</dc:description>
<dc:creator>Schaechter, Moselio</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Al centrarse en el comportamiento integrado de la célula en su totalidad, la biología de sistemas es una poderosa extensión de la fisiología del crecimiento. En este estudio se indican brevemente algunos de los fundamentos de la fisiología moderna del crecimiento bacteriano y su importancia en la biología de sistemas. Se describe la forma en que la fisiología del crecimiento emergió como entidad autónoma del cuadro brumoso de la curva de crecimiento. Podemos agradecer en todo esto las percepciones que modelaron Henrici, Hershey, Monod, Maaløe y otros. Gracias a sus trabajos se ha entendido que la velocidad de crecimiento es la manifestación unitaria de la respuesta a las condiciones nutricionales y es la condición que rige los estudios sobre el efecto del estrés ambiental. Para que todo ello pueda ser útilmente reproducible, los cultivos tienen que estar en la fase de crecimiento sostenido que se conoce como crecimiento equilibrado. Queremos destacar que los experimentadores de hoy en día no siempre tienen conocimiento de este imperativo y no siempre emplean las condiciones que aseguran el crecimiento equilibrado en sus cultivos de control (AU)</dc:description>
<dc:source>Int Microbiol;9(3): 157-161, sept. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164223</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">De la fisiología del crecimiento a la biología de sistemas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3491^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d1443^s22014</dc:subject>
<dc:subject>^d32348</dc:subject>
<dc:subject>^d38835</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
