<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-118504</identifier>
<setSpec>1695-6141</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Gender violence: trends, impact and keys for approach</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aims: To get a deeper knowledge about the most relevant aspects of gender violence, analysing the current situation and legislation, focusing on the consequences experienced by women affected, the main implications at social and health level and the existing difficulties to approach it. Method: A literature search and review of the most relevant has been performed, including the main documents related to violence against women in Spain over the last ten years, emphasising national and regional strategies for health care. Results: In recent years, domestic violence has become a growing public health problem that affects millions of women worldwide although a gradual decrease it is expected. Women profile is associated with a low social and economic status and low educational level. The consequences of domestic violence on women health include physical and psychological problems and a higher use of health services, with some non-specific symptoms as the main demand. Within the main difficulties found, it can be highlighted the number of under-diagnosis and the lack of coordination between the core services. Conclusions: Healthcare professionals play a critical role in the prevention, detection and treatment, requiring specific training in this field and the development of mechanisms and protocols for coordination between health and social services that ensure a comprehensive and integrated care to affected women (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calvo González, Germán</dc:creator>
<dc:creator>Camacho Bejarano, Rafaela</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El presente artículo realiza una revisión bibliográfica sobre los aspectos más relevantes de la violencia de género, analizando la situación actual y la normativa vigente así como las consecuencias que sufren las mujeres afectadas, las principales implicaciones a nivel social y sanitario y las dificultades existentes en su abordaje.  Método: Se ha realizado una búsqueda de la literatura y revisión de lo más relevante, incluyendo los documentos principales relacionados con la violencia contra mujeres en España durante los últimos diez años, acentuando estrategias nacionales y regionales para la asistencia médica.  Resultados: En los últimos años, la violencia de género se ha convertido en un creciente problema de salud pública que afecta a millones de mujeres en todo el mundo aunque se estima que las cifras irán disminuyendo gradualmente. El perfil de las mujeres afectadas se relaciona con un nivel socioeconómico bajo y bajos niveles educativos. Las consecuencias de la violencia de género en la salud de la mujer incluyen las manifestaciones físicas, problemas emocionales y una mayor utilización de los servicios sanitarios, siendo algunas veces inespecífico el motivo de consulta. Entre las principales dificultades encontradas en la atención a las mujeres víctimas de la violencia de género cabe destacar la infradetección y la falta de coordinación entre los distintos organismos implicados.  Conclusión: Los profesionales sanitarios juegan un papel fundamental en la prevención, detección y tratamiento, siendo necesario potenciar una formación específica en este campo y articular mecanismos y protocolos de coordinación entre los distintos servicios socio-sanitarios, que garanticen una atención integral e integrada a las mujeres afectadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. glob;13(33): 424-439, ene. 2014. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-118504</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La violencia de género: evolución, impacto y claves para su abordaje</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d15158^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d15158^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12005^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5924</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d12005^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12005^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28451^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d28451^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d50239</dc:subject>
<dc:subject>^d28451^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
