<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26666</identifier>
<setSpec>1132-6255</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Exposure to biologic materials among workers at the "La Paz" university hospital (1998-2000)</dc:title>
<dc:creator>Malo, L. C</dc:creator>
<dc:creator>Herruzo, R</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, J. F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Acción Médica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las últimas recomendaciones realizadas por el CDC, en mayo de 1998, con respecto al riesgo y manejo de las exposiciones ocupacionales a infecciones vehiculadas por la sangre nos ha llevado a examinar las características, presencia de factores de riesgo y requerimiento de profilaxis postexposición en los accidentes que notificaron los trabajadores sanitarios del Hospital Universitario La Paz de Madrid, en un periodo de estudio de tres años (1998-2000). Durante el periodo de estudio se notificaron 1.567 accidentes de trabajo, de los cuales 613 son exposiciones a material biológico y de éstos en 26 se indicó profilaxis postexposición; de ellos, 21 (80,8 por ciento) fueron pinchazos, solamente 5 debieron suspender el tratamiento, 16 iniciaron profilaxis con dos medicamentos y los otros 10 con tres medicamentos, solamente 3 presentaron anormalidades en las analíticas realizadas y solamente 1 de ellos presentó una seria, pero no fatal, complicación. Ninguno de los trabajadores ha presentado seroconversión después de la injuria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Espec. Med. Trab;11(2): 51-60, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26666</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Exposición a material biológico entre los trabajadores sanitarios del Hospital Universitario La Paz (1998-2000)</dc:title>
<dc:subject>^d31615</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29063^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d32857^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8673^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10749^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
