<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14946</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Predictive factors of hypertension in patients with diagnostic doubts of persistent hypertension</dc:title>
<dc:creator>Mario Sabio, José</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Torres, Celia</dc:creator>
<dc:creator>Mediavilla García, Juan Diego</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Alonso, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Carrillo Alascio, Pedro Luis</dc:creator>
<dc:creator>Aliaga Martínez, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La hipertensión de bata blanca (HBB) es una situación clínica prevalente que requiere un abordaje terapéutico distinto del de la hipertensión arterial mantenida (HTAm). La monitorización ambulatoria de la presión arterial (MAPA) está indicada para distinguir entre pacientes con HBB e hipertensión dudosa de los pacientes con HTAm. Sin embargo, esta técnica no está disponible en atención primaria (AP). Por esa razón, se han propuesto ciertos factores predictivos de HBB sobre la base de determinadas características clínicas previas a la MAPA. Menos conocidos son los factores predictivos de la HTAm. El objetivo de este estudio fue establecer factores predictivos de HTAm en pacientes derivados desde AP por sospecha de HBB o HTA dudosa. PACIENTES Y MÉTODO: Se realizó de forma consecutiva una MAPA a 230 pacientes derivados de AP por dudas diagnósticas de HBB e HTA dudosa. HBB se definió como una presión arterial (PA) elevada en consulta, pero con una cifra media diurna determinada mediante MAPA inferior a 130/85 mmHg. Se diagnosticó hipertensión dudosa cuando los pacientes habían tenido PA episódicas (dos o más) en consulta de más de 140/90 intercaladas con determinaciones normales de PA. Los pacientes con una PA elevada en consulta corroborada mediante MAPA (con PA media diurna igual o superior a 135/85 mmHg) fueron considerados HTAm. RESULTADOS: La MAPA fue correcta en 178 pacientes. Ochenta y seis (48,3 por ciento) tenían HTAm y el resto (92 pacientes; 51,7 por ciento) fue diagnosticado de HBB. En el grupo de pacientes con HTAm había más varones (67,4 frente al 43,5 por ciento; p &lt; 0,001), los pacientes eran mayores (42,8 [11,8] frente a 35,7 [11,2] años), había más fumadores (39,5 frente al 26,1 por ciento; p = 0,056), bebían más alcohol (p = 0,001) y café (p &lt; 0,001) y presentaban concentraciones de hemoglobina (p = 0,001) y creatinina (p = 0,003) más altas y de ácido úrico más bajas que el grupo de HBB. También tenían una PA, tanto de consulta como la registrada mediante MAPA, más alta que los pacientes con HBB. Un análisis de regresión logística multivariante encontró que la HTAm estaba asociada significativamente con el sexo masculino (odds ratio [OR] = 3,26; intervalo de confianza [IC], 1,54-6,88; p = 0,001), con una PA sistólica tomada en la consulta superior a 145 mmHg (OR = 6,53; IC, 2,67-16,11; p &lt; 0,001), con la edad superior a 35 años (OR = 5,03; IC, 2,35-10,78; p &lt; 0,001) y con el consumo de tabaco (OR = 3,07; IC, 1,38-6,84; p = 0,005). CONCLUSIONES: Nuestros hallazgos indican que en los pacientes derivados desde AP por sospecha de HBB o HTA dudosa, la prevalencia de HTAm es del 48,3 por ciento. La HTAm fue más frecuente en varones mayores de 35 años, fumadores y con una PA sistólica tomada en consulta de más de 145 mmHg. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);119(11): 401-404, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14946</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores predictivos de hipertensión arterial en pacientes con dudas diagnósticas de hipertensión mantenida</dc:title>
<dc:subject>^d32339</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d949</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d5346</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29156</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29157</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
