<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137679</identifier>
<setSpec>1989-1342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Identifying visual stress during a routine eye examination</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: To investigate whether the clinical tests used in routine eye examinations can identify adults whose reading rate increases with their preferred coloured overlay(s). Methods: Routine optometric tests were used to measure 73 undergraduate students&#146; refractive error, visual acuity, stereo-acuity, amplitude of accommodation, near point of convergence, associated heterophoria at near, colour vision and ocular motility. Participants chose an overlay or combination of overlays with colour optimal for clarity, and completed the Wilkins Rate of Reading Test with and without an overlay(s) of this colour. Results: Overall, there was a significant increase in reading speed with overlay (t(72) = &amp;#8722;5.26, p &lt; 0.0005). Twenty-six participants (36%) increased their reading rate by &gt;5% with their chosen coloured overlay(s). Ten participants (14%) had a reading speed increase of &gt;10%. The increase in reading speed was not significantly associated with any clinical finding. Conclusion: Tests which are completed in routine eye examinations did not identify those participants who benefitted from coloured overlays in terms of reading speed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Wilkins, Arnold</dc:creator>
<dc:creator>Monger, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Allen, Peter</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Investigar si las pruebas clínicas utilizadas durante los exámenes oculares rutinarios pueden identificar a aquellos adultos cuya velocidad de lectura se incrementa con uno o varios filtros del color identificado como preferido por el paciente. Métodos: Se utilizaron pruebas optométricas rutinarias para medir el error refractivo, la agudeza visual, la agudeza estereoscópica, la amplitud de acomodación, el punto próximo de convergencia, la heteroforia en cerca asociada, la visión del color y la motilidad ocular en 73 estudiantes universitarios. Los participantes utilizaron un filtro, o una combinación de filtros con el color óptimo en términos de claridad, y completaron el Wilkins Rate of Reading Test, con o sin el o los filtros de dicho color. Resultados: En general, se produjo un incremento significativo de la velocidad lectora con el filtro (t(72) = -5,26, p &lt; 0,0005). Veintiséis participantes (36%) incrementaron su índice de lectura en un &gt;5% con el o los filtros coloreados escogidos. Diez participantes (14%) obtuvieron un incremento de la velocidad lectora de&gt;10%. El incremento de la velocidad lectora no se asoció significativamente a ningún otro hallazgo clínico. Conclusión: Las pruebas que se realizaron durante los exámenes oculares rutinarios no identificaron a aquellos participantes que se beneficiaron de los filtros coloreados en términos de velocidad lectora (AU)</dc:description>
<dc:source>J. optom. (Internet);8(2): 140-145, abr.-jun. 2015. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137679</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Identificación del estrés visual durante un examen ocular rutinario</dc:title>
<dc:subject>^d12366</dc:subject>
<dc:subject>^d15189^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3981</dc:subject>
<dc:subject>^d13700</dc:subject>
<dc:subject>^d3148</dc:subject>
<dc:subject>^d28251^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10087^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
