<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107167</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. The consequences of living with someone with mental illness is referred as «caregiver burden» and is related to demographic and clinical variables. Objective. T o analyze the relationship between caregiver burden and patient and caregiver variables. It is to assess other variables that could be related to adherence of caregivers to family intervention groups. Methodology. T he sample consisted of 75 relatives of people with schizophrenia who attended a Psychosocial Rehabilitation Center. The study assesses family perception about the behavior and adjustment of patients, and patients&#146; symptoms. Results. T he results shows a positive correlation between caregiver burden and positive symptoms and general psychopathology; and a negative correlation between caregivers burden and psychosocial adjustment. The burden is associated with affective symptoms of the caregiver. Adherence to the intervention groups were not related to burden, but it is related with affective symptoms of caregiver. Conclusions. T he results shows the importance of taking into account the specific needs of the family to design and implement family interventions, and the importance of further study of specific elements of the "caregiver burden" (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gil Sanz, D</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Modamio, M. del M</dc:creator>
<dc:creator>Arrieta Rodríguez, M</dc:creator>
<dc:creator>Bengoechea Seco, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Las consecuencias de convivir con alguien que padece una enfermedad mental es lo que habitualmente se denomina «carga del cuidador», y esta se relaciona con diversas variables tanto sociodemográficas como clínicas. Objetivo. Se analizan las relaciones existentes entre la carga del cuidador y variables tanto del paciente como del cuidador. Asimismo, se evalúan qué variables podrían estar relacionadas con la adherencia de los cuidadores a grupos de intervención familiar. Metodología. La muestra consta de 75 familiares de personas con diagnóstico de esquizofrenia que acuden a un Centro de Rehabilitación Psicosocial. Se evalúa la percepción familiar de las conductas y funcionamiento del paciente así como la carga del cuidador. Por otro lado se valora clínicamente la sintomatología del paciente y del cuidador. Resultados. Los análisis muestran correlaciones positivas ente los síntomas positivos y la psicopatología general del paciente y la carga del cuidador, y una correlación negativa entre carga y funcionamiento del paciente. La carga del cuidador se relaciona con su sintomatología afectiva. La adherencia a grupos de intervención familiar no se relaciona con la carga del cuidador, y sí con su sintomatología afectiva. Conclusiones. De los resultados se valora la importancia de tener en cuenta las necesidades concretas de afrontamiento familiar antes de diseñar e implementar las intervenciones grupales, así como la necesidad de un estudio más exhaustivo de los elementos concretos que conforman lo que llamamos "carga del cuidador" (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(210): 341-351, oct.-dic. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107167</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de la sintomatología  y del nivel de funcionamiento  en esquizofrenia sobre la carga del cuidador</dc:title>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29745^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12946</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
