<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23719</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Blood pressure variation in normal pregnancy, gestational hypertension, and preeclampsia</dc:title>
<dc:creator>Alonso, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, José R</dc:creator>
<dc:creator>Hermida, Ramón C</dc:creator>
<dc:creator>Codesido, José</dc:creator>
<dc:creator>Ayala, Diana E</dc:creator>
<dc:creator>Ucieda, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Mojón, Artemio</dc:creator>
<dc:creator>Aguilar, María F</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: Los cambios en el patrón de variación circadiana de la presión arterial pueden utilizarse para predecir la preeclampsia o para valorar su gravedad. Con el objetivo de identificar posibles diferencias en la presión arterial en estadios tempranos del embarazo, hemos evaluado y comparado el patrón de variación circadiana de la presión arterial en gestantes sanas y con complicaciones de la hipertensión arterial al embarazo que fueron monitorizadas sistemáticamente a lo largo de la gestación. SUJETOS Y MÉTODO: Se analizaron 2.014 series de presión arterial monitorizadas automáticamente durante 48 h cada 4 semanas desde la primera visita obstétrica hasta el parto en 205 gestantes normotensas, 92 que desarrollaron hipertensión gestacional y 31 con preeclampsia. El patrón circadiano de variación de la presión arterial para cada grupo de gestantes en cada trimestre de gestación se determinó mediante un análisis de componentes múltiples poblacional. RESULTADOS: En comparación con los embarazos sin complicaciones, las gestantes que desarrollaron hipertensión gestacional o preeclampsia se caracterizan por una elevación estadísticamente significativa en la media diaria de la presión arterial en todos los trimestres (p &lt; 0,001), con diferencias entre grupos de 15,1 mmHg en presión sistólica y de 9,1 en presión diastólica en el tercer trimestre de gestación. La media diaria de las gestantes con complicaciones estuvo siempre por debajo de 120/72 mmHg para la presión sistólica/diastólica. Los resultados indican, además, que la media diaria es similar en el primer trimestre entre gestantes que desarrollaron hipertensión gestacional y preeclampsia. La diferencia entre estos grupos es estadísticamente significativa en el segundo trimestre en la presión sistólica (3 mmHg; p = 0,002), pero no en la diastólica (0,9 mmHg; p = 0,230). Las diferencias fueron altamente significativas, sin embargo, en el tercer trimestre (5,4 y 3,7 mmHg para la presión sistólica y diastólica, respectivamente; p &lt; 0,001). CONCLUSIONES: Las diferencias de presión arterial entre grupos de gestantes aparecen con valores medios que están dentro de los márgenes aceptados de normotensión, incluso para la mayoría de las mujeres que desarrollaron hipertensión gestacional o preeclampsia. Estas diferencias, significativas ya desde el primer trimestre, ofrecen nuevos parámetros para la identificación temprana de complicaciones hipertensivas en el embarazo y el establecimiento de medidas profilácticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);120(14): 521-528, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23719</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Variación circadiana de la presión arterial engestantes sanas, con hipertensión gestacional y con preeclampsia</dc:title>
<dc:subject>^d32339</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d11689</dc:subject>
<dc:subject>^d28626</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2966</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29399</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1821</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11662</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
