<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22733</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prognostic factors in brain tumours</dc:title>
<dc:creator>Molina, F</dc:creator>
<dc:creator>Albistur, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Vera, R</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, M</dc:creator>
<dc:creator>Tejedor, M</dc:creator>
<dc:creator>Prujá, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los tumores cerebrales primarios causan aproximadamente el 2 por ciento de las muertes por cáncer. A pesar de esta relativamente baja tasa de mortalidad, los tumores cerebrales causan un gran impacto emocional en el paciente y sus familiares por su particular historia natural, caracterizada por una tendencia casi universal en los gliomas de alto grado (los más frecuentes) a la recidiva local tras cirugía seguida de radioterapia (con o sin quimioterapia), y progresión clínica posterior con progresiva incapacitación del paciente hasta su muerte. Los gliomas malignos (glioblastoma multiforme, astrocitoma anaplásico, y oligodendroglioma anaplásico), son los tumores cerebrales más frecuentes del adulto (aparte de las metástasis cerebrales), y constituyen un reto para el oncólogo, ante la escasa mejoría en la supervivencia que consiguen la radioterapia y la quimioterapia complementarias. En este artículo revisamos los factores pronósticos más relevantes en los gliomas malignos, incidiendo de manera particular en los factores pronósticos moleculares, un área del conocimiento básico en creciente expansión, que en un futuro esperemos que no muy lejano puede ofrecer nuevas terapéuticas que cambien radicalmente el sombrío pronóstico de esta enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;24(supl.1): 63-72, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22733</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores pronósticos en los tumores cerebrales</dc:title>
<dc:subject>^d1958^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d1958^s22064</dc:subject>
<dc:subject>^d1958^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d1958^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d10022^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10022^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d1262^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d32281</dc:subject>
<dc:subject>^d31846^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1262^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31846^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
