<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-79322</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Final endpoint of breast cancer screeningprograms is to diagnose breast cancer in an early stage. Theobjective of present study was to evaluate if this diagnosis isearlier performed after 10 years of a poblational screeningprogram implantation.Material and methods: Retrospective analysis with revisionof breast cancer cases detected in the poblational screeningprogram of Castellon (C. Valenciana, Spain). Results from1997, 1998, 2007 and 2008 were compared. Therapeutictime, histologic type, tumour size and TNM classification wereanalyzed.Results: 126 patients were analyzed, 34 during 1997, 30during 1998, 29 during 2007 and 33 during 2008. A decreasingtherapeutic time was observed. A lineal tendency wasobserved regarding the proportion of in situ carcinomas andinvasive carcinomas (p = 0.03). During 2007 and 2008 ahigher proportion of in situ carcinomas was observed. It wasnot possible to demonstrate statistical differences regarding tumoursize or TNM categories.Conclusion: After 10 years of breast cancer screening program,breast cancer is detected in a earlier stage. New studiesshould confirm if this earlier diagnostic is related to a betterprognosis(AU)</dc:description>
<dc:creator>Paiva, a. G</dc:creator>
<dc:creator>Alcalde, M</dc:creator>
<dc:creator>Escrig, J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Ramos, D</dc:creator>
<dc:creator>Rivadulla, M. I</dc:creator>
<dc:creator>García-Redó, T</dc:creator>
<dc:creator>Daroca, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Salvador, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La finalidad de los programas de cribado decáncer de mama es realizar un diagnóstico cada vez más precoz.El objetivo del presente estudio fue analizar si, tras 10años de cribado poblacional, el diagnóstico de cáncer demama se realiza en estadios más precoces.Material y métodos: Estudio retrospectivo con revisión delos casos de cáncer diagnosticados en la unidad de prevencióndel cáncer de mama de Castellón (C. Valenciana, España). Secompararon los resultados de los años 1997, 1998, 2007 y2008. Como variables de estudio se consideraron el tiempoentre el primer contacto y la cirugía definitiva (tiempo terapéutico),el tipo histológico, el tamaño tumoral y la clasificaciónTNM anatomopatológica.Resultados: Se analizaron 126 pacientes; 34 en 1997, 30en 1998, 29 en 2007 y 33 en 2008. Se apreció una disminuciónprogresiva en el tiempo terapéutico. Asimismo, se objetivóuna tendencia de tipo lineal en cuanto a la proporción decasos infiltrantes con respecto a los carcinomas in situ (p =0,03). Durante los años 2007 y 2008, el porcentaje de carcinomasin situ fue superior al de los años 1997 y 1998. No seconsiguieron demostrar diferencias en el tamaño tumoral (p =0,61) ni en las categorías TNM (p = 0,99).Conclusión: Tras 10 años de implantación del programade cribado poblacional en nuestro medio, los casos de cáncerde mama son diagnosticados en estadios menos evolucionados.Serán necesarios nuevos estudios que permitan comprobarsi este diagnóstico más precoz se relaciona con un mejorpronóstico(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);23(1): 8-12, 2010. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-79322</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cambios en el estadio evolutivo en el momento del diagnóstico tras 10 años de cribado poblacional de cáncer de mama</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28379</dc:subject>
<dc:subject>^d25123^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2330^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31593^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
