<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113445</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Garrosa, Eva</dc:creator>
<dc:creator>Morante, María Eugenia</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Jiménez, Bernardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos años se ha ido elaborando un cuerpo teórico sobre los efectos del estrés en cuidadores, voluntarios y profesionales (Stamm, 1999). El planteamiento es "¿Quién cuida a los cuidadores?". Traumatización vicaria, desgaste por empatía o estrés traumático secundario son algunos de los términos usados para denominar los  efectos de situaciones altamente estresantes o traumatizantes a las que tiene que asistir el personal sanitario, policías, psicólogos u otros profesionales involucrados en emergencias, desastres o en la atención general a cualquier tipo de víctimas. Los resultados de esta situación pueden llevar a la aparición de un estrés traumático secundario y a encontrar difícil la continuación de su trabajo. Las bases teóricas  son recientes y están siendo propuestas desde 1995 por autores como Dutton, Figley, Janoff-Bulman, Stamm, etc. En este artículo se expone una visión global del tema y se presentan algunas reflexiones sobre los últimos modelos teóricos, además de la sintomatología y los efectos que este síndrome tiene en la salud de las personas (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;12(2): 215-231, mayo-ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113445</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estrés traumático secundario: el coste de cuidar el trauma</dc:title>
<dc:subject>^d37625^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d23898</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4721</dc:subject>
<dc:subject>^d23897</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d23274</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
