<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11713</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neurolupus and psychiatric disorders: a case report</dc:title>
<dc:creator>Hormaechea Beldarrain, J. A</dc:creator>
<dc:creator>González de Chávez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se considera que el 30 por ciento de los pacientes que sufren lupus eritematoso diseminado (LED) comienza con síntomas neurológicos y/o psiquiátricos. En este contexto, se conoce la existencia de casos en los que han aparecido síntomas psiquiátricos y neurológicos (epilepsia) incluso varios años antes del diagnóstico definitivo. Este hecho señala la necesidad de incluir el LED dentro de las enfermedades que pueden, en algún momento de su curso natural, simular trastornos mentales para agilizar, de este modo, el precoz diagnóstico del cuadro como la instauración de una adecuada terapéutica. Presentamos el caso de una mujer de 20 años de edad, diagnosticada de epilepsia temporal en la adolescencia, que ingresó en nuestra unidad de hospitalización breve por un posible cuadro psicótico en el contexto de epilepsia. La sospecha de que pudiéramos hallarnos ante un cuadro de naturaleza orgánica, junto con el paulatino deterioro del estado físico de la paciente, determinó su derivación a la UVI donde, finalmente, gracias a la ayuda de la realización de las diferentes pruebas inmunológicas, se llegó al diagnóstico de neurolupus (también llamada encefalopatía lúpica) (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);7(1): 39-43, ene. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11713</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neurolupus y trastornos psiquiátricos: a propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d10682^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32350^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4641^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8356^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4907^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8354^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8356^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4907^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8354^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29510^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3540^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d29510^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15059^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2745^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d1394^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
