<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17964</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cost-benefit analysis of the implementation of automated drug-dispensing systems in Critical Care Emenrgency Units</dc:title>
<dc:creator>Hernández Sansalvador, M</dc:creator>
<dc:creator>Poveda Andrés, J. L</dc:creator>
<dc:creator>García Gómez, C</dc:creator>
<dc:creator>Valladolid Walsh,</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar en términos económicos las consecuencias de la sustitución de botiquines de planta por la implantación de sistemas automáticos de dispensación de medicamentos (SADME) en las Unidades de Unidad de Cuidados Intensivos (UCI), Reanimación (Rea) y Urgencias. Material y método: Para nuestro estudio, se han considerado cuatro flujos, determinantes a la hora de implantar los SADME en un hospital, y éstos han sido: inversiones de capital, coste del personal implicado, costes del inventariado de medicamentos y costes en política de consumo. Resultados: Los resultados han sido estimados mediante el cálculo del valor actualizado neto. Tras su análisis, comprobamos cómo el gasto realizado por la inversión inicial se ve compensado por el beneficio generado por los otros tres flujos, siendo el referido a la política de consumos de medicamentos, aquél que genera un mayor beneficio. Globalmente el movimiento de fondos o flujos de caja es de -300.525 ¤, estimados para un periodo de amortización de cinco años. Conclusión: La sustitución de botiquines de planta por sistemas automáticos de dispensación de medicamentos en las Unidades de UCI, Rea y Urgencias, presenta una favorable relación beneficio/coste (1,95) (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;27(1): 4-11, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17964</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis coste-beneficio de la implantación de los sistemas automáticos de dispensación de medicamentos en las unidades de críticos y urgencias</dc:title>
<dc:subject>^d30313</dc:subject>
<dc:subject>^d1337</dc:subject>
<dc:subject>^d7530</dc:subject>
<dc:subject>^d8677</dc:subject>
<dc:subject>^d4711</dc:subject>
<dc:subject>^d4943</dc:subject>
<dc:subject>^d3439</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
