<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30974</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of antihypertensive treatment with candesartan on pulse pressure</dc:title>
<dc:creator>Baró Salvador, E</dc:creator>
<dc:creator>Raber Bejar, A</dc:creator>
<dc:creator>Mora-Maciá, J</dc:creator>
<dc:creator>Tovar Méndez, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Candesartán es un fármaco antihipertensivo, antagonista de los receptores AT1 de la angiotensina II (ARA) que ha demostrado una alta eficacia y seguridad en ensayos clínicos. El presente estudio pretende evaluar la efectividad y tolerabilidad de candesartán en condiciones de práctica clínica real y el efecto sobre la presión arterial (PA) y la presión de pulso (PP) en pacientes con hipertensión arterial (HTA) esencial leve-moderada no controlada. Material y métodos. Estudio prospectivo observacional realizado en una cohorte de 9.013 pacientes afectos de HTA esencial (54 por ciento mujeres), con una edad media de 60,7 ñ 11,5 años, en tratamiento con candesartán y un seguimiento de 12 semanas. Todos los pacientes fueron tratados en régimen ambulatorio y recibieron candesartán durante 12 semanas. Las variables de eficacia analizadas fueron el descenso absoluto de la PA y PP y el porcentaje de pacientes que alcanzaron cifras inferiores a 140/90 mmHg. La variable de seguridad fue la tasa de reacciones adversas aparecidas durante el tratamiento con candesartán. Resultados. Después de 12 semanas de tratamiento candesartán produjo un descenso significativo (p &lt; 0,001) de la PAS (23,9 mmHg), de la PAD (14,3 mmHg) y de la PP (9,7 mmHg). Este último parámetro descendió de forma significativa más marcada en las mujeres respecto a los varones (10,4 mmHg frente a 9,3 mmHg; p &lt; 0,05), en los pacientes diabéticos respecto a los no diabéticos (10,7 mmHg frente a 9,5 mmHg; p&lt;0,05) y en aquellos con factores asociados de riesgo cardiovascular respecto a los que no tenían (10,1 mmHg frente a 9,4 mmHg; p&lt;0,05). La tasa de control estricto (cifras inferiores a 140/90 mmHg) con candesartán fue del 30,4 por ciento. En los pacientes con HTA sistólica aislada los descensos de PA observados después del tratamiento con candesartán fueron de 20,5 mmHg para la PAS, de 3 mmHg para la PAD y de 17,5 mmHg para la PP. La tasa de reacciones adversas al fármaco fue del 2,1 por ciento. Conclusiones. Candesartán es un fármaco efectivo y bien tolerado capaz de reducir la PP, especialmente en los pacientes diabéticos, con factores asociados de riesgo vascular o con HTA sistólica aislada. En estos últimos además la modificación de la PAD es insignificante, lo que otorgaría al fármaco un mejor perfil de seguridad (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);21(2): 55-60, feb. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30974</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto del tratamiento antihipertensivo con candesartán sobre la presión de pulso</dc:title>
<dc:subject>^d1821^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22640^s22006</dc:subject>
<dc:subject>^d28634</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d15351</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
