<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146610</identifier>
<setSpec>1132-239X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Manipulating the number of players and targets in team sports Small-Sided Games during Physical Education classes</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study aimed to examine the effects of players and targets number variation on technical, tactical and physiological indicators in basketball, handball and futsal. Nine students of the 8th grade (age 13.3 ± 0.7 years, stature 166.8 ± 3.8 cm, body mass 55.3 ± 4.2 kg) participated in four small-sided games (SSG) for each sport. Despite of the differences between sports, similar mean values of technical and tactical indicators were found in both basketball and futsal SSG. The increase of players&#146; incited the duration of unsuccessful offensive phase, number of passes per offensive phase, successful passes per offensive phase and decreases ball possession per player. Whilst all SSG in this study imposed high physiological demand, 3 v 3 games played with one target elicited the greatest responses. In conclusion, the 3x3 SSG promoted similar technical-tactical indicators and higher physiological demands than 4x4 SSG (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pereira e Silva, Alexandra Margarida</dc:creator>
<dc:creator>Coutinho, Diogo Alexandre Martins</dc:creator>
<dc:creator>Sampaio, Anto&amp;#769;nio Jaime da Eira</dc:creator>
<dc:creator>Leite, Nuno Miguel Correia</dc:creator>
<dc:creator>Reis, Sérgio Gonçalves Nunes</dc:creator>
<dc:creator>Gonçalves, Bruno Sérgio Varanda</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este estudio tuvo como objetivo examinar los efectos del número de jugadores y metas en la variación de los indicadores técnicos, tácticos y fisiológicos en baloncesto, balonmano y fútbol sala. Nueve estudiantes del octavo grado (edad 13.3 ± 0.7 años, estatura 166.8 ± 3.8 cm, masa corporal 55.3 ± 4.2 kg) participarón en cuatro juegos reducidos (SSG) para cada deporte. A pesar de las diferencias entre los deportes, se encontrarón valores medios similares en los indicadores técnicos y tácticos tanto en los juegos reducidos del baloncesto como en los de fútbol sala. El aumento de los jugadores ha provocado el aumento de la duración de la fase ofensiva sin éxito, número de pases por fase ofensiva, pases acertados por fase ofensiva y ha provocado una disminución de la posesión del balón por jugador. Mientras la totalidad de juegos reducidos utilizados en este estudio han impuesto un elevada demanda fisiológica, los juegos reducidos de 3x3 jugados con una meta provocaron las mayores respuestas. En conclusión, los juegos reducidos de 3x3 ha inducido valores similares en los indicadores técnico-tácticos, pero demandas fisiológicas más altas que los juegos reducidos de 4x4 (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicol. deport;25(1): 169-177, 2016. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146610</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manipulación del Número de juegadores y metas en juegos reducidos de deportes colectivos durante las clases de Educación física</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d19084^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d33544^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d19084^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33544^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d19084^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
