<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16088</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Carts or backpacks in the school age</dc:title>
<dc:creator>Simó Pitarch, A</dc:creator>
<dc:creator>Bort Saborit, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo es el de correlacionar los hábitos posturales respecto al manejo de cargas en niños escolarizados y en edades comprendidas entre los 8 y los 10 años y su posible riesgo de lesión. Material y métodos. Para llevar a cabo este estudio se recogió la información relacionada con el tipo de cargas (mochilas o carritos), el modo de transportarlas y la cantidad de carga respecto al peso y a la edad del niño. A continuación se registraron los distintos datos (peso de cada niño, peso medio transportado/viaje/día, entrevistas a especialistas en traumatología y ortopedia, así como encuestas respondidas por los padres, los profesores y los alumnos de los centros seleccionados).Las cargas transportadas por cada niño y el peso de éstos fueron valorados mediante una báscula digital para cuantificar los datos obtenidos con mayor exactitud. El proceso seguido para conseguir los resultados lo hemos basado en el estudio estadístico del porcentaje, con relación al total de respuestas obtenidas en cada caso. La selección de las distintas muestras (niños de tercero de primaria de diferentes colegios públicos) se realizó al azar. A continuación pesamos a los niños y a las cargas transportadas por éstos. Se diseñó además una encuesta dirigida a profesores, padres y alumnos. Una vez seleccionados los distintos centros todos los alumnos de cada grupo fueron incluidos en el estudio. Las conclusiones se han elaborado a partir del registro de datos objetivos (edad, peso, carga transportada, modalidad de transporte, etc.) y de las hipótesis que se desprenden de los resultados de las encuestas y de las entrevistas. La muestra en la que hemos basado nuestro estudio es la siguiente: - Noventa niños/as, pertenecientes a cuatro colegios (seis clases en total), con edades comprendidas entre 8 y 10 años.- Veinte madres de niños con edades de 7 a 13 años.- Dieciséis profesores de los cuatro colegios a los que acudimos.- Diez traumatólogos del Hospital Universitario Sant Joan de Reus. Resultados. El método de obtención de los resultados se ha basado en la aplicación de la media respecto al peso medio de los niños y las cargas que transportan. Posteriormente, el registro de los resultados obtenidos se ha plasmado en una tabla. La población total estudiada fue de 75 niños entre 8 y 10 años de edad, el peso medio obtenido fue de 35,5 kg para los niños y de 29 kg para las niñas. El peso medio transportado por viaje/libros/día de la mañana tanto para los niños como para las niñas fue de 2,6 kg con mochila (caso 1) y de 4,6 kg con carrito (caso 3); el peso medio transportado por viaje/libros de mañana y tarde tanto para niños como para niñas fue de 4 kg con mochila (caso 2) y de 5,6 kg con carrito (caso 4).Así pues, basándonos en los datos recogidos en este estudio podríamos afirmar que: - Por su estructura y diseño, el carrito pesa alrededor de 1,6 a 2 kg más que la mochila.- Los niños/as transportan un peso excesivo, que es difícil de justificar, ya que no existe homogeneidad en la carga transportada.- En la mayoría de casos el peso transportado suele ser superior al 10 per cent del peso del niño/a, hecho que puede llegar a perjudicarle físicamente. Conclusiones. En cuanto a los resultados observados en las encuestas realizadas destacaremos que: - Si el peso a transportar es escaso sería conveniente la utilización de la mochila bien ajustada a la columna.- Si el peso es superior a 3 ó 4 kg se debería transportar con un carrito adaptado a la altura del niño/a, empujado hacia delante y no arrastrado.-- Existe una gran falta de información por parte de los profesores sobre este tema y una gran desorganización de los niños/as con relación al material que necesitan cada día (AU)</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);24(2): 63-72, abr. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16088</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carritos o mochilas en la edad escolar</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d11625</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d13721</dc:subject>
<dc:subject>^d29747^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28461</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
