<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-127937</identifier>
<setSpec>1132-1911</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Cuckle, Pat</dc:creator>
<dc:creator>Wilson, June</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Desarrollar y, sobre todo, mantener amistades que perduren es uno de los mayores retos que deben afrontar los jóvenes con síndrome de Down, especialmente quienes se encuentran escolarizados en escuelas de integración. Las diferencias en intereses y hábitos de independencia, en relación con sus compañeros, hacen difícil mantener una amistad más allá del ámbito y tiempo de escolarización. El objetivo de este estudio fue explorar las amistades y los patrones de actividades sociales, y sugerir modos de ofrecer oportunidades adecuadas para el desarrollo de la actividad social. El estudio fue relativamente pequeño, utilizando una muestra de 14 jóvenes con síndrome de Down con edades entre 12 y 18 años: unos estaban escolarizados en escuelas de integración, y otros en aulas con apoyo o en centros especiales. Los jóvenes entrevistados tenían una visión muy definida y adecuada sobre lo que es la amistad. Muchos de ellos fueron también claros en sus aspiraciones para ampliar sus relaciones sociales e incrementar su independencia, aunque sus padres y el personal escolar de apoyo no veían claro cómo atender los deseos de los jóvenes sin perjuicio de su seguridad. Los jóvenes con síndrome de Down ubicados en escuelas de integración evidentemente disfrutaron y se beneficiaron de tener buenos modelos y de experimentar las relaciones sociales y la amistad con sus compañeros; sin embargo, esta clase de relaciones quedaba restringida prácticamente a la escuela. Parecía que existían relaciones y amistades más auténticamente recíprocas cuando contactaban con otros jóvenes que también tenían necesidades especiales (incluidos los que tenían síndrome de Down), cuyos intereses, vida social, madurez emocional y habilidades comunicativas estaban más acordes con las suyas. Hay claras ventajas en que la gente joven experimente ambos grupos de amigos. Se recomienda fomentar la enseñanza directa de habilidades sociales, analizar las emociones y las relaciones con los grupos, y crear oportunidades en la escuela, fuera de las horas escolares y durante los días de vacación, que cubran un amplio abanico de actividades y acontecimientos culturales, similares a los que disfrutan sus compañeros de integración</dc:description>
<dc:source>Rev. Síndr. Down;20(77): 46-54, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-127937</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relaciones sociales y amistades entre los jóvenes con síndrome de Down en las escuelas secundarias</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d37729</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d6276</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d19239</dc:subject>
<dc:subject>^d13299</dc:subject>
<dc:subject>^d13335</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d53795</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
