<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77204</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Leiomyosarcoma of the male urethra: Case report and review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVES: Case report of a 5 cm. male urethral leiomyoma (UL). METHOD: UL is extremely rare entity, with only seven cases in the literature. Its etiology is still unknown. Leiomyoma may be present in several locations inside the urinary tract. When located in the urethra it usually produces obstructive symptoms, but also may have asymptomatic behavior. Definitive diagnosis requires histological confirmation. Intraurethral neoplasms must be included in the differential diagnosis. RESULTS: Patient is free of lower urinary tract symptoms after complete excision of his urethral leiomyoma. CONCLUSIONS: Indication and surgical approach depend on tumor and size location. Prognostic is excellent after surgical removal(AU)</dc:description>
<dc:creator>Herranz Fernández, Luis Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Capote, Luis Felipe</dc:creator>
<dc:creator>Garrido Abad, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Arjona, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz-Delgado Salmerón, Jerónimo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Aportamos un nuevo caso de leiomioma uretral (LU) de 5 cm. en un paciente varón de 34 años. MÉTODO: Es extraordinariamente infrecuente en uretra masculina con tan sólo siete casos descritos en la literatura mundial con anterioridad. La etiología de esta neoplasia benigna es desconocida. Los leiomiomas pueden presentarse en diversas localizaciones dentro del tracto urinario. Cuando aparece en uretra, se puede comportar de forma asintomática, si bien es más frecuente su asociación a sintomatología obstructiva. Su diagnóstico definitivo requiere de confirmación histopatológica. Dentro del diagnóstico diferencial debemos incluir otras neoplasias intrauretrales. RESULTADO: Paciente libre de sintomatología obstructiva del tracto urinario inferior tras abordaje quirúrgico endoscópico del LU. CONCLUSIONES: La indicacíon y el abordaje quirúrgico dependerán de la localización y el tamaño del tumor. Su pronóstico es excelente tras su excisión quirúrgica(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;63(1): 71-74, ene.-feb. 2010. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77204</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Leiomioma de uretra masculina. Aportación de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d8069^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14916^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8069^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14919^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d23438^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d14919^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d14923^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14916^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14919^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d14922^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14922^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8069^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
