<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-160880</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Robotic systems for gait re-education in cases of spinal cord injury: a systematic review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. The evidence underlying robotic body weight supported treadmill training in patients with spinal cord injury remains poorly characterized. Aim. To perform a qualitative systematic review on the efficacy of this therapy. Patients and methods. A search on PubMed, CINAHL, Cochrane Library and PEDro was performed from January 2005 to April 2016. The references in these articles were also reviewed to find papers not identified with the initial search strategy. The methodological level of the articles was evaluated with PEDro and Downs &amp; Black scales. A total of 129 potentially interesting articles were found, of which 10 fulfilled the inclusion criteria. Those studies included 286 patients, who were predominantly young and male. Most of them had an incomplete spinal cord injury and were classified as C or D in ASIA scale. Results. Robotic devices employed in these studies were Lokomat, Gait Trainer and LOPES. Improvement in walking parameters evaluated was more evident in young patients, those with subacute spinal cord injury, and those with high ASIA or LEMS scores. Conversely, factors such as etiology, level of injury or sex were less predictive of improvement. The methodological level of these studies was fair according to PEDro and Downs &amp; Black scales. Conclusions. The evidence of gait training with robotic devices in patients with spinal cord injury is positive, although limited and with fair methodological quality (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gándara-Sambade, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Sotillo, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Pereira, Montserrat</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La evidencia que sustenta la reeducación de la marcha mediante sistemas robotizados de entrenamiento locomotor en pacientes con lesión medular presenta aspectos pobremente caracterizados. Objetivo. Realizar una revisión sistemática cualitativa de la eficacia de esta terapia. Pacientes y métodos. Se realizó una búsqueda en PubMed, CINAHL, Cochrane Library y PEDro desde enero de 2005 a abril de 2016. También se revisó la bibliografía de estos artículos por si hubiese algún estudio adicional no identificado con la estrategia inicial. El nivel metodológico de los artículos se evaluó mediante la escala PEDro y la de Downs y Black. Se localizaron 129 artículos potencialmente interesantes, de los que 10 estudios cumplieron los criterios de inclusión. Estos estudios evaluaron 286 pacientes, que eran predominantemente jóvenes y varones. La mayoría tenía una lesión medular incompleta y una clasificación de C o D en la escala ASIA. Resultados. Los dispositivos robotizados empleados en estos estudios fueron Lokomat, Gait Trainer y LOPES. La mejoría en los parámetros de la marcha evaluados fue más evidente en los pacientes jóvenes, con lesión medular subaguda, así como en los que tenían puntuaciones altas de ASIA o LEMS. En cambio, factores como la etología, los niveles de lesión o el sexo fueron menos predictivos de mejoría. El nivel metodológico de estos estudios fue aceptable de acuerdo con la escala PEDro y la de Downs y Black. Conclusiones. La evidencia del entrenamiento locomotor con dispositivos robóticos en pacientes con lesión medular es positiva, aunque limitada y de nivel metodológico aceptable respecto al sistema convencional cuando el tiempo desde la lesión es de varios meses (4-6 meses). A pesar de ello, este efecto se invierte durante el primer mes tras la lesión, y el sistema convencional muestra mejores resultados que el robotizado (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;64(5): 205-213, 1 mar., 2017. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-160880</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sistemas robotizados para la reeducación de la marcha en la lesión medular: una revisión sistemática</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29507^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d55029^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d19341^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d5823^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d19341^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d34318^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d19341^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d19341^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d2527^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d19341^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d29507^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d2527^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
