<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11153</identifier>
<setSpec>1578-2700</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hormone replacement therapy and ischemic heart disease in women</dc:title>
<dc:creator>García Barreto, D</dc:creator>
<dc:creator>Peix González, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento hormonal sustitutivo es un tema controvertido puesto que si bien existen estudios observacionales que demuestran que reduce el riesgo de padecer enfermedad coronaria, principalmente por su acción favorable sobre los lípidos, aún no está comprobado que prevengan la enfermedad cardiovascular. Se hace una revisión de los ensayos realizados con el propósito de analizar el efecto del tratamiento hormonal sustitutivo en la prevención primaria y secundaria de la cardiopatía isquémica, incluyendo los moduladores selectivos de los receptores de estrógenos y los fitoestrógenos. Se concluye que ante la necesidad de prescribir THS es necesario individualizar cada caso; no hay evidencias de que sea útil iniciarlo como prevención secundaria en pacientes isquémicas y que el control de los factores de riesgo sigue siendo el principal aspecto en la prevención de la cardiopatía isquémica y debe aconsejarse a toda mujer menopáusica. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. lat. cardiol. (Ed. impr.);23(1): 11-16, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11153</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento hormonal sustitutivo y cardiopatía isquémica en la mujer</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d34403^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22243^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d24630</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
