<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13053</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anales Españoles de Pediatría 2001. Bibliometric indicators of scientific quality</dc:title>
<dc:creator>González de Dios, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: Un objetivo importante de ANALES ESPAÑOLES DE PEDIATRÍA es su inclusión en Journal Citation Reports del Science Citation Index, y el principal paso para ello es aumentar la calidad científica de esta revista pediátrica. Los indicadores bibliométricos son herramientas importantes utilizadas para conocer la calidad de las publicaciones científicas. Material y métodos: Se ha realizado un estudio bibliométrico de todos los artículos originales en ANALES ESPAÑOLES DE PEDIATRÍA durante el año 2001 (n 76); los indicadores bibliométricos han sido clasificados en cuantitativos y cualitativos (análisis estadísticos y nivel de evidencia científica). Estos resultados se compararon con los artículos originales publicados en ANALES ESPAÑOLES DE PEDIATRÍA durante el período de 1994 a junio de 2000 (n 733) y con los artículos originales publicados en Pediatrics durante el año 2001 (n 276). Resultados: Las diferencias encontradas en ANALES ESPAÑOLES DE PEDIATRÍA entre los 2 períodos de estudio fueron los siguientes en el año 2001: mayor colaboración de epidemiólogos y/o bioestadísticos como coautores de los artículos (19,7%), mayor complejidad de los estudios estadísticos (accesibilidad estadística &gt; 7 en 25%) y mayor uso de conceptos metodológicos apropiados en medicina basada en la evidencia (19,7%), pero no se encontró mejor evidencia científica de los artículos originales (buena sólo en el 1,4% y regular en el 25,7%); otros aspectos de interés son un menor número de artículos originales (debido al aumento de otro tipo de artículos, como las cartas al director y artículos especiales) y un mayor porcentaje de artículos que versan específicamente y/o con metodología de medicina basada en la evidencia. Las diferencias encontradas entre ANALES ESPAÑOLES DE PEDIATRÍA y Pediatrics continúan siendo importantes en los indicadores bibliométricos de calidad científica: accesibilidad estadística, conceptos metodológicos apropiados en medicina basada en la evidencia y evidencia científica (p. ej., el grado de evidencia bueno ha sido 22 veces más frecuente en Pediatrics). Conclusiones: La calidad científica de ANALES ESPAÑOLES DE PEDIATRÍA ha mejorado durante el año 2001 en relación con años anteriores, pero las diferencias existentes con el patrón oro que es Pediatrics continúan siendo importantes. Se detecta mayor interés por los artículos relacionados con el nuevo paradigma científico denominado como medicina basada en la evidencia, cuyo objetivo es utilizar la bibliografía médica de una manera más efectiva para orientar la práctica médica (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;57(2): 141-151, ago. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13053</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anales Españoles de Pediatría 2001: evolución de los indicadores bibliométricos de calidad científica</dc:title>
<dc:subject>^d33150</dc:subject>
<dc:subject>^d12078</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d10697</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
