<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111339</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:creator>Miranda Lloret, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Simal Julián, Juan Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Cárdenas Ruiz-Valdepeñas, Eugenio</dc:creator>
<dc:creator>Beltrán Giner, Andrés</dc:creator>
<dc:creator>Botella Asunción, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Alamar Velásques, Agustín</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción A propósito de un caso de estesioneuroblastoma, nuestros objetivos son mostrar que los abordajes endonasales expandidos (AEE) pueden ser una técnica quirúrgica segura y eficaz para la resección de neoplasias malignas de la base del cráneo anterior y realizar una revisión bibliográfica de la literatura inglesa disponible a este respecto. Caso clínico Paciente mujer de 65 años con historia de anosmia y deterioro cognitivo. Las pruebas de imagen evidencian una gran tumoración que afecta a la cavidad nasal y compromete la base del cráneo anterior, sugestiva de tumor nasosinusal maligno con afectación intracraneal. Se realiza un abordaje endonasal expandido transcribiforme-transfovea etmoidalis consiguiendo una resección completa con márgenes libres de enfermedad. El tratamiento se complementó con radioterapia. Discusión La resección craneofacial clásica consigue la exéresis de las patologías nasosinusales malignas, incluso cuando involucran la cavidad intracraneal, a la vez de permitir la reconstrucción de la base craneal, independizando el espacio subaracnoideo. El avance de  (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);23(4): 157-163, jul.-ago. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111339</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estesioneuroblastoma. Abordaje endonasal expandido transcribiforme-transfovea etmoidalis. Nota técnica</dc:title>
<dc:subject>^d31476^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32935^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d871^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
