<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-62037</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of urinary incontinence and oberactive bladder in spanish population: results from EPICC study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Despite the growing interest on Urinary Incontinence (UI) in our country, nocturnal enuresis and Overactive Bladder (OAB), there are no epidemiologic studies on the prevalence of these health problems in the different affected groups of the general population. Patients and methods: This is an epidemiologic, observational, multicentre and national study. Data were collected by means of personal interviews in 5 representative areas from Spain and in 4 groups of population: 1) working women (25-64 years old); 2) working men (50-64 years old); 3) children attending primary school (6-11 years old); and 4) elderly institutionalized subjects (over 65 years old) with no mental impairment. The Interview addressed to adult population included two parts: 1) socio-demographic variables and clinical history; and 2) data about OAB and UI symptoms. The Interview addressed to children included socio-demographic variables and questions about liquid intake and urine control. Results: Percentage of answer to interview in the different groups varied between 79.7% and 98%. Prevalence of isolate OAB and UI in working women were 2.69% and 4.01% respectively; in men were 3.55% and 0.56%; in elderly were 9.14%and 15.16%. In total, 9.94% (95%CI = 8.9&#150;11.04) of the women under study suffer one or both health problems; this percentage was 5.14% (95% CI= 3.89&#150;6.63) in men and 53.71% (95% CI= 50.56&#150;56.85) in elderly. Prevalence of nocturnal enuresis in children was 7.82% (95% CI= 6.62&#150;9.17). Conclusions: Prevalence of OAB and/or UI in Spain is near 10% of women between 25 and 64 years, is around 5% in men between 50 and 64 years and it is over 50% in persons over 65 years; prevalence of nocturnal enuresis in children between6 and 11 years is around 8% (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ruiz Cerdá, José L</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Pérez, Luis</dc:creator>
<dc:creator>González-Segura Alsina, Diego</dc:creator>
<dc:creator>Rebollo, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Backhaus, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Arumi, Daniel</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Oliva, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Agulló, Eduardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: A pesar del creciente interés que despiertan en nuestro país la Incontinencia Urinaria (IU), la enuresis nocturna y la Vejiga Hiperactiva (VH), no existe ningún estudio epidemiológico que evalúe la prevalencia de estas patologías en los diferentes grupos sobre los que se asientan, de la población general de España. Material y Métodos: Estudio epidemiológico, observacional, multicéntrico y de ámbito nacional. Se recogieron datos, a través de encuestas en 5 áreas representativas de todo el ámbito nacional y en cuatro grupos de la población: 1) Mujeres, laboralmente activas (entre 25 y 64 años); 2) Varones, laboralmente activos (entre 50 y 64 años); 3) Niños en enseñanza primaria (entre 6 y11 años); y  4) Personas mayores de 65 años institucionalizadas con nivel cognitivo conservado. La encuesta a población adulta y ancianos incluía dos partes: 1) variables socio-demográficas y antecedentes de la historia clínica; y 2) sobre síntomas de VH e IU. La encuesta a niños incluía variables socio-demográficas y sobre ingesta de líquidos y control de la orina. Resultados: El porcentaje de respuesta en los diferentes grupos del estudio osciló entre el 79,7% y el 98%. La prevalencia de VH y de IU aisladas en mujeres laboralmente activas fue de 2,69% y 4,01% respectivamente; en varones fue de 3,55%y 0,56%; en personas de más de 65 años fue de 9,14% y 15,16%. En conjunto el 9,94% (95% IC= 8,9&#150;11,04) de las mujeres estudiadas padecían una o las dos patologías, porcentaje que fue de 5,14% (95% IC= 3,89&#150;6,63) para varones y de 53,71% (95% IC= 50,56&#150;56,85) para personas de más de 65 años. La prevalencia de enuresis nocturna en niños fue de7,82% (95% IC= 6,62&#150;9,17). Introducción: A pesar del creciente interés que despiertan en nuestro país la Incontinencia Urinaria (IU), la enuresis nocturna y la Vejiga Hiperactiva (VH), no existe ningún estudio epidemiológico que evalúe la prevalencia de estas patologías en los diferentes grupos sobre los que se asientan, de la población general de España. Material y Métodos: Estudio epidemiológico, observacional, multicéntrico y de ámbito nacional. Se recogieron datos, a través de encuestas en 5 áreas representativas de todo el ámbito nacional y en cuatro grupos de la población: 1) Mujeres, laboralmente activas (entre 25 y 64 años); 2) Varones, laboralmente activos (entre 50 y 64 años); 3) Niños en enseñanza primaria (entre 6 y 11 años); y 4) Personas mayores de 65 años institucionalizadas con nivel cognitivo conservado. La encuesta a población adulta y ancianos incluía dos partes: 1) variables socio-demográficas y antecedentes de la historia clínica; y 2) sobre síntomas de VH e IU. La encuesta a niños incluía variables socio-demográficas y sobre ingesta de líquidos y control de la orina. Resultados: El porcentaje de respuesta en los diferentes grupos del estudio osciló entre el 79,7% y el 98%. La prevalencia de VH y de IU aisladas en mujeres laboralmente activas fue de 2,69% y 4,01% respectivamente; en varones fue de 3,55%y 0,56%; en personas de más de 65 años fue de 9,14% y 15,16%. En conjunto el 9,94% (95% IC= 8,9&#150;11,04) de las mujeres estudiadas padecían una o las dos patologías, porcentaje que fue de 5,14% (95% IC= 3,89&#150;6,63) para varones y de53,71% (95% IC= 50,56&#150;56,85) para personas de más de 65 años. La prevalencia de enuresis nocturna en niños fue de7,82% (95% IC= 6,62&#150;9,17) (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;33(2): 159-166, feb. 2009. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-62037</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de incontinencia urinaria y vejiga hiperactiva en la población española: Resultados del estudio EPICC</dc:title>
<dc:subject>^d52129^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28597</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200902</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
