<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29940</identifier>
<setSpec>0213-9111</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Inequalities in mortality in Seville [Spain]</dc:title>
<dc:creator>Garrucho, Gloria</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, José</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz-Ramos, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Viciana, Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Describir las desigualdades sociales respecto a la mortalidad en la ciudad de Sevilla en el período 1994-1998, según el nivel socioeconómico. Métodos: Con las defunciones y las poblaciones de Sevilla agregadas por zonas básicas de salud (ZBS), se ha calculado la esperanza de vida, las tasas brutas y ajustadas por edad de la mortalidad general y por causas, y de años potenciales de vida perdidos; con los porcentajes de desempleo en varones, se han dividido las ZBS en 3 niveles, y mediante modelos de regresión de Poisson se han estimado los riesgos relativos (RR) de mortalidad general y por causas en cada uno de los niveles para varones y mujeres; asimismo, se han relacionado los porcentajes de desempleo de cada una de las ZBS con la mortalidad general y algunas causas de muerte. Resultados: Existían unas diferencias de 7,9 y 4,6 años, para varones y mujeres respectivamente, en la esperanza de vida al nacer entre las ZBS de menor y mayor mortalidad. En años potenciales de vida perdidos, las zonas de mayor mortalidad presentaron 4,1 veces más mortalidad en los varones y 2,6 veces en las mujeres que las de menor mortalidad. La mortalidad general aumentaba a medida que se incrementaban los porcentajes de desempleo: las ZBS con porcentajes de desempleo más elevados tuvieron un 15 por ciento más de mortalidad que las de menor desempleo en los varones y un 6 por ciento en las mujeres. Por causas, el sida fue la enfermedad que mayores desigualdades presentó en mortalidad, tanto en varones como en mujeres. Conclusiones: La ciudad de Sevilla en el período 1994-1998 presenta importantes desigualdades por ZBS en la mortalidad general, la mortalidad prematura y por causas. Las desigualdades se dan tanto en los varones como en las mujeres, aunque su magnitud es mayor en los varones. Existe una clara asociación entre los niveles socioeconómicos y la mortalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Gac Sanit;18(1): 16-23, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29940</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desigualdades en mortalidad en la ciudad de Sevilla</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28632</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28459</dc:subject>
<dc:subject>^d28637</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2435</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29364</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d14877</dc:subject>
<dc:subject>^d28628</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
