<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36827</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Compression of the deep femoral artery by an aberrant saphenous vein and its influence in the development of intermittent claudication</dc:title>
<dc:creator>Río-Solá, M. L. del</dc:creator>
<dc:creator>Blanco-Alonso, I. del</dc:creator>
<dc:creator>Cenizo-Revuelta, N</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-Alonso, V. M</dc:creator>
<dc:creator>Vaquero-Puerta, C</dc:creator>
<dc:creator>Torres-Blanco, A</dc:creator>
<dc:creator>Carrera-Díaz, S</dc:creator>
<dc:creator>San José-Barrachina, I</dc:creator>
<dc:creator>San Norberto-García, E. M</dc:creator>
<dc:creator>Ibáñez-Maraña, M. A</dc:creator>
<dc:creator>González-Fajardo, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La relación de las malformaciones vasculares con la aparición de claudicación intermitente es excepcional. Caso clínico. Presentamos el caso de un varón de 70 años, fumador, diabético y dislipémico, que acude por claudicación intermitente a corta distancia, con dolor de reposo ocasional en ambas extremidades inferiores. Tras la exploración clínica y hemodinámica, se realiza el estudio arteriográfico. La ilíaca primitiva derecha se encuentra ocluida, existen estenosis de ambas femorales profundas en sus orígenes, además de observarse obstrucción femoropoplítea bilateral. Tras la realización de un bypass iliofemoral derecho se lleva a cabo una tromboendarterectomía de femoral común y profunda izquierdas. Como hallazgo operatorio se observa un drenaje anómalo unilateral del cayado de la safena interna en la vena femoral profunda, se cruza sobre la arteria del mismo nombre, la comprime y desplaza originando cierto grado de fibrosis a su alrededor. En la arteriotomía se percibe una grave disminución del calibre de la luz arterial a este nivel, originada tanto por un aumento de la placa aterosclerótica, como por la compresión extrínseca causada por la disposición aberrante de la safena interna. Conclusión. Constituye la primera descripción de esta malformación anatómica en los grandes vasos inguinales, y se observa directamente su probable intervención sobre los factores etiopatogénicos morfológicos y hemodinámicos del proceso arteriosclerótico, y, por consiguiente, en la isquemia de la extremidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;56(6): 587-594, nov. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36827</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Compresión de la arteria femoral profunda por safena interna aberrante e influencia en el desarrollo de claudicación intermitente</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d12878^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d7547^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1166^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7547^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d1166^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d12878^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d5367^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1166^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1166^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1166^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d5367^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d12878^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d5367^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
