<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22310</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of Lesch-Nyhan syndrome</dc:title>
<dc:creator>Torres Jiménez, R</dc:creator>
<dc:creator>Verdú Pérez, A</dc:creator>
<dc:creator>Antonio, I. de</dc:creator>
<dc:creator>García Puig, J</dc:creator>
<dc:creator>Prior de Castro, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. En este trabajo se revisan los tratamientos empleados hasta la fecha, dirigidos a paliar las diversas manifestaciones características del síndrome de Lesch-Nyhan (SLN), los efectos adversos registrados y las líneas actuales de investigación que abren futuras esperanzas terapéuticas. Desarrollo. El SLN es un defecto congénito del metabolismo de las purinas ocasionado por el déficit de la enzima hipoxantina-guanina fosforribosiltransferasa (HPRT). Desde el punto de vista clínico se caracteriza por hiperuricemia y trastornos neurológicos graves, que parecen relacionarse con la magnitud del defecto enzimático. Conclusiones. La escasa frecuencia del SLN, junto con el desconocimiento de la fisiopatología de los trastornos neurológicos, explica que la terapéutica se fundamente en recomendaciones sintomáticas. Los fármacos inhibidores de la enzima xantina oxidasa ayudan a controlar la excreción elevada de ácido úrico, pero hasta la fecha no se ha encontrado ningún tratamiento eficaz para los síntomas neurológicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(9): 877-883, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22310</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del síndrome de Lesch-Nyhan</dc:title>
<dc:subject>^d19624</dc:subject>
<dc:subject>^d8104</dc:subject>
<dc:subject>^d15367</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d33249</dc:subject>
<dc:subject>^d4871</dc:subject>
<dc:subject>^d37291</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38876</dc:subject>
<dc:subject>^d7681</dc:subject>
<dc:subject>^d9682</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
