<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25122</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The treatment of urolithiasis by ESWL (Extracorporeal shock wave lithotripsy) in obese patients. Report of 150 cases</dc:title>
<dc:creator>Tirolien, Pierre</dc:creator>
<dc:creator>Desta, Mogues</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, Rubén</dc:creator>
<dc:creator>Grimberg, Remy</dc:creator>
<dc:creator>Dulys, Paul</dc:creator>
<dc:creator>Chevallier, Hector</dc:creator>
<dc:creator>Belhamou, Esteve</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: La obesidad se considera un importante factor de riesgo para enfermedades tales como la hipertensión arterial, diabetes, coronariopatías, trastornos del metabolismo, etc, aumentando considerablemente el riesgo quirúrgico. Mediante la L.E.O.C hemos tratado un número interesante de pacientes con el propósito de evitar las cirugías prolongadas y las complicaciones post-operatorias, dado el volumen de los mismos. MÉTODOS: Desde Abril del 2000 a Mayo del 2002, hemos tratado 150 pacientes obesos por litiasis renoureteral utilizando un litotritor Nova Ultima de la compañia Direx Medical Systems. En el 94 por ciento de los casos se realizó una neuroleptoanalgesia y en un 6 por ciento una narconeuroleptoanalgesia. El 85 por ciento fueron hospitalizados 24 hs y el 15 por ciento ambulatorios. Se trataron 94 hombres de más de 90 kg (90 a 141 kg) y 56 mujeres de más de 80 kg (80 a 127 kg). Edad promedio 41 años (20-72 años). Se trataron 134 cálculos renales, 27 piélicos y 16 ureterales (25 pacientes presentaron una litiasis bilateral y 2 un cálculo ureteral y otro renal homolateral).El tamaño promedio de los cálculos fue de 12 mm. En el 64 por ciento de los casos la localización fue fácil y en el 36 por ciento dificil, principalmente los cálculos ureterales y piélicos. Todos los pacientes recibieron 3000 disparos a un kv 2122 a una energía high, con un tiempo promedio de 35 minutos por sesión. 80 por ciento con localización ecográfica. RESULTADOS: Los resultados a 3 meses fueron: 72 por ciento de stone free, 9 por ciento 4 mm y 5 por ciento de fracasos. Los mejores resultados se obtuvieron con los cálculos piélicos y del uréter lumbar (88 por ciento). El promedio de retratamientos fue de 1,6 .Realizamos una sesión suplementaria en 34 pacientes, dos sesiones en 8 y tres en 5 pacientes. CONCLUSIÓN: para el tratamiento de la litiasis renoureteral en los pacientes obesos son muy importantes las características del litotritor y la experiencia del operador. El conocimiento y la aplicación de los sistemas de localización permiten al especialista lograr un mejor porcentaje de stone free. Estas técnicas son importantes en estos pacientes dado que la posición es fundamental para obtener un buen resultado. La indicación de la LEOC en los pacientes obesos es una buena elección siempre y cuando respetemos los criterios de selección. El porcentaje de stone free a los tres meses ha sido satisfactorio y las complicaciones se asemejan a las publicadas por otros autores (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;56(8): 933-938, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25122</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la litiasis renoureteral con LEOC en los pacientes obesos. A propósito de 150 pacientes</dc:title>
<dc:subject>^d9951</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d24370</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d3942</dc:subject>
<dc:subject>^d7857</dc:subject>
<dc:subject>^d24256</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19612</dc:subject>
<dc:subject>^d5908</dc:subject>
<dc:subject>^d37291</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
