<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26254</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of physical exercise on rheumatoid arthritis</dc:title>
<dc:creator>Olmo Fernández-Delgado, J. A</dc:creator>
<dc:creator>García, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La artritis reumatoide es una grave poliartritis que, además, se puede acompañar de afectación general y visceral. Los autores repasan sus rasgos clínicos más determinantes, en lo que respecta a la producción de discapacidades y sus indicaciones de rehabilitación. Asimismo, su prevalencia es relativamente alta. En consecuencia, a nivel personal frecuentemente produce importantes limitaciones de la independencia funcional, lo que se traduce en enormes repercusiones socioeconómicas. Tradicionalmente se consideraba que el reposo articular era una de las bases del tratamiento. Sin embargo, recientes estudios revisados por los autores encuentran que la actividad física y el ejercicio programado son notablemente más eficaces para prevenir la discapacidad y recuperar la función. No existe unanimidad en cuanto a las pautas más idóneas ni a las clases de ejercicios concretos, incluyendo siempre ejercicio aeróbico y con ligeras resistencias. Sin embargo, sus efectos son probadamente positivos tanto sobre la movilidad articular, la fuerza muscular, la capacidad aeróbica, la masa ósea, la capacidad laboral y la independencia funcional. Además, no aumentan el dolor ni la actividad inflamatoria, sino más bien al contrario. Por ello deben incluirse sistemáticamente en el tratamiento del paciente, que podría aprenderlos primero en el servicio de Rehabilitación, para seguir practicándolos después por sí mismo continuadamente  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);37(6): 375-381, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26254</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto del ejercicio físico sobre la artritis reumatoide</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d1178^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5823^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12447^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1174^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d3633^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
