<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5241</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical review of diphosphonate use</dc:title>
<dc:creator>Juste Díez de Pinos, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Ribas Sala, J</dc:creator>
<dc:creator>Adrover Rigo, M</dc:creator>
<dc:creator>Codina Jané, C</dc:creator>
<dc:creator>Tuset Creus, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los bifosfonatos son un conjunto de fármacos análogos a la molécula de pirofosfato que por tener gran afinidad por el fosfato cálcico en fase sólida se unen a la hidroxiapatita del hueso, inhibiendo la resorción ósea. Son fármacos que por vía oral se absorben con dificultad, siendo su biodisponibilidad tan sólo del 1-10 por ciento. Su avidez por el hueso hace que el 20-80 por ciento de la dosis absorbida se fije a él, y una vez fijados en el hueso su semivida de eliminación es superior a los diez años. Resisten la hidrólisis, por lo que se eliminan sin metabolizar por vía renal. En general se toleran bien, siendo sus principales efectos adversos los problemas gastrointestinales y/o fiebre. Son el tratamiento de elección en la enfermedad de Paget. Se utilizan también en el tratamiento de metástasis óseas tanto en pacientes con niveles de calcio sérico normal como en presencia de hipercalcemia de causa tumoral, y constituyen uno de los tratamientos básicos de la osteoporosis. Aunque queden muchos aspectos referentes al mecanismo de acción por esclarecer, parece que aportan un considerable beneficio en la calidad de vida de los pacientes tratados. (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;24(2): 74-82, mar. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5241</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión clínica de la utilización de los bifosfonatos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1873^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d10177^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d2148^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d4220^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4220^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
