<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3087</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects of levofolinic acid on plasma homocysteine concentrations in healthy and young women in preconceptional care</dc:title>
<dc:creator>González de Agüero, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Lou, Ana Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Blasco, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Juste, Gertrudis</dc:creator>
<dc:creator>Romero, María Soledad</dc:creator>
<dc:creator>Reyes Engel, Armando</dc:creator>
<dc:creator>Fabre, Ernesto</dc:creator>
<dc:creator>Sobreviela, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Gallo, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: El aumento de la homocisteína plasmática total (tHcy) es un factor de riesgo para los defectos del tubo neural. Se estudia el efecto de la suplementación con ácido levofolínico (l,5-formil-tetrahidrofólico) sobre los valores de la tHCy plasmática en la mujer en edad reproductiva. PACIENTES Y MÉTODO: Treinta mujeres sanas de 18 a 35 años recibieron 5 mg/día de ácido levofolínico por vía oral durante 30 días. La tHcy y los folatos intraeritrocitarios se determinaron antes de la suplementación (día 0), los días 2, 5, 10 y 30 durante el tratamiento, y 30 (día 60) y 60 días (día 90) después de finalizado. La tHcy plasmática se determinó por inmunoanálisis de polarización de fluorescencia (coeficiente de variación [CV] intraanálisis e interanálisis &lt; 8 por ciento) y el ácido fólico intraeritrocitario, mediante inmunoanálisis quimioluminiscente (CV intraanálisis e interanálisis &lt; 5 por ciento). RESULTADOS: La tHCy plasmática disminuye a partir del segundo día de tratamiento (día 0 frente a 2: media de la diferencia, -1,24 µmol/l; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, -0,84 a -1,63; p &lt; 0,001). El descenso máximo (32,3 por ciento) se observa a los 30 días (media de la diferencia, -2,72 µmol/l; IC del 95 por ciento, -2,20 a -3,24; p &lt; 0,001). Tras finalizar el tratamiento el efecto hipohomocisteinémico persiste el día 60 (media de la diferencia, -2,67 µmol/l; IC del 95 por ciento, -2,07 a -3,26; p &lt; 0,001) y 90 (media de la diferencia, -1,49 µmol/l; IC del 95 por ciento, -0,94 a -2,03; p &lt; 0,001). La respuesta fue mayor cuando la tHcy plasmática fue de 9 µmol/l o más. CONCLUSIONES: El ácido levofolínico provoca un descenso temprano, intenso y persistente de las concentraciones de tHcy plasmática (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);117(6): 211-215, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3087</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto del ácido levofolínico sobre las concentraciones de homocisteína plasmática en la mujer joven y sana en la consulta preconcepcional</dc:title>
<dc:subject>^d29875</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28238</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9629</dc:subject>
<dc:subject>^d6866</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
