<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136111</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Future role of micafungin in the treatment of invasive mycoses caused by filamentous fungi</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Micafungin is a echinocandin. It inhibits &amp;#946;-1,3-D-glucan synthesis, thus achieving fungicidal activity against virtually all Candida spp., including those resistant to fluconazole, and fungistatic activity against Aspergillus spp., as well as several but not all pathogenic molds. Results from in vitro studies, animal models, small clinical trials, hint at possible future indications such as invasive aspergillosis and empirical antifungal therapy, although currently there is little information published.&amp;#8232;Aims: To describe published data of micafungin as treatment against invasive mold infections, specially analysing its role in the inmunodepressed host and critical care setting. Methods: A sistematic review of literature using the principal medical search engines was performed. Terms such as micafungin, aspergillosis, zygomycosis, invasive fungal infections, emerging fungal infections, antifungal treatment or therapy, antifungal prophylaxis, empiric or pre-emptive therapy were crossed. Febrile neutropenia`patients were excluded Results: Several studies in these setting were identified and were described in this review. Although there were no blinded randomized clinical trials published, treatment or prophylaxis of invasive aspergillosis and other invasive mould infections with micafungin described in open clinical studies were analyzed. Conclusions: Micafungin could play a future important role as a primary or rescue therapy, alone or in combination, in the treatment or prophylaxis of invasive fungal infections caused by moulds. New randomized clinical trials are needed to confirm their efficacy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Zaragoza-Crespo, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Salavert-Lletí, Miguel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: La micafungina se ha estudiado de forma extensa en su actividad intrínseca frente a diferentes tipos de hongos, así como en su eficacia y seguridad en modelos experimentales y en ensayos clínicos en humanos frente a candidiasis invasora y candidemia. Menos conocida es su actuación frente a infecciones fúngicas invasoras (IFI) causadas por hongos filamentosos. Objetivos: Descripción y evaluación de los resultados obtenidos en los ensayos clínicos que han relacionado, de forma directa o indirecta, la micafungina con las micosis causadas por hongos filamentosos, especialmente con la aspergilosis invasora (AI), en pacientes con riesgo alto. Métodos: Búsqueda en la bibliografía médica de los artículos y las publicaciones relacionados, mediante los principales motores de rastreo y repertorios científico-médicos al uso (PubMed, EMBASE) utilizando diferentes cruzamientos y selecciones entre los términos clave de sondeo (micafungin, aspergillosis, zygomycosis, invasive fungal infections, emerging fungal infections, antifungal treatment or therapy, antifungal prophylaxis, empiric or pre-emptive therapy). Resultados: Se encuentran varios estudios que se clasifican para su valoración respecto al tratamiento de IFI por hongos filamentosos, especialmente los casos o las series que incluyen episodios de AI, y los concernientes a la profilaxis antifúngica de las IFI en pacientes de riesgo alto (inmunodeprimidos o críticos). Aunque también se registran los estudios basados en el tratamiento empírico con micafungina de la neutropenia febril, se evita comentarlos, debido al pequeño tamaño muestral, la heterogeneidad de los pacientes, la ausencia de descripción o confirmación de las IFI basales y el uso de marcadores subrogados, mezclando confusamente esta estrategia con la de anticipación. Conclusiones: Aun en ausencia de ensayos clínicos comparativos, aleatorizados y ciegos, se puede considerar que la micafungina es una alternativa eficaz y bien tolerada en el tratamiento de rescate de la AI, y probablemente también en el tratamiento primario, como alguna otra de las equinocandinas precedentes. Su actividad la ejerce tanto en monoterapia, como en tratamiento combinado, aunque con esta última es- trategia aún parecen mejorarse sus tasas de respuesta, tanto en las pruebas in vitro, como en los modelos in vivo y en algunos estudios en humanos. Ha demostrado tener una capacidad importante como agente profiláctico para prevenir las IFI &#147;de brecha&#148; en pacientes trasplantados de riesgo alto. Por último, aunque son necesarios ensayos clínicos aleatorizados en diferentes áreas, se le augura un interesante panorama en el futuro inmediato del tratamiento de las IFI por hongos filamentosos en población pediátrica y como tratamiento combinado con polienos, al menos en rescate, de determinadas zigomicosis, sin olvidar la trascendencia clínica del posible &#147;efecto paradójico&#148; y de las propiedades inmunofarmacológicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;26(1): 81-89, mar. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136111</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papel futuro de la micafungina en el tratamiento de las micosis invasoras por hongos filamentosos</dc:title>
<dc:subject>^d28634</dc:subject>
<dc:subject>^d52786^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d5678</dc:subject>
<dc:subject>^d1235^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24852</dc:subject>
<dc:subject>^d52786^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d53122^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d943^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d33754^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d53122^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30095^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d9373^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9373^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28622</dc:subject>
<dc:subject>^d32203</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d943^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d4414</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d943^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d52786^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d29074</dc:subject>
<dc:subject>^d28387</dc:subject>
<dc:subject>^d11729</dc:subject>
<dc:subject>^d2209^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d53122^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d30040</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200903</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
