<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-AOT-2104</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Orthostatic hypotension; that great unknown</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Orthostatic hypotension is an anomaly of growing interest in scientific research. Although certain neurogenic diseases are associated with this phenomenon, it can also be associated with non-neurological causes. Although orthostatic hypotension is defined by consensus as a decrease in the systolic blood pressure of at least 20mmHg, or a decrease in diastolic blood pressure of at least 10mmHg, within 3min of standing, the studies differ on how to diagnose it. Orthostatic hypotension is associated with certain cardiovascular risk factors and with drug treatment, but the results are contradictory. The purpose of this review is to update the knowledge about orthostatic hypotension and its treatment, as well as to propose a method to standardise its diagnosis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Manzano-Espinosa, L</dc:creator>
<dc:creator>Velilla-Zancada, SM</dc:creator>
<dc:creator>Escobar-Cervantes, C</dc:creator>
<dc:creator>Prieto-Díaz, MA</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hipotensión ortostática es una alteración de creciente interés en las investigaciones científicas. Determinadas enfermedades neurológicas se asocian con este fenómeno; sin embargo, también puede ser de causa no neurológica. A pesar de que la hipotensión ortostática se define por consenso como la disminución de la presión arterial sistólica en al menos 20mmHg, o la disminución de la presión arterial diastólica en al menos 10mmHg, a lo largo de los 3 primeros minutos en bipedestación, en los diferentes estudios varía la manera de diagnosticarla. Se ha afirmado que se asocia con determinados factores de riesgo cardiovascular y con el tratamiento farmacológico, pero los resultados son contradictorios. En la presente revisión se pretende actualizar los conocimientos disponibles sobre la hipotensión ortostática, su tratamiento, así como proponer un método que sirva de base para estandarizar su valoración (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);43(7): 501-510, oct. 2017. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-AOT-2104</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La hipotensión ortostática, esa gran desconocida</dc:title>
<dc:subject>^d1822^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d55017^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13172^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7204^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7204^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d54813^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d15210^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
