<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61761</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acromegalic myocardiopathy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Acromegaly is characterized by chronic growth hormone hypersecretion. Cardiovascular alterations such as hypertension, left ventricular hypertrophy, cardiac rhythm disturbances and valvular disease are common in this disease and are the main cause of death. Control of acromegaly by surgery or pharmacotherapy has been shown to improve cardiovascular morbidity. We report a case of acromegalic myocardiopathy in a 59-year-old woman with dilated myocardiopathy who presented ventricular diameter and contractility normalization following medical treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lucas Morante, Tomás</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Bueno, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Clemente Gallego, David</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La acromegalia es una enfermedad caracterizada por la hipersecreción crónica de hormona de crecimiento. Alteraciones cardiovasculares, como hipertensión, hipertrofia ventricular izquierda, alteraciones del ritmo cardíaco y valvulopatías son frecuentes en esta enfermedad y representan la principal causa de mortalidad. El control de la acromegalia mediante cirugía o tratamiento médico ha demostrado mejorar la morbilidad cardiovascular. Presentamos el caso de una miocardiopatía acromegálica en una mujer de 59 años con una miocardiopatía dilatada que presentó normalización del diámetro y la contractilidad ventricular tras tratamiento médico (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;56(2): 96-98, feb. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61761</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Miocardiopatía acromegálica</dc:title>
<dc:subject>^d178^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d178^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11344^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d178^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d244^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2355^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200902</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
