<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25483</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">An oscillating radial arteriovenous fistula</dc:title>
<dc:creator>Arribas-Leal, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-García, F</dc:creator>
<dc:creator>Casinello-Martínez, N</dc:creator>
<dc:creator>Robles-Nieto, D</dc:creator>
<dc:creator>García-Real</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-López, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Ray-López, V. G</dc:creator>
<dc:creator>García-Puente del Corral, J</dc:creator>
<dc:creator>Bautista-Hernández, V</dc:creator>
<dc:creator>Arcas-Meca, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Las fístulas arteriovenosas de aparición espontánea constituyen una patología vascular poco frecuente. Caso clínico. Varón de 44 años, trabajador de la construcción sin antecedentes traumáticos, que presentó una tumoración pulsátil en la muñeca izquierda. Un estudio con eco-Doppler evidencia la existencia de una fístula arteriovenosa en la arteria radial. Posteriormente se realiza una arteriografía que fue normal, y tras ella desaparece la clínica del paciente. Al cabo de tres semanas reaparece y un nuevo eco-Doppler informa de la existencia de una fístula arteriovenosa. Se realiza otra arteriografía y también una flebografia; ambas son normales, y también desaparece la clínica tras los procedimientos. Se realiza un eco-Doppler, y es normal. Al cabo de tres semanas reaparece nuevamente la tumoración y un eco-Doppler confirma los diagnósticos anteriores. También se realiza una angiotomografía computarizada que sugiere la existencia de una fístula arteriovenosa. El paciente fue intervenido quirúrgicamente, y se pudo ver un plexo venoso alrededor de la arteria radial muy dilatado y con paredes arterializadas, que se le extirpó. El estudio anatomopatológico informó de la existencia de estructuras vasculares de pequeño y mediano calibre con morfología de arteria (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;55(5): 455-459, sept. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25483</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fístula arteriovenosa radial oscilante</dc:title>
<dc:subject>^d23418^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30581^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29321^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29321^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29321^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30581^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30581^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d15058^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
