<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33003</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of BIS monitoring on the need of postoperative analgesia</dc:title>
<dc:creator>Echevarría, M</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, E</dc:creator>
<dc:creator>Núñez-García, A</dc:creator>
<dc:creator>Caba, F</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Navas, A</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Fernández, F</dc:creator>
<dc:creator>Merino, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: La monitorización del indice biespectral (BIS) durante la anestesia total intravenosa (ATIV) suele conllevar una disminución de la administración dé propofol cuando se compara con la dosificación estándar. Este hecho puede asociarse con el incremento de las necesidades intraoperatorias de opioides. El objetivo de este estudio es determinar si estas circunstancias pueden influir, y en qué medida, sobre los requerimientos de analgesia postoperatoria. Material y métodos: Ensayo controlado, aleatorizado y parcialmente doble ciego en 40 pacientes ASA I y II sometidas a cirugía mayor ginecológica bajo ATIV. En el grupo BIS la administración de propofol fue dirigida por las variaciones de este indice, mientras que en el grupo control se realizó según una dosificación estándar. En ambos grupos el fentanilo se administró según las respuestas hemodinámicas. La analgesia postoperatoria consistió en tramado! y metamizol i.v. mediante PCA, con morfina de rescate. Los dos grupos de tratamiento se compararon en cuanto a vaviables relativas a la analgesia y el dolor postoperatorio de las primeras 24 horas. Resultados: Una paciente fue excluida. El grupo BIS (n=17) recibió menos propofol y más fentanilo que el grupo control (n=22) (429 mg frente 630 mg y 620 microg frente a 544 microg, respectivamente; p&lt;0,0001) y también recuperó antes la ,consciencia (7,5 min frente a 10,5 min, p&lt;0,003). No se observaron diferencias significativas en cuanto al inicio de la analgesia postoperatoria, el consumo de fármacos ni los efectos secundarios. La valoración del dolor y la satisfacción con su tratamiento fue similar en ambos grupos de pacientes. Las pacientes del grupo control, no obstante, fueron más precozmente dadas de alta de la URPA (115 min frente a 159 min, p=0,04).Conclusiones: En las condiciones referidas en este estudio la monitorización BIS durante la anestesia, y con ella las variaciones inducidas` en la administración de propofol y fentanilo, no influyeron significativamente sobre la analgesia postoperatoria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;10(6): 341-348, ago. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33003</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de la monitorización BIS en los requerimientos de analgesia postoperatoria</dc:title>
<dc:subject>^d712^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14538^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d19248^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30150^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d28021^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24852</dc:subject>
<dc:subject>^d28021^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d712^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14538^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10336^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d19248^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d30150^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24841^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d24841^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
