<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27338</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychomotricity and fragile X syndrome</dc:title>
<dc:creator>Buscà Safont-Tria, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se hace una revisión de las principales características psicomotrices de los niños con el síndrome X frágil (SXF). Casi la totalidad de los niños afectados y un 30 por ciento de las niñas presentan retraso psicomotor desde el primer año de vida. A nivel psicomotor el retraso de los patrones motrices básicos como arrastrarse, gatear, andar, correr, etc., y su posterior inhabilidad motriz, son causados principalmente por la hipersensibilidad de las vías sensoriales y la dificultad en el procesamiento sensorial, disfunción del tono muscular, hiperlaxitud o rigidez de las articulaciones, dificultad en la planificación o coordinación del movimiento, ineficaz control motriz, baja integración del esquema corporal, de la organización espacio-tiempo y la falta de equilibrio. Se describen otras características psicomotrices del niño: la hiperactividad y los movimientos estereotipados. Por motivos de espacio, el artículo no menciona el aspecto emocional-relacional-social implícito en toda intervención psicomotriz (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;33(supl.1): 77-81, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27338</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Psicomotricidad y síndrome X frágil</dc:title>
<dc:subject>^d9236</dc:subject>
<dc:subject>^d12034</dc:subject>
<dc:subject>^d11625</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10662</dc:subject>
<dc:subject>^d13060</dc:subject>
<dc:subject>^d2699</dc:subject>
<dc:subject>^d5735</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
