<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-049361</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Inverted papilloma of the anterior male urethra. Case report and brief bibliography review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVE: We present a clinical case of    inverted papilloma of the anterior urethra in a male patient.    METHODS/RESULTS: 40 years-old man, without    antecedents. The patient presented with dysuria and    urethral bleeding on three occacions. Preliminary studies included radiographic voiding urethrocystography which revealed anterior urethral filling defect. Cystourethroscopy under anaesthetic was performed, allowing endoscopic    resection of the tumour causing the filling defect. The    Pathologic study of the resected specimen reported urethral inverted papilloma.    CONCLUSIONS: Inverted papilloma located in the male urethra is rare. The most frequent clinical manifestations are dysuria and haematuria, although urethral bleeding may present when located in the anterior urethra. Diagnosis is based on clinical symptoms, ultrasound, endoscopy and mictional urethrocystography which allows detection of    urethral filling defect. Treatment consists of transurethral resection of the lesion. Annual post-operative endoscopiy control is recommended</dc:description>
<dc:creator>Ochoa Undargarain, Otto</dc:creator>
<dc:creator>Hermida Pérez, José A</dc:creator>
<dc:creator>Ochoa Montes de Oca, Johannes</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentar un caso clínico de un paciente varón con un papiloma invertido de la uretra anterior.    MÉTODO/RESULTADO: Se trata de un varón, de 40 años de edad, con antecedentes de salud, que acude a consulta    de Urología por presentar un cuadro de disuria y uretrorragia en 3 ocasiones. Tras la realización de un estudio previo que incluyó radiografía de uretrocistografía miccional y en la que se observó un defecto de lleno en uretra anterior, se decide realizar cistouretroscopía bajo anestesia, realizándose en este mismo acto una resección endoscópica de la tumoración que ocasionaba dicho defecto    de llenado. El estudio anatomopatológico de la pieza    informa un papiloma invertido uretral. CONCLUSIONES: La localización en la uretra masculina del papiloma invertido es rara. Las manifestaciones clínicas    más frecuentes son la disuria y la hematuria, aunque los situados en uretra anterior pueden provocar uretrorragia.    El diagnóstico se realiza por la clínica, la ecografía, la endoscopía y la uretrocistografía miccional, en la que se puede observar un defecto de llenado a nivel de la uretra. El tratamiento consiste en la resección transuretral (RTU) de la lesión, siendo conveniente los controles endoscópicos anuales tras la cirugía</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;59(6): 636-639, jul.-ago. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-049361</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papiloma invertido de la uretra anterior masculina. Presentación de un caso y breve revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14922^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31219^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
