<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-360</identifier>
<setSpec>0211-139X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Incidence and predictors factors of long-term care in a very elderly community-dwelling</dc:title>
<dc:creator>García Carmona, R</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Antolín, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Juárez, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Carbajo, N</dc:creator>
<dc:creator>Escudero Sánchez, C</dc:creator>
<dc:creator>López López, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Estimar la incidencia acumulada anual de inmovilización crónica y los factores asociados con la misma, en población de 75 o más años, no institucionalizada ni inmovilizada que vive en la comunidad. MÉTODOS: Estudio longitudinal, en una muestra representativa de la población de 75 o más años (n= 615) no inmovilizada que vive en su domicilio en la 10 área sanitaria, con tres distritos urbanos (Getafe, Parla y Pinto) y uno rural (Griñón). En 1997 se identificó la situación basal: a) Funcional. b) Mental. c) Sociodemográfica d) Condiciones crónicas. e) Alteraciones sensoriales y f) Apoyo social. Durante un año, en cuatro ocasiones, se investigó la situación de: a) Inmovilización 'Caso'. b) Muerte. c) Institucionalización. d) Pérdidas. e) 'Caso' vivo. f) 'Caso' muerto. g) Fecha del cambio de situación. Mediante un modelo de riesgos proporcionales de Cox se analizó el valor predictivo de las variables identificadas en 1997, sobre la situación de Inmovilización al año. RESULTADOS: La incidencia acumulada de ancianos inmovilizados a lo largo de un año fue del 4,1 por ciento (IC 95 por ciento 2,4-5,6). Los factores que presentaron asociación independiente con la situación de inmovilización en el análisis multivariante fueron: edad avanzada, Odds Ratio (OR) 4,3 (IC 95 por ciento 1,4-13,3). Puntuaciones en Test de Pfeiffer (SPMSQ) &gt; 4, OR 2,5 (IC 95 por ciento 1,0-6,2). Dependencia para una o más actividades básicas de la vida diaria (ABVD), OR 2,8 (IC 95 por ciento 1,1-6,8). El diagnóstico de bronquitis crónica (BOC) y/o asma, OR 3,2 (IC 95 por ciento 1,3-7,5) CONCLUSIONES: Este estudio identifica factores de riesgo de inmovilización crónica en población anciana. Algunos de estos factores son modificables. Futuros estudios son necesarios para determinar la efectividad de intervenciones precoces en la prevención de la incapacidad crónica o inmovilización entre la población anciana con elevado grado funciona (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. geriatr. gerontol. (Ed. impr.);36(2): 103-108, mar. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-360</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incidencia y factores predictores de inmovilización crónica en ancianos mayores de 75 años que viven en la Comunidad</dc:title>
<dc:subject>^d3186</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7285</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
