<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24971</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Defining AIDS terminology. A practical approach</dc:title>
<dc:creator>Peña, José María</dc:creator>
<dc:creator>Locutura, Jaime</dc:creator>
<dc:creator>Almirante, Benito</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, Agustín</dc:creator>
<dc:creator>Berenguer, Juan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde la aparición del sida, su estudio viene generando una enorme cantidad de conocimientos, y, a la vez, un vocabulario relacionado, compuesto de palabras nuevas o tomadas prestadas de otros campos. La necesidad de nombrar fenómenos y conceptos de reciente descripción hace que la terminología del sida no siempre sea correcta desde un punto de vista tanto lingüístico como científico. Se revisan las dificultades existentes para la creación de una terminología adecuada en nuestro idioma, considerando los problemas generales de cualquier vocabulario científico y los específicos de una ciencia cuya enfermedad definitoria tiene grandes connotaciones sociales, sin olvidar señalar la presión ejercida por el predominio del inglés en la comunicación del saber científico. Se examinan las palabras incorrectas más frecuentemente encontradas en una revisión de las fuentes de información más usuales. Atendiendo a los dos criterios que deben regir la creación de nuevos vocablos en ciencia (precisión y corrección lingüística) proponemos alternativas razonadas y ajustadas al ser de nuestra lengua (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;21(6): 309-314, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24971</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Terminología del sida. Una aproximación</dc:title>
<dc:subject>^d7980</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33673</dc:subject>
<dc:subject>^d29364</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
