<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-133590</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Muñoz Ramón, José María</dc:creator>
<dc:creator>Jonay Ojeda, José</dc:creator>
<dc:creator>García Caballero, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Maldonado, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Grande, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Llorente, Cesar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El concepto de gestión de la calidad total debe introducirse en el proceso de la  formación médica de postgrado. El modelo EFQM (European Foundation for Quality Management) ofrece una metodología contrastada y validada que puede ser utilizada con este ooietivo. Con el liderazgo de la Comisión de Docencia y la Unidad de Calidad,  se realizó la evaluación de la docencia de los especialistas en formación de un hospital  universitario de gran tamaño mediante la metodología del modelo EFQM. Sesenta y  tres expertos evaluaron los nueve criterios que componen el modelo y formularon propuestas  para mejorar el proceso de formación de los residentes. La puntuación global del  proceso de evaluación fue de 528 puntos, que puede interpretarse como un resultado  muy satisfactorio. Se realizaron 59 propuestas de mejora, de las que se seleccionaron cinco para su implementación en los doce meses siguientes a la evaluación. La metodología  del modelo EFQM resulta válida y eficaz para evaluar el proceso de formación de los especialistas en Ciencias de la Salud (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(263): 26-32, ene.-feb. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-133590</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El modelo de la vacunación de la docencia de los especialistas en formación</dc:title>
<dc:subject>^d6431</dc:subject>
<dc:subject>^d51554</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d4563</dc:subject>
<dc:subject>^d5280</dc:subject>
<dc:subject>^d6940^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d51780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
