<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14075</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quality perceived by patients with acute coronary syndrome attendend by the healthcare emergencies service of Andalucía</dc:title>
<dc:creator>Ortega, Gregorio</dc:creator>
<dc:creator>Martín Vázquez, José</dc:creator>
<dc:creator>Martín Castro, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Petidier, M. del MAR</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: El objetivo de este estudio ha sido conocer y analizar las percepciones y/o experiencias de aquellos pacientes con Síndrome Coronario Agudo (infarto agudo de miocardio y/o Angina inestable) atendidos por un Equipo de Emergencias e implantar en nuestro entorno la técnica cualitativa de grupos focales como instrumento y herramienta de calidad. Sujetos y métodos: Se ha realizado un estudio cualitativo de dos grupos focales en los Servicios Provinciales de Málaga y Córdoba de la Empresa Pública de Emergencias Sanitarias de Andalucía. La población de estudio ha estado constituida por pacientes que habían sido atendidos por el Equipo de Emergencias Sanitarias durante los meses de enero a junio de 1999 con diagnóstico de Síndrome Coronario Agudo (Infarto Agudo de Miocardio y/o Angina Inestable), las rúbricas según la clasificación internacional de enfermedades fueron 410 y 411,1. Se ha tomado una muestra aleatoria simple de pacientes que cumplían el perfil definido. El criterio base de segmentación ha sido ser atendido por el Equipo de Emergencias y diagnosticado de Síndrome Coronario Agudo. En el segundo grupo se repetía la información con repecto al primero por lo que creemos que se ha alcanzado el principio de saturación. Las entrevistas grupales han sido grabadas en cinta magnetofónica, previa autorización de los participantes y posteriormente transcritas y trianguladas por personal experto. Las variables de opinión que se han analizado estaban definidas según el modelo SERVQUAL de Parasuraman sobre calidad percibida. Resultados: Se han estudiado dos grupos focales (uno en Málaga y otro en Córdoba) con un total de 18 participantes, 10 mujeres y 8 hombres. La edad osciló entre los 45 y 85 años. La duración promedio de la técnica grupal fue de 45 minutos. La accesibilidad (faciidad de acceder al servicio) y la fiabilidad/competencia (conocimientos y seguridad de los profesionales) fueron valoradas por todos los integrantes de ambos grupos como muy positivos. Todos tienen una valoración muy positiva de la comunicación/cortesía y de la tangibilidad (medios materiales). El aspecto positivo que más reforzaban era el tiempo de respuesta (opinión unánime). El segundo aspecto que destacaban era la amabilidad, cariño y disponibiidad del equipo de emergencias y el buen trato, tanto telefónico, como durante la asistencia. Conclusión: El tiempo de respuesta y el trato humano del equipo de emerencias son los aspectos más valorados por los pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;15(8): 653-656, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14075</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calidad percibida por los pacientes con Síndrome Coronario Agudo atendidods por el Servicio de Emergencias Sanitarias de Andalucía</dc:title>
<dc:subject>^d30349^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6931^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d800^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d14063^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d14067^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4711^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28598^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28598^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14063^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
