<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044373</identifier>
<setSpec>1575-1813</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Observational study of surgical skills in residents</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Some " black holes" in the knowledge transmission process, suggest to pay attention on the correct way to acquire specific surgical skills. The objective is to evaluate qualitative features of main surgical skills in two basis surgical techniques performed by residents. Material and method: Observational prospective preliminary study in University Hospital, in both thoracotomy and abdominoplasty performed. Through a modified comparison Likert scale, specific maneuvers were evaluated. Observers did not know surgeons identity. Statistical analysis (ANOVA and Student t test) was used to detect results validity and differences. Results: Both surgical techniques obtainded a number 2 value (good), without significant differences between them. Conclusions: A simple observational method allowed a situational diagnosis and demonstrated the importance of developing teaching skills in surgical residence program (AU)</dc:description>
<dc:creator>Arribalzaga, Eduardo B</dc:creator>
<dc:creator>Jacovella, Patricio F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: existen actualmente &#147;agujeros negros &#147;en la transmisión de conocimientos aplicables que obligan a poner atención en los mecanismos readquisición de destrezas y habilidades. El objetivos evaluar características cualitativas de las habilidades en 2 tipos de procedimientos técnicos básicos al alcance de un cirujano general. Material y Métodos: estudio preliminar exploratorio observacional prospectivo en un Hospital Universitario consistente en la observación de los pasos de una toracotomía axilar o una dermolipectomía abdominal anterior con neo ombligo. Se analizó la práctica de las operaciones programadas, no discriminando que médicos residentes las habían efectuado. Los datos se medían en una lista de cotejos con una escala tipo Likert modificada de 3 items. Cada paso de la técnica observada era evaluado sin considerar el tiempo de duración de cada maniobra. Los evaluadores eran ajenos al equipo quirúrgico actuante ubicados donde no se los veía (en miradores) para evitar sesgos o maniobras que afectaran la actividad. Se usaron pruebas estadísticas de ANOVA y prueba de t para detectar validez y diferencias en los resultados. Resultados: observada una toracotomía, todos los pasos quirúrgicos fueron evaluados por encima del valor 2 (bueno), sin variaciones en el desarrollo de cada paso ni existir diferencias significativas en la comparación de destrezas. Similares resultados se hallaron en la observación de la otra técnica. Conclusiones: con un sencillo método de observación directa inadvertida por el evaluado con criterios específicos se hizo un diagnóstico de situación demostrando la existencia de habilidades adquiridas en cirujanos en formación durante programas de residencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Educ. med. (Ed. impr.);9(1): 27-34, mar. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044373</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio observacional de habilidades quirúrgicas en residentes</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d33183</dc:subject>
<dc:subject>^d14042^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d3009^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14042^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
