<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15158</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endothelial dysfunction in cardiologists after 24 hours on call</dc:title>
<dc:creator>Peix González, Amalia</dc:creator>
<dc:creator>Milián, Ariadna Concepción</dc:creator>
<dc:creator>García Pérez Velasco, Javier</dc:creator>
<dc:creator>García Barreto, David</dc:creator>
<dc:creator>García Fernández, Raymid</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo fue explorar si el estrés causado por una guardia médica en el servicio de urgencias de cardiología altera la función endotelial determinada por ultrasonidos en la arteria humeral. Siguiendo un diseño cruzado se estudió a 15 médicos jóvenes en dos condiciones por la mañana: a) después de una jornada habitual de trabajo hospitalario, y b) tras una guardia médica de 24 h. Ambos estudios se hicieron en reposo, después de hiperemia postoclusiva de 5 min y tras administrar nitroglicerina sublingual. Para medir el lumen de la arteria humeral se empleó un equipo de ultrasonidos de alta resolución con un transductor de 7,5 MHz. Después de la guardia, en reposo, hubo una aumento de la presión arterial (p &lt; 0,05), así como un incremento de la frecuencia cardíaca y una pequeña disminución del lumen arterial, ambas sin significación estadística. La dilatación por hiperemia, dependiente del endotelio, sólo fue 3,35 por ciento mayor que la basal, mientras que después de una jornada habitual, sin insomnio, aumentó hasta un 11,34 por ciento (p &lt; 0,001). Después de la guardia sólo 2 médicos tuvieron más de un 4,4 por ciento de dilatación por hiperemia (p &lt; 0,01), mientras que tras condiciones habituales de vida 13 presentaron más del 4,4 por ciento. La respuesta a la nitroglicerina (independiente del endotelio) fue semejante en ambos estudios. En conclusión, el estrés causado por una guardia médica disminuye o suprime transitoriamente la función del endotelio vascular (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;55(11): 1202-1204, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15158</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Disfunción endotelial en cardiólogos tras una guardia médica</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2353</dc:subject>
<dc:subject>^d4711</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13703</dc:subject>
<dc:subject>^d22891</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d32295</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
