<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33110</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antifungal susceptibility of Acremonium species using E-test® and Sensititre</dc:title>
<dc:creator>Marín, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>J.R. Prous, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los hongos filamentosos han surgido como causa importante de infecciones graves, sobre todo en pacientes inmunodeprimidos. En los últimos años han aumentado el número y la variedad de infecciones causadas por especies de Acremonium. Como ocurre para la mayoría de los patógenos emergentes, todavía tiene que realizarse un adecuado enfoque terapéutico para las especies de Acremonium. Utilizamos dos métodos para determinar la sensibilidad in vitro a amfotericina B, itraconazol y fluconazol en 15 aislamientos clínicos de Acremonium pertenecientes a ocho especies diferentes. La CMI se determinó según el protocolo M38-A del National Committee for Clinical Laboratory Standards (NCCLS), utilizando los métodos de microdilución Sensititre® y E-test®. La amfotericina B fue eficaz in vitro para pocas especies por el método Sensititre®; sin embargo, se obtuvieron altas CMI por el método E-test®. El fluconazol y el itraconazol fueron ineficaces por ambos métodos. Las especies de Acremonium generalmente son resistentes a la mayoría de los antifúngicos más usados. Por estas razones se recomienda realizar pruebas de sensibilidad de Acremonium como apoyo para la correcta elección terapéutica en las infecciones causadas por este hongo filamentoso (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;17(1): 44-47, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33110</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sensibilidad a antifúngicos de especies de Acremonium mediante los métodos E-test® y Sensititre</dc:title>
<dc:subject>^d19017</dc:subject>
<dc:subject>^d31378</dc:subject>
<dc:subject>^d27953</dc:subject>
<dc:subject>^d943</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24654</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
