<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33677</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Malnutrition evaluation in obese patients of both sexes on a very low caloric content diet</dc:title>
<dc:creator>Martínez Triguero, M. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Hemos evaluado la eficacia de la dieta de muy bajo contenido calórico durante 6 semanas en pacientes con obesidad grave (grados II y III). Se seleccionaron 27 hombres y 61 mujeres, valorando parámetros antropométricos (peso, índice de masa corporal, cintura, cadera, C/c, masa grasa y área grasa intraabdominal) y bioquímicos de malnutrición (índice creatinina-altura [ICA], albúmina, transferrina, proteína fijadora de retinol [PFR], prealbúmina, C3 y recuento de linfocitos) al inicio y tras 6 semanas de tratamiento con dieta de muy bajo contenido calórico. En los hombres encontramos un descenso significativo del peso, índice de masa corporal, cintura, cadera, masa grasa y área grasa intraabdominal. En mujeres fue significativo el descenso de peso, índice de masa corporal, cadera y masa grasa. Encontramos malnutrición inicial en el 7,4 por ciento de los hombres y en el 14,7 por ciento de las mujeres, tras el tratamiento en el 22,2 por ciento de los hombres y 34,4 por ciento de las mujeres (p&lt;0,05). En los parámetros bioquímicos de la malnutrición proteica los hombres sólo presentaron descensos significativos en el ICA y las mujeres en transferrina, PFR, prealbúmina, C3. En conclusión, podemos afirmar que las dietas de muy bajo contenido calórico resultan eficaces para la pérdida de peso en sujetos obesos graves. Sin embargo, en un período de seguimiento de 6 semanas hemos encontrado la presencia de malnutrición proteica en mujeres especialmente, estando en éstas afectado el compartimento visceral, mientras que en los hombres se afecta el compartimento muscular (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;204(8): 410-414, ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33677</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la malnutrición en pacientes obesos de ambos sexos tratados con dieta de muy bajo contenido calórico</dc:title>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d9951</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d23862</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1849</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d38061</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:subject>^d4071</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
