<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30526</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Firearm wound in the superficial femoral artery</dc:title>
<dc:creator>Redondo-López, S</dc:creator>
<dc:creator>Gallo-González, P</dc:creator>
<dc:creator>Ocaña-Guaita, J</dc:creator>
<dc:creator>Núñez de Arenas-Baeza, G</dc:creator>
<dc:creator>Gandarias-Zúñiga, C</dc:creator>
<dc:creator>Cuesta-Gimeno, C</dc:creator>
<dc:creator>Mendieta-Azcona, C</dc:creator>
<dc:creator>Marín-Manzano, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. En nuestro país, los traumatismos vasculares en los miembros inferiores (MMII) suponen un 38 por ciento de todos los traumatismos vasculares. Frecuentemente, los causados por armas de fuego producen fístulas arteriovenosas asociadas o no a pseudoaneurismas. A la técnica quirúrgica convencional de reparación de la fístula mediante disección cuidadosa, ligadura y reparación de la arteria y la vena se han sumado otras opciones de la mano de las técnicas endovasculares. Caso clínico. Varón de 21 años remitido al Servicio de Urgencias por una herida por arma de fuego en el muslo derecho, sin signos de inestabilidad hemodinámica ni de hemorragia externa; en la exploración presentaba ausencia de pulsos poplíteo y distales, palidez y frialdad del pie y soplo en el tercio medio del muslo derecho. Al sospechar una lesión en la arteria femoral superficial, se realizó una arteriografía de urgencia, en la que se diagnóstico de fístula arteriovenosa. Al paciente se le intervino de forma urgente y se le colocó una endoprótesis recubierta de 8 × 50 mm en la lesión de la arteria femoral superficial. La evolución durante el posoperatorio fue satisfactoria, y el paciente recuperó los pulsos distales, con una correcta perfusión de la extremidad, sin déficit neurológico ni lesión venosa asociada. Conclusión. Las técnicas endovasculares pueden suponer una alternativa de reparación en el traumatismo vascular más segura y sencilla en casos seleccionados, pero la ausencia de series largas y protocolos adecuados de actuación aconseja ser prudentes en sus indicaciones. No obstante, es una opción más para el cirujano, y el tiempo y los estudios decidirán qué papel desempeñarán en el futuro (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;56(1): 67-74, ene. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30526</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Traumatismo por arma de fuego en la arteria femoral superficial</dc:title>
<dc:subject>^d29321^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d15346^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7144^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15346^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28410</dc:subject>
<dc:subject>^d15346^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29321^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7144^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5367^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d5367^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
