<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3754</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quality management in a general surgery service</dc:title>
<dc:creator>Lorenzo Martínez, S</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz López, P. M</dc:creator>
<dc:creator>Mira Solves, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Alcalde Escribano, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La gestión adecuada de la calidad permite a los servicios sanitarios y unidades planificar, controlar y mejorar sus actividades asistenciales. Faculta, por tanto, a los profesionales para la mejora continua de sus procesos clínicos. En los distintos servicios quirúrgicos que conforman nuestro entorno existe un interés variable por la gestión de la calidad. Desde unos servicios en los que el único control existente se limita a la realización de sesiones clínicas y el análisis no sistemático de la información externa recibida sobre actividad, rendimiento de quirófano y consumo de estancias, hasta otros con mayor preocupación por la calidad en los que se han implantado protocolos, "vías clínicas" (clinical pathways), se realizan evaluaciones periódicas sobre temas clave (infección, mortalidad, etc.), se monitorizan y analizan indicadores relevantes y se recoge la opinión del paciente. Sin embargo, se precisa poner en práctica un sistema que permita la planificación y el desarrollo estructurados, según los criterios de la calidad total. En la actualidad existen motivos determinantes para que los servicios asuman esta forma de trabajar, como son: la variabilidad en el funcionamiento y en los resultados no justificada científicamente, la tendencia evidente hacia la competitividad entre unidades clínicas, las exigencias cada vez mayores de los usuarios y de las autoridades sanitarias, sin olvidar lo que debería ser el motivo principal: la propia ética profesional que nos orienta a ofrecer lo mejor a nuestros pacientes. Todos estos aspectos llevan a la necesidad de organizarse para medir, evaluar y establecer la mejora continua de nuestros procesos quirúrgicos. Los requisitos básicos precisos para llevar a cabo un adecuado programa de calidad son: apoyo comprometido de la dirección del centro y de los mandos de los servicios quirúrgicos, formación básica y asesoramiento en gestión de calidad, participación activa de los profesionales, disponer de información suficiente y fiable acerca de los procesos y fomentar la motivación de los profesionales (reconocimiento, económica, formación, promoción, etc.).Para el desarrollo del programa de calidad se deben cumplir una serie de etapas, que básicamente se podrían resumir en las siguientes: creación de un grupo de gestión de la calidad del servicio, formación de los equipos de mejora de los diferentes procesos, monitorización de indicadores y actividades y autoevaluación del propio programa (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);67(4): 372-380, abr. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3754</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gestión de la calidad de un servicio de cirugía general</dc:title>
<dc:subject>^d10221^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d16836^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d10221^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d16836^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13885^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d13885^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28416^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d16617</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d32065^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d27977^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13885^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
