<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32621</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epileptic psychosis: a case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Esquizofrenia y epilepsia son dos enfermedades que en ocasiones concurren en un mismo individuo. Según las actuales clasificaciones para el diagnóstico de los trastornos psiquiátricos estos pacientes recibirían dos diagnósticos diferentes sin contemplar la posibilidad de que se trate de patologías relacionadas. Sin embargo, es posible determinar en algunos casos una probable relación entre ambos cuadros que se manifestaría tanto en la clínica como en la evolución. En este texto presentamos el caso de un paciente con antecedente de epilepsia que desarrolla un cuadro delirante de contenido místico religioso, contenido que, según algunos autores, podría ser más frecuente en sujetos afectos de epilepsia. También se encuentran asociadas lesiones en estructuras temporales tanto en la epilepsia como en cuadros psicóticos. En este trabajo se realiza una revisión de las posibles similitudes entre estas dos patologías. Sin embargo, la relación entre ambos procesos no está tan clara, siendo necesarias nuevas investigaciones en este sentido (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;32(3): 178-180, mayo 2004.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Psicosis epilépticas: a propósito de un caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Sáenz Herrero, M</dc:creator>
<dc:creator>Joga Elvira, M. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-32621</dc:identifier>
<dc:subject>^d12054</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d12940</dc:subject>
<dc:subject>^d14080</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
