<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111122</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Differences in the use of Primary Care services among native and immigrant children</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: the current study intends: to analyze the use of Primary Health Care Services by the immigrant population under 15 years of age in comparison to the Spanish population of the same age group; and to analyze differences in the frequentation according to different origins of the immigrant population. Material and methods: this is an observational retrospective study including all consultations of children less than 15 years of age of 26 health centers in Zaragoza, Spain, during the year 2007. The main variable, frequentation, was defined as total number of visits/year. Secondary variables were the type of attention that was requested. The information on the number and type of visits was obtained from the agenda in the electronic database ("OMI(C): oficina médica informatizada") of the health centers. The frequentation was adjusted according to age and sex. Results: a total of 547,524 pediatric appointments in a population of 71,114 children (10.87% were immigrants) were analyzed. The adjusted annual frequency of visits in autochthonous children was 8.05 while this frequency was 5.66 in immigrant children. Among immigrant children, the highest annual frequentation (6.15) was seen among children from Sub-Saharan Africa and the lowest frequentation (4.02) was seen in children from Asia. This lower frequentation among immigrant children was seen in all types of attention (visits on request, programmed visits, emergency visits and home visits) and was independent of the opening hours of the different health centers (only morning or morning and afternoon). Conclusions: the immigrant children&#146;s population shows a lower use of the public primary health care than the autochthonous population of the same age group, independently of the region of origin (AU)</dc:description>
<dc:creator>Barrera Linares, F</dc:creator>
<dc:creator>Luzón Oliver, L</dc:creator>
<dc:creator>Lasheras Barrio, M</dc:creator>
<dc:creator>Macipe Costa, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Robert, A. C</dc:creator>
<dc:creator>Gimeno Feliu, L. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: el presente estudio pretende: 1) analizar el uso de los servicios de Atención Primaria de la población infantil inmigrante en relación con la española, y 2) analizar las diferencias existentes en esta frecuentación según la distinta procedencia. Material y métodos: se trata de un estudio observacional retrospectivo de todas las consultas a menores de 15 años llevadas a cabo el año 2007, en 26 centros de salud de Zaragoza. La variable principal, la frecuentación, se definió como el número total de visitas/año. La variable secundaria fue el tipo de atención solicitada. La información sobre los datos de las visitas se obtuvieron a partir de la agenda de la historia clínica electrónica (OMI(C): oficina médica informatizada) de los centros de salud. Las tasas de frecuentación se ajustaron por edad y sexo. Resultados: se analizaron un total de 547 524 citas pediátricas sobre una población de 71 114 niños (el 10,87% eran inmigrantes). La frecuencia anual ajustada de visitas en los niños autóctonos fue de 8,05 frente a la de inmigrantes, que fue de 5,66. Dent Introducción: el presente estudio pretende: 1) analizar el uso de los servicios de Atención Primaria de la población infantil inmigrante en relación con la española, y 2) analizar las diferencias existentes en esta frecuentación según la distinta procedencia. Material y métodos: se trata de un estudio observacional retrospectivo de todas las consultas a menores de 15 años llevadas a cabo el año 2007, en 26 centros de salud de Zaragoza. La variable principal, la frecuentación, se definió como el número total de visitas/año. La variable secundaria fue el tipo de atención solicitada. La información sobre los datos de las visitas se obtuvieron a partir de la agenda de la historia clínica electrónica (OMI(C): oficina médica informatizada) de los centros de salud. Las tasas de frecuentación se ajustaron por edad y sexo. Resultados: se analizaron un total de 547 524 citas pediátricas sobre una población de 71 114 niños (el 10,87% eran inmigrantes). La frecuencia anual ajustada de visitas en los niños autóctonos fue de 8,05 frente a la de inmigrantes, que fue de 5,66. Dentro de los niños inmigrantes, la mayor frecuentación (6,15) se da en los niños procedentes del África subsahariana, y la menor en los de Asia (4,02). La menor frecuentación se da en todos los tipos de asistencia (demanda, programada, atención continuada y domicilios), independientemente de que los equipos sean de mañana o de mañana y tarde. Conclusiones: la población infantil inmigrante (en todas sus procedencias) hace un menor de uso las consultas de Atención Primaria que la población autóctona (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;15(57): 15-25, ene.-mar. 2013. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111122</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias en la utilización de los servicios de Atención Primaria entre niños autóctonos e inmigrantes</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d52950^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d52950^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d4716^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
