<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36410</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bibliographic review on the assessment report at the time of nursing care discharge</dc:title>
<dc:creator>Jiménez Navascués, Lourdes</dc:creator>
<dc:creator>Ballesteros García, Monserrat</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Gómez, M. Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La utilización sistemática de un informe de valoración al alta de enfermería nos proporciona ventajas desde distintos puntos de vista profesional: de la gestión de cuidados, docente, de investigación y desde la legalidad. Objetivo: En nuestro trabajo analizamos las publicaciones existentes sobre el informe de valoración al alta de enfermería (IVAE), siendo éste el resumen de la historia de enfermería. Material y método: Realizamos un estudio descriptivo cuantitativo, sobre la revisión bibliográfica acerca del IVAE, en 32 artículos publicados en revistas de enfermería en el contexto español. Resultados: La mayoría valora las ventajas de su utilización, destacando que mejora la continuidad de cuidados, facilita la coordinación y comunicación entre profesionales y refleja el trabajo de enfermería. Entre las desventajas o problemas de su utilización se encuentran la necesidad de tener unos conocimientos previos y motivación. Para su elaboración consideran requisito importante la adopción de un modelo de enfermería. Entre los elementos que componen el informe de alta no hay unanimidad de criterios. Conclusiones: Su utilización ofrece bastantes ventajas profesionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);15(4): 209-216, dic. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36410</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión bibliográfica del informe de valoración al alta de enfermería</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10545^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16617</dc:subject>
<dc:subject>^d33938</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
