<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113984</identifier>
<setSpec>1888-4415</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute total knee replacement infection after a cat bite and scratch: A clinical case and review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the last 15 years only few cases of Pasteurella multocida (P. multocida) total knee arthroplasty infection have been published, mostly related to cat or dog bites or scratches. We report a case of P. multocida total knee arthroplasty infection in a 64-year- old patient, 10 days after being scratched and bitten by his cat. The patient was successfully treated with debridement and tibial interspacer exchange and antibiotic treatment for 6 weeks. Antimicrobial prophylaxis should be considered in cat or dog bites or scratches victims with prosthetic joints(AU)</dc:description>
<dc:creator>Amaya, J. V</dc:creator>
<dc:creator>Angulo, M</dc:creator>
<dc:creator>Miranda, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos 15 años se han descrito solo unos pocos casos de infección de prótesis total de rodilla por Pasteurella multocida (P. multocida). La mayoría de estos casos están relacionados con un antecedente de mordedura o arañazo de perro o gato. Presentamos un caso de infección de prótesis de rodilla por P. multocida en un paciente de 64 años, que 10 días antes había sufrido heridas en la pierna por arañazos y mordeduras de su gato. El paciente fue tratado mediante artrotomía de limpieza y desbridamiento con recambio del polietileno, seguido de 6 semanas de tratamiento antibiótico con un buen resultado. La profilaxis antibiótica debería valorarse en los portadores de una prótesis que presenten una herida por mordedura o arañazo de perro o de gato(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. ortop. traumatol. (Ed. impr.);57(4): 300-305, jul.-ago. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113984</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infección aguda de prótesis total de rodilla tras mordedura y arañazo de gato: caso clínico y revisión de la bibliografía</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2417^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29867^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29867^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29867^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29867^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d29867^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d7895^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d7895^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7895^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
