<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23304</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The community school and the alcohol question</dc:title>
<dc:creator>Vega Fuente, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: la Carta Europea sobre el Alcohol abre nuevos horizontes a la tarea educativa escolar orientada a preparar los futuros ciudadanos. Todas las personas tienen derecho a que su familia, comunidad y vida laboral estén protegidas de accidentes, violencia u otras consecuencias negativas asociadas al consumo de alcohol. Pues el alcohol tiene relación con problemáticas sociales como la inseguridad vial, la delincuencia, la violencia, los embarazos de adolescentes, el fracaso escolar, etc. Material y métodos: se analiza el papel de la escuela en la educación sobre el alcohol. Resultados: ante esta situación la escuela como institución educativa tiene una responsabilidad que no puede eludir. Si su función es preparar para la vida, educar sobre el alcohol se convierte en una obligación, ya que esta sustancia puede no sólo limitar sino también impedir el desarrollo integral de los individuos. Conclusiones: en este sentido, la escuela dispone de recursos educativos tanto preventivos como terapéuticos ante el alcohol (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;2(2): 141-148, mayo 2000. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23304</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La escuela comunitaria ante la cuestióndel alcohol</dc:title>
<dc:subject>^d11758^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3275</dc:subject>
<dc:subject>^d11695^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d22102^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28461</dc:subject>
<dc:subject>^d28480^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33536^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
