<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3357</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of malnutrition in elderly Spanish population</dc:title>
<dc:creator>Subirà, Carles</dc:creator>
<dc:creator>Grupo Español de Investigación en Gerodontología</dc:creator>
<dc:creator>Ramon, Josep</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La malnutrición en la población anciana es un problema de salud frecuente, que incide de forma importante en la morbimortalidad de este grupo de población. El objetivo del estudio fue determinar su prevalencia en la población anciana española, tanto en sujetos institucionalizados como no institucionalizados. SUJETOS Y MÉTODO: Se estudió de forma transversal una muestra de 3.460 sujetos de 65 o más años de edad representativos de la población española (tasa de respuesta del 96 por ciento). El estado nutricional se determinó a partir del Mini Nutritional Assessment. RESULTADOS: La prevalencia de malnutrición fue del 3,3 por ciento entre la población anciana que vivía en su domicilio y del 7,7 por ciento en los sujetos institucionalizados. Se observó una mayor prevalencia de malnutrición entre las mujeres y en los grupos con menores ingresos. Así mismo se constató un incremento lineal con la edad. CONCLUSIONES: La prevalencia observada en la población anciana española no institucionalizada es similar a la obtenida en otras poblaciones. El sexo, la edad y los ingresos constituyen los principales factores asociados a la malnutrición (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);117(20): 766-770, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3357</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de malnutrición en la población anciana española</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9933</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
