<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-302</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Observation working in a team in primary health care</dc:title>
<dc:creator>Verdes Montenegro, JC</dc:creator>
<dc:creator>López Zani, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El trabajo en equipo es exigencia y, a la vez, posibilidad de comprometerse individualmente en proyectos compartidos. Es un proceso permanente de esfuerzos para brindar un servicio de calidad basado en el respeto entre las personas. Para responder a las necesidades cambiantes de la población y dar un servicio de calidad, los Equipos de Atención Primaria (EAP) están constituidos por grupos multidisciplinarios que necesitan trabajar como equipo y tener cierta capacidad creativa, habilidades en la comunicación, coordinación y liderazgo. Para mejorar la aportación de cada miembro a su equipo es importante también mejorar nuestra capacidad de observación, de análisis de la dinámica del equipo. Esta observación puede y debe sistematizarse. Proponemos para ello "diez proyecciones de observación" que, combinadas, llegan a darnos una visión integral del equipo. A partir de esta herramienta de análisis resultará más útil cualquier aportación que queramos hacer a favor del funcionamiento del EAP (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(7): 427-432, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-302</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La observación del trabajo en equipo en un Centro de Salud</dc:title>
<dc:subject>^d33183^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10542</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
