<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25169</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Probiotics: quality criteria and guidelines for their use</dc:title>
<dc:creator>Collado, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Dalmau, J</dc:creator>
<dc:creator>Sanz, Y</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se revisan los conceptos de probióticos y probióticos, dentro del contexto de alimentos funcionales, así como los criterios recomendados para la evaluación de su calidad, en relación con las propiedades nutritivas y funcionales que se les atribuyen. Se sugieren recomendaciones globales para el consumo de derivados lácteos, que constituyen actualmente el principal vehículo de los probióticos, según sus propiedades nutritivas y funcionales generalmente aceptadas. Asimismo, se incluye informacion sobre la calidad de los productos probióticos existentes en el mercado, respecto a la identidad de las cepas declaradas y su viabilidad. No obstante, llegar a asociar un efecto beneficioso sobre la salud con una cepa concreta y desarrollar probióticos específicos para determinados grupos de población requerirá un conocimiento mucho más amplio sobre sus mecanismos de acción. Se destaca la necesidad de avanzar, paralelamente, en la incorporación de criterios de calidad más adecuados y normas de etiquetado para los productos probióticos comercializados. (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;61(9): 476-482, oct. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25169</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Probióticos: criterios de calidad y orientaciones para el consumo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d3630^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d4255</dc:subject>
<dc:subject>^d33510^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24468</dc:subject>
<dc:subject>^d24457</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
