<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36284</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mortality and survival in a cohort of 1,115 HIV-infected patients (1989-97)</dc:title>
<dc:creator>Costa Pérez-Herrero, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Pulido Ortega, F</dc:creator>
<dc:creator>San Andrés Rebollo, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Palao, G</dc:creator>
<dc:creator>Palacio Pérez-Medel, A. del</dc:creator>
<dc:creator>Rubio García, R</dc:creator>
<dc:creator>Pedro Andrés, I. de</dc:creator>
<dc:creator>Castilla Catalán, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Analizar la supervivencia y mortalidad por VIH/sida entre 1989 y 1997, y evaluar el impacto que sobre ellas han tenido el tratamiento antirretroviral y la profilaxis frente al Pneumocystis carinii (anti-NPC). Pacientes y métodos: Estudio de una cohorte retrospectiva de 1.115 pacientes (331 con sida) seguidos en una Unidad hospitalaria de VIH en Madrid entre enero de 1989 y mayo de 1997. Se analizó tasa anual de mortalidad y el efecto en la misma del régimen de tratamiento antirretroviral. La regresión de Cox fue utilizada en los estudios de supervivencia para analizar su evolución, la influencia de los distintos eventos oportunistas, el efecto de la adherencia a los tratamientos y del cambio de tratamiento antirretroviral durante el seguimiento. Resultados: La tasa de mortalidad fue de 13,7 por 100 personas-año en 1994 y descendió hasta 4,2 en el primer semestre del 1997 (p=0,001).La monoterapia se asoció a una disminución de la mortalidad del 53 por ciento [IC95=34 por ciento-65 por ciento], la biterapia del 68 por ciento [IC95=38 por ciento-84 por ciento], la triple terapia del 86 por ciento [IC95=40-96 por ciento] y la profilaxis anti-NPC del 49 por ciento [IC95=29 por ciento-64 por ciento]. En los pacientes con CD4&gt;100/mm3la supervivencia mejoró a lo largo del tiempo (p=0,002). En los pacientes con sida, el buen cumplimiento del tratamiento antirretroviral y de la profilaxis antiNPC se asociaron con una disminución del riesgo de muerte (RR=0,88; IC95=0,63-1,22 y RR=0,72; IC95=0,55-0,95 respectivamente). Conclusiones: La profilaxis anti-NPC y el tratamiento antirretroviral, en especial la terapia combinada, han contribuido a disminuir la mortalidad por sida en los últimos años. El grado de adherencia a los tratamientos se relaciona con el riesgo de morir y la supervivencia (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;21(11): 523-532, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36284</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la mortalidad y supervivencia en una cohorte de 1.115 pacientes con infección VIH (1989-97)</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d38332</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d37991</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11450</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
