<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15879</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of vitamin D deficiency in populations at risk for osteoporosis: impact on bone integrity</dc:title>
<dc:creator>López Rodríguez, Francisca</dc:creator>
<dc:creator>Conde Valero, Alicia</dc:creator>
<dc:creator>Escobar Jiménez, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Ortego Centeno, Norberto</dc:creator>
<dc:creator>Raya Álvarez, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Martín, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>Mezquita Raya, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Torres, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Luna, Juan de Dios</dc:creator>
<dc:creator>González Calvín, Jorge</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: En la actualidad, la deficiencia grave de vitamina D es infrecuente en la mayoría de los países desarrollados. Sin embargo, la prevalencia del déficit subclínico de vitamina D (insuficiencia de vitamina D [IVD]) es más elevada y puede contribuir al descenso de la masa ósea en poblaciones con riesgo de osteoporosis. El objetivo de nuestro estudio fue evaluar la prevalencia de IVD en mujeres posmenopáusicas (MPM), pacientes diagnosticados de enfermedad inflamatoria intestinal (EII) y pacientes asmáticos en tratamiento con glucocorticoides (PAC) y analizar su relación con la densidad mineral ósea (DMO) y hormonas calciotropas. PACIENTES Y MÉTODO: Estudiamos a 299 sujetos (MPM 161; EII 61; PAC 77). En todos los casos determinamos los valores séricos de hormona paratiroidea (PTH), 25-hidroxivitamina D (25OHD) y la DMO (DXA, Hologic QDR1000) en columna lumbar y cuello femoral. RESULTADOS: La prevalencia de IVD (25OHD &lt; 15 ng/ml) fue del 39,1 per cent en MPM, del 70,7 per cent en la EII y del 44,2 per cent en PAC. La 25OHD fue inferior en el grupo EII (p = 0,003) y la PTH fue superior en el grupo MPM (p &lt; 0,001). Encontramos correlación negativa entre PTH y 25OHD en los 299 sujetos, que también fue significativa al estudiar a cada grupo por separado. Tras ajustar por el resto de las variables, la 25OHD se asoció significativamente a la masa ósea de la columna lumbar y/o el cuello femoral en los tres grupos estudiados. CONCLUSIONES: En poblaciones con riesgo de osteoporosis, el déficit de vitamina D tiene una elevada prevalencia y un efecto significativo en el deterioro de la integridad ósea (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);119(3): 85-89, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15879</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Elevada prevalencia de déficit de vitamina D en poblaciones con riesgo de osteoporosis: un factor relevante en la integridad ósea</dc:title>
<dc:subject>^d906</dc:subject>
<dc:subject>^d10469</dc:subject>
<dc:subject>^d10205</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24543</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13642</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31161</dc:subject>
<dc:subject>^d15210</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
