<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5332</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Marrero Pereyra, B </dc:creator>
<dc:creator>González Casanova González, S </dc:creator>
<dc:creator>Joyanes Romo, A </dc:creator>
<dc:creator>Reyes Rodríguez, J. F </dc:creator>
<dc:creator>León García, J. M. de </dc:creator>
<dc:creator>Armas Felipe, J. M. de </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Hoy día, una gestión de calidad pasa por incorporar, de forma periódica y estable, la perspectiva del usuario como elemento relevante y complementario para el conocimiento y actuación sobre el funcionamiento de los centros. El objetivo del estudio es conocer la evolución de la percepción de los usuarios con respecto a la accesibilidad a la cita previa a través del teléfono, accesibilidad para acudir a consulta el día y a la hora que desea, tiempo de espera para pasar a consulta desde la hora de la cita, y la valoración espontánea con respecto a los aspectos que más les agradan de su centro y los que menos les agradan. Se realiza una encuesta telefónica, con preguntas que pretenden obtenerla intensidad de la valoración de cada encuestado. El muestreo de usuarios ha sido aleatorio y estratificado por centros y médicos de familia de entre aquellos que acudieron a consulta, mediante cita telefónica, en los últimos 15 días previos a la encuesta. Las llamadas se realizaron aleatoriamente en horario de mañana y tarde, intentando el contacto en, al menos, tres ocasiones; la tasa de no respuesta en 1997 fue del 5 por ciento y en el 2000 del 11 por ciento. La muestra en 1997 y 2000 fue, respectivamente, de 192 y 243 personas. La accesibilidad para obtener cita mediante el teléfono ha mejorado significativamente, pasando de un 37 por ciento de satisfacción a un 90 por ciento (p &lt; 0,0001). No se aprecian diferencias en las posibilidades de elección y sí con respecto al tiempo de espera, que empeoró (p &lt; 0,003) (1997: muy bien, el 43 por ciento; bien, el 23 por ciento; 2000: el 21 y el 42 por ciento, respectivamente).El sistema de encuestas telefónicas por oleadas es un instrumento sencillo, viable y con un nivel de sensibilidad suficiente como para valorar las variaciones en la percepción de los usuarios sobre aspectos concretos de nuestros servicios (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);7(1): 30-35, ene. 2001. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5332</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Monitorización de la percepción del usuario en la accesibilidad a los servicios sanitarios</dc:title>
<dc:subject>^d28842</dc:subject>
<dc:subject>^d6448^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d33118</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d28441</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24426</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1077</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
