<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102123</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Recent advances in surgery, radiation and pharmacology have brought an increase on the rate of survival from cancer. However, it is frequent to see patients affected by cognitive impairments and behavioral changes after chemotherapy and radiology treatments. These changes might be related to injury to the brain tissue, especially to the white matter, caused by such oncological therapies. This work examines the neurobiological processes that underlie the mentioned neuropsychological impairments, such as the hippocampal neurogenesis inhibition, the destruction of oligodendrocytes precursors, as well as changes in white matter. Cognitive dysfunction sequelae in the form of deficits on attention, speed of information processing, memory, and executive functions are also studied (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gómez Cruz, Magda</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Gracias a recientes avances en cirugía, radiación y farmacología se está incrementando la tasa de supervivencia al cáncer pero cada vez es más frecuente encontrar personas que presentan alteraciones cognitivas y comportamentales posteriores a tratamientos de quimioterapia y radioterapia. Estas alteraciones pueden relacionarse con lesiones causadas al tejido cerebral, especialmente a la sustancia blanca, por tales tratamientos oncológicos. En este trabajo se exponen los procesos neurobiológicos que subyacen a los mencionados déficits neuropsicológicos, como son la inhibición de la neurogénesis del hipocampo, la destrucción de los precursores de oligodendrocitos y los cambios producidos en la sustancia blanca. Se examina de qué manera todo ello se expresa en la forma de fallas en atención, velocidad de procesamiento de la información, memoria, y funciones ejecutivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);8(2/3): 215-229, dic. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102123</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Déficits neuropsicológicos asociados a alteraciones cerebrales secundarias a tratamiento oncológicos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9603^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d34349^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12314^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d53513^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d38653^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d27723^s22021</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
