<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32502</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuropsychological and behavioural impairments resulting from bilateral thalamic infarct</dc:title>
<dc:creator>Kulisevsky, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se describen las características neuropsicológicas de un paciente con un infarto talámico bilateral en el territorio de las arterias comunicantes posteriores debido a trombosis de la arteria basilar. El examen RMN mostraba lesiones isquémicas agudas en la región talámica anterior bilateral, dependiente de las ramas tuberotalámicas. En la exploración cognitiva presentaba grave afectación de la memoria verbal y visual, alteración de las funciones ejecutivas con incapacidad para tomar decisiones y alteraciones de tipo conductual con desinhibición, euforia, y en ocasiones agresividad. A los 2 meses el paciente mejoró en las puntuaciones de los test neuropsicológicos, aunque seguía mostrando afectación en la memoria reciente y persistencia de algunos trastornos del comportamiento (desinhibición y elevada euforia). En la literatura se han descrito otros casos de infartos talámicos con alteraciones cognitivas y conductuales por desconexión de las vías frontosubcorticales (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;18(7): 404-408, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32502</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alteraciones neuropsicológicas e infarto talámico bilateral</dc:title>
<dc:subject>^d14167</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d1545</dc:subject>
<dc:subject>^d9615</dc:subject>
<dc:subject>^d2583</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
