<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82477</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dressings impregnated in antibacterial agentmulticenter study on acute and chronic wounds, with Atrauman® Ag</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Ulcers and chronic wounds are an ideal medium for bacterial growth. This growth occurs in both number and variety of species, resulting in lesions with polymicrobial flora. The use of antimicrobial treatments to control and / or prevention of infection is discussed. Silver dressings as an alternative safe and effective for treating infected wounds and / or in situations of critical colonization. There are already evidence of what kind of silver-containing dressings are more cost-effective. The aim of this study is to evaluate the efficacy and effectiveness of Atrauman® Ag dressing in the treatment of skin lesions in acute and chronic, as to the resolution of signs of infection and progression of healing during a period of four weeks. Material and methods: we performed an observational, prospective, multicenter open study, where the patient inclusion period was from April to August 2007. The sample consisted of patients seen giving their informed consent in primary care centers, health centers and hospitals throughout the country and met the inclusion criteria and had none of the exclusion criteria. The study variables were collected sociodemographic, injury-related variables to study, with the dressing and the ratings of professionals and patients. The values of each variable were collected weekly in a CRD. The recorded data are processed in a database originally composed of 116 variables, which were analyzed with SPSS software. Results: we evaluated 219 patients finally included 147 who met the inclusion criteria and no exclusion. At the end of the study had chronic injuries granulation tissue in 84.8% and 100% acute wounds with statistically significant differences with respect to the initial assessment. Exudate levels in wounds evaluated at 4 weeks of treatment show a significant reduction, from exudate abundant or very abundant in 81.8% to a level of low or moderate exudate in 80.5% of the cases end of the study. The evolution of clinical signs of infection by 81% (n=91) of the lesions disappeared after 4 weeks. 11.7% of lesions were healed in the study period. In the case of chronic wounds, we go from a median of 17.5 cm2 to 9.9 cm2, this means a relative reduction of 39.05% and a speed of 1.12 cm2/semana healing. In the case of acute wounds, a move from a median of 8.25 cm2 to 3.0 cm2 and a relative reduction of 65.03% with a healing rate of 2.28 cm2/semana, with statistically significant differences both cases. The permeability of the dressing exudate was evaluated as good or very good in 88% of cases and the perilesional skin care by 79.9% as good or very good. The pain in the wounds was evaluated as nothing or very little, in 72% of cases(AU)</dc:description>
<dc:creator>Segovia Gómez, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Rueda López, Justo</dc:creator>
<dc:creator>Verdú Soriano, José</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Cuerv, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las úlceras y heridas crónicas constituyen un medio ideal para el crecimiento bacteriano. Éste se produce tanto en número como en variedad de especies, lo que da lugar a lesiones con flora polimicrobiana. La utilización de tratamientos antimicrobianos para el control y/o prevención de la infección está en debate. Los apósitos de plata se presentan como una alternativa segura y efectiva para el tratamiento de las heridas infectadas y/o en situación de colonización crítica. Actualmente ya existen evidencias sobre qué tipo de apósitos con plata son más coste/efectivos. El objetivo del presente estudio es evaluar la eficacia y efectividad de los apósitos Atrauman® Ag en el tratamiento de lesiones de piel agudas y crónicas, en cuanto a la resolución de los signos de infección y la progresión de la cicatrización durante un periodo de cuatro semanas. Material y método: se realizó un estudio observacional, abierto prospectivo y multicéntrico, donde el periodo de inclusión de pacientes abarcó desde abril hasta agosto del 2007. La muestra está conformada por sujetos, que daban su consentimiento informado, atendidos en centros de atención primaria, centros sociosanitarios y hospitales del todo el territorio nacional y cumplían los criterios de inclusión y no presentaban ninguno de los de exclusión. Las variables a estudio recogidas han sido sociodemográficas, relacionadas con las lesiones a estudio, con el apósito, y con las valoraciones de los profesionales y de los pacientes. Los valores de cada variable se recogían semanalmente en un CRD (Cuadreno de Recogida de Datos). Los datos registrados se procesaron en una base compuesta inicialmente por 116 variables, que fueron analizadas con el programa estadístico SPSS. Resultados: se evaluaron 219 pacientes; finalmente, se incluyeron 147 que cumplían los criterios de inclusión y ninguno de exclusión. Al final del estudio las lesiones crónicas presentaron tejido de granulación en un 84,8% y las heridas agudas el 100% con diferencias estadísticamente significativas con respecto a la valoración inicial. Los niveles de exudado en las heridas evaluadas a las cuatro semanas de tratamiento muestran una reducción importante, pasando de abundante o muy abundante en un 81,8%, a escaso o moderado en un 80,5% de los casos al finalizar el estudio. Los signos clínicos de infección en un 81% (n=91) de las lesiones desaparecieron a las cuatro semanas. Un 11,7 % de las lesiones cicatrizó en el periodo de estudio. En el caso de las heridas crónicas, se ha pasado de una mediana de 17,5 cm2 a 9,9 cm2; esto supone una reducción relativa del 39,05% y una velocidad de cicatrización de 1,12 cm2/semana. En el caso de las heridas agudas, se pasa de una mediana de 8,25 cm2 a 3,0 cm2, una reducción relativa del 65,03% con una velocidad de cicatrización de 2,28 cm2/semana, observándose diferencias estadísticamente significativas en ambos casos. La permeabilidad del apósito al exudado se ha evaluado como buena o muy buena en el 88% de los casos; y el cuidado de la piel perilesional, en un 79,9%, como bueno o muy bueno. El dolor en las heridas se ha valorado como nada o muy poco, en el 72% de los casos(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;33(11): 726-735, nov. 2010. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82477</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Apósitos impregnados en agente antibacteriano. Estudio multicéntrico, en heridas agudas y crónicas, con Atrauman® Ag</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15343</dc:subject>
<dc:subject>^d13215^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d13214</dc:subject>
<dc:subject>^d1480^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1480^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d903^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1480^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d13195</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
