<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-79887</identifier>
<setSpec>1576-1959</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analyse of relationship between reward and dependency with abstinence rate</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Jiménez-Ruiz, C. A</dc:creator>
<dc:creator>Granda Orive, J. I. de</dc:creator>
<dc:creator>Mayayo Ulibarri, M</dc:creator>
<dc:creator>Cristóbal Fernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Amor Besada, N</dc:creator>
<dc:creator>Cicero Guerrero, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El principal objetivo de este artículo es estudiarla relación entre el tipo de recompensa y el grado de dependenciacon la efectividad de los diferentes tratamientosfarmacológicos para dejar de fumar.Pacientes y métodos: Un total de 921 fumadores fueronsometidos a un programa de tratamiento. El programa consistíaen una combinación de tratamiento farmacológico yconductual. El tratamiento conductual se desarrolló en 10sesiones individuales: una visita inicial y nueve de seguimiento.El tratamiento farmacológico consistió en parchesde nicotina, chicles de nicotina o ambos y bupropion durante12 semanas. Se defi nió abstinencia puntual como laausencia de consumo de tabaco en los 7 días anteriores a lavisita de seguimiento. Esta afi rmación verbal de abstinenciadebía ser verifi cada mediante niveles de CO &amp;#8804; 5ppm en elaire espirado. Las vistas de seguimiento se realizaron a las 1,2, 4, 6, 8, 10, 12 y 18 semanas, y 6 meses después del día dedejar de fumar.Resultados: Se trataron un total de 921 fumadores, de ellos468 eran hombres y 453 mujeres, con una edad media de 47± 11 años. La puntuación media en el test de Fagerströmfue 6 ± 2. 638 fumadores recibieron tratamiento con terapiasustitutiva con nicotina (TSN) y 283 con bupropion. Noencontramos diferencias signifi cativas entre ambos gruposen cuanto a la tasa de abstinencia puntual a los seis meses deseguimiento: 54.8% para el grupo tratado con TSN y 52%para el tratado con bupropion.En el análisis de regresión logística encontramos que enel grupo de fumadores/as de 50 o menos años de edad,el tiempo transcurrido entre levantarse y consumir el primercigarrillo del día, así como tener 6 o menos puntosen el test de Fagerström son variables predictivas de éxito...(AU)</dc:description>
<dc:source>Prev. tab;12(1): 31-36, ene.-mar. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-79887</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la relación entre el tipo de recompensa y el grado de dependencia por la nicotina con la tasa de abstinencia</dc:title>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d33882^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33882^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24772</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14418^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d14418^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d13761^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14418^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30220^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9723^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d33882^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
