<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-625</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Thymectomy in myasthenia gravis</dc:title>
<dc:creator>Naranjo Gómez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>González Aragoneses, F</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Blanco, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Folqué Gómez, E</dc:creator>
<dc:creator>García Fontán, E</dc:creator>
<dc:creator>León Atance, P</dc:creator>
<dc:creator>León Medina, D</dc:creator>
<dc:creator>Orusco Palomino, E</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Mata, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Analizar los resultados de la timectomía en pacientes con miastenia gravis. MATERIAL Y MÉTODOS: Entre junio de 1987 y junio de 1998, se intervinieron en nuestro servicio 35 pacientes con miastenia gravis, en 10 de los cuales se asociaban timomas. Los pacientes se clasificaron en el preoperatorio según la clasificación de Osserman (dos grado I, 20 grado IIA, 11 grado IIB y dos grado III). En todos se realizó timectomía ampliada por esternotomía media. RESULTADOS: En 3 pacientes hubo complicaciones postoperatorias (una aplasia medular, una reintubación postoperatoria y una crisis miasténica). Tras una mediana de seguimiento de 89 meses, el 22,8 por ciento estaba en remisión completa y el 97,1 por ciento había mejorado. Los resultados son similares en los 10 pacientes con timoma (un 20 por ciento de remisiones completas y un 90 por ciento de mejorías). Según la clasificación de DeFilippi un 22,8 por ciento se encontraba en clase 1; un 22,8 por ciento, en clase 2; un 51,4 por ciento, en clase 3, y un 2,8 por ciento, en clase 4. Según la clasificación de Osserman, 9 pacientes presentaban el grado previo a la cirugía, 12 habían mejorado un grado, 10 habían mejorado 2 grados, 3 habían mejorado 3 grados y un paciente había mejorado 4 grados. CONCLUSIÓN: La timectomía es una opción terapéutica adecuada en el tratamiento multidisciplinario de los pacientes con miastenia gravis y es el tratamiento de elección en los pacientes en que se asocian timomas. El porcentaje de complicaciones intra y postoperatorias es bajo, y se obtiene un índice elevado de mejorías clínicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;37(5): 235-239, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-625</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Timectomía en la miastenia gravis</dc:title>
<dc:subject>^d14332</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14320</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d9349</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14341</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
