<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30575</identifier>
<setSpec>1579-699X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Kaneda, Yasuhiro</dc:creator>
<dc:creator>Fujii, Akira</dc:creator>
<dc:creator>Nagamine, Isao</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Se trata de evaluar el estado de ansiedad, en pacientes esquizofrénicos mediante el Inventario de Estado-Rasgo de Ansiedad de Spielberger. Material: Los sujetos, que forman parte del estudio son un total de 101 pacientes ingresados y diagnosticados mediante el DSM-IV de esquizofrenia. Resultados: 1) No se han encontrado diferencias significativas, con respecto a la media total de entre los pacientes esquizofrénicos y la población normal con respecto al sexo.2) La media total de la puntuación del rasgo de ansiedad, fue significativamente más alta en los pacientes esquizofrénicos que en la población sana, en el caso de los hombres pero no así en la mujeres. 3) En los pacientes del sexo masculino se encontró una correlación positiva entre la puntuación total del estado de ansiedad y la puntuación de los síntomas positivos, a diferencia de lo que sucede en las mujeres. 4) En los varones con esquizofrenia existe una correlación positiva significativa, entre la puntuación total de rasgo de ansiedad y las puntuaciones de los síntomas positivos, lo cual no se observó en las mujeres con esquizofrenia. Conclusiones: El resultado de este estudio demuestra que las mujeres diagnosticadas de esquizofrenia, se muestran biológicamente insensibles al estrés, comparado con los varones (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. psychiatry (Ed. esp.);17(2): 101-107, abr. 2003. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30575</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ansiedad-Estado en la Esquizofrenia</dc:title>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10746^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
