<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-037964</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Trends in perinatal HIV transmission and possible related factors</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Since the introduction of zidovudine, perinatal transmission (PT) of HIV-1 has markedly decreased, although a transmission rate of zero has still not been achieved. The present study describes the trend in PT over 13 years, as well as changes in medical-surgical management and their influence on PT. Patients and methods: We performed a prospective cohort study of all HIV-1-infected mother-infant pairs born between January 1987 and December 1999 in Hospital 12 Octubre in Madrid. Univariate analysis was performed to determine the relationship between possible risk factors and PT. Results: A total of 290 mothers and 291 children were included. Thirty-eight children were infected, 28 of these before 1994 (PT rate: 13 %). There were no cases of infection when the full ACTG 076 protocol was implemented. Factors significantly associated with a higher transmission rate were prolonged rupture of membranes and nonelective caesarean section. The main protective factor was antiretroviral therapy. Conclusions: PT markedly decreased after the introduction of the ACTG 076 protocol. In the last 13 years, maternal age and maternal infection due to heterosexual transmission have increased. Other changes observed were modifications in obstetric interventions and the generalized use of zidovudine and antiretroviral therapy during pregnancy</dc:description>
<dc:creator>Solís Villamarzo, I</dc:creator>
<dc:creator>Guillén Martín, S</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Granados, J</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Amador, J. T</dc:creator>
<dc:creator>González Tomé, M. I</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Contreras, J</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Gallego, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Desde la introducción de la zidovudina (AZT), la transmisión vertical del virus de la inmunodeficiencia humana tipo 1 (VIH-1) ha experimentado un marcado descenso; sin embargo, todavía no se ha conseguido una transmisión vertical cero. En nuestro estudio se pone de manifiesto la evolución en la tasa de transmisión vertical a lo largo de 13 años de seguimiento, así como los cambios acontecidos en las actuaciones médico-quirúrgicas y su influencia en la transmisión vertical. Pacientes y métodos: Se realizó un estudio prospectivo de cohortes, que incluía todos los niños identificados al nacimiento como hijos de madre seropositivas desde enero de 1987 a diciembre de 1999. Se han analizado los datos correspondientes a los pares madres-hijos nacidos en el Hospital 12 de Octubre que fueron seguidos prospectivamente, desde el nacimiento en estos 13 años. Se realizó un análisis univariante para determinar la relación entre los posibles factores de riesgo y la transmisión vertical. Resultados: Se incluyeron en el estudio 290 madres y 291 niños. Resultaron infectados 38 niños, 28 de ellos antes de 1994 (tasa de transmisión vertical: 13 %). No hubo ningún caso de infección cuando se aplicó el protocolo ACTG 076. El tiempo de bolsa rota prolongado y la cesárea urgente fueron los factores asociados de forma significativa a una mayor tasa de transmisión vertical, mientras que el tratamiento antirretroviral fue el principal factor protector. Conclusión: Gracias a la aplicación del protocolo ACTG 076 se ha producido un claro descenso de la transmisión vertical. Además, en los últimos 13 años se observa un aumento de la edad materna y de la adquisición de la infección materna por contacto heterosexual. También, se han modificado las actuaciones obstétricas y se ha generalizado el uso de zidovudina, así como del tratamiento antirretroviral durante el embarazo</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);62(1): 25-31, ene. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-037964</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución de la transmisión vertical del VIH y posibles factores involucrados</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d32282^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22069</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200501</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
