<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131866</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This article highlights the phsycodramatics techniques carried out over a period of time on one specific patient. Even the verbal communication, the image holds a lot of importance in this process, so we work with the natural self which is composed from the left hemisphere of the brain and the limbic system, as well we work with the social self which is compossed from the right hemisphere of the brain and the interrelational social structure, being conscience about the modifiable and unmodifiable aspects of the personality (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ruana Chamorro, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se expone el uso de las técnicas psicodramáticas en sesiones de un caso único. Además de la comunicación verbal en psicodrama se da una importancia destacada a la imagen, por tanto trabajamos, siguiendo a Rojas Bermúdez (1997), el yo natural, compuesto por el hemisferio derecho y sistema límbico, y el yo social, compuesto por el hemisferio izquierdo y su interrelación con la estructura social, consiguiendo una integración completa de nuestro yo y su comprensión, siendo conscientes de que hay aspectos tanto modificables como inmodificables de la personalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;31(3): 413-420, sept.-dic. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131866</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Técnicas en psicodrama individual</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12014^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d53746^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d190</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d4602</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d33540</dc:subject>
<dc:subject>^d33143</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
