<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61795</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cutaneous Drug Reactions in HIV-Infected Patients in the HAART Era</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The introduction of highly active antiretroviral treatment (HAART) in 1996 radically changed the clinical course of human immunodeficiency virus (HIV) infection as it led to a dramatic reduction in mortality in these patients. However, these treatments have their limitations, including adverse effects, therapeutic failure, pharmacokinetic interactions, the development of resistance, and abnormal immune responses. In this article we review the current situation of cutaneous drug reactions in HIV-infected patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Portilla, J</dc:creator>
<dc:creator>Blanes, M</dc:creator>
<dc:creator>Belinchón, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La introducción del tratamiento antirretroviral de gran actividad (TARGA) en 1996 supuso un cambio radical en la historia natural de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) al lograr reducir drásticamente la mortalidad en estos pacientes. No obstante, estos tratamientos no están exentos de limitaciones que incluyen efectos adversos, fracaso del tratamiento, interacciones farmacocinéticas, aparición de resistencias y respuestas inmunes anómalas. En este artículo se revisa la situación actual de las reacciones cutáneas adversas a fármacos en los pacientes con infección por el VIH (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;100(4): 253-265, mayo 2009. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61795</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reacciones cutáneas adversas a fármacos en los pacientes con infección por el VIH en la era TARGA</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32626^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d31821^s22003</dc:subject>
<dc:subject>^d5175^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23867^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d30328^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31821^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23867^s22003</dc:subject>
<dc:subject>^d30328^s22003</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29286^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32993^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d30694^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d38332^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d13255^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13252^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200905</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
