<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20613</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dynamics of intrathecal immunoglobulins synthesis</dc:title>
<dc:creator>Dorta Contreras, A. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La dinámica de la respuesta inmune en el sistema nervioso central (SNC) no produce el clásico cambio o switch de IgM a IgG en sangre. Objetivo. Divulgar cómo se comporta y los factores que influyen en la dinámica de la respuesta inmune intratecal en las enfermedades neurológicas infecciosas. Desarrollo. La ausencia del cambio puede deberse a los mecanismos de regulación y modelación de la respuesta inmune en el SNC, que difieren de la sangre en la existencia de una composición de citocinas diferente y la posibilidad de síntesis de quimiocinas en los procesos neuroinflamatorios y los mecanismos neuroinmunoendocrinos. El patrón de respuesta puede permanecer inalterable como en la neuroborreliosis, modificarse como en las meningoencefalitis por herpes simple, tener un patrón típico en la dinámica como sucede en las meningoencefalitis por Neisseria meningitidis y en la neurotuberculosis. También puede permanecer muchos años después de la cura de la enfermedad, como en la neurosífilis, o adelantarse en una respuesta precoz en la infancia. En las encefalopatías por virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) el patrón se mantiene, pero en otras infecciones por virus como Echo 6 y Coxsackie B5 la dinámica depende del agente biológico. Conclusiones. Para conocer si es un proceso agudo o crónico, debemos conocer las características fisiopatológicas del agente biológico, el tiempo de evolución, la localización del proceso y la edad del huésped. El aumento de células en el líquido cefalorraquídeo y el incremento de la razón albúmina ayudan a combinar los procesos agudos y activos en el SNC (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(10): 991-993, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20613</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dinámica de la síntesis intratecal de inmunoglobulinas</dc:title>
<dc:subject>^d24263</dc:subject>
<dc:subject>^d29358</dc:subject>
<dc:subject>^d29989</dc:subject>
<dc:subject>^d22206</dc:subject>
<dc:subject>^d22207</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34168</dc:subject>
<dc:subject>^d22210</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
