<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-98671</identifier>
<setSpec>0210-5705</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endoscopic treatment of pancreatic pseudocyst. Practical features</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The initial treatment of most cases of pancreatic pseudocyst is endoscopic while surgery has been relegated to patients who cannot undergo this procedure for technical reasons, such as roux-en-Y roux reconstruction, or to those in whom other procedures have been unsuccessful. This change in the management of this entity is due to advances in therapeutic endoscopy (as a result of the development of guidelines, dilatation balloons, prostheses, safer techniques) as well as to better knowledge of the pathogenesis of pancreatic pseudocyst. The present study aims to describe endoscopic procedures for the drainage of pancreatic pseudocysts, particularly key technical features to ensure the maximum safety and effectiveness of this therapeutic technique (AU)</dc:description>
<dc:creator>Saperas, Esteve</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-D&#146;Jesús, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Esparrach, Gloria</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento inicial de elección en la mayoría de los casos de seudoquiste pancreático (SP) es el endoscópico, reservando la cirugía para los pacientes en que técnicamente no es factible, por ejemplo por reconstrucción en Y de Roux o cuando han fracasado otros procedimientos generalmente de más de 4 semanas de evolución y que se presenta como complicación de una pancreatitis aguda (PA), crónica o postraumática. Este cambio en el manejo terapéutico ha sido posible gracias a los avances en terapéutica endoscópica (como resultado del desarrollo de guías, balones de dilatación, prótesis, técnicas de corte más seguras), así como el mejor conocimiento de la patogenia del SP. El objetivo de este trabajo es describir los procedimientos endoscópicos para el drenaje de SP, en particular los aspectos técnicos claves para una máxima eficacia y seguridad de este procedimiento terapéutico (AU)</dc:description>
<dc:source>Gastroenterol Hepatol;34(10): 711-716, Dic. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-98671</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento endoscópico del seudoquiste de páncreas: aspectos prácticos</dc:title>
<dc:subject>^d32940^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d23183^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33097^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27990^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10380^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
