<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30251</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sexuality following the menopause: the influence of hormone replacement therapy onwomen with sexual dysfunction</dc:title>
<dc:creator>López-Olmos, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un estudio prospectivo durante un año (1995) sobre la sexualidad en la posmenopausia de 298 mujeres en tratamiento hormonal sustitutivo (THS), de las que 143 tenían menopausia natural (47,98 por ciento); 122, menopausia quirúrgica (40,93 por ciento); y 33, menopausia precoz (11,07 por ciento), para valorar la influencia del THS en las disfunciones sexuales. Se practicó una entrevista personal en la primera visita a la Unidad de Menopausia y otra en el año del estudio, para comparar los ítems sexuales antes y después del tratamiento. La edad media de las mujeres fue 51,58 años; la edad media en la menopausia fue 45,42 años. La edad media la primera relación sexual fue 23,21 años. Sólo 3 pacientes (&lt; 1 por ciento) tuvieron relaciones prematrimoniales. Practicaba masturbación el 5,7 por ciento de los casos y el sexo oral con su pareja, el 56,37 por ciento. La edad media de la pareja fue 54,39 años. La diferencia media de edades fue 2,80 años. La media de tratamiento fue de 2 años en el 36,91 por ciento y de 3 años en el 29,86 por ciento. Comparando las disfunciones sexuales pre y postratamiento, los resultados fueron: se observan diferencias significativas en la dispareunia (p &lt; 0,01), que mejora, y en la sequedad vaginal (p &lt; 0,02), que paradójicamente empeora (porque no mejora en el grupo de menopausia precoz). El deseo sexual mejora levemente y no hay cambios en la satisfacción sexual ni en la frecuencia coital. Un total de 29 casos (9,73 por ciento) no tenían relaciones sexuales, bien porque no tenían pareja (viudas, divorciadas, solteras, etc.) o a causa del marido: ausente, impotente o sin deseo sexual. Este grupo de mujeres nacidas en los años cuarenta refleja sociológicamente muy bien la época que les ha tocado vivir (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);30(7): 212-221, ago. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30251</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sexualidad tras la menopausia: influencia del tratamiento hormonal sustitutivo en las disfunciones de la mujer</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d33139</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33862</dc:subject>
<dc:subject>^d31161</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
