<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-221</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment and diagnosis of sarcoidosis: a serie of 53 cases</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Carballeira, M</dc:creator>
<dc:creator>Ochoa, A</dc:creator>
<dc:creator>Esteban, L</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz-Rodríguez, F.J</dc:creator>
<dc:creator>Castañé, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Se estudiaron retrospectivamente los 53 casos de sarcoidosis diagnosticados durante los últimos 14 años en nuestro servicio. Método: Se analizaron los criterios utilizados para administrar tratamiento corticoideo y las características de las recidivas. Su edad media (DE) fue de 42 (15) años (extremos 16-76) y predominaba el sexo femenino (72 porciento).15 pacientes (28,3 porciento) se consideraron tributarios de tratamiento corticoideo. Las únicas características diferenciadoras de este grupo de pacientes fueron la existencia de síntomas respiratorios (47 porciento vs 18 porciento; p = 0,04) y la alteración de parámetros espirométricos (DLCO/VA p = 0,01; CV p = 0,002). Resultados: recidivaron 17 pacientes (32 porciento). En total 14 de estos pacientes requirieron tratamiento corticoideo (82 porciento, porcentaje significativamente superior al de pacientes tratados durante el primer brote: 28 porciento, p = 0,0002). Todos mejoraron con el tratamiento. La única característica del primer brote que diferenciaba al grupo de pacientes que recidivaron era el haber recibido tratamiento corticoideo durante dicho brote (53 porciento vs 17 porciento, p = 0,007) (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;17(10): 517-520, oct. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-221</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento y pronóstico de la sarcoidosis. A propósito de 53 casos</dc:title>
<dc:subject>^d12886^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d12886^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
