<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-153353</identifier>
<setSpec>1577-0354</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Milk consumption after exercise decreases electrolyte excretion</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Rehydration is essential for post-exercise and sport recovery. Milk seems to be a good option like sport drinks after exercise, yet the rehydration mechanisms are still not fully understood. The aim of this study was to measure the effect of drinking low-fat milk and an isotonic beverage after intermittent exercise on urine electrolytes. 14 physically active men (23 ± 4 y) were split into two groups: 1) rehydration with isotonic drink (ISO), and 2) rehydration with low-fat milk (LBG). Specific gravity (GEO) and electrolytes (Na+ and K+) were measured in urine before and after exercise with rehydration. Significant differences were found for the GEO and in K+ excretion in the LBG group (p &lt;0.05). Both groups showed significant differences for Na+ excretion concentrations. We conclude that drinking low fat milk after exercise when compared to an isotonic drink, improves GEO and K excretion (AU)</dc:description>
<dc:creator>Astudillo, S</dc:creator>
<dc:creator>Castro-Sepúlveda, M</dc:creator>
<dc:creator>Mackay, K</dc:creator>
<dc:creator>Jorquera, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La rehidratación es fundamental para la correcta recuperación posterior al ejercicio físico y el deporte. Las bebidas lácteas parecen ser una buena opción como bebidas rehidratantes después del ejercicio, pero aún los mecanismos no están completamente dilucidados. El presente estudio tiene por objetivo medir los efectos en la excreción de electrolitos en la orina al rehidratar con una bebida láctea baja en grasa o una bebida isotónica tras la realización de una sesión de ejercicio intermitente. 14 sujetos físicamente activos (23 ± 4 años), se dividieron en dos grupos: 1) rehidratación con bebida isotónica (ISO) y 2) rehidratación con bebida láctea baja en grasa (LBG). Se evaluó la gravedad específica de la orina (GEO), electrolitos (Na+ y K+) en orina y retención de fluidos, después del ejercicio y 4 horas posterior a la rehidratación. Se encontraron diferencias significativas en la GEO y en la excreción de K+ en el grupo LBG (p&lt;0.005), ambos grupos muestran diferencias significativas en la excreción de Na+. Los resultados muestran que la rehidratación con bebida láctea mejora la GEO y disminuyen la excreción de K+ de forma más eficiente que la bebida isotónica posterior al ejercicio (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. med. cienc. act. fis. deporte;16(62): 221-228, jun. 2016. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-153353</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El consumo de leche posterior al ejercicio disminuye la excreción de electrolitos</dc:title>
<dc:subject>^d26971</dc:subject>
<dc:subject>^d52940^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d7163^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4645^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d4645^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d52940^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d5574^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5574^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d38420^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d38420^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d14956^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d14956^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d7163^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
