<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-149367</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Keratitis caused by moulds in Santa Lucía Ophthalmology Hospital in Buenos Aires, Argentina</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Antecedentes. La queratitis micótica causada por hongos miceliares (MKM) es una causa importante de ceguera corneal y presenta un pronóstico desfavorable. Objetivos. Describir los factores de riesgo y las características demográficas y microbiológicas de las MKM diagnosticadas en el Hospital Oftalmológico Santa Lucía durante 6 años. Métodos. Se llevó a cabo un estudio prospectivo de todos los casos de MKM diagnosticados entre octubre de 2007 y septiembre de 2013. Resultados. Se diagnosticaron 157 casos de MKM: un 97% con examen directo positivo y un 96% con cultivo positivo. Las MKM representaron el 17% de todos los abscesos corneales microbiológicamente confirmados. No se encontraron diferencias significativas en esta proporción durante los seis años de estudio, lo que demuestra que la incidencia permaneció constante. La proporción varones:mujeres fue 2,8:1; las edades más afectadas fueron 31-40 años en los varones y 61-70 años en las mujeres. El factor predisponente más común fue el traumatismo (40%), seguido del uso de lentes de contacto (9%), abscesos herpéticos (5%) y diabetes (4%). Los géneros predominantes fueron Fusarium (66%), Aspergillus (10%), Curvularia (6%) y Alternaria (4%). Los agentes más frecuentes pertenecían al complejo de especies Fusarium solani (52%). Más de dos tercios de los casos fueron causados únicamente por 3 especies, o complejos de especies, pero en los restantes se detectaron al menos otras 28 especies. Este es el primer informe referente a Pholiota sp. como agente causal de MKM humana. Conclusiones. Argentina carece de datos epidemiológicos y clínicos consolidados sobre MKM. Este estudio contribuye a una mejor comprensión de la epidemiología de esta enfermedad en este país (AU)</dc:description>
<dc:creator>Hevia, Alejandra I</dc:creator>
<dc:creator>Apestey, Norma</dc:creator>
<dc:creator>Refojo, Nicolás</dc:creator>
<dc:creator>Minervini, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Abrantes, Rubén A</dc:creator>
<dc:creator>Villada, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, Julián</dc:creator>
<dc:creator>Davel, Graciela</dc:creator>
<dc:creator>Garnero, Mariana</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;33(1): 1-6, ene.-mar. 2016. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-149367</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Queratitis causada por hongos miceliares en el Hospital Oftalmológico Santa Lucía de Buenos Aires, Argentina(AU)</dc:title>
<dc:subject>^d529^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d529^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d1121^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d3334^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3334^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7803^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1237^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d1237^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5807^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d5807^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d7803^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d3333^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3333^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
