<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108660</identifier>
<setSpec>1138-1728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Music therapy in cancer patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Among the complementary therapies, the use of music therapy provides benefits in the binomial health-disease. That&#146;s as cheap and free of side effects instrument of care. This paper will discuss the benefits of music therapy occurs in the physical, psychological and behavioral effects of the person with cancer. Scientific studies say that this alternative therapy can help people with disease-related symptoms such as pain, gastroinstestinal symptoms, anxiety, fear, depression, anger,... Of course, also a support to address the situation, encouraging them to collaborate and communicate (AU)</dc:description>
<dc:creator>Yáñez Amorós, Beatriz</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Dentro de las terapias complementarias, la utilización de la musicoterapia aporta beneficios en el binomio salud-enfermedad, siendo ésta un «instrumento de cuidados» barato y carente de efectos secundarios. En este documento abordaremos los beneficios que produce la terapia con música en las esferas física, psicológica y conductual de la persona que padece de cáncer. Diversos estudios científicos afirman que esta terapia alternativa permite ayudar a las personas con cáncer a afrontar los síntomas relacionados con la enfermedad como el dolor, síntomas digestivos, síntomas inmunológicos, ansiedad, miedo, depresión, ira,... Y, como no, también como soporte para afrontar la situación, animándoles a colaborar y comunicarse (AU)</dc:description>
<dc:source>Cult. cuid;15(29): 57-73, ene.-abr. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108660</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Musicoterapia en el paciente oncológico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d19609^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28380</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53271</dc:subject>
<dc:subject>^d36316</dc:subject>
<dc:subject>^d9340^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23274</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
