<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107022</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intercultural physical education, motivation and racial prejudice: an  approach from the achievement goal theory</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Numerous studies had confirmed the Physical Education teaching may to cause psychologist (Ntoumanis and Standage, 2009) and social benefits (Hellison and Martinek, 2006). In this vein, the Achievement Goals Theory  has been used to (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pastor Vicedo, Juan Carlos</dc:creator>
<dc:creator>González Villora, Sixto</dc:creator>
<dc:creator>Cuevas Campos, Ricardo</dc:creator>
<dc:creator>Gil Madrona, Pedro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Numerosos estudios han confirmado que la Educación Física puede causar beneficios psicólogos (Ntoumanis y Standage, 2009) y sociales (Hellison y Martinek, 2006). En este sentido, la Teoría de Metas de Logro se ha utilizado para explicar la motivación en el aprendizaje en PE (Nicholls, 1989). Así, orientación a la tarea y el clima de aprendizaje se han asociado con constructos pro-sociales (Kavussanu y Roberts, 2002; Castillo, Balaguer y Duda, 2003; Jiménez, 2004). Desde un enfoque intercultural de EF, Papaioannou y Kouli (2009) investigaron la asociación entre las metas de logro y la identidad étnica en clases de EF, hallando que la orientación al ego y el clima de rendimiento estaban vinculados con la falta de deseo de interactuar con (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;10(2,supl): 37-42, jul.-dic. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107022</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Educación Física intercultural, motivación y prejuicio racial: Una aproximación desde la teoría de las metas de logro</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d133</dc:subject>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d32786</dc:subject>
<dc:subject>^d11724</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6184</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
