<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28288</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hepatocellular involving vascular structures and heart: diagnosis and treatment</dc:title>
<dc:creator>Calvo Iglesias, F</dc:creator>
<dc:creator>Carnero Fernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Morano Amado, L. E</dc:creator>
<dc:creator>Bodenlle Bello, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El hepatocarcinoma tiene tendencia a invadir estructuras vasculares. Es infrecuente, sin embargo, la afectación de las venas hepáticas y las metástasis intracardíacas. Presentamos el caso de un varón de 68 años con hepatopatía crónica por virus C, que consulta por edema y dolor a nivel del miembro inferior izquierdo. Mediante eco doppler, se objetivó, trombosis venosa profunda a dicho nivel y el TAC tóraco-abdominal, mostró, trombosis completa de la vena cava inferior, trombosis de la vena suprahepática izquierda, un voluminoso trombo en aurícula derecha y una masa irregular en hígado. La alfafetoproteína fue de 77.046 ng/ml. La biopsia del trombo de aurícula derecha estableció el diagnóstico de hepatocarcinoma. Se comenta la evolución del paciente tras la intervención quirúrgica, la frecuencia y clínica de esta complicación y las posibilidades terapéuticas en estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;20(10): 537-539, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28288</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trombosis venosa masiva con invasión cardiaca como primera manifestación de un hepatocarcinoma</dc:title>
<dc:subject>^d31855</dc:subject>
<dc:subject>^d14312</dc:subject>
<dc:subject>^d9554</dc:subject>
<dc:subject>^d33768</dc:subject>
<dc:subject>^d6478</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15084</dc:subject>
<dc:subject>^d8287</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d6492</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
