<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107358</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Is experimental surgery necessary or essential in the training program of a pediatric surgeon?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Many surgical procedures performed in pediatric surgery have a slow learning curve(1), the volume of patients and the existence of complex diseases that require extensive training and surgical skill, have taken our service to create a global training program of experimental surgery. This program based on the simulation and training invasive procedures in real anatomical models, aims to educate our residents in a global and efficiently way in order to obtain an improvement of technical training, and increased patient safety result of experience and expertise wined in the experimental animal. This paper presents the main features, objectives and results obtained with this training program and seeks to promote the incorporation of simulation programs in live animal as an essential part of the training of pediatric surgery resident (AU)</dc:description>
<dc:creator>Caramés Bouzán, J</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Veiras, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Tellado, M</dc:creator>
<dc:creator>Molina Vázquez, E</dc:creator>
<dc:creator>Somoza Argibay, I</dc:creator>
<dc:creator>Vela Nieto, D</dc:creator>
<dc:creator>Dargallo Carbonell, T</dc:creator>
<dc:creator>Pais Piñeiro, E</dc:creator>
<dc:creator>García González, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Muchas técnicas quirúrgicas realizadas en la cirugía pediátrica presentan una curva de aprendizaje lenta(1), el volumen de pacientes objeto de nuestra especialidad y la existencia de patologías complejas, que requieren gran entrenamiento y habilidad quirúrgica, han llevado a nuestro servicio a poner en marcha un programa formativo integral de cirugía experimental. Este programa, basado en la simulación y en la realización de procedimientos invasivos y mínimamente invasivos en modelos anatómicos reales, tiene como objetivo principal instruir de manera eficaz y global a los residentes, para así conseguir una mejoría de la formación técnica, y un aumento de la seguridad de los pacientes fruto de la experiencia y competencia adquirida en el campo de experimentación. Este trabajo presenta las características principales, objetivos y resultados obtenidos con este programa formativo e intenta promoverla incorporación de programas de simulación y experimentación en animales vivos como una parte esencial de la formación del residente de cirugía pediátrica (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;24(4): 221-223, oct. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107358</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Es necesaria o imprescindible la cirugía experimental en el programa formativo de un cirujano pediátrico?</dc:title>
<dc:subject>^d29901</dc:subject>
<dc:subject>^d10565^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d35411</dc:subject>
<dc:subject>^d13883^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d9143</dc:subject>
<dc:subject>^d14043^s22055</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
