<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150797</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Culture and gender issues in adolescence: evidence from studies on emotion</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The effect of gender on the emotional processes of social sharing and mental rumination was examined in two intercultural studies (N = 555 &amp; 251) on adolescents with a focus on the way in which gender differences operate in different cultures. Adolescents came from three cultures, Indian, immigrant Indian and the English culture. Female respondents were found to initiate sharing more, share feelings more and realise the relational benefits of sharing more. Females also reported higher emotional impact, and more mental ruminations. The surprising finding was that female stereotype of higher emotionality held true more in individualistic rather than collectivistic cultures, providing further support for the hypothesis that gender and culture differences cannot be explained by the same psychological dimensions (AU)</dc:description>
<dc:creator>Singh-Manoux, Archana</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las diferencias de genero en el proceso emocional de compartir o comunión social y de ruminación mental se investigaron en dos estudios interculturales con adolescentes (N = 555 y 251), orientados a examinar como las diferencias de genero actuaban en diferentes culturas. Los adolescentes pertenecían a tres culturas, India, inmigrantes India e Inglesa. Se encontró que las mujeres iniciaban más el proceso de comunión social o de compartir sobre las emociones, compartían más sobre sentimientos y manifestaban más los efectos benéficos relacionales de compartir más sus emociones. Las mujeres también declararon un mayor impacto y mayores niveles de pensamiento repetitivo o rumiación emocional que los hombres. El estereotipo femenino de mayor emocionalidad, sorprendentemente, concordó con los datos en la cultura individualista más que en la cultura colectivista, resultado que refuerza junto a otros la hipótesis que las diferencias de genero y las diferencias culturales no pueden ser explicadas por las mismas dimensiones psicológicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);12(supl.1): 93-100, 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150797</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cultura y la problemática del genero en la adolescencia: resultados de estudios en emociones</dc:title>
<dc:subject>^d35173</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4720^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28437</dc:subject>
<dc:subject>^d4720^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d50227</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5924</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
