<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-151897</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prostatic biopsy: From organ biopsy to lesion biopsy. The role of MRI and MRI based biopsy systems</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives: Ultrasound guided prostatic biopsy is still the reference method for the diagnosis of prostate cancer. Nevertheless, multiparametric magnetic resonance imaging (mpMRI) has become the best imaging method to identify clinically significant tumors. Form this new situation derives the search of the best method to enable the biopsy of the lesions identified by mpMRI and are not visible on ultrasound. The objective of this work is to review the current role of MRI and the various modalities of MRI based biopsies. Methods: Non-structured literature review about the current status of prostatic mpMRI and the various methods of biopsy of the lesions identified with it: in bore, cognitive and different commercial fusion software biopsy methods available for directed biopsies. Results: Although results in the literature are very heterogeneous, all three bore biopsy, cognitive biopsy in experienced hands and the various fusion/biopsy software platforms enable a precise biopsy of mpMRI identified lesions, increasing the yield of each sample obtained. Fusion systems do not imply a clear advantage in global detection over systematic biopsy, except in the subgroup of patients with previous negative biopsy. Nevertheless, they do demonstrate a higher detection rate for clinically significant tumors that increases in patients with a first negative biopsy. Its role in the new therapeutic approaches for prostate cancer is yet to be defined, but it will be growing and essential in a near future. Conclusions: Multiparametric MRI is already an essential test in diagnostic algorithms for prostate cancer and the systems that enable to biopsy the lesion identified are day by day a more integrated tool in the urological daily practice, and urological procedures that will enable a more precise diagnosis leading to a personalized treatment for each patient (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Gordaliza, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Sanz Mayayo, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Patrón, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Burgos Revilla, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La biopsia prostática ecodirigida continúa siendo el método de referencia para el diagnóstico del cáncer de próstata. Sin embargo la Resonancia Magnética multiparamétrica (RMmp) se ha situado como el mejor método de imagen en la identificación de los tumores clínicamente significativos. De esta nueva situación deriva la búsqueda del mejor método para poder biopsiar las lesiones que la RMmp identifica y que no resultan visibles en ecografía. El objetivo de este trabajo es revisar el papel actual de la RM y las distintas modalidades de biopsia basadas en ella. Método: Revisión no estructurada de la literatura sobre el estado actual de la RMmp prostática y los diversos métodos de biopsiar las lesiones identificadas por ella: biopsia &#147;in bore&#148;, biopsia cognitiva y los diversos software de fusión comerciales disponibles para la biopsia dirigida. Resultados: Aunque los resultados en la literatura son muy heterogéneos, tanto la biopsia &#147;in bore&#148;, la biopsia cognitiva en manos experimentadas, y los distintos software de &#147;biopsia/fusión&#148; permiten biopsiar de forma certera las lesiones identificadas en la RMmp, aumentando el rendimiento de cada muestra obtenida. Los sistemas de fusión no suponen una clara ventaja frente a la Biopsia Sistemática en la detección global de cáncer salvo en el subgrupo de pacientes con biopsia previa negativa. Sin embargo sí demuestran una mayor tasa de detección de tumores clínicamente significativos que se acentúa en pacientes con primera biopsia negativa. Su papel en los nuevos enfoques terapéuticos del cáncer de próstata, vigilancia activa y tratamientos focales, está todavía por definir pero será creciente y fundamental en un futuro próximo. Conclusiones: La Resonancia Magnética multiparamétrica es ya una prueba imprescindible en los algoritmos diagnósticos del cáncer de próstata y los sistemas que permiten biopsiar las lesiones identificadas cada vez una herramienta más integrada en la rutina y procedimientos urológicos que nos permitirá un diagnóstico más exacto encaminado a un tratamiento personalizado de cada paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;69(3): 101-116, abr. 2016. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-151897</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Biopsia prostática: de la biopsia del órgano a la biopsia de la lesión. Papel de la resonancia magnética y sistemas de biopsia basados en ella</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d53221^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14972^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3978^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d53221^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14972^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d3978^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d53221^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s22005</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
