<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88632</identifier>
<setSpec>0004-2927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation Activities in Pharmacognosy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The students then had to draft a scientific paper-like document describing the experimental protocol along with their observations, analysis of the results, and how they searched for and selected information. Finally, the students gave an oral presentation of the protocol and their findings, thus allowing the professor to evaluate their oral communication skills(AU)</dc:description>
<dc:creator>Blázquez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Máñez, S</dc:creator>
<dc:creator>Giner, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Ríos, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Terencio, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Zafra-Polo, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Cortes, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La implantación del EEES comporta un nuevo sistema educativo enfocado al aprendizaje basado en el trabajo del estudiante, el cual deja de ser un sujeto pasivo que adquiere y memoriza conocimientos para convertirse en un sujeto activo de su desarrollo competencial y ser capaz de gestionar sus conocimientos eficientemente, bajo la tutela del profesor. Esto implica modificar no sólo la docencia sino también la evaluación, que como parte esencial del proceso educativo, asegura cubrir necesidades de aprendizaje y actualizar contenidos, proporciona retroalimentación, reflexión y análisis de la propia práctica y permite corregir deficiencias y mejorar metodologías.En Farmacognosia, actualmente en segundo curso de la Licenciatura de Farmacia, se han introducido estrategias de evaluación coherentes con los resultados de aprendizaje descritos, a considerar cuando se inicie el desarrollo de sus competencias en tercer curso de Grado. Inicialmente, se ha realizado una prueba de conocimientos previos. Se han aplicado dos tipos de pruebas, unas que enfatizan en la adquisición y comprensión de conocimientos y otras que abarcan competencias disciplinarias y transversales. Entre las primeras se han incluido: tests en aula virtual, que permiten discriminar información y dar una retroalimentación rápida; pruebas de respuesta abierta para comprobar capacidad de expresión, organización de ideas y razonamiento; y resolución de problemas para ver capacidad de gestionar información. Entre las segundas, después de realizar prácticas de laboratorio, se plantea una prueba de ejecución para una droga problema y se elabora un informe que demuestre el desarrollo de la ejecución, búsqueda y selección de información, observación e interpretación de resultados, y posterior exposición oral para valorar capacidad de comunicación(AU)</dc:description>
<dc:source>Ars pharm;51(supl.2): 184-190, mayo 2010. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88632</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actividades de Evaluación en Farmacognosia</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3193^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10789^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d3193^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10789^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d51780^s22082</dc:subject>
<dc:subject>^d34571^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d51780^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10789^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10789^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d35174</dc:subject>
<dc:subject>^d3193^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d4588^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10789^s37748</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
