<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3159</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pneumonias in patients with chronic lymphocytic leukemia. Study of 30 episodes</dc:title>
<dc:creator>Feliu, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, Lluís</dc:creator>
<dc:creator>Oriol, Albert</dc:creator>
<dc:creator>Xicoy, Blanca</dc:creator>
<dc:creator>Cirauqui, Beatriz</dc:creator>
<dc:creator>Batlle, Montserrat</dc:creator>
<dc:creator>Grau, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Flores, Alonso</dc:creator>
<dc:creator>Millá, Fuensanta</dc:creator>
<dc:creator>Ribera, Josep Maria</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTOS: Analizar la etiología, los métodos diagnósticos y la respuesta al tratamiento en 30 episodios de neumonía diagnosticados en 17 pacientes con leucemia linfática crónica (LLC) entre 1995 y 2000. PACIENTES Y MÉTODO: En cada episodio se registraron los siguientes parámetros: edad, sexo, tratamiento de la LLC, profilaxis antiinfecciosa, granulocitopenia, cociente de linfocitos CD4 y CD8, hipogammaglobulinemia, tipo de neumonía (intra o extrahospitalaria), localización, insuficiencia respiratoria, necesidad de ventilación mecánica, tratamiento antimicrobiano y respuesta. Se realizaron hemocultivos, cultivo de esputo, fibrobroncoscopia y detección de antígenos en orina (Legionella pneumophila serogrupo 1, galactomanano y Streptococcus pneumoniae). RESULTADOS: La edad mediana de la serie fue de 60 años (límites, 50-86); 12 eran varones. La combinación de clorambucilo y prednisona fue el tratamiento más utilizado para la LLC (13 pacientes) seguido de la fludarabina (8 casos). Existía granulocitopenia en 14 episodios, había hipogammaglobulinemia en 22 y el cociente de linfocitos CD4 y CD8 fue inferior a uno en 8 de 14 determinaciones. Se estableció la etiología de las neumonías en 16 episodios (53 por ciento). La fibrobroncoscopia fue la prueba con mayor rentabilidad diagnóstica (83 por ciento), seguida de los hemocultivos (38 por ciento). Dos pacientes fueron diagnosticados en la autopsia de aspergilosis pulmonar. El neumococo fue el germen aislado con mayor frecuencia (5) seguido de Pseudomonas aeruginosa (4), Pneumocystis carinii (2) y Aspergillus fumigatus (2). De los 2 pacientes con neumocistosis uno había recibido fludarabina y el otro glucocorticoides de forma prolongada. Diez pacientes (30 por ciento) fallecieron a causa de los siguientes gérmenes: P. aeruginosa (3), P. carinii (2), A. fumigatus (2), Mycobacterium xenopi (1) y germen no identificado (2). CONCLUSIONES: En esta serie de pacientes con LLC la tasa global de diagnóstico etiológico de las neumonías fue aceptable. El germen más frecuente fue el neumococo. Las neumonías por microorganismos oportunistas se relacionaron con la administración de fludarabina o el tratamiento prolongado con glucocorticoides y tuvieron una elevada mortalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);116(19): 738-740, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3159</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neumonías en pacientes con leucemia linfática crónica. Estudio de 30 episodios</dc:title>
<dc:subject>^d32073</dc:subject>
<dc:subject>^d23712</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
