<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-128427</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The role of mindfulness in coping with recollections of acute stressors: A laboratory study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Antecedentes: existe creciente evidencia sobre los beneficios psicológicos de mindfulness. Sin embargo, ¿realmente ayuda mindfulness a afrontar la memoria de un estresor agudo? Método: para abordar esta cuestión, examinamos los efectos de mindfulness rasgo y mindfulness inducido experimentalmente en la respuesta cognitiva y emocional ante un estresor agudo, entre 76 estudiantes universitarias. Resultados: mindfulness rasgo se asoció con menos pensamientos intrusivos 24 horas después de la inducción del estresor, pero sin cambios en el afecto inmediatamente después de la inducción. La inducción experimental de mindfulness mostró un patrón opuesto: se asoció con un mejor afecto inmediatamente después de la inducción del estresor, pero sin afectar a los pensamientos intrusivos 24 horas después. Conclusiones: estos resultados sugieren que incluso las personas predispuestas a estados de mindfulness pueden tener dificultades para utilizar mindfulness eficazmente cuando se acuerdan de un estresor agudo. Además, sugieren que los efectos de las intervenciones breves en mindfulness pueden ser demasiado efímeras para afrontar estresores agudos. Considerados en conjunto, estos resultados ponen de relieve la importancia de diseñar intervenciones basadas en mindfulness que impliquen no solo la práctica intensiva, sino también una formación específica que ayude a las personas  a utilizar mindfulness para hacer frente a estresores agudos (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ramos Díaz, Natalia Sylvia</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Óliver</dc:creator>
<dc:creator>Lopex, Paulo N</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);26(4): 505-510, oct.-dic. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-128427</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de Mindfulness en la adaptación del recuerdo de un estresor agudo: un estudio de laboratorio</dc:title>
<dc:subject>^d53742</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12026^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d37626</dc:subject>
<dc:subject>^d12049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13703</dc:subject>
<dc:subject>^d55384</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
