<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-040917</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Stress and injury incidence in professional soccer players during two seasons</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Although repetitive exposure to stressful situations is thought to habituate the physical stress responses, sport stress is experienced by sportsmen and will increase injuries and illness.        Aims: The purpose of this study was to determinate if the effects of sports bad results can be a risk factor for the incidence of injuries in a professional soccer team during two seasons (2002-03 and 2003-04).        Methods: We decided to determine the incidence of injuries among professional soccer players and after that, compare the results to the following risk factors: hormonal and analytical factors and fat mass.        Results: A total of 76 injuries were registe red in 02-03 season and 49 in 03-04 season. Muscle injuries were the most frequent over the total of injuries (33%). Competition months with bad results (four or less points over the total12-) registered 71 injuries. On the other hand, months with good results (five points or more) registe red 50 injuries. Overall injuries followed a statistically significant distribution. Conclusion: These findings confirm that bad results (defeats) may be an important subject - related risk factor for the incidence of injuries in a professional soccer team, like other factors as exposure time and previous injury</dc:description>
<dc:creator>González González, Juan C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La relación entre el estrés, la ansiedad competitiva y la ocurrencia de lesiones deportivas ha sido estudiado por diversos autores desde hace años. A pesar de conocer que la exposición a repetidas situaciones de estrés, provoca la habituación de las respuestas al mismo, es obvio que estas situaciones pueden aumentar la frecuencia lesiona!. Objetivos: El objetivo de este estudio fue determinar si los efectos de los malos resultados deportivos pudieron ser un factor de riesgo para la incidencia de lesiones en un equipo profesional de fútbol en dos temporadas deportivas (2002-03 y 2003-04).        Métodos: Se comparó la estadística lesional de las temporadas deportivas (2002-2003 y 2003-2004) de la primera plantilla profesional de fútbol del RCD. Espanyol de Barcelona en relación a la clasificación deportiva existente en ese momento y posteriormente, se comparó con diferentes parámetros hormonales, analíticos y de composición corporal (porcentaje graso).        Resultados: Un total de 76 lesiones se registraron en la temporada 2002-03 y 49 en la temporada 2003-04. Las lesiones musculares fueron las más frecuentes (33%). Los meses de competición con peores resultados (cuatro o menos puntos sobre el total de 12 puntos) registraron 71 lesiones, mientras, que los meses con mejores resultados (cinco puntos o más) registraron 50 lesiones, siguiendo una distribución estadísticamente significativa. Las lesiones con baja siguieron una distribución similar.        Conclusión: Estos hallazgos confirman que los malos resultados (derrotas) pueden ser un importante factor de riesgo para la incidencia de lesiones en un equipo profesional de fútbol, junto con otros factores como el tiempo de exposición y las lesiones previa</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;22(108): 293-302, jul.-ago. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-040917</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estrés deportivo y vulnerabilidad lesional en futbolistas profesionales durante dos temporadas</dc:title>
<dc:subject>^d13563^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11240^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24657^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1848^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13563^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d13563^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13563^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200508</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
