<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-112222</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Colour therapy in venous ulcers healing. The chromoteraphy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Venous ulcers are the most prevalent ulcers of the lower extremity. They account for75%-80% of ulcers of the lower extremity. According to the evidence available, there are two main strands to therapy: treatment of the ulcer as a chronic wound, and management of venous hypertension (VHT), the prime cause of venous ulcers. VHT is managed using decreasing and sustained high-compression systems. According to the literature, the multilayer system has been clinically shown to attain an ulcer healing rate of 80% after twelve weeks&#146; treatment. It is the most effective currently existing treatment. Several studies have shown colour therapy to aid wound healing. Among other effects, it stimulates the blood supply to the wound bed and encourages oxygenation, at the same time inhibiting the growth of anaerobic bacteria. On the strength of the above, we propose the use off-color therapy in treating venous ulcers, as additional treatment to standard therapy, when standard therapy is ineffective or when a patient cannot tolerate multilayer bandaging due to pain (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alexandre Lozano, Sandra</dc:creator>
<dc:creator>Arola Serra, Neus</dc:creator>
<dc:creator>Blanco Blanco, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Jovè Jové, Mercè</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La úlcera de etiología venosa es la más prevalente de las úlceras de extremidad inferior. Entre el 75 y el 80% de las úlceras de la extremidad inferior son de esta etiología. De acuerdo con las evidencias disponibles, el tratamiento de las úlceras de etiología venosa tiene como base dos grandes pilares: el manejo de la úlcera como una herida crónica y el control de la hipertensión venosa crónica (HTV), su causa primordial, mediante sistemas de alta compresión decreciente y mantenida. De todos los métodos de control de la HTV, el sistema multicapa ha demostrado clínicamente que permite alcanzar un 80% de tasa de cicatrización de lesiones a las doce semanas de tratamiento, erigiéndose como el tratamiento más efectivo de los existentes hasta el momento. Por otro lado, a menudo, una compresión de 40 mm Hg en el tobillo no es bien tolerada por todas las personas afectadas de HTV crónica. Para esos casos rebeldes en los que debemos utilizar recursos alternativos, nosotros hemos utilizándola cromoterapia ya que ha demostrado, mediante varios estudios, ser útil en la curación de heridas consiguiendo, entre otros beneficios, estimular el aporte sanguíneo al lecho de la herida, favoreciendo así la oxigenación. En base a estos hechos, nos planteamos la aplicabilidad de la cromoterapia en la cura de las ulceras venosas, como tratamiento complementario a las curas habituales, cuando estos no son lo suficientemente efectivos o cuando el paciente no tolera el vendaje elástico multicapa (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);23(4): 185-188, dic. 2012. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-112222</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso de terapias alternativas en la cicatrización de úlceras de etiología venosa. La cromoterapia</dc:title>
<dc:subject>^d30182^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15050^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d19609^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
