<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-67731</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Villagrán, José M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La metapsiquiatría o filosofía de la psiquiatría es la disciplina que estudia las distintas narrativas que tratan de conceptualizar, comprender y manejar los trastornos mentales en un contexto sociocultural determinado. Según Berrios, existirían dos enfoques contrapuestos: por un lado la aproximación centrípeta que intenta aplicar métodos o sistemas filosóficos externos al campo de la psiquiatría; por otro, la visión centrífuga que intenta generar herramientas y un metalenguaje propios. Ambos enfoques pueden ser abordados, con mayor o menor fortuna, por psiquiatras o filósofos, y preceder y supervisar o simplemente justificar los hallazgos empíricos de la psiquiatría como empresa tecnocientífica. La metapsiquiatría se enfrenta con dos grandes tipos de problemas: por una lado, aquellos extrínsecos a la propia disciplina psiquiátrica y que se enmarcan en las cuestiones filosóficas fundamentales del contexto sociocultural correspondiente; por otro lado, intrínsecas a la psiquiatría, derivadas de su posición intersticial entre las ciencias. El presente artículo expondrá las líneas generales que deben guiar la exploración de unas y otras y analizará, brevemente, las más relevantes (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(189): 427-449, jul. -sept. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-67731</dc:identifier>
<dc:subject>^d33182</dc:subject>
<dc:subject>^d12035</dc:subject>
<dc:subject>^d10878</dc:subject>
<dc:subject>^d12007</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200709</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
