<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10689</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Is pancreas and/or spleen resections required in total gastrectomy for advanced gastric cancer?</dc:title>
<dc:creator>García Blázquez, E</dc:creator>
<dc:creator>Cascales Sánchez, P</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Resina, J. M</dc:creator>
<dc:creator>García Picazo, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: la gastrectomía total en el cáncer gástrico avanzado, es asociada a una linfadenectomía extendida en gran parte de los casos. Esta técnica se ve facilitada si se practica una resección del páncreas distal y/o del bazo. Intentamos analizar si la resección de una o ambas estructuras junto a la gastrectomía total en el cáncer gástrico avanzado, mejoraba realmente el pronóstico de los pacientes. Pacientes: desde 1991 a 1999 se han realizado 140 gastrectomías totales por cáncer gástrico avanzado en el Hospital General de Albacete: 43 mediante gastrectomía total simple, 57 mediante gastrectomía total con esplenectomía y 40 mediante gastrectomía total con pancreatectomía distal y esplenectomía. Un análisis univariante y multivariante permitió analizar los diferentes factores pronósticos y las curvas de supervivencia entre los grupos. Resultados: se comparó la supervivencia de cada grupo para cada factor analizado resultando sólo variables significativas el grado de infiltración tumoral en la pared gástrica, el tamaño del tumor, el estadiaje y el tipo de infiltración linfática. Ni la esplenectomía ni la pancreaticoesplenectomía distal mejoró la supervivencia con respecto a la gastrectomía total simple. La morbi-mortalidad fue mayor en los pacientes con cirugía más agresiva pero sin valor significativo. Conclusiones: la resección de bazo y/o páncreas distal en la gastrectomía total por cáncer gástrico avanzado conlleva un mayor número de ganglios aislados pero no influye en la supervivencia de los enfermos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;93(7): 459-464, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10689</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Es necesaria la resección pancreática y/o esplénica en la gastrectomía total por cáncer gástrico avanzado?</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d13662</dc:subject>
<dc:subject>^d5884</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d10368</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13539</dc:subject>
<dc:subject>^d8374</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
