<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26444</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Meningioma: A model of cytogenetic evolution in tumoral initiation and progresion</dc:title>
<dc:creator>Collado-Díaz, M</dc:creator>
<dc:creator>Cerdá-Nicolás, M</dc:creator>
<dc:creator>Roldán, P</dc:creator>
<dc:creator>Barberá, J </dc:creator>
<dc:creator>López-Ginés, C</dc:creator>
<dc:creator>Gregori-Romero, M</dc:creator>
<dc:creator>Gil-Benso, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los meningiomas son tumores del sistema nervioso central con amplia heterogeneidad morfológica. Aunque son generalmente benignos, tienen la capacidad de evolucionar a un grado histológico mayor (atípico y anaplásico) que está relacionado con un incremento de su agresividad biológica y/o la capacidad de recidivar. Esta evolución se caracteriza a nivel citogenético por la monosomía total o parcial del cromosoma 22 en la etapa más temprana, seguida de cambios cromosómicos secundarios tanto numéricos como estructurales durante la progresión tumoral.En este trabajo presentamos una revisión sobre 85 casos de meningiomas, 43 benignos, 28 atípicos y 14 malignos, estudiando sus características clínicas, histopatológicas y citogenéticas, obteniéndose que la introducción de anomalías numéricas como la monosomía 10, 14 y 18, y anomalías estructurales como deleciones del cromosoma Ip están directamente relacionadas con los tumores de mayor agresividad, y especialmente, la combinación de alteraciones en el cromosoma Ip y 14 se presenta con mayor frecuencia en los meningiomas atípicos y anaplásicos. Estos hechos significan que la presencia de cariotipos complejos aumenta progresivamente desde los meningiomas de grado I a los meningiomas de grado III. Así mismo, estos cariotipos son los más habituales en los tumores recidivantes. (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);14(6): 517-525, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26444</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Meningioma: Un modelo de evolución citogenética en la iniciación y progresión tumoral</dc:title>
<dc:subject>^d8750</dc:subject>
<dc:subject>^d7789</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3600</dc:subject>
<dc:subject>^d8748</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19116</dc:subject>
<dc:subject>^d2918</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19103</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d19124</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
