<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24808</identifier>
<setSpec>0210-8348</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Overprotection as a family risk factor to reduced self-esteem in children with haemophilia</dc:title>
<dc:creator>Remor, E</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Ulla, S</dc:creator>
<dc:creator>Arranz, P</dc:creator>
<dc:creator>Hernández-Navarro, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La sobreprotección de los padres hace que el niño con hemofilia reciba un mensaje de incompetencia y puede sentirse inútil, temeroso e incapaz de cuidar de sí mismo. Para abordar esta cuestión, se llevó a cabo un estudio de carácter correlacional, preguntando a los niños acerca de sus percepciones sobre la sobreprotección de sus padres, y sobre cómo se sentían cuando esto ocurría. Los participantes en el estudio fueron 20 niños con Hemofilia A severa, entre 8 a 16 años (media 11,1 años), atendidos en el mismo Centro de Hemofilia. Se preguntó a cada niño si en el último mes había sentido que su madre y padre (separadamente) lo habían protegido demasiado (rango de respuesta de nunca a todo el tiempo), y si en el último mes se había sentido como otros niños de la misma edad. Los resultados mostraron que los niños que sentían que la madre les protegía demasiado, percibían también la misma actitud en el padre (r= 0.947, p= 0.000). Asimismo, los niños que sentían que su madre les protegía demasiado, se habían sentido diferentes de otros niños de la misma edad (r= -0.476, p= 0.034). Los sentimientos relacionados con el padre eran simiiares, pero no se observaron los niveles de significación mínimos (r= -0.385, p= 0.094). Asimismo, los niños con una complicación (inhibidor) han presentado mayor nivel de absentismo escolar en el año anterior. Aprender a afrontar y resolver problemas es un proceso que empieza a una edad temprana y crece con la interacción de padre/madre-hijo. La manera que los padres perciben a su hijo contribuye a la formación del auto-concepto del niño y, por consiguiente, a su autoestima (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquis (Madr.);24(4): 191-196, 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24808</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La sobreprotección como un factor de riesgo en la reducción de la autoestima en niños con hemofilia</dc:title>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d4592</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d23896</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6619^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d44</dc:subject>
<dc:subject>^d8594^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
