<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22158</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectiveness and tolerability of the new antiepileptic drugs: the position of levetiracetam</dc:title>
<dc:creator>Arroyo, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Valorar la eficacia y tolerabilidad del levetiracetam en relación con otros antiepilépticos. Desarrollo. La elección del antiepiléptico de elección para un paciente concreto debe basarse en evidencias sólidas. Los ensayos clínicos aleatorizados doblemente enmascarados ofrecen tal vez la evidencia más firme de eficacia y tolerabilidad de las medicaciones. Sin embargo, los ensayos que comparen nuevos antiepilépticos en monoterapia son escasos. Por ello, se han realizado una serie de metanálisis que ayudan a evaluar de forma comparativa las diversas medicaciones. Desafortunadamente los metanálisis publicados, aunque aportan al clínico una valiosa información, tienen limitaciones que dificultan su interpretación. La evidencia disponible apunta a que, a pesar de haber una tendencia diferenciadora entre ciertos fármacos, tanto en eficacia como en tolerabilidad, las diferencias entre ellos no alcanzan la significación estadística. Conclusiones. El levetiracetam aparece como un fármaco antiepiléptico con indudables ventajas: propiedades farmacocinéticas favorables, titulación rápida, alta eficacia y bajo perfil de toxicidad. Además, hay evidencia preliminar de ser de amplio espectro, es decir, no solo efectivo en las epilepsias focales sino también en las generalizadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(3): 227-230, ago. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22158</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia y tolerabilidad de los nuevos antiepilépticos:posición del levetiracetam</dc:title>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d30967</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11322</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
