<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144600</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Llibre Rodríguez, Juan de J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La demencia es la primera causa de discapacidad en adultos mayores y la mayor contribuyente de dependencia, sobrecarga económica y estrés psicológico en el cuidador. Se estiman en 44 millones las personas con demencia en el mundo, con una proyección de incremento a 76 millones en el 2030 y 135 millones en el 2050, dos tercios de los cuales, vivirán en los países en desarrollo.  El protocolo 10/66 es un estudio puerta a puerta en una sola fase, en una cohorte de 17 000 adultos mayores de 65 años y más, residentes en países de bajos y medianos ingresos, basado en test cognitivos, una entrevista clínica, una entrevista sociodemográfica y de factores de riesgo, un examen físico y neurológico exhaustivo, y exámenes complementarios.  El objetivo del trabajo es abordar los estudios del Grupo de Investigación en Demencias 10/66 acerca de la prevalencia, la incidencia y los factores de riesgo de demencia y cómo la prevención, en particular el amplio acceso a la educación, mejores condiciones socioeconómicas, estilos de vida saludables y control de los factores de riesgo cardiovasculares, con una perspectiva del curso de la vida y un enfoque multifactorial, pudieran potencialmente conducir a una reducción del número de enfermos (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(219): 9-20, ene.-mar. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144600</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Demencia: prevalencia, factores de riesgo, impacto y prevención, el estudio 10/66</dc:title>
<dc:subject>^d30212^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d14190^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14190^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14190^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14190^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
