<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136096</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">ST-segment depression during paroxysmal supraventricular tachycardia, is ischemia involved?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Repolarization abnormalities during supraventricular tachycardias are not unusual. They are frequently accompanied by chest pain, this may lead to a false diagnosis of coronary ischemia. We present a 9-year-old child with an episode of supraventricular tachycardia, chest pain and pronounced ST-segment depression treated in our hospital. A review about paroxysmal atrioventricular re-entrant tachycardia is presented. Diagnostic value and aetiology of repolarization abnormalities during supraventricular tachycardias are discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Jiménez López, I</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Campos, D</dc:creator>
<dc:creator>Prieto Martínez, S</dc:creator>
<dc:creator>Ballesteeros García, M</dc:creator>
<dc:creator>Ortega Molina, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La aparición de alteraciones significativas de la repolarización durante episodios de taquicardia supraventricular no es un hecho infrecuente. A menudo, estos episodios cursan con dolor torácico, lo que puede hacer pensar en una enfermedad coronaria. Se presenta el caso de un paciente de 9 años de edad, tratado en nuestro centro por un episodio de taquicardia supraventricular y dolor torácico, con posterior depresión del segmento ST que no se normalizó hasta horas después del episodio. Se realiza una revisión de las taquicardias paroxísticas supraventriculares por vía accesoria y se discute el valor diagnóstico y la etiología de las alteraciones de la repolarización durante las taquicardias supraventriculares (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;73(3): e73-e78, mar. 2015. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136096</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Depresión del segmento ST durante la taquicardia supraventricular. ¿Se debe a la isquemia?</dc:title>
<dc:subject>^d4479^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d54686^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19362^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30797^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d19362^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d249^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d23233^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d19100^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d14739^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
