<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142418</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prostate Specific Antigen (PSA) use in a national health department</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives: PSA is a frequently used marker in the daily clinical practice for the diagnosis and management of prostate cancer. We analysed the use of PSA in our health department in patients with and without prostate cancer diagnosis. Methods: The registry of all PSA petitions in our health department during 2011 and 2012 was used. Demographic data were used to establish each year&#146;s population and the data corresponding to the prevalence of prostate cancer patients, performing a descriptive study. Thus, the use of PSA in patients with or without prostate cancer was studied. Results: 25.700 PSA petitions are issued annually in our department over a total of 67.000 males older than 45. This entails a cost of 332.815 Euros annually. Within the group of patients with no prostate cancer diagnosis, it was noticed that the percentage of individuals with at least one annual PSA petition per decade of age is of 23% in males in their fifties, 40% in their sixties, 46% in their seventies, and 36% in their eighties or successive decades. Furthermore, in these cancer-free patients, around 3.800 annual petitions fall on individuals over 75 and with PSA under 4 ng/ml, from which 20% are repeated petitions over the same individual in the same year. Over 1100 males under 45 have an annual PSA. Regarding the average PSA value for decade of age in cancer-free patients, it is of 0.89 +/- 0.4ng/ml in the forties decade, 1.26 +/- 1.07 ng/ml in the fifties, 1.67 +/- 1.38 ng/ml in the sixties, 1.96 +/- 1.78 ng/ml in the seventies, and 2.24 +/- 2.16 ng/ml in the eighties. We ascertained, also, that for every 144 PSA petitions one prostate cancer case is diagnosed. Regarding the use of this marker in cancer patients, 1.800 petitions are destined to patients follow up annually, and over 200 fall on the newly diagnosed cases. Conclusions: Even though annually less than 50% of males get PSA petitions in any decade of age, its use is sometimes incorrect, including repeated petitions in a short period of time or in individuals of extreme age (AU)</dc:description>
<dc:creator>Valls-González, Lorena</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Jabaloyas, José María</dc:creator>
<dc:creator>Panach-Navarrete, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Carratalá-Calvo, Arturo</dc:creator>
<dc:creator>Sales-Maicas, María Ángeles</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El PSA es un marcador de uso frecuente en la práctica clínica diaria, para el diagnóstico y manejo del cáncer de próstata. Analizamos el uso que se hace del PSA en nuestro departamento sanitario en pacientes con y sin diagnóstico de cáncer de próstata. Métodos: Se recurrió a los registros de todas las peticiones analíticas de PSA en nuestro departamento sanitario durante 2011 y 2012. Se utilizaron los datos demográficos para establecer la población en cada año, y los datos correspondientes a la prevalencia de enfermos con cáncer de próstata, realizándose un estudio descriptivo. De esta forma, se estudió el uso que se hace del PSA en pacientes con cáncer y sin él. Resultados: Existen unas 25.700 peticiones anuales de PSA en nuestro departamento sobre un total de 67.000 varones mayores de 45 años. Esto supone un coste de 332.815 euros anuales. Dentro del grupo de pacientes sin diagnóstico de cáncer de próstata se observó que, el porcentaje de individuos con al menos una petición de PSA anual por década de edad es del 23% de varones en la década de los 50 años, 40% en los 60 años, 46% en los 70 años, y 36% en la década de los 80 o sucesivas. Además, en estos pacientes sin cáncer, unas 3.800 peticiones anuales recaen sobre sujetos mayores de 75 años y con PSA por debajo de 4 ng/ml, de las cuales un 20% son peticiones repetidas en el mismo año sobre el mismo sujeto. A más de 1.100 varones menores de 45 años se les pide un PSA anualmente. En cuanto a la media de PSA por década de edad en pacientes sin cáncer, es de 0,89 +/- 0,4ng/ml en la década de los 40, 1,26+/- 1,07 ng/ml en los 50,1,67 +/- 1,38 ng/ml en los 60, 1,96 +/- 1,78 ng/ml en los 70, y 2,24 +/- 2,16 ng/ml en los 80. Comprobamos, además, que por cada 144 solicitudes de PSA se diagnostica un cáncer de próstata. Respecto al uso de este marcador en pacientes con cáncer, 1.800 peticiones se destinan al año a seguimientos de enfermos, y más de 200 recaen sobre los nuevos diagnosticados anualmente. Conclusiones: Aunque no se sobrepasa un 50% de varones con peticiones de PSA anuales en ninguna década de edad, el uso que se hace del mismo es en ocasiones, incorrecto, incluyendo peticiones repetidas en poco tiempo o en individuos con edades extremas (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;68(8): 647-654, oct. 2015. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142418</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso del antígeno prostático específico (PSA) en un departamento de salud nacional</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28162^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32157^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11913^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30596^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201510</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
