<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-86441</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of plantar pressure pattern in gymnasts during land in different mats</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Landing is the most frequency and important action during gymnastic score competition, as well as the injuries that happen during its execution too. Generally, foots stability will be provided by the gymnast ability and mat properties. For this reason, pattern and plantar pressure during landings were analyzed, besides its relation with the stability and mat property perception. Five male gymnasts were analyzed by means of a pressure plantar system in his right foot, during five valid jumps in six different mats with statistical differences according to EN 12503-4: 2001 standard. The gymnast perception was analyzed with a survey after each five jump in different mat. Results of the ANOVA indicated significant differences (p &lt; 0.05) in plantar zones and mats, with gymnast as random factor, mats as random fix factor and as dependent variable, the average of pressure in each zone. The factorial analysis identified the relations between the foot zones, reducing to four components (middle foot, rear foot, front foot, external foot) with 83.80% explained variance. The ANOVA in perception did not show significant differences. The correlation analysis in a plantar pressures and perceptions, exhibited significant relations (p &lt; 0.01 y p &lt; 0.05). In conclusion, a same pattern of plantar pressure was showed for different mats, with high pressure in the heel (785 kpa) and first metatarsi an (352.6 kpa), and similar magnitude (near to 200 kpa) in rest zones .The stability and recovery speed perceptions were associated with high front pressures and soft mats, whereas high rear pressure and hard mats, was associated with the perception of the deformation to absorb the land (AU)</dc:description>
<dc:creator>Llana Belloch, Salvador</dc:creator>
<dc:creator>Alcántara Alcover, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Soriano, Pedro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En gimnasia, la recepción es la acción más frecuentes e importante para la puntuación final durante la competición, así como por las lesiones que podría producirse durante su ejecución. En la mayoría de los casos, la estabilidad del pie estará condicionada por la habilidad del gimnasta y las características y/o propiedades de la colchoneta, razón por la cual, en este estudio se han analizado el patrón y las magnitudes de presión plantar durante la recepción, así como su relación con la estabilidad y la percepción en la propiedades de la colchoneta. Para ello, se analizó mediante un sistema de plantillas instrumentado, la presión en el pie derecho de 5 gimnastas varones, tras5 saltos válidos en 6 colchonetas con diferencias estadísticamente significativas según test EN 12503-4: 2001, además de sus diferenciasen composición y estructura. También se evaluó mediante encuestas la percepción que el gimnasta había tenido en algunas de las propiedad es de la colchoneta tras la recepción. Considerando como variable dependiente la media de presión máxima en cada zona, se realizó un ANOVA tomando como factor aleatorio al gimnasta y fijo a las colchonetas, observándose diferencias significativas (p &lt; 0.05) por zona y colchoneta. El análisis factorial identificó las relaciones entre las zonas del pie, reduciendo a 4 componentes o factores (mediopié, antepié, retropié y pie externo) con un 83.80% del total de la varianza. El ANOVA en la percepción no mostró diferencias significativas, sin embargo, el análisis de correlaciones entre las presiones plantares y percepción mostró relaciones significativas (p &lt; 0.01 y p &lt; 0.05). En conclusión, existe un mismo patrón de presión independientemente de la colchoneta empleada, con elevadas magnitudes en el talón (785 kpa) y primer metatarsiano (352.6 kpa), y similares magnitudes (cercanas a los 200 kpa) en el resto de zonas. En cuanto a la percepción de estabilidad y velocidad de recuperación, los resultados lo relacionan con aumento de presión en la parte delantera del pie y con colchonetas más blandas, mientras que la presión en el talón se asocia con la percepción de la deformación para amortiguar la recepción y con colchonetas de mayor densidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;24(117): 15-25, ene.-feb. 2007. tab, graf, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-86441</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis del patrón de las presiones plantares en gimnastas durante la recepción en una colchoneta</dc:title>
<dc:subject>^d28599</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d23375^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6324^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6324^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d6324^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d22900^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5665^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d5665^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d23276^s22004</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200702</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
