<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101018</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Emotions of perpetrators and victims of cyberbullying: A preliminary study of secondary school pupils</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Information and Communication Technologies (ICT) have generated new forms of communication. As in traditional communication scenarios, potentially harmful relational dynamics, such as intimidation and harassment between peers (cyberbullying), may facilitate the establishment of these forms of aggression. This study analyzes the emotional perceptions of the pupils involved in cyberbullying via the Internet. Participants were 830 pupils from 10 secondary schools in Cordoba (Spain). The instrument used was &#147;Cuestionario Cyberbulling&#148; (Ortega, Calmaestra &amp; Mora-Merchán, 2007). Results confirmed that, as in traditional bullying, bullies and victims show different emotional perceptions about the victim´s suffering. Data suggest that bullies and aggressive-victims may show an emotional perception deficit that could mean they are insensitive to the victim´s feeling (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ortega, Rosario</dc:creator>
<dc:creator>Calmaestra, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las Tecnologías de la Información y la Comunicación (TIC) han generado nuevos escenarios de comunicación. No obstante, dichos escenarios no están libres de dinámicas relacionales perversas, existentes también en los escenarios tradicionales de comunicación, tales como la intimidación y el acoso entre iguales (cyberbullying). Además, algunas de las características de estos nuevos escenarios podrían facilitar el establecimiento de este tipo de agresiones. El objetivo de este estudio fue analizar la percepción emocional de los escolares implicados en cyberbullying a través de Internet. La muestra de estudio estuvo compuesta por 830 estudiantes de 10 centros de Educación Secundaria Obligatorio (ESO) de la ciudad de Córdoba (España). El instrumento de evaluación utilizado fue el &#147;Cuestionario Cyberbullying&#148; (ortega, Calmaestra &amp; Mora-Merchán, 2007). Los resultados confirman que, al igual que ocurre en el bullying tradicional, víctimas y agresores poseen una percepción emocional distinta sobre el sufrimiento de la victima. Los datos sugieren que agresores y agresores victimizados podrían mostrar un sesgo o déficit en la percepción emocional que los haría burdos y poco sensibles a los sentimientos de la víctima (AU)</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;15(2/3): 151-165, dic. 2009. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101018</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Emociones de agresores y víctimas de cyberbullying: un estudio preliminar en estudiantes de secundaria</dc:title>
<dc:subject>^d13302^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d15158^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d378^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53806</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d54295^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
