<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107168</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of the current study was to establish if a psychosocial family intervention program improves the emotional comfort in relatives/informal caregivers of patients with a psychotic disorder. The participants in the study were 27 caregivers, 12 in the experimental condition and 15 in the control condition. In the experimental condition relatives received standard intervention plus an 18 weekly sessions of a program with components of psychoeducation, coping and communication skills, emotional self care, and mutual support. Control condition just received standard intervention. Results revealed that burden decreased and mood increased, both significantly, in the experimental condition. Participants in this group also improved from the beginning of the program in others variables as levels of anxiety. High degree of satisfaction was reported, too. Comparing both conditions it was found out that when participants got involved in the program the caregivers reduced the tendency to get worse. It is claimed the implementation in the social and health services programs adapted to the specific needs of informal caregivers or relatives of patients with psychotic disorders (AU)</dc:description>
<dc:creator>Labrador Encinas, FJ</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Catalina, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente estudio es determinar si un programa psicosocial de intervención grupal dirigido a familias de personas con trastorno psicótico mejora el bienestar de los propios familiares/ cuidadores informales. La muestra estaba compuesta de 27 participantes, 12 en el grupo experimental, y 15 en el control. Los participantes del grupo experimental, además de seguir recibiendo la atención estándar, recibieron 18 sesiones semanales de un programa que reunía componentes de psicoeducación, habilidades de afrontamiento y comunicación, autocuidado emocional y ayuda mutua; los pertenecientes al grupo control, solo recibieron la atención estándar. Los efectos que se obtuvieron a la finalización del programa fueron una mejora significativa en la reducción de la sobrecarga y el aumento del estado de ánimo de los participantes del grupo experimental, junto con mejoras importantes en otras variables, en especial los niveles de ansiedad, respecto al inicio de la intervención. También un alto grado de satisfacción con el servicio recibido. Al comparar ambos grupos, se verificó que la participación en el programa de intervención mitigaba la tendencia natural de los cuidadores a empeorar, cuando no recibían el programa de intervención. Parece, pues, indicado promover la implementación en los servicios sociosanitarios de programas adaptados a las necesidades específicas de los cuidadores informales/familiares de personas con trastornos psicóticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(210): 353-392, oct.-dic. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107168</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Programa psicosocial dirigido  al bienestar de los familiares de personas con trastorno psicótico.  presentación de un estudio de efectividad</dc:title>
<dc:subject>^d12051^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d3187^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d5300^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
