<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27496</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spontaneous closure of a intracraneal dural arteriovenous fistula by controlled hypotension during a general anesthesia procedure. A case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las fístulas arteriovenosas durales intracraneales (FAVD) son comunicaciones arteriovenosas localizadas en la duramadre, cuya fisiopatología parece estar relacionada con la trombosis de un seno. Algunas evolucionan espontáneamente a la trombosis y en consecuencia a la curación, mientras que otras precisan de tratamientos invasivos en forma de embolizaciones o cirugía que no siempre son posibles de realizar técnicamente, o suponen un elevado riesgo para el paciente. Presentamos el caso de un varón de 48 años diagnosticado de una fístula arteriovenosa en seno lateral derecho tipo III, cuya embolización no fue posible, por lo que fue propuesto para abordaje quirúrgico mediante craneotomía, y que en el contexto de la preparación intraoperatoria, con control angiográfico directo, bajo anestesia general, y sometido a hipotensión controlada, presentó cierre de la fístula espontáneo, con curación completa. Se concluye que la hipotensión controlada, podría constituir una alternativa al tratamiento de estas fístulas en los casos de alto riesgo o imposibilidad de embolización  (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;18(10): 746-749, dic. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Cierre espontáneo de fístula arteriovenosa dural intracraneal tras hipotensión controlada bajo anestesia general. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Conesa, G</dc:creator>
<dc:creator>Miquel, M. A. de</dc:creator>
<dc:creator>Martí Valeri, C</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, P</dc:creator>
<dc:creator>Cambra, R</dc:creator>
<dc:creator>Ornaque, I</dc:creator>
<dc:creator>Gabarrós, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-27496</dc:identifier>
<dc:subject>^d23184</dc:subject>
<dc:subject>^d7202</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d779</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d4448</dc:subject>
<dc:subject>^d29321</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
