<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146106</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assessment of the genetic modification inducing diet through blood mononuclear cells</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The term nutrigenomics was created to describe how nutrition affects genes and the functions of the protein, at the transcriptional level, proteomic, and metabolic. Using changes in gene expression in blood mononuclear cells could be a model to assess the dietary intervention studies in order to understand the underlying mechanisms and impact of diet and nutrients in atherosclerosis, resistance insulin, obesity and diabetes mellitus. There are studies that have changed the dietary intake of cholesterol, polyunsaturated fat, monounsaturated, antioxidants and decreased caloric intake showing a variety of effects on the expression of mRNA in blood mononuclear cells related to inflammation, immunity, lipid metabolism genes, etc. These molecular findings entrench awareness of our body&#146;s response to diet and open up the possibility of rapid analysis of new diagnostic pathways in this area of knowledge and even new therapeutic tools (AU)</dc:description>
<dc:creator>Luis, DA de</dc:creator>
<dc:creator>Aller, R</dc:creator>
<dc:creator>Izaola, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El término nutrigenómica fue creado para describir cómo la nutrición afecta a los genes y a las funciones de la proteínas, a nivel transcripcional, proteómico y metabólico. El uso de las modificaciones en la expresión génica en las células mononucleares sanguíneas (CMNS) podría ser un modelo que permita evaluar los estudios de intervención dietética con el objetivo de comprender los mecanismos subyacentes y la influencia de la dieta y los nutrientes en la aterosclerosis, la resistencia a la insulina, la obesidad y la diabetes mellitus. Existen trabajos que han modificado el aporte dietético de colesterol, grasas poliinsaturadas, grasas monoinsaturadas y antioxidantes, y disminuido el aporte calórico, mostrando una gran variedad de efectos sobre la expresión de RNAm en CMNS de genes relacionados con la inflamación, la inmunidad, el metabolismo lípidico, etc. Estos hallazgos moleculares afianzan el conocimiento sobre la respuesta de nuestro organismo a la dieta y abren la posibilidad del análisis rápido de nuevas vías diagnósticas e incluso de nuevas herramientas terapéuticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;32(6): 2478-2483, dic. 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146106</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de las modificaciones genéticas que induce la dieta a través de las células mononucleares sanguíneas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4067</dc:subject>
<dc:subject>^d22282^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d9932^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d22931</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24666</dc:subject>
<dc:subject>^d52885^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
