<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17371</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cyclic rotation of antibiotics. Is all that glitters gold?</dc:title>
<dc:creator>Rello, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Sandiumenge, Alberto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La rotación cíclica de antibióticos consiste en la alternancia de agentes antimicrobianos, mediante la restricción del uso de un tipo o clase de ellos durante un período de tiempo determinado para ser reintroducido posteriormente. Con ello se persigue la reducción de presión selectiva que el antibiótico restringido ejerce sobre la flora microbiana, pretendiendo así minimizar la aparición de resistencias hacia los antibióticos rotados. Esta estrategia de control de uso antibiótico se ha propuesto como una medida eficaz para la prevención de la generación y diseminación de patógenos multirresistentes, especialmente en áreas de alta presión antibiótica. Aunque las primeras publicaciones sobre este tema datan de más de dos décadas, la experiencia en este campo es limitada. La mayoría de los estudios publicados sobre rotación cíclica antibiótica arrojan resultados provocativos y esperanzadores. Sin embargo, una revisión crítica de la literatura médica pone en evidencia que estos estudios difieren en los objetivos perseguidos, las variables analizadas o la forma de cuantificarlas, haciendo difícil la generalización de los resultados. La asociación entre el uso antibiótico y aparición de patógenos resistentes a éstos ha sido ampliamente demostrada, aunque la participación de múltiples factores en el mecanismo de generación y diseminación de resistencias hace difícil establecer una relación causal. En este artículo se sugieren las pautas para la investigación futura de esta estrategia de política de antibióticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;21(2): 93-100, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17371</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rotación cíclica de antibióticos: ¿es oro todo lo que reluce?</dc:title>
<dc:subject>^d28477</dc:subject>
<dc:subject>^d33150</dc:subject>
<dc:subject>^d13025</dc:subject>
<dc:subject>^d1447</dc:subject>
<dc:subject>^d1443</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22431</dc:subject>
<dc:subject>^d12528</dc:subject>
<dc:subject>^d36322</dc:subject>
<dc:subject>^d36323</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
