<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-116154</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Flight clinical simulation for critical care support in forward and tactical aeroevacuation in Afghanistan</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Medical crews in MEDEVAC job description that belongs to HELISAF deployment requires coordination and teamwork in adverse conditions. For this reason, were performed clinical simulations to practice advance life support with some incidents. Theater system and special conditions in the simulations are described. As well as procedures and specific care recommendations. Finally conclusions are presented. The purpose of this report is to show the experience gained in performing clinical simulation in HD-21 «Superpuma» helicopter in Afghanistan (AU)</dc:description>
<dc:creator>Munayco Sánchez, A. J</dc:creator>
<dc:creator>García Noguera, A</dc:creator>
<dc:creator>Tabla Hinojosa, F. B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los diferentes relevos de tripulaciones sanitarias en el puesto de MEDEVAC perteneciente al destacamento HELISAF en Herat requieren coordinación y trabajo en equipo en condiciones adversas. Por este motivo se decidió realizar adiestramiento mediante códigos mega con simuladores que permitieran pone en práctica técnicas de soporte vital avanzado con incidencias múltiples. Exponemos el escenario de trabajo, las características espéciales de la simulación, el procedimiento empleado, las recomendaciones específicas asistenciales y la conclusión de la experiencia. El artículo desarrolla la experiencia obtenida al realizar prácticas de simulación clínica durante el vuelo de helicópteros HD-21 &lt;Superpuma&gt; en Afganistán (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;69(3): 210-212, sept. 2013. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-116154</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Simulación clínica en vuelo para el manejo del paciente crítico en aeroevacuación avanzada y táctica en Afganistán</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d351</dc:subject>
<dc:subject>^d34646</dc:subject>
<dc:subject>^d34637</dc:subject>
<dc:subject>^d35083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9077^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d35135</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
