<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25047</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Failure of thrombolytic therapy: indicators of non-reperfusion and use of rescue angioplasty</dc:title>
<dc:creator>Labrador, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Mancebo, Noelia</dc:creator>
<dc:creator>Alconero, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, Rocío</dc:creator>
<dc:creator>Carrera, Montserrat</dc:creator>
<dc:creator>Cobo, Josú</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde la década de los ochenta, el tratamiento trombolítico en el infarto agudo de miocardio (IAM) se ha confirmado como una de las alternativas terapéuticas para la reperfusión precoz del miocardio en la fase aguda de esta enfermedad. A pesar del claro beneficio del tratamiento trombolítico, nos podemos encontrar con un 30-40 por ciento de pacientes con ausencia de restablecimiento del flujo coronario en la zona afectada, lo que da lugar a un deterioro clínico y hemodinámico rápido e importante que precisa la realización de una angioplastia coronaria transluminal percutánea (ACTP) de rescate. El objetivo del trabajo fue valorar y detectar, tras la instauración del tratamiento fibrinolítico, el fracaso de éste mediante la monitorización por parte de enfermería de los indicadores de no reperfusión: el dolor y las alteraciones electrocardiográficas relacionados con el comportamiento del segmento ST y las arritmias. Los resultados obtenidos demostraron que la monitorización del segmento ST del electrocardiograma fue el mejor indicador de no reperfusión en pacientes diagnosticados de IAM con tratamientos fibrinolíticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);13(5): 261-266, sept. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25047</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fracaso del tratamiento trombolítico: indicadores de no reperfusión y utilización de angioplastia de rescate</dc:title>
<dc:subject>^d9395^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d4634^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23771^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24519^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24519^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24892^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24892^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
