<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107012</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Edorexia and Sport. A Conception of the Obesity and Craving Food</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study aims to analyze how low-calorie diets and sports operate on the treatment of obesity, as well as its components such as craving food. Sport is one of the most common resources used in order to treat diseases such as obesity. Nevertheless, recent advances in Psychology conclude the existence of an impulse control disorder related to appetite behind obesity. This study deduces that low-calorie diets and sports have secondary effects and do not address the underlying problem of obesity. In addition, athletes &#150; among other collectivities &#150; can use these resources to avoid the manifestation of obesity and so its components such as food addiction, reinforcing risk behaviors and thoughts and worsening the problem (AU)</dc:description>
<dc:creator>Garcés de los Fayos Ruiz, Enrique Javier</dc:creator>
<dc:creator>López Morales, José Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este estudio tiene como objetivo analizar la dieta hipocalórica y el deporte en el tratamiento de la obesidad y sus componentes como la adicción a la comida. El deporte es una de las herramientas más utilizadas para tratar enfermedades como la obesidad. Sin embargo, los últimos avances en la Psicología concluyen como la obesidad oculta un problema de control de impulsos relacionado con el apetito. En este estudio se deduce como la dieta hipocalórica y el deporte tiene efectos secundarios y no tratan el problema oculto de la obesidad. Además, los deportistas, entre otros colectivos, pueden emplear estas herramientas para impedir que se manifieste la obesidad y sus componentes como la adicción a la comida, reforzando las conductas y los pensamientos de riesgo y provocando un empeoramiento del problema (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;12(1): 139-142, ene.-jun. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107012</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Edorexia y deporte. Una concepción acerca de la obesidad y la adicción a la comida</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d30236^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12721</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4071^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
