<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18117</identifier>
<setSpec>0212-9744</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">News 2002 in saenilis diabetes treatment</dc:title>
<dc:creator>Vega Quiroga, S</dc:creator>
<dc:creator>Flórez Tascón Sixto, FJ</dc:creator>
<dc:creator>Garay Lillo, J</dc:creator>
<dc:creator>Flórez Tascón, FJ</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Cordero, P</dc:creator>
<dc:creator>González González, JA</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La diabetes mellitus es una enfermedad cuyas múltiples facetas hacen necesario aunar diferentes disciplinas en la batalla contra sus múltiples problemas (Williams y Pickup 2000), muy común entre los mayores -18 por ciento de las personas de la Tercera Edad son diabéticas, y más de la mitad de la población diabética tiene más de 60 años - producida por la compleja interacción de factores genéticos y ambientales aboca a anormalidades metabólicas de las que la hiperglucemia produce numerosos efectos deletéreos desembocando al deterioro funcional, envejecimiento acelerado, disminuida calidad de vida, y que se asocia a cronicidad con complicaciones microvasculares como la retinopatía, nefropatía, neuropatía y macrovasculares son atheroesclerosis acelerada, mayor susceptibilidad a la infección, y aumentada mortalidad. Los avances en la fisiopatología de la diabetes tipo II son incesantes y mejoran estas perspectivas. En físico, a modificar la dieta de toda la vida, con el riesgo de hipoglucemia con las insulinas de acción intermedia, y a las nuevas terapéuticas que han potenciado un tratamiento más efectivo de la diabetes senil para el año 2002. (AU)</dc:description>
<dc:source>Geriátrika (Madr.);18(10): 355-368, nov. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18117</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Novedades 2002 en el tratamiento de la diabetes senil</dc:title>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
