<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18559</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Results of Galveston-Luque instrumentation in neuromuscular scoliosis</dc:title>
<dc:creator>González López, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Cervera Bravo, P</dc:creator>
<dc:creator>Navascués del Río, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Soleto Martín, F. J</dc:creator>
<dc:creator>López Valverde, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar las deformidades raquídeas neuromusculares y los resultados de su tratamiento quirúrgico con instrumentación tipo Galveston-Luque. Diseño experimental: Estudio retrospectivo de los enfermos intervenidos siguiendo dicha técnica. Pacientes: Se revisan 34 enfermos con deformidades raquídeas intervenidos entre 1989-1999 mediante abordaje posterior e instrumentación tipo Galveston-Luque, con una edad media de 14,7 años. Resultados: Se analizan los valores pre y postoperatorios de los siguientes parámetros radiológicos: en el plano frontal: Escoliosis media de 73° corregida a 35°; traslación corporal de 5,5 a 0,8 cm; traslación apical de 5,9 a 2 cm; rotación vertebral de 32° a 22°; oblicuidad pélvica de 24° a 7°. En el plano sagital: se encontraron 4 tipos de alteraciones: Cifosis colapsante de 89° corregida a cifosis 42° y lordosis 42°; lordosis única: 59° corregida a cifosis 17° y lordosis 40°; inversión de curvas con lordosis torácica de 24° y cifosis lumbar de 42°, llevadas a curvas fisiológicas de 26° y 49°; hipercifosis e hiperlordosis de 71° y 58°, corregidos a 46° y 43°, respectivamente. Las complicaciones médicas encontradas fueron: 1 muerte tardía, 2 lesiones medulares parciales, 4 neumonías, 4 dehiscencias de heridas, una infección profunda y 2 infecciones tardías. Tras un seguimiento medio de 62 meses, se observó un deterioro del 8 por ciento en la escoliosis y del 16 por ciento en la oblicuidad pélvica. La cifosis progresó en 6 casos, en 4 de ellos por instrumentación corta y en 2 por arrancamiento de la fijación. Conclusión: La instrumentación Galveston-Luque permite una buena corrección tridimensional de las deformidades raquídeas neuromusculares así como la rápida recuperación funcional con unas complicaciones asumibles. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);46(3): 227-233, jun. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18559</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados de la instrumentación Galveston-Luque en la escoliosis neuromuscular</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1182^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10161^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13504^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12980^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
