<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12115</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Monoclonal antibodies in the treatment of psoriasis</dc:title>
<dc:creator>Peñas, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Jones Caballero, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Uno de los mecanismos para interferir en los procesos fisiopatológicos que intervienen en el desarrollo de las enfermedades y lograr efectos beneficiosos en los pacientes es la utilización de anticuerpos monoclonales. Su uso ha estado rodeado de graves efectos secundarios hasta la aparición de anticuerpos quiméricos y humanizados. También se han usado ligandos de receptores e inmunoconjugados con toxinas para interferir en estos procesos. Aunque se han desarrollado muchas moléculas contra dianas implicadas en la psoriasis, sólo algunas han demostrado resultados favorables en los ensayos clínicos. Algunos fármacos que están cerca de su aprobación para su uso en la psoriasis son Xanelim (efalizumab, anti-CD11a) y Amevive (alefacept, anti-CD2). Otros fármacos están aprobados con otras indicaciones y podrían aprobarse para su uso en la psoriasis, como son Remicade (infliximab, anti-TNF), Enbrel (etanercept, anti-TNF) y Zenapax (daclizumab, antiCD25). En los próximos años estos fármacos modificarán nuestra forma de tratar la enfermedad usando infusiones intravenosas o inyecciones intramusculares o subcutáneas en dosis semanales o incluso bisemanales con escasos efectos secundarios. (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;93(6): 355-368, jun. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12115</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anticuerpos monoclonales en el tratamiento de la psoriasis</dc:title>
<dc:subject>^d30831</dc:subject>
<dc:subject>^d31626</dc:subject>
<dc:subject>^d32359</dc:subject>
<dc:subject>^d32766</dc:subject>
<dc:subject>^d12002^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12002^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d12002^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d30781^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d12002^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24525</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
