<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31104</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmacobezoar in a patient operated on for pyloric stenosis</dc:title>
<dc:creator>Castelo Luque, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los bezoares son concreciones de material diverso, parcialmente digerido que se localiza en diferentes porciones del tracto digestivo llegando incluso a provocar la obstrucción del mismo. Entre los tipos de bezoar que pueden originarse y que se han descrito en la literatura científica se encuentra el bezoar debido a fármacos. Normalmente, su aparición se encuentra asociada a algún factor de riesgo predisponente. Se describe el caso de un paciente que ingresó en el hospital a través del Servicio de Urgencias por un cuadro compatible con una hemorragia digestiva. En la endoscopia que se realizó, tras su ingreso, se observó la presencia de un bezoar en cuya composición entraban a formar parte numerosos comprimidos de Adalat Oros®. Se realiza una revisión de fármacos que han originado bezoar, describiendo los factores de riesgo asociados, mecanismo de formación, aspecto que presentan y tratamientos aplicados (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;28(1): 59-63, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31104</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Farmacobezoar en un paciente intervenido de estenosis pilórica</dc:title>
<dc:subject>^d6623</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d2443</dc:subject>
<dc:subject>^d13657</dc:subject>
<dc:subject>^d877</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23402</dc:subject>
<dc:subject>^d29396</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2516</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d13990</dc:subject>
<dc:subject>^d12142</dc:subject>
<dc:subject>^d3706</dc:subject>
<dc:subject>^d13378</dc:subject>
<dc:subject>^d1831</dc:subject>
<dc:subject>^d1654</dc:subject>
<dc:subject>^d19355</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
