<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13266</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Primary psoas abscess: Report of 3 cases</dc:title>
<dc:creator>Leiva Galvis, Oscar</dc:creator>
<dc:creator>Capitán Manjón, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Piedra Lara, José David</dc:creator>
<dc:creator>Tejido Sánchez, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Rosino Sánchez, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Villacampa Aubá, Felipe</dc:creator>
<dc:creator>Cruceyra Betriu, Guillermo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Presentamos 3 casos de absceso de psoas primario, describiendo su presentación clínica, pruebas diagnósticas empleadas y tratamiento realizado, así como la evolución de los pacientes.Métodos/resultados: Se trata de 3 pacientes que presentaban fiebre acompañada de dolor en fosa renal y/o fosa ilíaca. En la exploración física sólo en uno de ellos se objetivaba maniobra del psoas positiva. Entre las pruebas complementarias que se realizaron, la ecografía demostró el absceso en uno de los casos, realizándose el diagnóstico definitivo mediante tomografía computerizada (TC) con contraste. Uno de los casos se trató únicamente con antibióticos, mientras que el tratamiento empleado en los otros dos, fue el drenaje percutáneo guiado por TC asociado a cobertura antibiótica adecuada.Conclusiones: El absceso de psoas es una patología excepcional, cuya clínica de presentación es inespecífica la mayoría de las veces. La TC con contraste se considera la técnica de elección para el diagnóstico y para comprobar la resolución del proceso. En los últimos años, la introducción del drenaje percutáneo guiado por TC o ecografía ha sustituido a la cirugía como abordaje terapéutico inicial de esta entidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(5): 552-555, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13266</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Absceso primario de psoas. Presentación de 3 casos</dc:title>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d29859</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d27990</dc:subject>
<dc:subject>^d23255</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d683</dc:subject>
<dc:subject>^d13590</dc:subject>
<dc:subject>^d3050</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
