<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117883</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: Develop and validate a Checklist of psycho-oncologic issues (LC-Psycho-onco) for oncologic patients in treatment. Method: We included 200 patients at the National Cancer Institute (INCAN). The sample collection was for availability during the period of October 2012 to January 2013. Results: An oblique factor analysis presented a three-factor model with 16 indicators and two reagents. The internal consistency of the global scale showed a satisfactory index (&amp;#945;= 0.811). The Cronbach&#146;s alphas for each subscale were worth 0.753 and 0.507 which explain 43.81% of the variance. The validity through the correlation with concurrent measures showed significant results (Pearson&#146;s r = .51 to .68, p&lt;0.05). Conclusions: The LC-Psycho-onco showed adequate psychometric properties. Being a brief and easy instrument it is useful for both clinical practice and investigation. It provides a guide for planning psychological interventions (AU)</dc:description>
<dc:creator>Maya Vázquez, María Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Campos Ugalde, Sofía</dc:creator>
<dc:creator>Rojas Castillo, Edith</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Martínez, Mayeli</dc:creator>
<dc:creator>Galindo Vázquez, Oscar</dc:creator>
<dc:creator>Alvarado Aguilar, Salvador</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Desarrollar y validar una Lista de Chequeo de aspectos psico- oncológicos (LC-Psico-onco) en pacientes con cáncer en tratamiento médico. Método: Se entrevistó a 200 pacientes del Instituto Nacional de Cancerología de México (INCAN). La obtención de la muestra fue por disponibilidad en el periodo comprendido de Octubre de 2012 a Enero de 2013. Resultados: El análisis factorial oblicuo presentó un modelo de tres factores y 2 indicadores con 16 reactivos. La consistencia interna de la escala global mostró un índice satisfactorio (&amp;#945;=0,811). Las alfas de Cronbach de cada subescala tuvieron un valor de 0,753 y 0,507 que explican el 43,81% de la varianza. La validez por correlación con medidas concurrentes mostró resultados significativos (r de Pearson de 0,51 a 0,68, p&lt;0,05). Conclusiones: La LC-Psico-onco presentó adecuadas características psicométricas. Al ser breve y fácil de aplicar tanto en la práctica clínica como en la investigación con población oncológica ofrece una guía en la planeación de evaluaciones exhaustivas y el diseño de un plan de tratamiento psicooncológico (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);10(2/3): 407-415, dic. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117883</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tamizaje de aspectos psico-oncológicos: validacón de una lista de chequeo</dc:title>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d25123^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d53822^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d32026</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
