<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33953</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fecal incontinence: neurophysiology and neuromodulation</dc:title>
<dc:creator>Muñoz-Duyos, Arantxa</dc:creator>
<dc:creator>Montero, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>García-Domingo, María Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, Albert</dc:creator>
<dc:creator>Marco, Constancio</dc:creator>
<dc:creator>Río, Carlos del</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La incontinencia fecal puede causar un déficit importante en la calidad de vida de los pacientes y originar sociopatías graves. Numerosos pacientes afectados de incontinencia fecal adoptan hábitos sociales y conductas que evitan las relaciones personales. Las claves diagnósticas de estos trastornos y las opciones terapéuticas, todavía en desarrollo, están escasamente sistematizadas. La neurofisiología de la defecación está todavía por aclarar y depende de la integridad de las estructuras anatómicas y neuronales, así como de la correcta coordinación de muchos sistemas mecánicos y presivos que permiten el desarrollo de este automatismo, que se aprende en los primeros años de vida. La exploración estructural del canal anal debe combinarse con un estudio neurofisiológico que nos permita ahondar en el conocimiento de estos trastornos, catalogar mejor a los pacientes e indicar diferentes alternativas terapéuticas con mayor eficacia. La aparición de la estimulación de raíces sacras, que basa su efecto terapéutico en la neuromodulación, debe implicar a los cirujanos en el conocimiento de las bases neurológicas de la defecación y las exploraciones que deberían realizarse en todos los pacientes con incontinencia fecal (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);76(2): 65-70, ago. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33953</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incontinencia fecal: neurofisiología y neuromodulación</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d3685^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5345^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d32115^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d12821^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
