<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21262</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Modifications of arterial pH in umbilical cord blood in those deliveries with cord anomalies</dc:title>
<dc:creator>Fernández Varela, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Ariza, J. G</dc:creator>
<dc:creator>Escudero, R</dc:creator>
<dc:creator>Otero, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos: La presencia de alteraciones del cordón umbilical es relativamente frecuente y las consecuencias de tal anomalía pueden ser variadas; por sí solas explican casi un 30 por ciento de las situaciones de hipoxias fetales. El objetivo de nuestro estudio es analizar cómo influye la presencia de circulares, bandoleras o nudos vedaderos de cordón umbilical en los resultados acidobásicos de sangre de cordón en el parto. Material y métodos. Se planteó un estudio retrospectivo, partiendo de los registros ya existentes del hospital Arquitecto Marcide de Ferrol, de casos y controles de los cuales incluimos 136 casos y 147 controles a los que se les había determinado el pH arterial en sangre de cordón. Consideramos como resultados normales de pH los valores mayores o iguales a 7,20, como acidosis los comprendidos entre 7,10 y 7,19 y, finalmente, acidosis intensa los menores de 7,10.Resultados y conclusiones: El valor de PH encontrado es de 7,24 para los casos y de 7,25 para los controles. No se han encontrado diferencias estadísticamente significativas en los varones de pH arterial de cordón umbilical, con relación al hecho de existir o no alteraciones en la disposición funicular  (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);28(8): 312-316, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21262</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modificaciones del pH arterial en sangre de cordón umbilical en partos con anomalías de la disposición funicular</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7014</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d5422</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d147^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14869^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d147^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10487</dc:subject>
<dc:subject>^d14869^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d1040</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
