<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5692</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Regulation of Myocardial Gene Expression during Heart Development</dc:title>
<dc:creator>Castro, María del Pilar De</dc:creator>
<dc:creator>Aránega, Amelia</dc:creator>
<dc:creator>Franco, Diego</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez, Jorge</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El corazón es un órgano con una especial significación en medicina, en biología del desarrollo y desde el punto de vista evolutivo. La formación del corazón y sus vasos durante la embriogénesis es el resultado de numerosos y complicados procesos. Nuestro conocimiento actual de cómo estos procesos se llevan a cabo está basado en décadas de minuciosos estudios anatómicos. Sin embargo, el espectacular avance de la biología molecular del desarrollo ha marcado el inicio de una nueva era en la embriología, y las bases moleculares de la cardiogénesis están comenzando a emerger. En los últimos años se han identificado varias familias de genes con un patrón específico de expresión en el corazón. Entre ellos se engloban proteínas contráctiles, canales iónicos y factores de transcripción que dictan la expresión de genes específicos de tejido. Así mismo, el análisis de elementos reguladores de la expresión génica constituye, en la actualidad, la clave para la futura aplicación de la terapia génica. Este artículo recoge los últimos datos de patrones de expresión de genes específicos de miocardio durante el desarrollo cardíaco, y también datos recientes derivados del análisis funcional de zonas de regulación génica (transgénicos). Los distintos patrones de expresión revelan una amplia heterogeneidad molecular en el miocardio, y su conocimiento abre las puertas a importantes aplicaciones clínicas en el futuro (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;55(2): 167-184, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5692</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Regulación de la expresión génica en el miocardio durante el desarrollo cardíaco</dc:title>
<dc:subject>^d8994</dc:subject>
<dc:subject>^d28048</dc:subject>
<dc:subject>^d6473</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d14549</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5678</dc:subject>
<dc:subject>^d5937</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
