<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87255</identifier>
<setSpec>1130-9512</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of antidepressants in children  and risk of suicide: a review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Depressive disorders during youth occur frequently (10%) and are associated with significant comorbidity. ISRS are an effective treatment that was prescribed widely across 1990´s. The finding of a relation between the use of antidepressants and an increase  of suicidal risk in young people has generated a great controversy in the last years. Objective: To evaluate the risk of the antidepressant use in childhood in relation to the suicidal ideation. Method: We review the current state of research into antidepressant therapy in children and adolescents. Data  from randomised controlled trials published in medical journals in the last five years were reviewed; we discuss methodologic issues and clinical implications.  Results: We have found ten trials that treated about antidepressants and suicidal risk. Four of them suggest that antidepressants protect of suicide, whereas four of them indicated that the risk of suicidal behaviour is  increased with antidepressant use. Two studies don´t show significant results (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bel Aguado, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Los trastornos depresivos en la adolescencia tienen una incidencia del 10% y se asocian con significativa comorbilidad. Los ISRS son un tratamiento efectivo que se prescribieron ampliamente en la década de los 90. El hallazgo de una relación entre el uso de  antidepresivos y un incremento del riesgo de suicidio entre la gente joven ha generado una gran controversia en los últimos años. Objetivo: Evaluar al riesgo asociado al uso de antidepresivos  en la infancia en relación con la ideación suicida. Método: Revisamos la situación actual de la investigación en el campo de la terapia antidepresiva en niños y  adolescentes. Se han revisado datos de estudios randomizados aparecidos en publicaciones médicas de los cinco últimos años. Se discuten aspectos metodológicos  e implicaciones clínicas de los mismos. Resultados: Se han encontrado diez artículos a propósito del uso de fármacos antidepresivos en relación con el riesgo de conducta suicida. Cuatro de ellos sugieren  que los antidepresivos previenen el suicidio, mientras que otros cuatro indican que el riesgo de conductas suicidas se incrementa con el uso de estos fármacos. Dos estudios no muestran resultados significativos.  Conclusión: Sería necesario realizar estudios específicos  acerca de este tema, ya que los existentes no muestran resultados concluyentes. No obstante, los trastornos depresivos deben ser tratados, dada su elevada prevalencia y su alta comorbilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. infanto-juv;24(2/4): 187-192, abr.-dic. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87255</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso de antidepresivos en niños y riesgo de suicidio: una revisión</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3886^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d3885^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d13791</dc:subject>
<dc:subject>^d30623^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
