<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33925</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intelligence and prognosis in severe traumatic brain injury: a neuropsychological study with the Wechsler adult intelligence scale (WAIS-III)</dc:title>
<dc:creator>Noé, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Describir la ejecución del test de inteligencia de Wechsler para adultos (WAIS-III) tras un traumatismo craneoencefálico (TCE) grave y determinar los factores que influyen en sus resultados. Métodos. Se incluyeron 46 pacientes (27,4 ñ 12,8 años) que habían sufrido un TCE grave (cronicidad: 315,3 ñ330 días). Todos los pacientes fueron evaluados con el WAIS-III. Se correlacionaron (Pearson y Spearman) los índices del WAIS-III con las variables demográficas y clínicas con reconocido valor pronóstico. Los coeficientes de inteligencia (CI) situados entre 1 y 2 desviaciones estándar (DE) por debajo de la media normativa se consideraron "ligeramente alterados", mientras que se consideraron "alterados" si eran inferiores a 2 DE. Resultados. Tan sólo 11 pacientes (25 por ciento) mostraban un CI total normal con una afectación predominantemente manipulativa (alterado en el 77,7 por ciento) sobre verbal (alterado en el 64,5 por ciento). Treinta y ocho pacientes (95 por ciento) mostraban problemas en velocidad de procesamiento, 36 (85,6 por ciento) alteraciones en la memoria de trabajo, 25 (62,5 por ciento) de organización perceptiva y 26 (62 por ciento) de comprensión verbal. Los CI se correlacionaron significativamente con el tiempo y gravedad del coma y el tiempo en amnesia postraumática (p &lt; 0,05). Conclusiones. Cerca de las tres cuartas partes de los pacientes que sufren un TCE grave presentan CI inferiores a la normalidad. El patrón de afectación predominante es manipulativo sobre verbal, destacando como síntoma preferente el enlentecimiento psicomotor. El WAIS-III es una prueba sensible para detectar las alteraciones cognitivas resultantes tras un TCE, siendo la gravedad y duración del coma y el tiempo en amnesia postraumática factores pronóstico significativos en esta población (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;19(6): 285-291, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33925</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pronóstico e inteligencia en los traumatismos craneoencefálicos graves: estudio neuropsicológico mediante el test de inteligencia de Wechsler para adultos (WAIS-III)</dc:title>
<dc:subject>^d1956</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d15290</dc:subject>
<dc:subject>^d3103</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24697</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
