<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113411</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Capacidades y asistencia sanitaria realizada por el ROLE-2 español en la FSB de Herat (Afganistán) from February to July of 2007</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this article, we try to describe the medical deployment in the Area of Operations, personnel, equipment, facilities, evacuation vehicles and medical care provided by the Spanish ROLE-2 in the Forward Support Base (FSB) Herat (Afghanistan), as part of the International Security Assistance Force (ISAF) Operation, from February to July 2007. During this period, in this ROLE-2 54 combat casualties were treated, 1432 consultations to ISAF members and 1880 to civilians performed. Conclusions: In low-intensity conflicts, medical facilities can treat combat casualties, common diseases in military personnel and humanitarian cases. For all these reasons, ROLE-2 must be equipped, supplied, manned, and trained to treat these two kinds of patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Rodríguez, G</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Suay, R</dc:creator>
<dc:creator>Oreja Guevara, A</dc:creator>
<dc:creator>Bartolomé Cela, E</dc:creator>
<dc:creator>Jara Zozaya, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el presente artículo se pretende describir el despliegue sanitario en Zona de Operaciones (ZO), personal, material, instalaciones, medios de evacuación y asistencia médica realizada en el ROLE-2 español de la Base de Apoyo Avanzado (FSB) de Herat (Afganistán), integrado en la Operación Fuerza Internacional de Asistencia a la Seguridad (ISAF) desde Febrero hasta Julio del 2007. Durante dicho periodo, en este ROLE-2 se atendieron a 54 bajas de combate, se realizaron 1432 consultas a miembros integrantes de ISAF y 1880 consultas a personal civil. Conclusiones: En conflictos de baja intensidad, los escalones sanitarios pueden recibir bajas de combate, tratar enfermedades comunes a personal militar y realizar asistencia médica de carácter humanitario. Por todo ello el ROLE-2 debe ser equipado, abastecido, mantenido, instruido y adiestrado para tratar estas dos categorías de pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;64(2): 98-104, abr.-jun. 2008. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113411</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Capacidades y asistencia sanitaria realizada por el ROLE-2 español en la FSB de Herat (Afganistán)desde febrero a julio del 2007</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d34705</dc:subject>
<dc:subject>^d351</dc:subject>
<dc:subject>^d52888</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51708^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d9077</dc:subject>
<dc:subject>^d54373^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200806</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
