<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-147548</identifier>
<setSpec>1139-6202</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The objective of the present study is to design a method to detect, quantify and clasify dispensing errors at community pharmacies, and also to identify some associated factors which would help to stablish prevention measures. For this purpose, 21.703 oportunities of error were studied at eleven community pharmacies in Valencia (Spain), from Monday to Saturday for four weeks. Global Dispensing Error Rate (IGED) found was 0,23 %. Eighteen (36 %) of the fifty detected errors were wrong drug dispensing errors. Eleven of these errors were due to look-alike problems with brand names. In 62 % of the cases, the errors achieve patients. It is concluded that the method designed is able to detect, quantify and classify dispensing errors at community pharmacies. Furthermore, Global Dispensing Error Rate (IGED) can be used as a dispensing good quality indicator (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gómez Gallego, I</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Marrero, MR</dc:creator>
<dc:creator>Vallcanera Calatayud, JL</dc:creator>
<dc:creator>López Vercher, MJ</dc:creator>
<dc:creator>Zuriaga Cosín, MF</dc:creator>
<dc:creator>Just Martínez, MJ</dc:creator>
<dc:creator>Blasco Segura, P</dc:creator>
<dc:creator>Lozano Sahuquillo, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo tiene como objetivo diseñar un método para detectar errores de dispensación en la Oficina de Farmacia, cuantificando y clasificando dichos errores, así como identificar algunas variables que ayuden a establecer medidas de prevención. Para ello se estudiaron 21.703 oportunidades de error en once farmacias comunitarias de Valencia de lunes a sábado, ambos inclusive, durante 4 semanas. El índice Global de Error de Dispensación (IGED) obtenido ha sido de 0,23%. De los 50 errores detectados, 18 (36%) consistieron en la dispensación de un medicamento equivocado, y en 11 de estos, el error se asocia a la similitud de nombres comerciales de los medicamentos implicados. Cabe destacar que en un 62% de los casos, los errores llegan al paciente. Como conclusión, nos parece que el método es capaz de detectar, cuantificar y clasificar errores de dispensación en Oficina de Farmacia, así como que el IGED se puede utilizar como indicador de calidad interno de dispensación (AU)</dc:description>
<dc:source>Pharm. care Esp;6(2): 53-58, abr.-jun. 2004. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-147548</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de errores de dispensación en Oficinas de Farmacia de Valencia</dc:title>
<dc:subject>^d8675^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d51335</dc:subject>
<dc:subject>^d53666^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51550</dc:subject>
<dc:subject>^d33551</dc:subject>
<dc:subject>^d8675^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
