<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-303</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Glucocorticoid injection in the treatment of another soft tissues pathology</dc:title>
<dc:creator>Zarco Montejo, P</dc:creator>
<dc:creator>Quirós Donate, FJ</dc:creator>
<dc:creator>Mazzucchelli Esteban, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Además de los procesos descritos en capítulos anteriores1-5, existen otros cuadros dolorosos de partes blandas que pueden beneficiarse de un tratamiento de punción local con aspiración del material patológico y/o inyección de un glucocorticoide. Se han utilizado infiltraciones en el tratamiento de quistes sinoviales (gangliones), puntos gatillo de síndrome miofascial, nódulos reumatoides, coccigodinia, otras tendinitis, bursitis e insercitis como la tendinitis de aductores, tendinitis del tibial posterior, bursitis isquioglútea, o neuropatías por atrapamiento como la meralgia parestésica y el síndrome del canal tarsiano. En la mayor parte de estos procesos no existen estudios adecuados que permitan conocer la eficacia del tratamiento con infiltraciones. La frecuencia de presentación de algunos de estos procesos es baja lo que dificulta la realización de estudios. En algunos casos las posibles complicaciones (roturas tendinosas, infecciones, lesiones neurales) derivadas de la inyección de corticoides aconseja que sean realizadas sólo por especialistas con experiencia. En este capítulo comentaremos el tratamiento con infiltraciones de algunos de los procesos arriba mencionados que se presentan con mayor frecuencia como los gangliones, el síndrome de dolor miofascial y la coccigodinia (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(7): 433-437, nov. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-303</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infiltraciones en otras patologías de partes blandas</dc:title>
<dc:subject>^d3260^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d22404^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7442^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
