<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23308</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Optimization the programs of maintenance with methadone by means of knowledge the pharmacological interactions</dc:title>
<dc:creator>Puche Pinazo, E</dc:creator>
<dc:creator>Faus Soler, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Soler Company, E</dc:creator>
<dc:creator>Blasco Gallego, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los programas de sustitución con metadona son una alternativa terapéutica válida para el tratamiento de pacientes con diagnóstico por dependencia a opiáceos. Es frecuente en estos pacientes la concurrencia de diversas patologías que requieren otros tratamientos farmacológicos concomitantes. Objetivo: con esta revisión se pretende incidir en la importancia que supone el control de las interacciones farmacológicas entre la metadona y los diferentes fármacos que se administran, para el éxito, tanto del programa de sustitución, como de los tratamientos asociados. Resultados: el perfil farmacocinético de metadona conlleva un gran potencial de interacciones farmacocinéticas. Inductores enzimáticos como fenitoína, carbamazepina, fenobarbital, abacavir, nelfinavir y nevirapina disminuyen la concentración plasmática de metadona y el consecuente fracaso de la terapia de sustitución, mientras que inhibidores enzimáticos como fluvoxamina, maprotilina, imipramina, nortriptilina y delavirdina van a incrementar los niveles séricos de metadona y por tanto, mayor riesgo de efectos adversos de naturaleza opiácea. Benzodiazepinas y antipsicóticos potencian los efectos depresores de la metadona a nivel del SNC. Conclusiones: la optimización del tratamiento sustitutivo con metadona implica un conocimiento actualizado de su farmacología, monitorización de la eficacia y/o toxicidad de todos los fármacos administrados concomitantemente e información adecuada al paciente por la posible aparición de síntomas de abstinencia o sobredosis (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;2(3): 163-171, sept. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23308</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Optimización de los programasde mantenimiento con metadona a travésdel conocimiento de sus interacciones farmacológicas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d4282^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d9488^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:subject>^d1593^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d8866^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d29364^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13761^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d33075^s28898</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
