<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87029</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lebanon Medical Geography</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Forces has aroused a unanimous response from the international community. The United Nations Security Council Resolution 1701 urges the cessation of the hostilities and the deployment of an Interposition Multinational Force in the south of the country (UNIFIL). Spain has been one of the first countries to offer a contingent of 530 naval infantrymen (FIMEX-L). With this article we want to inform the members of our Armed Forces who deploy in Lebanon about the current  medical risks, as well as the measures to be adopted before, during and after their deployment in order to prevent the most frequent diseases and risks present in the country (AU)</dc:description>
<dc:creator>Plaza Torres, J. E</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Suay, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La reciente crisis en Líbano con el enfrentamiento entre la milicia armada chiíta de Hezbolá y las Fuerzas de Defensa Israelíes ha suscitado una respuesta unánime por parte de la comunidad internacional. La resolución 1701 del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas insta al cese de las hostilidades y al despliegue de una Fuerza Multinacional de Interposición en el sur del país (UNIFIL). España ha sido de los primeros países en responder con una fuerza de 530 infantes de marina (FIMEX-L). Con este trabajo queremos informar a los miembros de nuestro Ejército que desplieguen en Líbano de los riesgos sanitarios existentes en la actualidad, así como de las medidas que deben tomar, antes, durante y después de la estancia, con el fin de prevenir las enfermedades y riesgos más frecuentes del país (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;63(4): 313-322, oct.-dic. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87029</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Geografia médica del Líbano</dc:title>
<dc:subject>^d5981</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d15259</dc:subject>
<dc:subject>^d8039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8660^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d32509</dc:subject>
<dc:subject>^d33154</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
