<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32973</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Medulloblastoma presenting as an extra-axial tumor in the cerebellopontine angle</dc:title>
<dc:creator>Palomo, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Diferencias en la presentación radiológica de meduloblastomas en la edad adulta ya han sido publicadas, incluyendo la localización en los hemisferios cerebelosos con apariencia extra-axial. Presentamos un caso clínico en que su localización es poco frecuente: varón de 40 años de edad que refiere episodios de cefaleas, vómitos matutinos y dificultades de audición en lado izquierdo de 3 semanas de evolución. La TAC y RM cerebral mostraron la existencia de un tumor en ángulo pontocerebeloso izquierdo, de apariencia extra-axial y que se realzaba homogéneamente con el contraste. Fue intervenido y el tumor macroscópicamente resecado en su totalidad, a través de una craniectomía suboccipital izquierda. Su apariencia era de tumor extra-axial, semejando un meningioma, y sin aparente relación con el parénquima. La anatomía-patológica mostró que se trataba de un tumor de elevada densidad y compuesto de células con alto potencial proliferativo, que presentaba una densa malla reticulínica intercelular. El análisis inmunohistoquímico evidenció positividad en la expresión a sinaptofisina, enolasa neuronal específica y cromogranina. El diagnóstico histopatológico definitivo fue de meduloblastoma desmoplásico y en base a ello se inició terapia complementaria. El presente caso clínico nos advierte que ante la presentación de un tumor de ángulo pontocerebeloso, estemos atentos a la posibilidad de que exista una relación con el parénquima vecino, como si de un tumor exofítico se tratara, lo que aumenta la variabilidad en el diagnóstico histopatológico. (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);15(3): 285-289, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32973</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Meduloblastoma de presentación extra-axial en el ángulo pontocerebeloso</dc:title>
<dc:subject>^d28236</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8695</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d2565</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d13509</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
