<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120196</identifier>
<setSpec>0213-7615</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">There are other ways of explaining drug consumption, apart from the hegemonic ideology represented by the official discourse on drugs. In this text we will review some ideological aspects on drugs and other less conventional theoretical assumptions about drug use: On one hand, some authors narrate illicit drug use as a matter of social class. On the other hand, we find the Marxist approach, in which drug consumption helps the organs of power to control the [mindless] people (AU)</dc:description>
<dc:creator>Campos Aparicio, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Existen otras maneras de explicar los consumos de drogas, diferentes a la ideología hegemónica representada por y en los discursos oficiales sobre drogas. Revisaremos algunos aspectos ideológicos en torno a las drogas así como otros postulados teóricos menos convencionales acerca del uso de drogas: Por una parte, encontramos autores que narran la historia de los consumos de drogas (ilícitas) como una cuestión de clase social. Por otro lado, encontramos el enfoque marxista, para el cual el consumo de drogas favorece el dominio de la ciudadanía [descerebrada] por los órganos de poder (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. drogodepend;39(1): 45-65, ene.-mar. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120196</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos ideológicos de los discursos sobre drogas</dc:title>
<dc:subject>^d33535</dc:subject>
<dc:subject>^d24318^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d30184^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12515</dc:subject>
<dc:subject>^d36358</dc:subject>
<dc:subject>^d12074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
