<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-90841</identifier>
<setSpec>1699-695X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Childhood obesity and asthma: is there a cause and effect relationship?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The increasing prevalence of obesity in children and the parallel increasing incidence of asthma has led us to propose that the two processes could be related. Several studies have shown a time effect between obesogenic states and the subsequent development of asthma. A dose - response effect has also been reported, establishing a direct relationship between the degree of obesity and the severity of asthma in these subjects. It has also been demonstrated that weight loss (dieting) reduces asthma symptoms. This relationship appears to be explained by immune, inflammatory, hormonal, genetic, nutritional and mechanical factors as well as physical activity. The aim of this study is to provide a thorough analysis of the main mechanisms involved in the onset of asthma in the obese pediatric patient(AU)</dc:description>
<dc:creator>Álvarez Ferre, Judit</dc:creator>
<dc:creator>González Jiménez, Emilio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El incremento de la prevalencia de obesidad en niños y en modo paralelo una incidencia cada vez mayor en los mismos de asma han motivado el planteamiento de que ambos procesos pudieran estar relacionados. Diversos estudios han demostrado un efecto de temporalidad entre estados obesogénicos y el posterior desarrollo de asma. Por otra parte, se ha descrito igualmente un efecto de dosis-respuesta, estableciéndose una relación directa entre el grado de obesidad y la severidad con la que cursa el asma en éstos sujetos. Asimismo, se ha podido comprobar cómo la pérdida de peso (por dieta) mejora y reduce los síntomas del asma. Ello parece tener su explicación en numerosos procesos orgánicos de naturaleza inmune, inflamatorios, hormonales, genéticos, dietéticos, mecánicos y de actividad física. El objetivo de este trabajo ha sido ofrecer un análisis profundo sobre los principales mecanismos implicados en la génesis del asma en el paciente pediátrico obeso(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. clín. med. fam;4(2): 127-131, 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-90841</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Obesidad infantil y asma: ¿una relación de causa y consecuencia?</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d4366</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6806^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d24860^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d6806^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24860^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d22496^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
