<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31872</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anthropometric growth patterns of preterm and full-term newborns (24-42 weeks´ gestational age) at the Hospital Materno Infantil Vall D´Hebron (Barcelona, Spain) 1997-2002</dc:title>
<dc:creator>Yeste, D</dc:creator>
<dc:creator>Salcedo, S</dc:creator>
<dc:creator>Almar, J</dc:creator>
<dc:creator>Carrascosa, A</dc:creator>
<dc:creator>Copil, A</dc:creator>
<dc:creator>Gussinyé, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes y objetivo La edad gestacional, el peso y la longitud al nacimiento son factores predictivos de morbilidad neonatal y en la edad adulta. Hemos valorado estos parámetros en una población de recién nacidos pretérmino y a término. Sujetos y métodos Análisis retrospectivo del peso, longitud vértice-talón y perímetro cefálico al nacimiento, en 1.470 recién nacidos vivos de gestaciones únicas de 24-36 semanas de edad gestacional, entre 1997 y 2002. Análisis prospectivo de los mismos parámetros en 1.786 recién nacidos vivos de gestaciones únicas de 37 a 42 semanas de curso no complicado, durante 2001 y 2002. Todos nacieron en el Hospital Materno-Infantil Vall d'Hebron de Barcelona y únicamente se han incluido recién nacidos de raza blanca de padres nacidos en España. En el grupo de 37-42 semanas de edad gestacional todas las mediciones fueron realizadas por un único investigador. Resultados Se presentan los valores de la media y desviación estándar, y los de la distribución percentilada del peso, longitud y perímetro craneal en los recién nacidos de ambos sexos según su edad gestacional. Existe un incremento progresivo con la edad gestacional y un dimorfismo sexual a partir de la semana 30 de gestación con diferencias estadísticamente significativas para todos los parámetros (p 0,05). Los valores del percentil 10 (P10) de peso y longitud de nuestra población son superiores a los de otras poblaciones de España publicadas en 1988 y 1996. Conclusiones Existe un dimorfismo sexual en los parámetros antropométricos de los recién nacidos y éstos varían con el devenir del tiempo, siendo precisa su actualización periódica (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);60(5): 406-416, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31872</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patrones antropométricos de los recién nacidos pretérmino y a término (24-42 semanas de edad gestacional) en el Hospital Materno-Infantil Vall d'Hebron (Barcelona) (1997-2002)</dc:title>
<dc:subject>^d22228</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29399</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
