<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-056116</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Gastroesofhageal reflux as a cause of night sweating</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Night sweats has been defined as drenching sweats that require the        patient to change bedclothes.        In current studies night sweats appear in 30% of non-obstetric        patients and affects approximately 60% of pregnant women.        Differential diagnoses include infections, malignancy, medications,        hot flashes and panic attacks, making of each patient a challenge.        We present two patients with night sweating. After excluding systemic        diseases the diagnosis of gastroesophageal reflux was made, with        excellent response to anti-reflux treatment.        The presentation of our two patients coupled with a deep literature        review, underscores the importance of gastroesophageal reflux as a cause        of night sweating</dc:description>
<dc:creator>Young, P</dc:creator>
<dc:creator>Bruetman, J. E</dc:creator>
<dc:creator>Trimarchi, H</dc:creator>
<dc:creator>Finn, B. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La sudoración nocturna ha sido definida como la presencia reiterada        de sudoración durante el sueño que obliga a cambiar la ropa de cama.        En estudios dirigidos este signo es muy variable, presentándose en        un 30 % de los pacientes no obstétricos y hasta en un 60 % de las mujeres        embarazadas. Las causas son diversas: infecciones, tumores, medicamentos,        alteraciones endocrinológicas, ataques de pánico y misceláneas,        por lo que cada paciente con sudoración nocturna se convierte en un        desafío diagnóstico.        Presentamos dos pacientes con sudoración nocturna y a quienes luego        de numerosos estudios, se les diagnóstica reflujo gastroesofágico, presentando        excelente respuesta y desaparición de la sudoración con el tratamiento        anti reflujo.        Esta presentación, junto con una revisión de la literatura pretende        resaltar la importancia de considerar el reflujo gastroesófagico en el algoritmo        diagnóstico de los pacientes con sudoración nocturna, una vez        excluidos los procesos potencialmente graves</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;24(6): 285-288, jun. 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-056116</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sudoración nocturna secundaria a reflujo gastroesofágico</dc:title>
<dc:subject>^d7014</dc:subject>
<dc:subject>^d13927^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19276^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2842^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7126^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7126^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7126^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1826^s22021</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
