<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1315</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Which language willbe used in Medl in the next milenium?</dc:title>
<dc:creator>González Fernández, Maria Margarita</dc:creator>
<dc:creator>González Guitián, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Sousa Escandón, Manuel Alejandro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Analizar la evolución idiomática de MEDLINE desde su creación en 1966 hasta la actualidad tanto a nivel global como en el campo específico de la urología realizando una extrapolación matemática sobre cual será el futuro idiomático de la información biomédica, en esta base de datos, durante los próximos 15 años. MÉTODOS: Hemos realizado un estudio en la página PUBMED de internet (http:www.nlm.nih.gov/pubs/ factsheets/nlm.html) y en la base de datos MEDLINE abarcando tanto OLDMEDLINE (1960-1965) como MEDLINE (1966-1999) del número total de artículos publicados clasificándolos por años, idiomas y países de origen. El mismo estudio ha sido repetido centrándonos solo en aquellos artículos que estuviesen relacionados con el campo de la Urología. RESULTADOS: Globalmente, el inglés supone el 75 por ciento de los casi 10 millones de trabajos indexados en MEDLINE desde su creación. Sin embargo, su influencia ha ido aumentado ininterrumpidamente desde 1966 cuando sólo suponía el 53 por ciento de los artículos hasta 1999 cuando alcanzó el 89 por ciento, lo que supone un incremento anual 1 por ciento. Esta situación es idéntica al analizar solo los trabajos de contenido urológico. El número de trabajos indexados en idioma inglés ha aumentado casi un 400 por ciento desde 1966 mientras que los escritos en otros idiomas han descendido en un 40 por ciento. Algunos países como Holanda, Alemania o Japón redactan ya la mayoría de sus artículos en inglés. CONCLUSIONES: De mantenerse la evolución actual, MEDLINE contará solo con artículos redactados en Inglés a partir del año 2014 (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(2): 93-99, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1315</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Qué idioma hablará MEDLINE el próximo milenio?</dc:title>
<dc:subject>^d14972</dc:subject>
<dc:subject>^d7980</dc:subject>
<dc:subject>^d12078^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d5678</dc:subject>
<dc:subject>^d29043^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
