<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34969</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">National and International impact factor of ANALES DE PEDIATRÍA</dc:title>
<dc:creator>Navarro Molina, C</dc:creator>
<dc:creator>Simó Meléndez, R</dc:creator>
<dc:creator>Valderrama Zurián, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Castellano Gómez, M</dc:creator>
<dc:creator>Aleixandre Benavent, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción El objetivo de este trabajo es presentar los indicadores bibliométricos de repercusión de ANALES DE PEDIATRÍA en 2001, y su comparación con otras revistas pediátricas españolas. Material y método Se analizaron 5.388 referencias bibliográficas de 1999, 2000 y 2001 de artículos citables publicados en 2001 en una selección de 87 revistas médicas españolas. Los indicadores obtenidos fueron el número de citas, el factor de impacto nacional e internacional y el índice de inmediatez. Resultados ANALES DE PEDIATRÍA ha obtenido un factor de impacto nacional de 0,334 y un factor de impacto internacional de 0,372. El índice de inmediatez fue de 0,111.Discusión Se confirma el liderazgo de ANALES DE PEDIATRÍA entre las revistas pediátricas españolas, ya que ha sido la más citada entre las de su especialidad y la que ha obtenido mayor factor de impacto e índice de inmediatez. Los indicadores bibliométricos obtenidos son comparables a los observados en otras revistas incluidas en el Journal Citation Reports (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);61(3): 201-206, sept. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34969</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factor de impacto nacional e internacional de ANALES DE PEDIATRÍA</dc:title>
<dc:subject>^d12078</dc:subject>
<dc:subject>^d37681</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d10697</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
