<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35077</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pituitary incidentalomas: review of 21 patients</dc:title>
<dc:creator>Piñón, F</dc:creator>
<dc:creator>Mascarell, I</dc:creator>
<dc:creator>Navas, S</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, J</dc:creator>
<dc:creator>Abad, A. L</dc:creator>
<dc:creator>Cámara, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo La utilización habitual de la tomografía computarizada y la resonancia magnética está incrementando el descubrimiento casual de masas selares. Por este motivo, hemos analizado a los pacientes enviados a nuestra consulta por incidentalomas hipofisarios, para determinar sus características e intentar definir el tratamiento y el seguimiento más adecuado. Pacientes y método Estudio retrospectivo de 21 pacientes con incidentaloma hipofisario. A los pacientes con masas menores de 10 mm se les realizó un estudio hormonal hipofisario basal y ninguno fue tratado quirúrgicamente. A los pacientes con lesiones mayores de 10 mm se les evaluó con una prueba de estimulación múltiple y un estudio campimétrico; posteriormente se trataron quirúrgicamente. El seguimiento medio de los enfermos fue de 3,6 años. Resultados El 85,7 por ciento de los pacientes presentaba un adenoma hipofisario (el 52,38 por ciento macroadenomas y el 33,34 por ciento microadenomas). El 36,36 por ciento de las masas selares de más de 10 mm condicionaba inicialmente alteraciones campimétricas. Se detectaron deficiencias hormonales en el 63,63 por ciento de las masas mayores de 10 mm. Sólo 1 paciente tuvo hipersecreción hormonal. Se realizó cirugía transesfenoidal en 8 casos, y en 1, cirugía transfrontal. Los incidentalomas no tratados quirúrgicamente no han aumentado de tamaño durante el seguimiento ni han desarrollado deficiencias hormonales. Discusión: El incidentaloma hipofisario es un motivo de consulta cada vez más frecuente. Los incidentalomas menores de 10 mm deberían evaluarse clínica y analíticamente para descartar hipersecreción hormonal. En las masas mayores de 10 mm se debe descartar tanto la hipersecreción como la hiposecreción hormonal y estudiar si existe afección campimétrica, ya que éstas pueden estar presentes ya en el momento del diagnóstico. El tratamiento quirúrgico, si fuera necesario, sólo debería realizarlo un cirujano con amplia experiencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;51(7): 400-404, ago. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35077</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incidentalomas hipofisarios: revisión de 21 casosNo disponible</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d244^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d23405</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11344^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d11344^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d244^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
