<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37466</identifier>
<setSpec>0212-3568</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detection and typing of human papillomavirus in skin verrucas by polymerase chain reaction</dc:title>
<dc:creator>Sanz Asenjo, Adolfo</dc:creator>
<dc:creator>García Muñoz, Ana Belén</dc:creator>
<dc:creator>Hernández García, M. Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Defensa</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes y objetivos: Las verrugas son una patología muy frecuente en las consultas externas de dermatología. Gracias a las nuevas técnicas moleculares pueden detectarse con mayor certeza la presencia del papilomavirus humano en su etiología. Objetivo: Diagnosticar la detección del papilomavirus humano mediante la reacción en cadena de la polimerasa y tipado con enzimas de restricción en verrugas vulgares y plantares utilizando un método no invasivo de la obtención de muestras. Lugar de realización: Servicio Dermatología del Hospital Militar Gómez Ulla de Madrid. Diseño: Estudio prospectivo. Material y método: Material: De 341 pacientes diagnosticados clínicamente de verrugas cutáneas se seleccionaron un total de 67 según los siguientes criterios: verruga vulgar o plantar en forma de lesión única y sin tratamiento previo. Método: Raspado intenso con torunda seca y estéril sobre la superficie de las verrugas y zona limítrofe con piel sana, posteriormente, detección y tipado del papilomavirus humano mediante reacción en cadena de la polimerasa. Resultados: 15 por ciento de positivos (70 por ciento PVH 8/9). Conclusión: Se demuestra la posibilidad del tipado del PVH mediante esta técnica no invasiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. mil;58(1): 13-15, ene.-mar. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37466</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección y tipado del papilomavirus humano en verrugas cutáneas mediante reacción en cadena de la polímerasa</dc:title>
<dc:subject>^d10403^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d23985</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22721^s32386</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
