<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1146</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Modern imaging techniques and preoperative management of pheochromocytoma</dc:title>
<dc:creator>Ficarra, Vincenzo</dc:creator>
<dc:creator>Tallarigo, Carlo</dc:creator>
<dc:creator>Cavalleri, Stefano</dc:creator>
<dc:creator>Righetti, Rita</dc:creator>
<dc:creator>Benito Porcaro, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Ballista, Chiara</dc:creator>
<dc:creator>Malossini, Gianni</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Se discute en este trabajo las técnicas modernas de imagen y el manejo preoperatorio del feocromocitoma, haciendo la descripción de un caso de feocromocitoma adrenal. MÉTODOS: Se trata de un paciente de 66 años varón en el que se descubrió de forma incidental una masa izquierda adrenal. La médula adrenal acumulaba fuertemente yodo 131 marcado con metayodobencilguanidina (MIBG). Al paciente se le practicó una adrenalectomía izquierda después de terapia con alfa y betabloqueantes. Revisamos además la literatura mas actual en cuanto a las técnicas de imagen en el feocromocitoma. RESULTADOS: La cintigrafia con yodo marcado con metayodobencilguanidina diagnostica sin problemas a los feocromocitomas benignos, permitiendo el manejo preoperatorio. El postoperatorio discurrió sin ningún problema. El diagnóstico de feocromocitoma se estableció por inmunohistopatología. A los 18 meses del seguimiento el paciente estaba vivo y libre de enfermedad. CONCLUSIONES: Se descubre incidentalmente masas adrenales cuando se buscan otros tumores o cuando hay una actividad hormonal excesiva. La gammagrafia con metayodobencilguanidina tiene una especificidad muy alta del 100 por ciento en detectar el feocromocitoma y sus metástasis, también es muy útil para la detección de restos quirúrgicos o de reciva local, también para la investigación de otros tumores suprarrenales. En diferentes trabajos hay comunicaciones de diagnósticos de feocromocitoma con este tipo de gammagrafia. Normalmente la cirugía de estos tumores suprarrenales es una operación segura con una mortalidad que va del 0 al 3 por ciento. El tratamiento preoperatorio con bloqueantes alfa y beta con fenoxibenzamina o prazosin es importante para disminuir los riesgos operatorios. Ocasionalmente son necesarios asociar los betabloqueantes para prevenir arritmias cardiacas. Es fundamental una monitorización intraoperatoria para corregir los cambios hemodinámicos e iniciar un correcto tratamiento tanto pre como postoperatorio. Continuar a estos pacientes en vigilancia a lo largo de toda su vida es importante por posibilidad de recibirlas  (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(8): 749-753, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1146</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Métodos de imagen actuales y manejo preoperatorio del feocromocitoma: Revisión de la literatura y comunicación</dc:title>
<dc:subject>^d24373</dc:subject>
<dc:subject>^d10868</dc:subject>
<dc:subject>^d313</dc:subject>
<dc:subject>^d33090</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d33386</dc:subject>
<dc:subject>^d318</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
