<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18617</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Swallowing disorders in the cranioencephalic traumatism affected patient</dc:title>
<dc:creator>Villarreal Salcedo, I</dc:creator>
<dc:creator>Bascuñana Ambrós, H</dc:creator>
<dc:creator>García García, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El traumatismo craneoencefálico (TCE) es una causa de disfagia neurológica todavía no bien estudiada. Su incidencia oscila entre un 25-71 por ciento de los TCE ingresados en rehabilitación y tiene un pronóstico favorable si se evalúa y trata de forma adecuada. Los factores de riesgo asociados a la disfagia en el TCE son: valores de la Escala del Coma de Glasgow inferiores a seis al ingreso; niveles I-II en la Escala Cognitiva de Rancho los Amigos; duración del coma; presencia de intubación orotraqueal durante un período superior a dos semanas y traqueostomía. Los trastornos deglutorios más frecuentes son de alteración de la movilidad o coordinación de la lengua y retraso o ausencia del reflejo deglutorio faríngeo. Otras alteraciones no deglutorias que también interfieren con la alimentación oral en el TCE son los trastornos de conducta, las habilidades cognitivas y la anosognosia. La valoración y tratamiento de la disfagia en el TCE no difiere de otras discapacidades neurológicas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);36(6): 388-392, nov. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18617</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alteraciones de la deglución en el paciente afecto de traumatismo craneoencefálico</dc:title>
<dc:subject>^d23977^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d23042</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d7603</dc:subject>
<dc:subject>^d24697</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
