<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18049</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hypertensive crises: prevalence and clinical aspects</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Cerrillo, M</dc:creator>
<dc:creator>Martell Claros, N</dc:creator>
<dc:creator>Luque Otero, M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Pinilla, C</dc:creator>
<dc:creator>Mateos Hernández, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. Analizar la prevalencia y las características de los pacientes que sufren una crisis hipertensiva y conocer qué diferencias clínicas existen entre los pacientes con urgencia y con emergencia hipertensiva. Pacientes y métodos. Estudio prospectivo durante 3 meses en el que se incluyen todos los pacientes que acuden al servicio de Urgencias con una crisis hipertensiva (presión arterial 210/120 mmHg).Se realiza anamnesis, exploración física, funduscopia, analítica, electrocardiograma y radiografía de tórax. Resultados. Se incluyen 118 pacientes, que representan el 0,65 por ciento de los atendidos en el área de Medicina de Urgencias. El 22 por ciento presentaron una emergencia hipertensiva, siendo la cardiopatía isquémica la emergencia más frecuente. El 12,7 por ciento de los pacientes desconocía ser hipertenso y el 12,6 por ciento de los conocidos no recibían tratamiento farmacológico. El 23,7 por ciento de los pacientes era diabético. Los enfermos con emergencia hipertensiva presentaron una mayor afectación de los órganos diana. Un 23,9 por ciento de las urgencias hipertensivas no precisaron tratamiento farmacológico para su resolución. El fármaco más empleado fue el captopril por vía oral. Conclusiones. En nuestro estudio el 0,65 por ciento de las urgencias atendidas en el área de medicina fueron crisis hipertensivas. La emergencia hipertensiva más frecuente fue la cardiopatía isquémica. La afectación visceral fue más frecuente en los pacientes con emergencia hipertensiva. El 23,9 por ciento de las urgencias hipertensivas se resolvió únicamente con reposo. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;202(5): 255-258, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18049</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Crisis hipertensiva: prevalencia y aspectos clínicos</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:subject>^d4705</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
