<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34816</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Avian influenza A (H5N1) infectious in both birds and humans in South-Eastern Asian countries</dc:title>
<dc:creator>Casas, Inmaculada</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La gripe aviar afecta a la mayoría de las aves y produce epidemias en granjas. La enfermedad fatal se denomina "gripe aviar altamente patogénica" y se relaciona con el virus Influenza A de los subtipos H5 y H7. El reservorio natural son las aves migratorias que infectan accidentalmente a las aves domésticas. En 1997, en Hong Kong, 18 personas se infectaron por virus A(H5N1) y seis de ellas fallecieron. Al final de 2003 y principio de 2004, el mismo subtipo infectó numerosas granjas en países del sureste asiático. Este virus fue transmitido a 34 personas en contacto directo con aves infectadas y 23 personas fallecieron. La intensa investigación en curso sobre virus H5N1 se centra principalmente en su alta tasa de evolución, virulencia, probabilidad de producción de recombinantes con otros virus Influenza, variantes H5N1 capaces de infectar al ser humano o aproximaciones al desarrollo de vacunas eficaces (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;22(7): 412-418, ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34816</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infecciones producidas por los virus de la gripe aviar A (H5N1) en las poblaciones de aves del sudeste asiático y en la especie humana</dc:title>
<dc:subject>^d5719</dc:subject>
<dc:subject>^d1217</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d1741</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51281</dc:subject>
<dc:subject>^d10155</dc:subject>
<dc:subject>^d28460</dc:subject>
<dc:subject>^d15176</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
