<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26265</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Paraesplenial arteriovenous malformations. Analysis of 15 cases treated by microsurgery</dc:title>
<dc:creator>Alén, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Lagares, A</dc:creator>
<dc:creator>González, P</dc:creator>
<dc:creator>Boto, G. R</dc:creator>
<dc:creator>Lama, A de la</dc:creator>
<dc:creator>Palomino, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, P. A</dc:creator>
<dc:creator>Campollo, J</dc:creator>
<dc:creator>Lobato, R. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Yasargil denominó paraesplénicas a las malformaciones arteriovenosas (MAVs) localizadas en la confluencia del hipocampo, el istmo del girus cinguli y el girus occipito temporal medial. Estas malformaciones cuando alcanzan un tamaño moderado o grande están entre las más difíciles de tratar quirúrgicamente. Aunque existen diversos abordajes, el interhemisférico posterior es el de elección. Objetivo: Analizar la presentación clínica y en los estudios de imagen, el manejo terapéutico y la evolución final de 15 pacientes operados con técnica microquirúrgica de MAVs paraesplénicas, cuatro de los cuales fueron sometidos a embolización preoperatoria. Resultados: Nueve (60 por ciento) pacientes eran mujeres y 6 (40 por ciento) hombres de edades comprendidas entre los 15 y los 39 años (media = 24 años). Once (75 por ciento) debutaron con sangrado preferentemente intraventricular y en el resto la presentación fue con epilepsia. El grado Spetzler-Martin fue II en un caso, III en 5 casos, IV en 8 casos y V en un caso. La embolización facilitó considerablemente la cirugía. La resección fue completa en todos los pacientes y se llevo a cabo en una sola sesión en todos menos en dos, que precisaron dos sesiones quirúrgicas. La evolución postoperatoria fue satisfactoria, si bien 4 pacientes desarrollaron hemianopsia homónima postquirúrgica. Conclusiones: Se comentan las peculiaridades anatómico-quirúrgicas de estas MAVs, que con una técnica quirúrgica adecuada y sobre todo tras practicar embolización preoperatoria, pueden ser resecadas con seguridad y sin comprometer las radiaciones ópticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);13(1): 15-21, 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26265</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Malformaciones arteriovenosas para esplénicas. A propósito de 15 casos tratados quirúrgicamente</dc:title>
<dc:subject>^d1170</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3353</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
