<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30923</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bilateral superior oblique palsy and botulinum toxin</dc:title>
<dc:creator>Juan, L. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Propósito: Estudiar los resultados obtenidos con la toxina botulínica en el tratamiento de las parálisis adquiridas bilaterales del oblicuo superior (OS). Material y método: Un total de 5 pacientes diagnosticados de parálisis bilateral asimétrica adquirida del OS han recibido tratamiento con dosis repetidas de toxina botulínica en los músculos oblicuos y rectos inferiores (2,5-5 U). La edad media de la muestra fue de 37,4 años. La etiología fue traumática en 4 casos. El tratamiento se realizó a los 2 meses del inicio en 2 enfermos, a los 4 meses en otros 2 y al año en 1 paciente. Resultados: De los 5 casos, 3 se resolvieron sólo con la toxina, y otros 2 necesitaron cirugía. A todos se les inyectó en oblicuos inferiores, y en 2 pacientes también en rectos inferiores, con un mínimo de 4 inyecciones y un máximo de 6. Se consideró buen resultado la desaparición del tortícolis y de la diplopía en posición primaria de la mirada y en posición de lectura. La diplopía no se resolvió en supraversión y/o lateroversiones extremas en 2 casos. Conclusiones: Las inyecciones repetidas de toxina botulínica en la parálisis bilaterales adquiridas del OS representan una alternativa o complemento al tratamiento clásico quirúrgico, pudiendo disminuir o anular el número de cirugías necesarias para corregir el problema (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;79(3): 119-123, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30923</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Parálisis bilateral IV par y toxina botulínica</dc:title>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d7447</dc:subject>
<dc:subject>^d34307</dc:subject>
<dc:subject>^d9987</dc:subject>
<dc:subject>^d4403</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d22431</dc:subject>
<dc:subject>^d4229</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1930</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
