<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042523</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fever and hyperprolactinaemia as the onset of Langerhans´ cell histiocytosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Langerhan&#146;s cell histiocytosis (LCH) is a rare disorder in which granulomatous deposits occur at multiple sites within the body. The aetiology is unknown. Is more frequent in children. Presenting symptoms are polyuria and polydipsia, due to diabetes insipidus, other symptoms are skin rash, dyspnea and tachypnea. Diagnosis is reached by biopsy of lesions, in which Langerhans cell are found. Prognosis is variable, depending the site affected; therefore, treatment must be individually. The hyperprolactinaemia in LCH is very rare and its related with anterior pituitary deficiency. There are not many cases described, all of them during the course of the disease, not as the onset. We describe a 22 year-old woman with Langerhan&#146;s cell histiocytosis which initial presentation was fever and hyperprolactinaemia</dc:description>
<dc:creator>Miguel Sebastián, P. de</dc:creator>
<dc:creator>Salgado, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Artigues Barceló, A</dc:creator>
<dc:creator>Albiol Varella, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Guiscafré Fontirroig, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La histiocitosis de células de Langerhans es una entidad infrecuente, que consiste en la proliferación e infiltración de histiocitos en diferentes tejidos y órganos. Su etiología es desconocida y es más frecuente en niños. Las formas de presentación son variadas y el síntoma inicial suele ser la poliuria-polidipsia, secundaria a diabetes insípida, aunque también se han descrito otras manifestaciones como rash cutáneo, disnea y taquipnea, entre otros. El diagnóstico se realiza por la observación de las células de Langerhans en la biopsia de las lesiones. El pronóstico es variable, dependiendo de los órganos afectos y el tratamiento, por tanto, deberá individualizarse en cada caso. La hiperprolactinemia en la HCL es muy infrecuente y suele asociarse a alteraciones en la función de la hipófisis anterior. Hay muy pocos casos descritos en la literatura, y suelen observarse además, a lo largo del curso de la enfermedad, no como forma de presentación. Presentamos el caso de una mujer de 22 años afecta de histiocitosis de células de Langerhans cuya forma de debut fue fiebre prolongada e hiperprolactinemia</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;22(11): 535-537, nov. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042523</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fiebre e hiperprolactinemia como primera manifestación de histiocitosis de células de Langerhans</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28223^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d20186^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5444^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200511</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
