<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37203</identifier>
<setSpec>0214-8927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Development and adaptation of a tennis validation instrument</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El trabajo de desarrollar medidas de rendimiento más válidas y fiables es necesario e imprescindible en el campo de la investigación de la psicología deportiva. Los instrumentos utilizados han sido escalas o lista de ítems diseñadas específicamente. En nuestro caso, hemos reaizado la traducción, adaptación y aplicación de la escala desarrollada por Rees en 1999 para la medición del rendimiento en el tenis. Aplicando análisis factorial se ha evaluado la fiabilidad, validez y consistencia interna de la escala tras su estudio sobre los perfiles de los ganadores y perdedores. Se han determinado cinco factores que reflehjan el rendimiento como: jugar con táctica efectiva, sentirse nervioso, sevirse lento, descontrol y jugar con cautela. Tras su aplicación el grupo de ganadores difiere significativamente en los factores jugar tácticamente bien y descontrol en comparación con el grupo de perdedores. No existen diferencias por sexos pero sí por edad donde los factores sentirse nervioso y jugar con cautela mostraron correlaciones positivas. En resumen, la escala aplicada ha mostrado buena fiabilidad, validez y consistencia interna identificando, además, una serie de factores que establecen diferencias en los perfiles de los ganadores y perdedores (AU)</dc:description>
<dc:source>Selección (Madr.);13(4): 164-172, oct.-dic. 2004. tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo y adaptación de un instrumento para valorar el juego del tenis</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Bulbena Cabré, A</dc:creator>
<dc:creator>Bulbena Vilarrasa, A</dc:creator>
<dc:creator>González González, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-37203</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28587</dc:subject>
<dc:subject>^d27850^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d12006</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
