<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-73472</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of the congenital obstruction of the lachrymal route, by means of ball catheter, intubation monocanalicular and endoscopic control</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction and goals: Congenital lachrymal obstruction is a frequent motive of consultation. Endoscopic control in the inferior meatus of the nostril allows to realize surgical controlled procedures. The aim of the study is to analyze the result obtained in the treatment of congenital obstruction of the lachrymal duct by monocanalicular intubation with Monoka and endoscopic control in children who had failed two lachrymal system probings. Methods: Between October 2004 and September 2008 this technique was performed in a prospective study on 36 patients with congenital nasolacrimal obstruction who had failed two lachrymal system probings. The mean age was 36.2 months (range 12&#150;66 months).Patients were followed at 6 weeks, 3 months and 6 months, with clinical evaluation by Munk's score and ophthalmologic exam using dye disappearance test. Success was defined as complete resolution of signs and symptoms (Munk 0) and no fluorescein remaining in dye disappearance test (grade 0). Results: The procedure was successful in 91.66% of the cases and acceptable in 8.33%.We have not found any complication or side effects, and not further procedures have been needed on any patient. Conclusions: Balloon dachryoplasty with monocanalicular intubation under endoscopic control is a safe, easy to perform and effective surgical technique for the treatment of congenital lachrymal obstruction with two previous failed lachrymal system probing (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez Fernández, Asunción</dc:creator>
<dc:creator>Alañón Fernández, Félix</dc:creator>
<dc:creator>Cárdenas Lara, Manuela</dc:creator>
<dc:creator>Alañón Fernández, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo: La obstrucción lagrimal congénita constituye un motivo frecuente de consulta, siendo el control endoscópico de la fosa nasal a nivel del meato inferior el que permite llevar a cabo procedimientos quirúrgicos controlados. El objetivo de nuestro estudio es analizar el resultado obtenido en el tratamiento de la obstrucción congénita de la vía lagrimal mediante dilatación del conducto nasolagrimal con balón catéter e intubación monocanalicular con Monoka y control endoscópico en niños en los que habían fallado dos sondajes como tratamiento previo. Material y métodos: Entre octubre de 2004 y septiembre de 2008 se practica esta técnica en un estudio prospectivo en 36 pacientes con una edad entre 12 y 66 meses (media de 36,2 meses) con obstrucción nasolagrimal congénita en los que ha fallado el sondaje en dos ocasiones. Se incluye cuestionario con test de Munk y examen oftalmológico, incluyendo el test de desaparición de colorante a los 5min, efectuados en los controles a las 6 semanas, 3 meses, 6 meses y 12 meses en todos los casos. Se define éxito cuando se normalizaron todos los síntomas y signos (Munk 0) y en el test de desaparición de colorante hay ausencia de tinción residual (grado 0). Resultados: En el 91,66 % de los pacientes se obtuvieron buenos resultados y en el 8,33%, aceptables. Todos los casos (100%) mejoraron con respecto a los síntomas previos. No se precisó repetir el proceso ni practicar una dacriocistorrinostomía en ningún caso. Conclusiones: El tratamiento de la obstrucción congénita de la vía lagrimal mediante balón catéter, intubación monocanalicular y control endoscópico es una técnica quirúrgica segura, efectiva y poco agresiva para el tratamiento de la obstrucción lagrimal congénita con fracasos de 2 sondajes previos (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;60(6): 409-414, nov.-dic. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-73472</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la obstrucción congénita de la vía lagrimal mediante balón catéter, intubación monocanalicular y control endoscópico</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d32857</dc:subject>
<dc:subject>^d24885^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22874</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d27978^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d23183^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7944^s22013</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
