<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34382</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Performance analysis of a new anesthetic system: the Temel Supra®-- part I</dc:title>
<dc:creator>López, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Evaluación funcional de un nuevo sistema de anestesia que pretende aportar nuevas ventajas a la ventilación del paciente anestesiado. MATERIAL Y MÉTODO: Se realiza un análisis funcional llevado a cabo en el laboratorio de análisis funcional de respiradores, ante simuladores de pulmón para evaluar el funcionamiento del sistema de anestesia, su grado de cumplimiento con la normativa vigente y el nivel de cumplimiento de los objetivos propuestos por el fabricante. RESULTADOS: Eficacia del sistema del 100 por ciento, compliancia interna del respirador: 0,13 ñ 0,01 ml/cmH2O, resistencia inspiratoria de 1,9 ñ 0,1 cmH2O/l/s, resistencia espiratoria de 3,1 ñ 0,3 cmH2O/l/s y volumen interno de 130 ml. Se puede elegir independientemente circuito abierto, bajos flujos y circuito cerrado. La monitorización ventilatoria es completa y fiable, debido a que las características del paciente no se ven afectadas por las de la máquina. El sistema mide, entre otros, el volumen reinhalado, las fugas, los consumos de O2, CO2, y agentes anestésicos. CONCLUSIONES: Se trata de un equipo versátil que cubre las necesidades anestésicas de todo paciente ante cualquier tipo de cirugía. La posibilidad de emplear circuito abierto, bajos flujos, circuito cerrado y flujo continuo, sin necesidad de tener que cambiar de aparato, permite utilizar las ventajas de cada circuito sin sufrir los inconvenientes de los mismos. La eficacia del circuito es del 100 por ciento. El bajo volumen interno condiciona una compliancia interna despreciable y constantes de tiempo bajas, lo que garantiza que el volumen programado equivalga al entregado y que se facilite una adecuada redistribución del gas alveolar. La monitorización y los mecanismos de seguridad confieren al aparato las máximas garantías en la ventilación del paciente y en la dosificación de gases y agentes anestésicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;51(6): 299-308, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34382</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis funcional de un nuevo sistema de anestesia: Temel Supra®(I)</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d12541</dc:subject>
<dc:subject>^d787</dc:subject>
<dc:subject>^d4946</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
