<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37290</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Survey: Information administered to anticoagulated patients treated with acenocoumarol regarding future dental treatment complications</dc:title>
<dc:creator>Tomás-Carmona, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Padrón-González, Natalia</dc:creator>
<dc:creator>Limeres-Posse, Jacobo</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Crespo, Susana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. En España se estima que 400.000 personas reciben tratamiento con anticoagulantes orales (TAO). Se pretende evaluar sus hábitos de higiene oral y la información que reciben sobre las complicaciones derivadas del tratamiento odontológico. Pacientes y método. Seleccionamos 173 pacientes, 87 TAO y 86 portadores de prótesis valvulares cardiacas (PPV-TAO), que respondieron a un cuestionario sobre higiene oral y prevención de complicaciones hemorrágicas y de endocarditis bacteriana. Resultados. El 17,5 por ciento de los TAO y el 26,5 por ciento de los PPV-TAO admitieron no cepillarse los dientes nunca. El 68,1 por ciento de los TAO y el 73,9 por ciento de los PPV-TAO habían sido informados sobre el riesgo de sangrado y de endocarditis bacteriana respectivamente. Conclusión. La mayoría de los pacientes TAO y PPV-TAO reciben información específica previa al tratamiento odontológico sobre potenciales complicaciones y su prevención. Sin embargo, sus hábitos de higiene oral son deficientes, presumiblemente porque existen importantes carencias en educación odontológica (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;8(6): 623-628, nov. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37290</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Encuesta: información a pacientes anticoagulados con acenocumarol relativa a futuras complicaciones odontológicas</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d4778^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22488</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d78^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10090^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28068^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d29368^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
