<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29766</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relationship between ignorance of own weight and cardiovascular risk in primary care</dc:title>
<dc:creator>Batlle Farran, F</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Pellicer, R</dc:creator>
<dc:creator>Monfort Cabané, M</dc:creator>
<dc:creator>Lafarga Giribets, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Evaluar el conocimiento del propio peso por parte de los usuarios, así como la distribución de la grasa corporal y la relación del grado de conocimiento con los factores de riesgo cardiovascular. Diseño. Estudio transversal descriptivo. Emplazamiento. Centro de salud urbano. Participantes. Un total de 240 pacientes entre 15 y 69 años de edad, elegidos según muestreo consecutivo. Mediciones principales. Se ha realizado una encuesta y una analítica (n = 100), y se han recogido medidas antropométricas y de esfigmomanometría. Resultados. El 80,8 por ciento de los usuarios conocía su peso con una exactitud superior al 95 por ciento; ae encontraron los mayores errores en pacientes mayores y en mujeres. Destacó la alta prevalencia de obesidad tipo androide (71,3 por ciento), incluso en la población femenina. La población con mayor error de apreciación del propio peso presentaba un mayor riesgo cardiovascular. Conclusiones. En personas mayores, la edad y el sexo condicionan el índice de masa corporal (lMC) y el desconocimiento del propio peso. Existe una relación entre esta variable y los factores de riesgo cardiovascular que apoya la individualización de las medidas de educación sanitaria en atención primaria para el abordaje de la obesidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;32(8): 466-470, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29766</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relación entre el desconocimiento del propio peso y el riesgo cardiovascular en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d1860</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2359</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
