<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042633</identifier>
<setSpec>1698-6946</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antibiotic susceptibility of the bacteria causing odontogenic infections</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aims: An evaluation is made of bacterial species and susceptibility to various antibiotics used in application to odontogenic infections of periapical location and in pericoronitis of the lower third molar, with the aim of optimizing the antibiotherapy of such infections and thus preventing unnecessary side effects and over-treatment.Material and methods: Sixty-four patients with odontogenic infection were selected on the basis of a series of inclusion and exclusion criteria. Samples were collected from lesions under maximally aseptic conditions, avoiding oral saprophytic contamination.The samples were cultured and incubated under aerobic and anaerobic conditions, followed by bacteriological identification and antibiotic susceptibility testing.Results: A total of 184 bacterial strains were isolated and identified, comprising grampositive facultative anaerobes (68%), gramnegative strict anaerobes (30%) and grampositive facultative anaerobes (2%). Regardless of the origin of the odontogenic infection, the causal bacteria yielded the best results in terms of increased sensitivity and lesser resistance with amoxicillin / clavulanate and amoxicillin, respectively (p&lt;0.05).Discussion: There are increasingly numerous reports in the literature of growing bacterial resistance to antibiotics in infectious processes affecting non-buccodental territories. This same tendency has not been observed in relation to oral infections, though important resistance has been documented for certain concrete antibiotics. According to our results, the common-use antibiotics with the greatest sensitivity and lowest resistance were shown to be amoxicillin / clavulanate followed by amoxicillin alone</dc:description>
<dc:creator>Costa Riu, Noelia</dc:creator>
<dc:creator>Gay Escoda, Cosme</dc:creator>
<dc:creator>Brescó Salinas, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Berini Aytés, Leonardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Identificar la flora bacteriana y su susceptibilidad a varios antibióticos utilizados en infecciones odontogénicas de localización periapical y en las pericoronaritis del tercer molar inferior, para poder adaptar convenientemente el tratamiento antibiótico a las exigencias de tales infecciones, y evitar así los efectos secundarios y los sobretratamientos con antibióticos. Material y métodos: Se han seleccionado con unos criterios de inclusión y de exclusión a 64 pacientes que presentaban una infección odontogénica. Se recogieron muestras de las lesiones en condiciones de máxima asepsia, evitando la contaminación por flora saprófita bucal. Las muestras se sembraron en medios de cultivo apropiados y se incubaron en condiciones aeróbicas y anaeróbicas; finalmente se procedió a la identificación de los microorganismos aislados y a la determinación de su susceptibilidadantibiótica, los resultados se analizaron estadísticamente mediante la prueba t-Student (para muestras aparejadas y para una muestra). Resultados: Se aislaron un total de 184 cepas bacterianas, incluyendo cocos Gram positivo anaerobios facultativos (68%), bacilos Gram negativo anaerobios estrictos (30%), y bacilos Gram positivo anaerobios facultativos (2%). Independientemente del origen de la infección odontogénica los antibióticos que obtuvieron los mejores resultados en cuanto a mayor sensibilidad y menor resistencia estadísticamente significativos fueron respectivamente la amoxicilina/clavulánico y la amoxicilina (p&lt;0,05).Discusión: Cada vez hay más estudios que indican el alto índice de resistencias a antibióticos en poblaciones bacterianas patógenasque producen infecciones en territorios no bucodentales. A pesar de ello, los niveles de resistencia a los antibióticos en las infecciones odontogénicas no han seguido la misma tendencia, aunque se ha detectado para ciertos antibióticos un alto índice de resistencia. En nuestro trabajo hemos encontrado que los antibióticos de uso común que han obtenido mayor sensibilidad y menor resistencia han sido la amoxicilina en combinación con ácido clavulánico seguido de la amoxicilina</dc:description>
<dc:source>Med. oral patol. oral cir. bucal (Internet);11(1): 70-75, ene. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042633</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Susceptibilidad antibiótica de las bacterias causantes de infecciones odontogénicas</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1444^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d35322^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d5626^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d85^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14132^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d673^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8985^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d23201^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33384^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d10687^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d36322</dc:subject>
<dc:subject>^d10676^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d9154</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200601</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
