<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101649</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence and risk factors of psychotic symptoms in cocaine-dependent patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives. Cocaine consumption can induce transient psychotic symptoms expressed as paranoia or hallucinations. This work reviews that evidence and tries to obtain data regarding frequency of psychotic symptoms or cocaine induced psychosis(CIP), risks and associated factors. Method. Systematic review of studies found in PubMed database published until January 2011 where cocaine induced paranoia was present. Results. Cocaine induced paranoia has a particular clinical presentation. It needs to be clearly identified due to its harmful consequences. The prevalence is between 12% in clinical studies and 100% in experimental studies. The following are considered potential risk factors: age of first use and length, amount of substance, route of administration, body mass index, genetic factors, personal vulnerability and comorbidity with AXIS I(psychosis, ADHD) and AXIS II disorders (antisocial personality disorder). Conclusions. It is needed to research with larger samples of cocaine users of different countries and contexts, in order to identify and detail what variables are closely related in the development of cocaine induced paranoia, so the population at risk can be treated earlier (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ros-Cucurull, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Daigre, Constanza</dc:creator>
<dc:creator>Roncero, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Casas, Miguel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. El consumo de cocaína puede inducir la aparición de sintomatología psicótica transitoria en forma de paranoia y alucinaciones. Este trabajo revisa la frecuencia de aparición de sintomatología psicótica en pacientes consumidores de cocaína y los factores de riesgo o asociados a su presentación. Metodología. Búsqueda sistemática en base de datos de Pubmed de los artículos publicados hasta enero de 2011, inclusive, sobre aparición de sintomatología psicótica en contexto de consumo de cocaína. Resultados. La psicosis inducida por cocaína es un cuadro clínicamente característico, que debe ser identificado y diferenciado de otras psicosis. Se han detectado presencia de síntomas psicóticos de entre el 12% en estudios clínicos descriptivos y de hasta del 100% en estudios de laboratorio. Se consideran posibles factores de riesgo: la edad de inicio del consumo, su duración y gravedad, la vía utilizada, el índice de masa corporal, factores genéticos y vulnerabilidad interpersonal asociada, así como la comorbilidad con otros trastornos psiquiátricos tanto del Eje I (psicosis crónicas, TDAH)como del Eje II, principalmente con el Trastorno antisocial de la personalidad. Conclusiones. Se debe continuar investigando con muestras más amplias de población consumidora, incorporando en mayor medida población de diferentes países y contextos, para poder identificar y concretar qué variables son las más estrechamente implicadas en la aparición de sintomatología psicótica. Ello permitirá identificar a la población de riesgo, con el fin de realizar una intervención precoz (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;40(4): 187-197, jul.-ago. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101649</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia y factores de riesgo asociados a la presencia de clínica psicótica en dependientes de cocaína</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d12041^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12041^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12041^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d346^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
