<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-123951</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Importance of Fetal Echocardiography in the Detection and Management of Congenital Cardiac Malformations</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Using present-day high-resolution ultrasound scanners, it is possible to visualize and study the heart during the different stages of fetal growth in patients at risk of some forms of congenital heart disease. Detailed anatomical knowledge of cardiac structures combined with the accurate interpretation of echocardiographic images made during fetal development enable early diagnosis of particular forms of congenital disease that have serious pathophy siologic consequences. In addition, it also becomes possible to select the most appropriate nature and timing ofdelivery, and to organize early treatment for the newborn.Any decision taken on how to treat a fetus in which (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Finch, Ana D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Con los equipos de ultrasonidos de alta resolución actualmente es posible visualizar y examinar el corazón en las fases de crecimiento fetal en pacientes con riesgo de alguna cardiopatía congénita. El conocimiento anatómico de las estructuras cardiacas y la correcta interpretación de las imágenes ecocardiográficas durante el desarrollo fetal permiten el diagnóstico precoz de ciertas afecciones congénitas con importantes implicaciones fisiopatológicas y abre la posibilidad de planificar la forma y el momento más adecuados para el parto y de proporcionar un tratamiento precoz al recién nacido. La decisión del manejo del feto en el momento en que se reconoce una anomalía cardiaca congénita debe tomarla un equipo multidisciplinario que permita una actuación coordinada después del parto y, en un futuro próximo, la realización de cirugía por vía intrauterina. La ecocardiografía fetal se está consolidando como una herramienta valiosa en el manejo de las malformaciones congénitas en general, que representan la principal causa de mortalidad entre los recién nacidos, y para evaluar y profundizar en el conocimiento de la historia natural de las malformaciones cardiacas, las más frecuentes entre las congénitas. No cabe duda de que el uso y el conocimiento de esta técnica de imagen va a mejorar la supervivencia de los recién nacidos con ciertas anomalías cardiacas congénitas y tendrá un impacto significativo en el resultado clínico a largo plazo y en la calidad de vida de los pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;59(supl.3): 23-38, 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-123951</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La importancia de la ecocardiografía fetal en la detección y el manejo de las malformaciones cardiacas congénitas</dc:title>
<dc:subject>^d29142^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d6483^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
