<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5325</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Marrero Pereyra, B </dc:creator>
<dc:creator>Joyanes Romo, A </dc:creator>
<dc:creator>Reyes Rodríguez, J. F </dc:creator>
<dc:creator>Fuentes Galindo, M. I </dc:creator>
<dc:creator>González Casanova González, S. R </dc:creator>
<dc:creator>Plasencia García, V. R </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Conocer las características que hacen singular la atención sanitaria a la población que visita nuestra isla por turismo ayudará a adecuar un nivel de respuesta acorde con sus necesidades, tanto a nivel presupuestario como organizativo, con el propósito de brindar un servicio de calidad. Para ello, se ha cuantificado la carga asistencial atribuible a la prestación a extranjeros y desplazados nacionales, así como el gasto que origina esta actividad asistencial. Por otra parte, se ha realizado una aproximación al grado de satisfacción de los profesionales acerca de las circunstancias que la rodean. El análisis se ha realizado con los 20 médicos de medicina de familia que concentran en sus consultas a la mayor parte de esta población. La carga asistencial generada por estos pacientes fue de un 24 por ciento del total de consultas atendidas por los facultativos, siendo vividas éstas como una distorsión con respecto a la atención de los pacientes de sus cupos, al necesitar un mayor tiempo de dedicación (paciente desconocido, dificultad idiomática) y tener, en general, un mayor nivel de exigencia. Creemos que es necesario adecuar una respuesta diferenciada a estos usuarios, toda vez que sus necesidades son distintas a las de un cupo estable. Esto, por otra parte, facilitaría un mejor conocimiento y gestión de los procesos administrativos y asistenciales que requiere este tipo de atención. Del total del gasto asistencial, el 40 por ciento fue gasto farmacéutico, centrándose la mayor parte del mismo en los pensionistas. La estimación del gasto oscila entre 90 y 92 millones de pesetas en los 6 meses analizados, calculando que en el área de salud sea al menos un 20 por ciento superior al obtenido para las zonas básicas del estudio. Esto, unido a la falta de información existente, nos lleva a considerar que el coste real de la atención a los desplazados puede ser muy superior a nuestras estimaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);6(4): 184-189, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5325</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Implicaciones asistenciales y económicas de prestación sanitaria al turista en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d14587</dc:subject>
<dc:subject>^d30355</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22018</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
