<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13010</identifier>
<setSpec>1139-6202</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Vidal Casero, M. del Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los botiquines han servido para asegurar el servicio farmacéutico de la población, en aquellos lugares que por sus características especiales, carecían de oficinas de farmacia.Es difícil dar una definición precisa de botiquín desde un punto de vista sanitari o, pues si lo cierto es que en ellos se suministran medicamentos, tanto la Ley 14/1986, de 25 de abril (art.103) y la Ley 25/1990, de 20 de diciembre (art. 3.5) cuando enumeran los establecimientos a los que se reconoce la custodia, conservación y dispensación de los medicamentos de uso humano omiten cualquier referencia a los botiquines, por lo que las dudas sobre las funciones que éstos pueden realizar son abundantes, sin que existan unos referentes normativos precisos, ni a nivel estatal, ni a nivel autonómico, que puedan aclarar la situación. En este trabajo se analiza la evolución que ha ido teniendo la reglamentación de los botiquines a nivel estatal y de las CCAA, investigándose sus semejanzas, suspeculiaridades y la problemática que puede ocasionar la legislación vigente. Pa ra el estudio estatal se ha indagado la legislación que desde las Ordenanzas de Farmacia se han ido dictado en España; y para el estudio de la legislación de las CCAA se ha empleado especialmente las diferentes leyes de ordenación farmacéutica, así como los distintos reglamentos que han promulgado algunas CCAA (AU)</dc:description>
<dc:source>Pharm. care Esp;3(6): 401-411, nov. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13010</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La evolución de la regulación de los botiquines en la legislación estatal y de las Comunidades Autónomas. Su problemática</dc:title>
<dc:subject>^d32694^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38889</dc:subject>
<dc:subject>^d11016^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d38885</dc:subject>
<dc:subject>^d11016^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
