<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15742</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relationships with parents and peers as predictors of emotional and behavioral adjustment during adolescence</dc:title>
<dc:creator>Sánchez Queija, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Oliva Delgado, Alfredo</dc:creator>
<dc:creator>Parra Jiménez, Águeda</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Andalucía Oriental. Universidad de Sevilla</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de esta investigación fue estudiar el papel que juegan las relaciones con padres e iguales en el ajuste emocional y conductual de los adolescentes. Concretamente, pretendíamos analizar tanto la contribución independiente de padres e iguales como los posibles efectos de interacción entre ambos contextos. Una muestra de 221 chicos y 292 chicas de edades comprendidas entre los 13 y los 19 años cumplimentaron un cuestionario que incluía medidas sobre las relaciones familiares, las relaciones con los iguales y varios aspectos referidos al ajuste emocional (autoestima y satisfacción vital) y conductual (rendimiento escolar y consumo de alcohol y drogas). Los resultados obtenidos indican que el apoyo parental favorece el ajuste general de chicos y chicas durante la adolescencia temprana y media, mientras que el apego a los iguales ejerce una influencia positiva sobre el ajuste emocional, pero no sobre el conductual, hasta el inicio de la etapa adulta. La ausencia de efectos de interacción puso de relieve que a los efectos positivos de padres e iguales sobre el ajuste adolescente son independientes entre sí, de forma que los chicos y chicas más desajustados son quienes muestran un apoyo parental más bajo y menor apego hacia los iguales (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;20(2): 225-242, mayo 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15742</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relaciones con padres e iguales como predictoras del ajuste emocional y conductual durante la adolescencia</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10476</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
