<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17084</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Renovascular diseases</dc:title>
<dc:creator>Domínguez Elias, J</dc:creator>
<dc:creator>Franco Miranda, E</dc:creator>
<dc:creator>López-Costea, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Serrallach Milá, N</dc:creator>
<dc:creator>Riera Canals, LI</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Tolrá, J</dc:creator>
<dc:creator>Cañas Lozano, C</dc:creator>
<dc:creator>Serra Burges, J</dc:creator>
<dc:creator>Serrallach Orejas, F</dc:creator>
<dc:creator>Sancho Calsina, C</dc:creator>
<dc:creator>Martín Comin, J</dc:creator>
<dc:creator>Escalante Porrua, E. S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Como órgano apo-exocrino, el riñón cumple con dos importantes funciones: el control de la homeostasis y de la presión arterial. Cualquier patología que altere el flujo sanguíneo del riñón tendrá dos efectos inmediatos: la hipertensión arterial (HA) y la insuficiencia renal (IR). Su corrección debe buscar prioritariamente la mejoría de la función renal ya que la respuesta de la HA vendrá por añadidura. El Objetivo de este trabajo es el de actualizar la sofisticada metodología diagnóstica (Angiografía, EcoDoppler, Angio-Tac, Angio-Resonancia y Angioscopia; el uso de contrastes de potenciación), de funcionalidad (Radionefrograma o RMN con Captopril) y terapéutica (Angioplastia transluminal percutánea, Stents simples o cubiertos, Embolizaciones, uso de Balones oclusivos, Fibrinolisis y Tromboaspiración, Cirugía arterial directa y Autotrasplantación renal), en y de las distintas patologías vasculares renales (Lesiones traumáticas vasculares, Estenosis, Aneurismas, Fístulas arteriovenosas, Oclusiones agudas o Trombosis arterial y venosa, Síndrome de Cascanueces). Se apunta y se discute la posibilidad de existir un Síndrome de Fraley venoso inverso a raíz de un caso clínico. Conclusiones. Se establece una controversia de las tecnologías punta más actuales estableciéndose unas líneas guía de actuación para cada situación patológica. (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;26(9): 600-616, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17084</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patologia vásculo-renal</dc:title>
<dc:subject>^d7840</dc:subject>
<dc:subject>^d12498</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12504</dc:subject>
<dc:subject>^d7849</dc:subject>
<dc:subject>^d15055</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
