<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-173</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation in emergency department observation unit with the appropiateness evaluation protocol: an analysis of 700 cases</dc:title>
<dc:creator>Duaso Magaña, E</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Carballeira, M</dc:creator>
<dc:creator>Epelde Gonzalez, F</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer Tarres, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Porta Castejón, R</dc:creator>
<dc:creator>Tomás Vecina, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: El Área de Observación de los Servicios de Urgencias (AOSU) es una alternativa a la hospitalización convencional. La adecuación de sus ingresos y estancias puede repercutir en la eficiente utilización del recurso cama en el hospital. Métodos: Evaluación prospectiva de los ingresos en el AOSU durante 18 meses, según criterios del Appropriateness Evaluation Protocol (AEP) original adaptados al área. Resultados: Se evaluaron 4.700 ingresos (55,1 por ciento varones, 44,9 por ciento mujeres; edad media: 64,9 ± 14,9 años). La estancia media fue 23,8 (± 18,3) horas. El 35,5 por ciento fueron alta domiciliaria y 62,0 por ciento ingresaron en el hospital. En 98,1 por ciento de pacientes se consigue estabilización clínica en 48 horas. El 85,0 por ciento de ingresos correspondieron a 35 categorías GRD, siendo la patología más prevalente la enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) (411 ingresos, 9,0 por ciento). Cumplieron criterios de admisión inadecuada 258 (5,5 por ciento) ingresos, predominando las necesidades diagnósticas y terapéuticas que podían realizarse como paciente externo (3,4 por ciento). Se consideraron inapropiadas 797 (17,0 por ciento) estancias, fundamentalmente debido a problemas hospitalarios por falta de camas (13,0 por ciento) y actitud médica conservadora retrasando el alta (3,4 por ciento), mientras que la problemática social únicamente representó 0,6 por ciento. Un promedio diario de 4,2 camas (del total de 19) se utilizaron inadecuadamente según el AEP modificado. Conclusiones: La AOSU representa una alternativa de la hospitalización convencional, consiguiendo la estabilización clínica de los pacientes en 48 horas y evitando ingresos innecesarios en el hospital. La aplicación del AEP permite conocer el impacto de la utilización inadecuada de esta área sobre el servicio de Urgencias y el propio hospital (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;17(5): 229-237, mayo 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-173</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del uso apropiado de un área de observación de urgencias mediante el Appropriateness Evaluation Protocol: un análisis de 4.700 casos</dc:title>
<dc:subject>^d4711^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d4711</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d8079^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d10537^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
