<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16908</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Murcia Congress: analysis of the results</dc:title>
<dc:creator>Saturno, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Ramón, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Parra, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Palomar, Joaquín</dc:creator>
<dc:creator>Hernando, Lauro</dc:creator>
<dc:creator>Gomis, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Más, Adelia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presentan los resultados del último Congreso de la Sociedad Española de Calidad Asistencial (SECA) celebrado en Murcia en octubre de 2001.Material y método: Estudio descriptivo, retrospectivo, utilizando como fuente de información la base de datos de los comités del congreso. Resultados: Se celebraron un total de cuatro talleres, una conferencia inaugural y cinco sesiones plenarias con un total de 15 ponencias; 25 mesas de comunicaciones con 229 presentaciones orales, y cuatro sesiones de defensa de póster con 261 comunicaciones expuestas. Se inscribió un total de 633 personas, del que un 54,7 per cent era del género femenino y un 21,5 per cent pertenecía a las sociedades convocantes, un 22,1 per cent de los socios actuales de las mismas acudió a la reunión. Fueron aceptadas para su exposición en el transcurso del congreso 493 comunicaciones, el 85,4 per cent de las recibidas: 229 de ellas para exposición oral, 261 como pósters y tres elevadas a ponencias. Conclusiones: La tendencia observada muestra una progresiva consolidación del congreso como el foro nacional de debate sobre calidad asistencial (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;17(1): 43-49, ene. 2002. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16908</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El congreso de Murcia: análisis de resultados</dc:title>
<dc:subject>^d19144^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d19144^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d22519^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d13336^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13342^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13342^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d22870</dc:subject>
<dc:subject>^d10112^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d29639^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
