<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22249</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Physical activity, maximum oxigen uptake and food habits in a group of adolescents in Bilbao</dc:title>
<dc:creator>López Martínez, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Orduna  Zubiri, J. Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: En los últimos años se ha recomendado la práctica de ejercicio físico en todas las edades. No existe un consenso unánime para establecer recomendaciones concretas sobre el tipo y nivel de actividad física necesario para mantener la salud en los niños y adolescentes. El objetivo de este trabajo es evaluar el estado de forma física y los hábitos de vida relacionados con la alimentación y la práctica de ejercicio físico de un colectivo de adolescentes de Bilbao Material y método: Se ha realizado un estudio transversal en un colectivo de adolescentes con edades entre 13 y 15 años (n=75), 36 hombres y 39 mujeres. El protocolo de estudio contemplaba hábitos alimentarios, práctica deportiva usual y actividad física en el colegio y durante el fin de semana, exploración antropométrica y estimación de la forma física a partir del volumen máximo de oxígeno determinado mediante una prueba de esfuerzo submáximo, el Step-test de Astrand. Se monitorizó durante el esfuerzo la frecuencia cardiaca y la tensión arterial sistólica y diastólica. Resultados: El 33 por ciento de los hombres y el 35 por ciento de las mujeres realizaba consumos adecuados de frutas. Para el grupo de las verduras se observaron consumos adecuados en el 19 por ciento de los hombres y en el 40 por ciento de las mujeres. El 28 por ciento de los hombres y el 46 por ciento de las mujeres consume más de 3 raciones de bollería semanales. El 80 por ciento de los hombres y el 46 por ciento de las mujeres practicaba deporte más de 1 día a la semana. Ninguna de las mujeres que practicaba deporte realizaba control de su forma física. El porcentaje de hombres que lo hacía era del 11 por ciento. Conclusiones: Es necesario conocer con mayor detalle los patrones de actividad física y deportiva en la población escolar y adolescente de nuestro entorno y disponer de instrumentos que permitan realizar un seguimiento. Los resultados preliminares ponen en evidencia patrones de consumo alimentario inadecuado y un estilo de vida predominantemente sedentario (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;9(1): 14-19, ene. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22249</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ejercicio físico, consumo máximo de oxígenoy hábitos alimentarios en un colectivode adolescentes en Bilbao</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d9951</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d5178</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16509</dc:subject>
<dc:subject>^d23631</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d10281</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
