<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-100454</identifier>
<setSpec>1695-6141</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Interventions proposed by the hospital nurses for monitoring of patients with chronic diseases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study aims to identify the most frequent nursing interventions recorded in the discharge reports for patients with chronic diseases. We conducted a cross sectional study on all patients discharged during the retrospective period 2009-2010. Data collection and analysis of variables was done by reviewing discharge reports. The main results identified 59 different interventions, of which themost common were power management, fall prevention family caregiver support, the prevention of pressure ulcers, advice, emotional support, Self-Care: IADL, self aid care and decreased anxiety. Continuity of care in discharged patients with chronic diseases is essential in orienting intensive care provided in the Hospital towards chronic care and so prevent deterioration caused by chronic illnessess (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villarejo Aguilar, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente estudio tiene como objetivo identificar las intervenciones enfermeras más frecuentes registradas en los Informes de Alta de pacientes con enfermedades crónicas. Se realizó un estudio descriptivo transversal sobre todos los pacientes dados de alta durante el período retrospectivo 2009-2010. La recogida de datos y análisis de las variables se hizo mediante revisión de los Informes de Alta. Como resultados principales se identificaron 59 intervenciones distintas y entre las más frecuentes estaban manejo de la energía, prevención de caídas, apoyo al cuidador familiar, prevención de las úlceras por presión, asesoramiento, apoyo emocional, ayuda en los autocuidados: AIVD, ayuda al auto cuidado y disminución de la ansiedad. La continuidad de los cuidados en los pacientes con enfermedades crónicas, dados de alta, resulta imprescindible de cara a orientar los cuidados intensivos proporcionados en el Hospital a unos cuidados crónicos para la prevención del deterioro provocado por las enfermedades crónicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. glob;11(25): 53-57, ene. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-100454</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Intervenciones propuestas por las enfermeras hospitalarias para el seguimiento de pacientes con enfermedades crónicas</dc:title>
<dc:subject>^d28563^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d51792^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9905^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9927^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9925^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9925^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9927^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9924^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6919^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d9927^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9927^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9925^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9924^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9924^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d36313</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
