<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-67429</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Objective: To review the effectiveness of preoperative urodynamic study made with correction of the severe genital prolapse by Bresky valve in the diagnosis of urinary occult incontinence, in order to plan a correction with a prophylactic sub-mid urethral mesh in the prolapsed surgery. Patients and Method: Patients of the Urogynecology and Vaginal Surgery Unit of Las Condes Clinic, between January 2006 and December 2007, with grade III or IV cystocele. A condition was patients without previous prolapse and/or incontinence surgeries. A non multichannel urodynamics test was made with prolapse correction by a Bresky valve. The urethra retro resistance measurement and cystometry was made. In the women in whom the occult urinary incontinence was discards the prolapse surgery was made with Prolift mesh. In the women with occult incontinence a prophylactic sub-mid urethral tape was applied in the prolapse surgery, to avoid the appearance of incontinence after surgery. Results: Thirty eight women fulfilled the criterion to enter in this study, 14 (36,8%) of them did not register occult urinary incontinence in the urodynamic test. In the 24 (63.2%) with occult incontinence: Type I in 1; type II in 2; type III in 1 and type II+III in 10. During the cystometry 3 of them registered an asymptomatic hyperactive detrusor. In 1 (4.2%) of the 24 patients with prophylactic incontinence surgery, in the immediate postoperative time a failure was observed. The rest 23 women did not present incontinence during the observation period between 4 to 24 months. In the 14 women only with prolapse surgery incontinence was not registered. Conclusions: The preoperative urodynamic test with correction of severe genital prolapse by Bresky valve is an efficient method to detect the occult urinary incontinence. This allows planning a prophylactic incontinence surgery. According to our experience this method is safe and effective to avoid that the occult incontinence appears after a severe cystocele surgery repair and allows to given an integral solution to the pelvic floor problems that frequently sees associate, because they risk factors are the same to these conditions and both cause a high degree of deterioration of quality of life (AU)</dc:description>
<dc:creator>Solà Dalenz, V</dc:creator>
<dc:creator>Pardo Schanz, J</dc:creator>
<dc:creator>Ricci Arriola, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Revisar la eficacia de la urodinamia monocanal realizada con corrección del prolapso genital severo, mediante valva de Bresky, en la pesquisa de incontinencia de orina oculta, como prueba prequirúrgica, para planificar una corrección mediante cinta submediouretral concomitantemente con la cirugía de prolapso. Paciente y Método: Pacientes ingresadas a la Unidad de Uroginecología de Clínica Las Condes, entre enero del 2006 y diciembre del2007, debido a cistocele grado III o IV. Pacientes sin antecedentes de cirugía de prolapso o incontinencia de orina. Se realiza una urodinamia monocanal con corrección del prolapso mediante una valva de Bresky. Se realiza medición de presión de retro-resistencia uretraly cistometría. En aquellas mujeres en que se descarta la presencia de incontinencia oculta, se realiza corrección del prolapso mediante malla Prolift. En aquellas en que se encuentra incontinencia oculta, se coloca concomitantemente, una cinta sub-medio uretral profiláctica, para evitar la aparición de incontinencia de orina en el postoperatorio. Resultados: De las treinta y ocho mujeres que cumplieron el criterio de ingreso a este estudio, 14 (36,8%) no registraron presencia de incontinencia de esfuerzo oculta durante la urodinamia. En las 24 (63,2%) restantes se evidenció incontinencia de orina de esfuerzo. Tipo I, en 1; tipo II en 12; tipo III en 1; tipo II+III en 10. Durante la cistometría 3 de ellas registraron un detrusor hiperactivo asintomático. En 1(4,2%) de las 24 pacientes sometidas a cirugía profiláctica de incontinencia, se registró falla, con escapes de orina durante el postoperatorio inmediato. El resto (23) no presentó incontinencia durante el postoperatorio inmediato, temprano, ni tardío, completando un período de observación entre 4 y 24 meses. En las 14 mujeres con cirugía sólo para el prolapso, tampoco se registró aparición de incontinencia. Conclusiones: La urodinamia con corrección del prolapso genital severo, mediante valva de Bresky, es un método eficiente en la detección de incontinencia de orina oculta. Lo que nos permite planificar una posible cirugía anti-incontinencia profiláctica. Que según nuestra experiencia, es un método seguro y eficaz. De esta forma, se entrega una solución integral, a un problema del suelo pelviano que frecuentemente se asocia, por compartir los mismos factores de riesgo y que significa un alto grado de deterioro de la calidad de vida (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;32(8): 829-832, sept. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-67429</dc:identifier>
<dc:subject>^d11824</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14950^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d14963^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13901^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13901^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200809</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
