<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-123247</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reasons of Chilean urban runners for participating in endurance running competitions</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Barrios and Cardozo (2002) elaborated a questionnaire of 23 questions related to the motives for practicing urban careers. They thought that the motives of corridors in Cuba were relating to the achievement of personal goals, to verify his physical aptitude, satisfaction, etc. The objective of the present investigation was to know the motives that lead to urban Chilean corridors to taking part in careers of resistance and to describe how they influence the variables of sex, level of study, competitive experience and age, on these motivations. The sample was constituted by 533 urban corridors, of which 66,2 % is men and 33,8 % they are women. In relation to the age, 19,1 % corresponds to 18-year-old minors, 68,7 % has between  (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Maureira, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Barrios y Cardozo (2002) elaboraron un cuestionario de 23preguntas relacionadas con los motivos para participar en carreras urbanas. Ellos encontraron que los motivos de corredores en Cuba se relacionaban con el logro de metas personales, la comprobación de su aptitud física, satisfacción, etc. El objetivo de la presente investigación fue conocer los motivos que llevan a corredores urbanos chilenos a participar en carreras der existencia y describir cómo influyen las variables de sexo, nivel de estudio, experiencia competitiva y edad sobre esas motivaciones. La muestra estuvo constituida por 533 corredores urbanos, de los cuales el 66,2% son hombres y el 33,8% son mujeres. En relación a la edad, el 19,1% corresponde a menores de 18 años, el 68,7% tiene entre 18 y 40 años y el 12,2% son mayores de40 años. Los resultados muestran que en ambos sexos y en todas las edades los motivos principales son cumplir la meta que me tracé y competir contra mi propia marca, los cuales tienen que ver con metas de logro personal. No se observan diferencias entre ambos sexos, las edades, la experiencia competitiva o el nivel de estudios en los motivos de participación en este tipo de eventos (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;14(2): 145-150, jul.-dic. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-123247</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Motivos para participar en competiciones de resistencia en corredores urbanos de Chile</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4592</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d23896</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d37614</dc:subject>
<dc:subject>^d10740</dc:subject>
<dc:subject>^d12793^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d3194</dc:subject>
<dc:subject>^d6184</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
