<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4317</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectiveness, strategies and successes in weight loss as a function of anthropometric parameters</dc:title>
<dc:creator>Varea González, C</dc:creator>
<dc:creator>Bernis Carro, C</dc:creator>
<dc:creator>Arias Careaga, S</dc:creator>
<dc:creator>González Lozano, M. B</dc:creator>
<dc:creator>Barroso Benítez, A</dc:creator>
<dc:creator>Montero López, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Conocer la variabilidad del aspecto de las mujeres en tres momentos diferentes del ciclo vital y su relación con las prácticas encaminadas a la pérdida de peso, analizando la eficacia de tales comportamientos. Diseño. Transversal. Emplazamiento. Mujeres de la Comunidad de Madrid que forman parte de una investigación de la Unidad de Antropología del Departamento de Biología de la UAM sobre percepción de la imagen y comportamientos asociados en función de la edad, el índice de masa corporal y las condiciones socioeconómicas. Participantes. Un total de 535 mujeres de 3 grupos de edad formados por 200 adolescentes pertenecientes a 2 centros de enseñanza secundaria de Madrid; 202 universitarias de la Facultad de Biología de la Universidad Autónoma de Madrid y 135 mujeres de 45-65 años residentes en la localidad madrileña de Alcobendas que participan en un programa de salud de la mujer del ayuntamiento de dicha localidad. Material y métodos. Se recogió información sobre antropometría, autopercepción y valoración de la imagen, contrastando indicadores de percepción con indicadores de composición corporal. Resultados. Existe una alta frecuencia de intentos de pérdida de peso entre las adolescentes y las mujeres mayores de 45 años, con una edad de inicio de este tipo de prácticas mucho más temprana entre las primeras y el grupo de universitarias. Es especialmente llamativo que un 44 por ciento de las adolescentes dentro de la categoría delgada haya intentado perder peso; entre las universitarias y las mujeres mayores de 45 años este porcentaje es más elevado cuanto mayor es el grado de sobrepeso. Las mujeres de mayor edad son más eficaces a la hora de perder peso, en cambio les cuesta mucho mantener esa pérdida. La velocidad de pérdida de peso es superior en las mujeres con valores más elevados de índice de masa corporal. Conclusiones. El aspecto físico varía en mujeres jóvenes y mayores de 45 años, de manera que las primeras son más altas, delgadas y longilíneas. A pesar de ello, las mujeres jóvenes desarrollan comportamientos encaminados a la pérdida de peso mucho más frecuentemente que las mujeres mayores, con una edad de inicio más temprana y de manera muy rápida, lo cual puede tener graves consecuencias para la salud (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;26(9): 624-628, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4317</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad, estrategias y éxitos en la pérdida de peso en función de parámetros antropométricos</dc:title>
<dc:subject>^d4592</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d23862</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14904</dc:subject>
<dc:subject>^d1848</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12797</dc:subject>
<dc:subject>^d1860</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
