<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-129425</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antrochoanal polyp. Case report and review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Nasal obstruction is a frequent symptom of consultation in pediatric otolaryngology, and its most common etiology is adenoidal hypertrophy. Antrochoanal polyps are an uncommon clinical entity that represents 28-33% of the sinonasal polyposis in children. We report the case of an 8-year-old child, with previous adenoidectomy, with symptoms of nasal obstruction, purulent rhinorrhea, headache frontoorbitarias without epistaxis. The nasal endoscopy and imaging tests diagnosed the presence of a polypoid lesion occupying both nostrils and choanae, being treated by endoscopic sinus surgery. Histology disclosed an antrochoanal polyp and allergy study by prick-test ruled out the existence of allergies. Today, we have not yet sufficient histological and/or allergological evidence to determine the etiology of polyps antrochoanal (AU)</dc:description>
<dc:creator>Girón Caro, F</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Moreno, E</dc:creator>
<dc:creator>García-Valdecasas Bernal, J</dc:creator>
<dc:creator>Martín-Lagos, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La obstrucción nasal es un síntoma frecuente de consulta en otorrinolaringología pediátrica, y su etiología más frecuente es la hipertrofia adenoidea. Los pólipos antrocoanales son una entidad clínica infrecuente que representa el 28-33% de las poliposis nasosinusales en la población infantil. Presentamos el caso clínico de una niña de 8 años de edad, adenoidectomizada, con síntomas de insuficiencia respiratoria nasal, rinorrea en ocasiones purulenta y cefaleas frontoorbitarias sin epistaxis. El estudio endoscópico nasal y las pruebas de imagen diagnosticaron la presencia de una lesión polipoidea que ocupaba ambas fosas nasales y coanas, siendo tratada mediante cirugía endoscópica nasosinusal. El estudio histológico informó de la presencia de un pólipo antrocoanal y el estudio alérgico mediante prick-test descartó la existencia de alergias. Hoy en día aún no disponemos de la suficiente evidencia histológica y/o alergológica que determine la etiología de los pólipos antrocoanales (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;71(9): e287-e292, oct. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-129425</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pólipo antrocoanal. Caso clínico y revisión de la bibliografía</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24794^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d28183^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d7163^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28183^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7163^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d28183^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24794^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28183^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28183^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d24794^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
