<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-152309</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Minimally Invasive Surgery in Pediatric Oncology. Tertiary center experience</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aims. To describe our experience using Minimally Invasive Surgery (MIS) techniques in tertiary center with specific oncological pediatric surgery unit. Methods. Retrospective review of patients undergoing MIS techniques in pediatric oncology surgery unit between January 2011 and December 2014. MIS procedures were considered made by both techniques such as laparoscopy and thoracoscopy with both diagnostic and therapeutic intent. Results. 4 procedures were diagnostic and the rest were therapeutic: During the study, 56 procedures were performed by MIS. By type of technique, 13 were thoracoscopic (7 metastasectomies, 6 thoracic masses) and 43 laparoscopic (3 hepatic masses, 3 pancreatic masses 7 abdominal masses, 2 ovarian masses, 2 typhlitis 1 splenic mass and 25 oophorectomy for ovarian cryopreservation). In 5 cases (2 thoracic masses 1 pancreatic mass abdominal masses) conversion to open surgery to complete the procedure (2 for caution in the absence of vascular control bleeding 1 and 2 for lack of space) was necessary. In all cases safety principles of oncological surgery were respected. Conclusions. Providing an adecuate selection of patiens, MIS techniques are safe, reproducible and fulfill the objectives of quality of cancer surgery (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gómez-Chacón Villalba, J</dc:creator>
<dc:creator>Segarra Llido, V</dc:creator>
<dc:creator>Vila Carbó, JJ</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Caraballo, L</dc:creator>
<dc:creator>Marco Macián, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Describir nuestra experiencia en el uso de técnicas de cirugía mínimamente invasiva (CMI) en un centro terciario con unidad específica de cirugía pediátrica oncológica. Material y métodos. Revisión retrospectiva de los pacientes intervenidos mediante técnicas de CMI en la unidad de cirugía oncológica pediátrica entre enero de 2011 y diciembre de 2014. Se consideraron procedimientos CMI las técnicas realizadas tanto por toracoscopia como por laparoscopia y con intención tanto diagnóstica como terapéutica. Resultados. Durante el periodo de estudio se realizaron 56 procedimientos de CMI, 4 fueron diagnósticos y el resto terapéuticos. Por tipos de técnica, 13 fueron toracoscópicos (7 metastasectomías, 6 masas torácicas) y 43 laparoscópicos (3 masas hepáticas, 3 masas pancreáticas, 7 masas abdominales, 2 masas ováricas, 2 tiflitis, 1 masa esplénica y 25 ooforectomías para criopreservación ovárica). En 5 casos (2 masas torácicas, 1 masa pancreática y 2 masas abdominales) fue necesaria la conversión a cirugía abierta para finalizar el procedimiento (2 por precaución ante la falta de control vascular, 1 por sangrado y 2 por falta de espacio). En todos los casos se respetaron los principios de seguridad en cirugía oncológica. Conclusiones. Si se realiza una selección adecuada de los pacientes, las técnicas de CMI son seguras, reproducibles y cumplen los objetivos de calidad de la cirugía oncológica (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;28(3): 105-110, jul. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-152309</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía mínimamente invasiva en Oncología Pediátrica. Experiencia en un centro terciario</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d54857^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d14293^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d17212</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201507</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
