<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-130067</identifier>
<setSpec>1130-9903</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Separate instrument is a complication that can arise during root canal instrumentation and can compromise the success of our treatments. The prognosis in these cases will depend on several factors: pulp and periodontal initial state, at which time the fracture occurs, fractured instrument location, the possibility or not to withdraw the instrument ... These factors will condition proper cleaning and sealing root canal system, which may worsen the prognosis of our orthograde treatment. Here is a case of a lower molar with a separate file in the apical third of the mesial root that could be extracted by indirect vibration and endodontic probe microscope (AU)</dc:description>
<dc:creator>Estévez Luaña, Roberto</dc:creator>
<dc:creator>García Vargas, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Hidalgo, Rocío</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La fractura de instrumentos es una complicación que puede surgir durante la preparación de los conductos pudiendo comprometer el éxito de nuestros tratamientos. El pronóstico en estos casos va a depender de varios factores: estado pulpar y periodontal inicial, momento en el que se produce la fractura, localización del instrumento fracturado, la posibilidad o no de retirar el instrumento, etc. Estos factores van a condicionar una correcta limpieza y obturación del sistema de conductos, lo que puede empeorar el pronóstico de nuestro tratamiento ortógrado. A continuación presentamos un caso clínico de un molar inferior con una lima separada en el tercio apical de la raíz mesial que pudo ser extraída mediante la vibración indirecta de una sonda endodóntica y la ayuda del microscopio (AU)</dc:description>
<dc:source>Endodoncia (Madr.);32(1): 27-31, ene.-mar. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-130067</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actitud terapéutica ante un instrumento separado en el tercio apical: a propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d23315^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12765^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5683</dc:subject>
<dc:subject>^d32617^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3776^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d4947</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
