<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9723</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Facial hemangiomas: results of expectant management in 56 children</dc:title>
<dc:creator>Zamora Linares, C</dc:creator>
<dc:creator>Bauzá López, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se siguió la evolución de 56 niños portadores de hemangiomas faciales de tipo cavernoso, diagnosticados durante el primer año de vida y atendidos en el Servicio de Cirugía Máxilo Facial del Hospital Pediátrico Docente 'Hermanos Cordové' de Manzanillo (Cuba) entre 1986 y 1992. Como método terapéutico se escogió la conducta expectante, y se evaluaron los resultados a la edad de seis años. Estos resultados se relacionaron con la edad de aparición de las lesiones, su tamaño en el momento diagnóstico y su patrón de creci-miento. El 62,5 por ciento de los hemangiomas estaba presente al nacer. El porcentaje de resolución espontánea a los seis años de edad fue de un 60,7 por ciento. Cuanto más temprana fue la aparición de los hemangiomas, mayor fue su tendencia a la resolución. Las lesiones grandes tuvieron una evolución más favorable que las pequeñas y medianas. El patrón de crecimiento parece tener una estrecha relación con el pronóstico (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;58(4): 235-238, abr. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9723</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hemangiomas faciales. Resultado de la conducta expectante en 56 niños</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d12496</dc:subject>
<dc:subject>^d5246</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6543^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
