<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-126285</identifier>
<setSpec>0213-0599</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the present work we try to find out if the schizophrenic patients have or not have sentiments. So we&#146;ll see the classical conception about sentiments by Max Scheler who set up four sort of sentiments. Likewise we differentiate between sentiments, emotions, affects, passions and states of mind. We have used the clinical method by means of the observation and searching the data from the patients. But the first of all, we have forgotten any previous knowledge about it, leaving till later the contrast with classical theory (AU)</dc:description>
<dc:creator>García Arroyo, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La pretensión del presente estudio es descubrir si los pacientes esquizofrénicos presentan o no sentimientos. Para ello, se muestran las concepciones teóricas clásicas sobre los sentimientos, cimentadas en la obra del filósofo Max Sheler, que permitió distinguir cuatro tipos de sentimientos: sensoriales, vitales, psíquicos y espirituales. Asimismo, se tuvo en cuenta la separación entre emociones, afectos, sentimientos, estados de ánimo y pasiones. Se utilizó el método clínico, basado en la observación y registro de los datos provenientes del paciente, pero desprendiéndonos de toda referencia a teorías o conocimientos previos a la hora de recoger tales datos. En un momento ulterior (segunda parte), fue posible contrastar las directrices teóricas clásicas precitadas con aquello que la clínica psiquiátrica nos pone de manifiesto (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psiquiatr;19(5): 179-182, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-126285</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Existen sentimientos en el paciente esquizofrénico? (parte I)</dc:title>
<dc:subject>^d12054^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12940</dc:subject>
<dc:subject>^d4720</dc:subject>
<dc:subject>^d344</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d346^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12946</dc:subject>
<dc:subject>^d33531^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
