<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10100</identifier>
<setSpec>1130-9512</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Mardomingo, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La genética del comportamiento es la disciplina que estudia el papel de los genes y el ambiente en el desarrollo de la conducta, los rasgos de personalidad, y la aparición de trastornos psiquiátricos. La familia es para la mayoría de los niños el medio natural donde transcurre su infancia y es de sumo interés estudiar en qué medida el clima emocional, los estilos educativos, y la interacción padres-hijo, están implicados en la etiología y el pronóstico de las enfermedades. Asimismo las características genéticas de padres e hijos modulan el tipo de interacción que entre ambos se establece. En este artículo se revisan algunos aspectos de la interacción familiar y su posible relación con la psicopatología de los niños que se consideran de interés para la práctica de la Psiquiatría Infantil. Se trata de un tema complejo ya que no sólo las características de la familia influyen en el origen y curso de las enfermedades sino que éstas a su vez modifican la vida familiar. Conocer los factores de riesgo ambiental y los estilos educativos inadecuados permitirá la intervención precoz encaminada a la prevención y a la mejoría del pronóstico. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. infanto-juv;18(1): 22-27, ene. 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10100</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Genética del comportamiento y entorno familiar. Factores de riesgo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3261</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d10742^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d10744</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10476</dc:subject>
<dc:subject>^d5958^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d5958^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
