<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21401</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endourological management of ureteral obstructive calculi after renal transplantation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Donor graft lithiasis is a unusual complication of renal transplantation, however, it is associated to a high morbidity. This pathology is due to several causes such us: metabolic factors, infectious disease, drugs, foreign bodies or transferred in the donor graft. The objetive of the treatment is to remove the lithiasis without damaging the renal unit. We report the succesful percutaneous anterograde treatment of an ureteral obstructive hard calculi, in renal allograft (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el riñón trasplantado la aparición de litiasis representa una de las complicaciones menos frecuentes, sin embargo, dadas las características de estos pacientes, se asocia a una elevada morbilidad. Varias son las causas responsables de esta enfermedad: se han identificado factores metabólicos, infecciosos, fármacos, cuerpos extraños, así como la presencia previa de litiasis en el propio injerto. Desde el punto de vista del tratamiento, dado que son pacientes con un riñón único funcionante, la agresión a que éste sea sometido debe ser lo menor posible. Presentamos un caso de litiasis ureteral obstructiva de gran dureza, en un injerto renal, resuelta mediante acceso percutáneo anterógrado con ureteroscopio flexible, con éxito (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(1): 39-42, ene. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento endourológico percutáneo de litiasis ureteral obstructiva en injerto renal</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Hidalgo Togores, L</dc:creator>
<dc:creator>García Mediero, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Núñez Mora, C</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Dorrego, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Ramón de Fata Chillón, F</dc:creator>
<dc:creator>Peña Barthel, J. J. de la</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-21401</dc:identifier>
<dc:subject>^d31988</dc:subject>
<dc:subject>^d24370</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14916</dc:subject>
<dc:subject>^d29475</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
