<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-125969</identifier>
<setSpec>0213-5434</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cholesterol oxides in meat and meat products: formation determining factors</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cholesterol oxidative reactions in meats lead to a production of potentially toxic secondary compounds. Lipid and cholesterol oxidative stability are closely related. The amount and composition of cholesterol oxidation products in fresh meat varied significantly depending on animal species and dietary fat intake, since both factors determine the degree of unsaturation of meat fat. Most of processing methods, such as cooking or irradiation treatments, considerably increase the oxysterols formation rate. On the other hand, protective atmospheres packaging and/or frozen storage, and the incorporation of antioxidants minimize cholesterol oxidation. In this sense, vitamin E dietary supplementation is a powerful tool in order to prevent their synthesis in fresh and processed meat products (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gil, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Laencina, J</dc:creator>
<dc:creator>Garrido, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Bañón, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La oxidación del colesterol de la carne da lugar a una amplia gama de compuestos secundarios potencialmente tóxicos para el organismo, estando inversamente relacionada con la estabilidad oxidativa del resto de lípidos de la matriz cárnica. Tanto la especie animal como el aporte graso de la dieta condicionan el grado de insaturación de los lípidos y, en consecuencia, la síntesis de óxidos del colesterol en carne fresca. La mayor parte de técnicas de procesado, especialmente el cocinado y los tratamientos de irradiación, incrementan drásticamente la velocidad de formación de oxisteroles. Por otra parte, la síntesis de óxidos del colesterol puede verse reducida, tanto mediante técnicas de envasado en atmósferas protectoras y/o almacenamiento en congelación, como mediante la utilización de antioxidantes. En este último sentido, la suplementación de la dieta con vitamina E viene siendo considerada como uno de los métodos más eficaces para disminuir el grado de acumulación de este tipo de compuestos en carne fresca y productos cárnicos procesados (AU)</dc:description>
<dc:source>An. vet. Murcia;20: 21-34, ene.-dic. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-125969</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Oxidación del colesterol en carne y derivados: Factores que determinan su formación</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d979^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2834^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d8629^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23743</dc:subject>
<dc:subject>^d8631^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d32405^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
