<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101103</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Unusual acute complications of Epstein-Barr virus infection</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The infection caused by the Epstein-Barr virus is very common in childhood. In most cases the diagnosis is easy and its evolution of the illness is favourable, but there are some patients in whom the infectious mononucleosis can have a large clinical spectrum with acute complications that make the diagnosis difficult. We report a patient who had respiratory, neurological and hepatic complications (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ramón Salguero, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Vera Medialdea, R</dc:creator>
<dc:creator>Reina González, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Trillo Belinzón, C</dc:creator>
<dc:creator>Barrio Corrales, F</dc:creator>
<dc:creator>Medina Claros, A. F</dc:creator>
<dc:creator>López Moreno, M. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La infección por el virus de Epstein-Barr es muy prevalente en la infancia y, aunque en la mayoría de los casos el diagnóstico es sencillo y su evolución favorable, hay casos como el que presentamos que pueden tener un amplio espectro clínico y complicaciones agudas que dificultan el diagnóstico y pueden ensombrecer el pronóstico. Se han descrito muchas complicaciones agudas que afectan a todos los sistemas y aparatos. Presentamos un caso que presenta complicaciones respiratorias, neurológicas y hepáticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;67(1): 47-49, ene.-feb. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101103</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones agudas inusuales de la infección por el virus de Epstein-Barr</dc:title>
<dc:subject>^d31829^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d8281^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9615^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33755^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12542^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
