<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13965</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endocarditis caused by Candida parapsilosis after prolonged antibiotic therapy</dc:title>
<dc:creator>Montijano Cabrera, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Castillo Caparrós, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Un varón de 48 años fue diagnosticado de endocarditis por Candida Parapsilosis sobre la válvula aórtica previamente sana; cuatro meses antes había precisado antibioterapia endovenosa prolongada y nutrición parenteral total. El cuadro debutó con isquemia arterial aguda de ambas extremidades inferiores y, posteriormente, se diagnosticó la endocarditis mediante ecocardiografía y estudio microbiológico. A pesar de que se instauró tratamiento antifúngico específico, y se realizaron embolectomía y sustitución valvular aórtica, fue imposible controlar la candidemia, falleciendo el enfermo días más tarde. La endocarditis infecciosa sigue siendo una enfermedad grave, cuyo pronóstico ha mejorado globalmente en los últimos años. Sin embargo, paralelamente asistimos a una creciente incidencia de endocarditis nosocomiales fúngicas debido a que una utilización inadecuada de las tecnologías más sofisticadas puede favorecer el crecimiento de gérmenes oportunistas multirresistentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;49(4): 209-212, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13965</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Endocarditis por Candida parapsilosis tras antibioterapia prolongada</dc:title>
<dc:subject>^d31767</dc:subject>
<dc:subject>^d2473</dc:subject>
<dc:subject>^d7678</dc:subject>
<dc:subject>^d4258</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d4777</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2349</dc:subject>
<dc:subject>^d2207</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2209</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d23844</dc:subject>
<dc:subject>^d31474</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11311</dc:subject>
<dc:subject>^d8044</dc:subject>
<dc:subject>^d19278</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
