<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-153819</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endoscopic approaches to the anterior skull base</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Endoscopic approaches to the anterior skull base have grown very significantly in recent decades and continue expanding parallel to the emergence of new instruments and equipment. Important factors that have contributed to this are the ability to access difficult areas with a direct route and associated decreased morbidity with similar surgical outcomes. But they also have disadvantages and limitations, as they require anatomical knowledge and the use of specific material in a surgical field limited by space, vital anatomical structures and two-dimensional view. The correct surgical planning and patient selection are critical elements. This will allow us to determine if this type of approach is possible, to know the location of the lesion, the entry point to the skull and the corridor through which the entry point will be achieved. Endoscopic approaches to the anterior skull base, as long as correctly indicated and planned, are safe and effective procedures (AU)</dc:description>
<dc:creator>Santos, Gonzalo de los</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los abordajes endoscópicos a la base de cráneo anterior se han desarrollado de forma muy importante en las últimas décadas y continúan extendiéndose paralelamente a la aparición de nuevo instrumental y equipo que facilitan su aplicación. Factores importantes que han contribuido a ello son la posibilidad de acceder de forma directa a zonas difíciles y la disminución de morbilidad que pueden aportar, manteniendo los resultados esperados. Pero también tienen desventajas y limitaciones pues requieren conocimiento anatómico y el uso de material específico en un campo quirúrgico limitado por el espacio, estructuras anatómicas vitales y la visión bidimensional. La correcta planificación quirúrgica y la selección de los pacientes son elementos fundamentales. Esto nos permitirá determinar si es posible este tipo de abordaje, conocer la localización de la lesión, la zona de entrada al cráneo y el corredor que deberemos utilizar para ello. Los abordajes endoscópicos, correctamente indicados y planificados son procedimientos seguros y efectivos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;38(3): 150-154, jul.-sept. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-153819</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Abordajes endoscópicos a la base de cráneo anterior</dc:title>
<dc:subject>^d32869^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28210^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28210^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32869^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d32869^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28210^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
