<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19008</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pain after outpatient laparoscopic cholecystectomy under multimodal anesthesia-analgesia</dc:title>
<dc:creator>Sanhauja Santafé, A</dc:creator>
<dc:creator>Serralta Serra, A</dc:creator>
<dc:creator>García Espinosa, R</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Casañ, P</dc:creator>
<dc:creator>Planells Roig, M</dc:creator>
<dc:creator>Arnal Bertomeu, C</dc:creator>
<dc:creator>Bueno Lledó, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Valorar la cinética del dolor postoperatorio y la convalecencia de los pacientes sometidos a colecistectomía laparoscópica electiva utilizando un régimen multimodal de anestesia-analgesia. MATERIAL Y MÉTODO: Se utilizó un protocolo anestésico y analgésico consistente en ketoprofeno i.m. durante la inducción, anestesia con uso mínimo de opiáceos e irrigación intraperitoneal con bupivacaína a 84 pacientes sometidos a colecistectomías laparoscópicas electivas consecutivas. Se valoraron el índice de sustitución, estancia hospitalaria en horas, tiempo libre de dolor, número diario de analgésicos orales en domicilio, grado de dolor diario y grado de actividad física postoperatoria diaria según escala analógica. RESULTADOS: El índice de sustitución fue del 90,5 por ciento y la estancia hospitalaria postoperatoria media de 7,2 ñ 0,9 horas. 8 pacientes requirieron estancia de una noche. El 27,3 por ciento de los pacientes no requirieron analgesia postoperatoria. Entre los pacientes que precisaron consumo de analgésicos ambulatoriamente el tiempo medio hasta la toma de la primera dosis fue de 17,3 ñ 11,8 horas tras el alta. Más del 80 por ciento no requerieron analgésicos y más del 75 por ciento refirieron dolor leve o ausente al tercer día postoperatorio. El 50 por ciento de los pacientes podía realizar sin ayuda sus actividades cotidianas al cuarto día postoperatorio y el 50 por ciento se reincorporó a su trabajo habitual al undécimo día postoperatorio. CONCLUSIONES: El régimen de anestesia-analgesia multimodal propuesto permite un alto porcentaje de régimen ambulatorio de los pacientes tras la colecistectomía laparoscópica y un buen control del dolor y náuseas postoperatorios con una rápida reincorporación de los pacientes a sus actividades habituales (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;49(9): 461-467, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19008</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución del dolor postoperatorio en la colecistectomía laparoscópica bajo anestesia-analgesia multimodal en régimen ambulatorio</dc:title>
<dc:subject>^d771</dc:subject>
<dc:subject>^d10336</dc:subject>
<dc:subject>^d30788</dc:subject>
<dc:subject>^d712</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d557</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
