<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142227</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of surgical wound dehiscence by topical negative pressure therapy: clinical case</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Topical negative pressure therapy is an alternative treatment for complex wounds that consists of the direct application of sub-atmospheric pressure, obtaining a number of effects that are beneficial for tissues, promoting the healing of both acute and chronic wounds and complementing surgical procedures. We report the case of a 75 year old man diagnosed with surgical wound dehiscence after a femorotibial bypass graft, who was hospitalized again with the aim to perform the implantation of a topical negative pressure therapy in the infected wound. We designed a care plan for this patient following the steps of the scientific method and basing ourselves on the NANDA, NIC, and NOC taxonomies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández-Carro, Belén</dc:creator>
<dc:creator>Fresno-García, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Alconero-Camarero, Ana Rosa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La terapia de presión negativa tópica es un tratamiento alternativo para el abordaje de heridas complejas que consiste en la aplicación directa de presión subatmosférica, obteniéndose diversos efectos beneficiosos sobre los tejidos, promoviendo la resolución de heridas agudas y crónicas y complementando tratamientos quirúrgicos. Se presenta el caso clínico de un paciente de 75 años con el diagnóstico médico de bypass femorotibial complicado con una dehiscencia de herida quirúrgica, que reingresa en el hospital para llevar a cabo la implantación de una terapia de presión negativa tópica en la herida infectada. Para ello, elaboramos el plan de cuidados del paciente siguiendo los pasos del método científico y apoyándonos en la taxonomía NANDA, así como en la NOC y NIC para delimitar objetivos e intervenciones enfermeras, respectivamente  (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);25(4): 209-214, jul.-ago. 2015. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142227</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de dehiscencia de herida quirúrgica mediante terapia de presión negativa tópica: caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d15343</dc:subject>
<dc:subject>^d29897^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13911^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d52860^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10541</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201508</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
