<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19962</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Takayasu's arteritis</dc:title>
<dc:creator>Arruda Campos, L</dc:creator>
<dc:creator>Lourdes Liphaus, B</dc:creator>
<dc:creator>Kiss, M.H.B</dc:creator>
<dc:creator>César Marino, J</dc:creator>
<dc:creator>Almeida Silva, C</dc:creator>
<dc:creator>Zapata Castellanos, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes. La arteritis de Takayasu es una vasculitis que afecta particularmente la aorta y sus ramas. Es una enfermedad rara en pediatría y existen pocos estudios con casuística y tiempo de acompañamiento considerables. Objetivo. Describir las manifestaciones clínicas, alteraciones de los exámenes de laboratorio, radiológicas y aspectos relacionados con el tratamiento clínico y quirúrgico de niños con arteritis de Takayasu. Métodos. De enero de 1990 a enero de 2001 se realizó un análisis retrospectivo de historias clínicas de pacientes con esta enfermedad. Resultados. Participaron en el estudio 8 pacientes, 2 varones y 6 mujeres. La edad media de inicio del proceso fue de 5 años y 5 meses. Los síntomas clínicos y los hallazgos predominantes en la exploración física fueron manifestaciones inflamatorias sistémicas, alteraciones del sistema cardiovascular, cutáneas y neurológicas. Todos los pacientes tenían exámenes de actividad inflamatoria elevados, trestuvieron reacción de Mantoux positiva. Los tipos arteriográficos más comunes fueron el IV y el V. El tratamiento utilizado incluyó corticoides, metotrexato, ciclofosfamida, gammaglobulina y cirugía vascular. La presencia de secuelas se demostró en 3 pacientes. Conclusiones. La arteritis de Takayasu presenta importante morbilidad y mortalidad. Para su diagnóstico precoz los pediatras deben prestar atención a las manifestaciones inflamatorias sistémicas y del sistema cardiovascular. Son necesarias investigaciones prospectivas e, idealmente, multicéntricas, para ampliar el conocimiento de esta enfermedad  (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);58(3): 211-216, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19962</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Arteritis de Takayasu</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30893</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
