<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101248</identifier>
<setSpec>1886-6581</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Improvements in cardiorespiratory fitness through aerobic training in young people with Down's syndrome: a longitudinal study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction and objectives: Individuals with Down's syndrome (DS) show lower levels of peak oxygen consumption (VO2peak). The purpose of this study was to evaluate the effects that an aerobic training has on adolescents and young adults with Down's syndrome. Methodology: A total of 19 individuals (including10 girls; mean age; 14.0±5.9 years) participated in a six-month exercise training study. They practised sport-games (athletics, handball, football, basketball or volleyball) and swimming twice a week for one hour and at an intensity of between 60-75% of peak oxygen consumption (VO2peak). Results: Following training, our subjects significantly improved their VO2peak, ventilation and maximum slope (P&amp;#8804;0,05). Conclusions: Adolescents with DS are able to improve their cardiorespiratory fitness through aerobic training for a period of six months with average intensity(AU)</dc:description>
<dc:creator>Pueyo, Daniel</dc:creator>
<dc:creator>González-Agüero, Alejandro</dc:creator>
<dc:creator>Vicente-Rodríguez, Germán</dc:creator>
<dc:creator>Casajus, José Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos: Las personas con síndrome de Down (SD) muestran niveles inferiores de consumo de oxígeno pico (VO2pico) que las personas sin SD. El objetivo de este estudio fue evaluar los efectos del entrenamiento aeróbico sobre la condición cardiorrespiratoria en adolescentes con SD. Material y métodos: Diecinueve adolescentes con SD (10 chicas; 14±5.9 años) tomaron parte en el estudio. Mediante una prueba de esfuerzo máxima se evaluó el tiempo de ejercicio y pendiente alcanzada, y también los valores pico de consumo de oxígeno (VO2pico), la frecuencia cardíaca, el cociente respiratorio y la ventilación, al comenzar el estudio y a las 30 semanas de intervención. El entrenamiento se realizaba 2 días por semana, con 1h de duración y a una intensidad entre el 60 y el 75% de su VO2pico. Uno de los dos días practicaban deportes (atletismo, balonmano, fútbol, baloncesto o voleibol) y el otro, natación. Se usaron tests no paramétricos para evaluar las diferencias entre los momentos pre- y postentrenamiento. Resultados: Después del entrenamiento, los participantes incrementaron significativamente el VO2pico, la ventilación máxima y la pendiente máxima (todas p&amp;#8804;0,05). Conclusiones: Los adolescentes con SD son capaces de mejorar su condición cardiorrespiratoria mediante entrenamiento aeróbico de una duración e intensidad media(AU)</dc:description>
<dc:source>Apunts, Med. esport (Internet);47(174): 49-54, abr.-jun. 2012. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101248</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mejoras de la condición cardiorrespiratoria en jóvenes con síndrome de Down mediante entrenamiento aeróbico: estudio longitudinal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d36288^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9236^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10281^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d55404^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
