<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22069</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of mortality following emergency assistance demand in a primary health care critical and emergency care system</dc:title>
<dc:creator>Lirio Fernández, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Caba Villarejo, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Montaut Merino, I</dc:creator>
<dc:creator>Olmedo Fernández, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Hidalgo Ardanaz, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Análisis cualitativo de la mortalidad derivada de demanda asistencial urgente (exitus como alta tras asistencia) en un servicio de urgencias extrahospitalarias. Comprobación de causas de exitus súbitos e inesperados mediante autopsia. Método: Estudio descriptivo, retrospectivo del total del motivo exitus como alta tras demanda asistencial urgente, acaecidos en los años 1999 y 2000, usando el indicador porcentaje de exitus y el registro específico de mortalidad de nuestro dispositivo. Determinación del sexo, edad, tipo de exitus, lugar del exitus (domicilio, lugar público, DCCU, ambulancias). Clasificamos los exitus en cuatro tipos: tipo I (muerte presenciada con RCP-A); tipo II (muerte presenciada sin RCP-A); tipo III (muerte no presenciada con RCP-A) y tipo IV (muerte no presenciada sin RCP-A). Resultados: Los exitus predominaron en varones. La edad media fue de 70,1 años (mediana: 77; DS: 23,5; rango: 14-100). El lugar mayoritario donde ocurrió el exitus fue el domicilio y la causa predominante las neoplasias (exitus tipo IV), seguidas de las enfermedades circulatorias y respiratorias. En los exitus tipo I y III, la autopsia clínica revela existencia de factores de riesgo desconocidos por el paciente. Conclusiones: El registro de mortalidad en los servicios de urgencias sirve para aumentar la calidad de la atención y los cuidados en los pacientes mediante el análisis y discusión de los mismos. Tanto la colaboración de los departamentos de medicina forense como la realización de necropsias hospitalarias, aportan hallazgos que son susceptibles de corrección mediante su inclusión en planes de formación en urgencias y emergencias y planes de prevención y promoción de la salud (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);14(2): 50-54, abr. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22069</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de la mortalidad tras demanda asistencial urgente en un dispositivo de cuidados críticos y urgencias de Atención Primaria</dc:title>
<dc:subject>^d6453</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28632^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4713^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d34009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28586</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28637^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1352^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
