<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20443</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reinitiation of the Transcription in the celular cycle. Nucleologenesis</dc:title>
<dc:creator>Giménez Martín, Gonzalo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Real Academia de Farmacia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La transición de telofase al periodo G1 interfásico incluye el proceso de nucleologénesis o reorganización nucelolar en la que específicas regiones (NOR) de determinados cromosomas en cada cariotipo se encuentran involucradas en la formación de los nuevos nucleolos.Los estudios realizados en células que efectúan esta transición muestran que tanto la síntesis de proteínas como la de RNA, que son inexistentes en las etapas medias de la mitosis, aumentan su intensidad al final de la telofase, precisamente durante el periodo de reorganización nucleolar, justamente cuando son observados los llamados cuerpos cuerpos prenucleolares en la superficie de los cromosomas. Para abordar de qué manera podrían influir la biosíntesis de proteínas y del RNA en la nucleologénesis se partió de varios hechos: a) El marcado citocinesis por inhibición mediante cafeína; b) el conocimiento de que la nucleologénesis abarca a un 7,4 por ciento de la duración del ciclo celular y se sitúa entre telofase y G1 temprano; c) la aplicación de inhibidores de síntesis de proteínas o de RNA antes, durante y posteriormente al marcado binucleado y su análisis sobre la reorganización celular.Experimentalmente se demostró que los cuerpos prenucleolares no eran productos inmediatos de la actividad transcripcional de los cromosomas post-metafásicos, apareciendo independientemente de una simultánea síntesis de proteínas. La correlación cronológica perfecta entre la desaparición de los cuerpos prenucleolares y la nucleologénesis completa, así como su adelantamiento mediante inhibición de síntesis de proteínas o su bloqueo por inhibición de la síntesis de RNA mostraron concluyentemente qué factores se encontraban en el proceso de nucleologénesis. La existencia del NOR no siempre asegura la reorganización de un nucleolo. Puede existir dominancia de unos NORs sobre otros, tanto inter- como intra-específicos, formándose un número de nucleolos inferior al número de NORs, debiéndose a proteínas de unión al DNA condicionadas por el nivel de metilación de sus citosinas. Esta dominancia en la nucleologénesis es detallada en sus diferentes fases (AU)</dc:description>
<dc:source>An Real Acad Farm;67(1): 37-82, ene. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20443</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reiniciación de la transcripción en el ciclo celular: Nucleologénesis</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2488^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d14550^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22275^s22007</dc:subject>
<dc:subject>^d3616^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
