<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24258</identifier>
<setSpec>0378-4835</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Results of the treatment of metastatic breast cancer. Factors influencing the survival response</dc:title>
<dc:creator>García Puche, J. L</dc:creator>
<dc:creator>García García, J</dc:creator>
<dc:creator>Márquez, D</dc:creator>
<dc:creator>Barco, S. del</dc:creator>
<dc:creator>Juez, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">- Introducción: Se diseñó el presente estudio para analizar que factores influyeron en la respuesta y supervivencia de las pacientes con cáncer de mama metastásico tratadas en nuestro centro.- Material y Métodos: Se trata de un estudio retrospectivo que consta de 244 mujeres afectas de cáncer de mama metastásico (CMM) que fueron atendidas en el Servicio de Oncología y Radioterapia del Hospital Clínico San Cecilio, de Granada, entre enero de 1980 y diciembre de 1997. Se utilizó el test estadístico de Fisher (X2) en la comparación de tasas de respuesta, Kaplan-Meier en el análisis de la supervivencia y regresión de Cox para el análisis multivariante.- Resultados: Los factores que mostraron una diferencia estadísticamente significativa en la consecución de una respuesta favorable al tratamiento de la 1a metástasis fueron: la baja carga tumoral, la localización ósea así como un tratamiento menos agresivo en la adyuvancia. De igual forma se analizó la influencia de todos los factores en la probabilidad de supervivencia a los 5 y 10 años de las pacientes siendo el Intervalo libre de enfermedad (ILE)&gt;2 años, la baja carga tumoral, las metástosis (M1) óseas, la ausencia de tratamiento adyuvante, tratamiento con RT+ Hormonoterapia (HT) en la metástasis así como aquellas en las que se utilizó quimioterapia (QT), donde se encontró una mejor probabilidad de supervivencia. El dato que resultó más significativo en este último análisis fue la respuesta oblenida con el tratamiento en el cáncer de mama metastásico (CMM) hallando un 40.27 por ciento de probabilidad de supervivencia a los 5 años en las pacientes que obtuvieron una respuesta favorable. En el análisis multivariante resultaron significativas: el ILE, el tipo de metástasis y sobre todo la respuesta de la 1a metástasis al tratamiento realizado. El seguimiento medio de las pacientes, a contar desde la fecha en que se documentó la metástasis, es de 30 meses (rango 1-194). El 74,6 por ciento de las pacientes habían fallecido por su enfermedad a la fecha fin de análisis y sólo un 7 por ciento (17 pacientes) estaban vivas sin enfermedad. (AU)</dc:description>
<dc:source>Oncologia;26(6): 149-158, jun. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24258</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados en el tratamiento del cáncer de mama metastásico. Factores de influencia en la respuesta y supervivencia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9555</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
