<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7361</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Addictive and other mental disorders</dc:title>
<dc:creator>Sánchez Hervás, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Diferentes estudios epidemiológicos y clínicos han demostrado una elevada comorbilidad entre los trastornos relacionados con el abuso de drogas y otros trastornos psiquiátricos, como los trastornos de ansiedad, los trastornos del estado de ánimo, los trastornos de personalidad y los trastornos psicóticos. Los pacientes que demandan tratamiento en los centros específicos de drogodependencias se presentan desestructurados cognitivamente, muestran respuestas elevadas de ansiedad y diversos problemas de interacción social y familiar. En muchos casos esta situación se prolonga una vez iniciado el tratamiento y conseguida la abstinencia a drogas. Estos pacientes presentan diversos indicadores de psicopatología que ensombrecen el propósito de abstinencia a largo plazo, son más inestables, presentan un mayor índice de recaídas y realizan numerosos intentos de deshabituación. A continuación se realiza una revisión de distintos trabajos que han encontrado una asociación entre psicopatología y abuso de drogas. Nos centraremos en estudios sobre las sustancias de abuso que generan una mayor demanda de tratamiento: alcohol, heroína, cocaína y anfetaminas. El conocimiento por parte de los clínicos de la incidencia de psicopatología en este tipo de pacientes resulta crucial para planificar sus intervenciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);8(2): 64-73, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7361</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastornos adictivos y otros trastornos mentales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3070^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d26426</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9489^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d677^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d9489^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d9489^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9489^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3070^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
