<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32199</identifier>
<setSpec>1699-6585</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnostic by laboratory in the periodontal and periimplantar disease. Diagnostic of the periodontitis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The periodontal disease is very important in the general health status of our patients. We need an adequate diagnosis of the process to treat and prevent successfully. The diagnosis depends on the concept about the illness is generally accepted nowadays. We revise all the diagnostic procedures we can use in the clinic. We conclude that the clinic diagnostic method with the periodontal probe is the best way to know the destructive bone process and treat it. The others methods that study the bacteria, inflammatory mediators, parameters of bone and collagen resorption, genetic tests cannot identify the high-risk patients and the period of activity. The reason could be the lack of a completely knowledge of the pathogenic process involved in the periodontal disease. We have to work in this field in the future to improve the treatment and prevention of the periodontitis (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Avances, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde el punto de vista epidemiológico la enfermedad periodontal tiene una enorme trascendencia. El diagnóstico del proceso es una necesidad para, con arreglo a él, realizar el tratamiento y la prevención mas apropiada. El enfoque del diagnóstico depende del concepto que sobre la patogenia se tiene en un momento dado. Desde esa perspectiva se hace un análisis de los distintos métodos de diagnóstico que existen. Se llega a la conclusión de que actualmente el método clínico, mediante el sondaje periodontal, es el mas apropiado para conocer el estado de gravedad del proceso y enfocar el tratamiento. Tras la revisión de los distintos procesos que estudian: los patógenos responsables, los mediadores de la inflamación, los parámetros de destrucción ósea y del conectivo, los factores genéticos y de riesgo ambiental y adquirido, se llega a la conclusión de que actualmente no existe ningún método capaz de identificar a la población de riesgo de padecer la enfermedad periodontal ni los períodos de actividad. Ello en gran medida se debe a que existen muchas incógnitas en la patogenia del proceso y que es preciso seguir la búsqueda de un parámetro eficaz que me ayude en la toma de decisiones a la hora de enfocar el tratamiento y la prevención del proceso (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. periodoncia implantol. oral;16(1): 35-45, abr. 2004.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Diagnóstico por el laboratorio de las enfermedades periodontales y periimplantarias. Diagnóstico de la periodontitis</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Bullón Fernández, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-32199</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32175^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d28452</dc:subject>
<dc:subject>^d33124^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27902^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d33124^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10701^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d10701^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32485</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d10709^s22016</dc:subject>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
