<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75066</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Imported tinea cruris (glutealis) caused by Trichophyton rubrum var. raubitschekii in Spain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Although Trichophyton raubitschekii was first described by Kane et al. as adistinct species of dermatophyte, it is now classified as a variety of T. rubrum.The variety raubitschekii differs from the other varieties of T. rubrum inmorphology, physiology, epidemiology and patterns of infection, but they areindistinguishable using molecular methods. T. rubrum var. raubitschekii ismostly found in Africa, Asia and South America. We present two cases ofimported mycosis in two Nigerian men due to T. rubrum var. raubitschekii.The patients have Tinea cruris lesions on the buttocks. These are the firstreported cases of this dermatophytosis in Spain(AU)</dc:description>
<dc:creator>Crespo-Erchiga, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Boz González, Javier del</dc:creator>
<dc:creator>Martínez García, Silvestre</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Moyano, Elisabeth</dc:creator>
<dc:creator>Samaniego González, Elia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Trichophyton raubitschekii fue inicialmente descrito por Kane et al. como unaespecie distinta de dermatofito, pero en la actualidad se considera unavariedad de Trichophyton rubrum. La variedad raubitschekii difiere de las otrasvariedades de T. rubrum en la morfología, fisiología, epidemiología y patronesde infección, pero es indistinguible en los análisis genéticos. Se encuentrafundamentalmente en África, Asia y Sudamérica. Presentamos dos casos demicosis importada en dos pacientes nigerianos, por T. rubrum var.raubitschekii. Ambos pacientes presentaban lesiones de tinea crurislocalizadas en los glúteos. Se trata de los primeros casos descritos en laliteratura de esta dermatofitosis en España(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;25(4): 250-253, 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75066</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tinea cruris (glutealis) de importación por Trichophyton rubrum var. raubitschekii en España</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14649^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14391^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d3901^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14649^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200800</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
