<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-054679</identifier>
<setSpec>0213-9626</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Toll like receptors: between infectious non-self recognition and the endogenous danger signals</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Toll like receptors (TLR) are classically known by their expression    in antigen Presenting Cells (APC), where they participate in    recognition of pathogen molecular patterns (PAMP), absent in    host cells. However, recent studies show a broader tissue spectrum    for TLR expression, being able to recognize molecules derived    from injured host tissue and triggering immune, metabolic    and behavioral responses typically observed in disease stages.    Based on the latter observations, it is feasible to consider TLR as    receptors for «danger signals» derived from exogenous and endogenous    injuries and therefore as a bridge between two immunological    theories; the non-infectious self recognition and the danger    theory. The latter assumption has implications beyond the    immune response</dc:description>
<dc:creator>Patiño, P. J</dc:creator>
<dc:creator>Mesa-Villanueva, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los receptores tipo Toll (TLR) se conocen clásicamente por    su expresión en las células presentadoras de antígeno (APC) donde    participan en el reconocimiento de estructuras moleculares asociadas    a los patógenos (PAMP) que no están presentes en las células    del hospedero. Sin embargo, como lo demuestran varios estudios    recientes, los TLR tienen una distribución tisular mucho más    amplia, pueden reconocer moléculas derivadas de los tejidos lesionados    del hospedero y desencadenan respuestas no solo inmunes    sino también metabólicas y de comportamiento propias de    los estados de enfermedad. De acuerdo con estas observaciones    es posible considerar a los TLR como receptores de señales de    peligro tanto exógenas como endógenas, y por tanto como un    puente entre la teoría del reconocimiento de lo no propio infeccioso    y la teoría del peligro, lo cual plantea una serie de repercusiones    que van más allá de la respuesta inmune</dc:description>
<dc:source>Inmunología (1987);25(2): 115-130, abr.-jun. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-054679</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Receptores tipo Toll: entre el reconocimiento de lo no propio infeccioso y las señales endógenas de peligro</dc:title>
<dc:subject>^d23303^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d36197^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d28230^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d10776^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d5482^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d31306^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d31672^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10184^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d23448^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d7297</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
