<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5323</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Muñoz Candela, F </dc:creator>
<dc:creator>Prats i Villalonga, M</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Grimaldo, M </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta un modelo de apertura, flexible, dinámico1 y cómodo organizado en diferentes fases para movilizar con eficacia los recursos. Se trata de un centro totalmente informatizado, con el programa Organización y Management Informático en Atención Primaria (OMI-AP), cuya organización del equipo de atención primaria (EAP) es por familias. Las principales características de esta estrategia fueron: * La formación del personal sanitario y no sanitario. * La independencia de los dos procesos de registro de datos de afiliación y asistencia sanitaria, durante un tiempo muy corto, con un único mensaje para el usuario: "no es necesario tener médico asignado para recibir atención sanitaria". * El registro de los datos de afiliación en las propias consultas por parte del personal administrativo. * La atención sanitaria sin confusiones ni demoras: durante los primeros 21 días el paciente se encontró una organización del servicio sanitario lo más parecida posible a la del antiguo ambulatorio y, posteriormente, una implantación inmediata del estilo de funcionamiento de la nueva área básica. El registro de las actividades asistenciales en la HCAP informatizada era utilizada 21 días después en el 100 por ciento del EAP (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);6(4): 167-176, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5323</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">EAP la salut. Estrategia de apertura orientada al cliente</dc:title>
<dc:subject>^d30652</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10113</dc:subject>
<dc:subject>^d31493</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
