<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84357</identifier>
<setSpec>1888-6116</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Longitudinal instability of the forearm. The Essex Lopresti fractures. Concept, biomechanics and diagnosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objetive: To perform a review of Essex-Lopresti syndrome or longitudinal instability of the forearm, since, although it is an uncommon condition, it goes unnoticed in the emergency room. The implication of the interbone membrane in this condition is essential to understand its pathogenic bases and for instituting any type of treatment. A review is performed of the existing publications about the concept, epidemiology, diagnosis and pathogenesis, focusing particularly on the impaired biomechanics of the interbone membrane as the cause of the persistent condition and its harmful consequences (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sanjuan Cerveró, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: realizar una revisión del síndrome de Essex-Lopresti o inestabilidad longitudinal del antebrazo pues aunque es una patología poco frecuente puede pasar desapercibida en urgencias. La implicación de la membrana interósea en la patología es fundamental para comprender tanto sus bases patogénicas como para la instauración de cualquier tipo de tratamiento. Se realiza una revisión de las publicaciones existentes acerca del concepto, epidemiología, diagnóstico y patogenia, prestando especial interés a la biomecánica alterada de la membrana interósea como causante de la perpetuación del cuadro y de sus nefastas consecuencias (AU)</dc:description>
<dc:source>Trauma (Majadahonda);21(2): 79-87, abr.-jun. 2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84357</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Inestabilidad longitudinal del antebrazo. Fracturas de Essex Lopresti. Concepto, biomecánica y diagnóstico</dc:title>
<dc:subject>^d5677^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14857^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d5677^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1721^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1721^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12319^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d5677^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d5677^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
