<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26958</identifier>
<setSpec>1575-0620</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiological characteristics of prision interns admitted in to prison hospitals (1995-1997)</dc:title>
<dc:creator>Miguel, M</dc:creator>
<dc:creator>Meneu, I</dc:creator>
<dc:creator>Vera, E</dc:creator>
<dc:creator>García, J</dc:creator>
<dc:creator>Rincón, S</dc:creator>
<dc:creator>Herrero, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Espanola de Sanidad Penitenciaria</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Conocer las características epidemiológicas básicas de los internos en prisión ingresados en el Hospital. Material y Método: Estudio descriptivo, retrospectivo de historias clínicas e informes de alta de los enfermos hospitalizados desde nuestra prisión. Se estudia edad, sexo, fecha de ingreso, días de estancia, motivo de ingreso, servicio en que ingresó, seropositividad VIH, toxicomanía, éxitus, reingresos y si el ingreso fue urgente o no. Hubo 214 episodios de ingreso, pero excepto para estudio de estacionalidad, sólo se valoran 192 por no disponer de las historias clínicas. Se utiliza el paquete EpiInfo 6.0.Resultados: 192 ingresos 158 (82,3 por ciento) urgentes y 34 (17,7 por ciento) programados. 179 varones y 13 mujeres con una edad media de 31,3 años (Rango 19-65. Desv. Est. 7,904). Estancia media 13,45 días (2-143) con 2.548 estancias totales. El principal motivo de ingreso es la enfermedad común (145 veces), después las lesiones (22), los cuadros psiquiátricos (17) y las intoxicaciones medicamentosas (8). Significativamente (p=0,03) la primera da lugar a más días de estancia que las demás. El servicio de M. Interna es el más demandado (106 episodios), 18 ingresos en Psiquiatría y 68 en otros servicios (destaca Cirugía con 30). En M. Interna se causan más estancias que en los otros (p=0,005). En 118 ocasiones (61,4 por ciento) el ingresado era VIH+, y estos eran más jóvenes que los ingresados VIH- (p=0,0052) y causaron 6 días más de estancia media que los VIH- (p=0,019); el ingreso de un VIH+ se asocia con hospitalización urgente (O.R.: 3,23; p=0,0022). El 76,6 por ciento del total de ingresos se observan en toxicómanos que son casi siete años más jóvenes que los no consumidores de drogas (p=0,000005). 67 enfermos precisaron uno o más reingresos y hubo 13 óbitos intrahospitalarios (6,77 por ciento de los episodios de ingreso, pero 10,4 por ciento de los pacientes que ingresaron alguna vez). Ocupamos 2,35 camas/día con una tasa de ingreso de 11,6/100 internos/año. Conclusiones: Mayoritariamente los reclusos hospitalizados son VIH+ y toxicómanos. El preso hospitalizado seropositivo y toxicómano es más joven que el que no cumple estas condiciones. Los servicios hospitalarios esenciales para la prisión son M. Interna, Cirugía y Psiquiatría. Los presos hospitalizados tienen elevada morbilidad y baja-moderada mortalidad. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. sanid. penit;2(1): 3-7, mar. 2000. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26958</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características de los ingresos hospitalarios generados en un centro penitenciario (1995-1997)</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d24624</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11766^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
