<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-048836</identifier>
<setSpec>0214-7823</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Readers&#146; criticism is an important element of scientific research review. In this article necessary explanations are given to Buela-Casal (2006) reply. Some of the shortcomings and limitations found in the opinion studies approach, samples selection,questionnaire used and conclusions drawn are explained. Finally, we agree that the opinion studies on the image of Psychologyas health profession by professor Buela-Casal and his colleagues did not deal with if Psychology should be regulated as ahealth profession</dc:description>
<dc:creator>González-Blanch, César</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La crítica de los lectores es un importante elemento dentro de la revisión de las investigaciones científicas. En este texto se hacenlas necesarias aclaraciones a la réplica de Buela-Casal (2006). Se explican algunos de los problemas y limitaciones encontradasen el planteamiento, en la selección de las muestras, en la idoneidad del cuestionario utilizado y en las conclusionesextraídas de los estudios de opinión. Finalmente, se acuerda que los estudios de opinión sobre la imagen de la Psicología comoprofesión sanitaria realizados por el profesor Buela-Casal y sus colegas no trataban de si la Psicología debe regularse comoprofesión sanitaria</dc:description>
<dc:source>Pap. psicol;27(2): 123-125, jul. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-048836</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Respuesta al profesor buela-casal: la investigación es de todos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6432</dc:subject>
<dc:subject>^d12527^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12023^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200607</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
