<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144840</identifier>
<setSpec>0301-0546</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Tabar, AI</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La inmunoterapia sublingual, por su excelente perfil  de seguridad, ha servido de plataforma para el despegue de dos líneas de investigación importantes en la alergología actual: 1) la inmunoterapia sublingual con registro farmacéutico (liofilizados orales ó tabletas) y 2) la inmunoterapia sublingual con alimentos. En la actualidad se están desarrollando ensayos clínicos con liofilizados orales de disolución rápida. Los resultados de los ensayos clínicos realizados en grandes grupos de pacientes y con metodología doble-ciego han permitido el registro farmacéutico de esta modalidad de tratamiento, en su indicación de rinitis y en alergia a gramíneas. El liofilizado de Phleum en su indicación de rinoconjuntivitis va a ser comercializado en España en los próximos meses. Paralelamente al desarrollo de la vía sublingual, el avance en el conocimiento de la alergia a polen y su relación con alergia a alimentos vegetales, ha permitido estudios de tratamiento con inmunoterapia sublingual en alergia a kiwi, avellana y melocotón, abriendo un futuro esperanzador a este tipo de pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Allergol Immunopathol (Madr);35(supl.1): 41-43, mayo 2007.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144840</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Inmunoterapia en liofilizado oral y con alimentos: de la investigación a la práctica clínica</dc:title>
<dc:subject>^d12551^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d22827</dc:subject>
<dc:subject>^d5651^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28064^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d5748^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29373^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200705</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
