<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108728</identifier>
<setSpec>1889-1837</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cost of arterial hypertension in Spain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Arterial hypertension (AHT) is one of the major cardiovascular risk factors regarding its prevalence and risk of complications. The prevalence of hypertension in our country is approximately 15-20% in the aged 15 or older population, 30% to 36% in the aged 45 years or more population, and 45-48% among those 65 or older. On average, hypertensive patients would cost twice that of a normotensive individual. In1992, 56.07% of the total costs of AHT corresponded to indirect costs, 61.06% of which were (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Saez, M</dc:creator>
<dc:creator>Barceló, M.  A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hipertensión arterial (HTA) es uno de los principales factores de riesgo cardiovascular por lo que se re&amp;#64257;ere a su prevalencia y al riesgo de complicaciones. La prevalencia de la hipertensión en nuestro país se situaría en torno al 15-20% en población de 15 o más años, del 30 al 36%, en población de 45 años  o más, y el 45-48% en población de 65 o más años. En promedio, un hipertenso costaría el doble que lo que costaría un individuo normotenso. En 1992, un 56,07% de los costes totales de la HTA correspondían a costes indirectos, el 61,06%de los mismos estaban asociados con la mortalidad y el resto con la incapacidad. Por lo que se (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertens. riesgo vasc;29(4): 145-151, Oct. -Dic. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108728</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Coste de la hipertensión arterial en España</dc:title>
<dc:subject>^d7152^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d30769</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30152^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d4537^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
