<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31875</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of birthweight on the onset and progression of puberty and final height in precocious pubarche</dc:title>
<dc:creator>Trenchs Sáinz de la Maza, V</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Hierro, F</dc:creator>
<dc:creator>Ibáñez Toda, L</dc:creator>
<dc:creator>Curcoy Barcenilla, A. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: Las niñas con bajo peso al nacer (BPN), peso al nacimiento inferior a 1,5 desviaciones estándar de la media (SDS) presentan un mayor riesgo de pubertad adelantada y progresión rápida de la misma que puede ocasionar una talla final baja. Por otro lado, la pubarquia precoz idiopática no parece tener efectos adversos sobre el inicio de la pubertad y/o sobre la talla final. Objetivo: Valorar la relación entre el peso al nacer, el inicio y la progresión de la pubertad, y la talla final en las niñas con pubarquia precoz. Métodos: Estudio retrospectivo de niñas que han iniciado el desarrollo puberal y tienen el antecedente de pubarquia precoz, es decir, presencia de vello pubiano antes de los 8 años de edad. Resultados: De 124 casos estudiados, 37 son BPN; 61 han presentado menarquia y 44 han finalizado el crecimiento. La pubarquia se presentó a los 6,8 0,8 años; la pubertad se inició a los 9,5 +/- 0,9 años y la menarquia a los 11,7 +/- 0,9 años (media +/- DE). No hay correlación significativa entre el peso al nacer expresado en SDS y la edad de la pubarquia, la edad ósea al diagnóstico de pubarquia, el inicio de la pubertad y la edad de la menarquia. Existe una correlación positiva entre peso al nacer y talla en la pubarquia, inicio puberal, menarquia y talla final. Estos datos sugieren que en las niñas con BPN la pubertad progresa más rápidamente. Todas las pacientes alcanzan su talla diana familiar, pero sólo las de adecuado peso al nacimiento (ADPN) superan la materna. Conclusiones: La pubarquia precoz no parece modificar la edad de inicio ni la velocidad de progresión de la pubertad, ni la talla final en las niñas con ADPN. En cambio, en las niñas con BPN la pubarquia precoz se asocia con un curso más rápido del desarrollo puberal y una talla final más baja. Así pues, las niñas con pubarquia precoz y con BPN requieren una atención especial (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);60(5): 436-439, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31875</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia del peso al nacer sobre el inicio y progresión de la pubertad y la talla final en la pubarquia precoz</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29534</dc:subject>
<dc:subject>^d31669</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22225</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d1748</dc:subject>
<dc:subject>^d1852</dc:subject>
<dc:subject>^d22229</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d12064</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
