<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5658</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Resection and primary anastomosis in patients with peritonitis secondary to left-sided colonic disease</dc:title>
<dc:creator>Farran, L</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, E</dc:creator>
<dc:creator>Oca, J de</dc:creator>
<dc:creator>Jaurrieta, E</dc:creator>
<dc:creator>Biondo, S</dc:creator>
<dc:creator>Deiros, M</dc:creator>
<dc:creator>Perea, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Martí Ragué, J</dc:creator>
<dc:creator>Parés, D</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Clásicamente, la presencia de un cuadro de peritonitis aguda localizada y sobre todo difusa se consideró una contraindicación para la anastomosis primaria en cirugía de colon urgente. El objetivo de este trabajo es definir qué lugar ocupa la cirugía en un tiempo (resección y anastomosis primaria tras lavado intraoperatorio de colon) en casos de peritonitis aguda localizada y difusa por enfermedad del colon izquierdo. Pacientes y método. Desde enero de 1994 hasta junio de 1999 fueron intervenidos de forma urgente 139 pacientes con peritonitis aguda por enfermedad del colon izquierdo. De éstos, 66 (47,5 por ciento) (41 con peritonitis localizada y 25 con peritonitis difusa) fueron tratados con resección, lavado intraoperatorio de colon y anastomosis primaria. Se analizaron los resultados con esta técnica, así como las diferencias entre los grupos con peritonitis localizada y difusa. Resultados. La incidencia de dehiscencia anastomótica fue del 3 por ciento (2 pacientes) y la morbilidad global fue del 42,4 por ciento, siendo la infección de herida quirúrgica la complicación más frecuente. La mortalidad fue del 3,1 por ciento (2 pacientes). No hubo diferencias estadísticamente significativas entre los resultados de los enfermos con peritonitis localizada y difusa. Conclusiones. La cirugía en un tiempo constituye un tratamiento seguro y eficaz en la terapia de pacientes con peritonitis purulenta localizada y difusa por enfermedad del colon izquierdo si se realiza una buena selección de los casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);68(6): 562-565, dic. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5658</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resección y anastomosis primaria en pacientes con peritonitis por enfermedad del colon izquierdo</dc:title>
<dc:subject>^d22959^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10128^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d10728^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d22831^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10728^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d23255^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14294^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d14294^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32031^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d3140^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3140^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22959^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10728^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10128^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d23255^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10728^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d22831^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13911^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d13911^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d3140^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d5^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d32031^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3140^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d32031^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5^s22058</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
