<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2900</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Low sensitivity of IGF-I, IGFBP-3 and urinary GH in the diagnosis of growth hormone insufficiency in slowly-growing short-statured boys</dc:title>
<dc:creator>Audí, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Hermoso, Florinda</dc:creator>
<dc:creator>Granada, M. Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Marín, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Arnao, M. Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Bel, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Luzuriaga, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Llopis, M. Antonia</dc:creator>
<dc:creator>Gallego, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Valle, Jorge D. del</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: Se estudió la utilidad del IGF-I, la IGFBP-3 y la excreción urinaria de la hormona del crecimiento (GH) en el diagnóstico del retraso de crecimiento en niños y adolescentes varones con talla baja. SUJETOS Y MÉTODO: Se enviaron a un laboratorio central las muestras de suero de dos pruebas farmacológicas de estímulo de la secreción de GH y dos muestras de orina de 24 h para determinar la GH sérica y urinaria, y las concentraciones séricas de IGF-I, IGFBP-3 y GHBP tanto en valores absolutos como estandarizados para sujetos de la misma edad y sexo (índice Z). Los niños con talla baja se clasificaron en dos grupos diagnósticos dependiendo de los resultados del pico de concentración de GH estimulada que se estableció arbitrariamente en 7,5 µg/l: deficitarios en hormona del crecimiento (DGH) (n = 25) (pico &lt; 7,5 µg/l), y talla baja idiopática (TBI) (n = 54) (pico 7,5 µg/l). Además, se incluyó un grupo de 15 niños y adolescentes varones con crecimiento normal. RESULTADOS: La velocidad de crecimiento estandarizada fue menor, y el índice de masa corporal mayor, en el grupo de DGH respecto al de TBI. Los valores estandarizados del IGF-I presentaron diferencias significativas entre los 3 grupos (p = 0,001). El análisis de regresión lineal múltiple, considerando la velocidad de crecimiento estandarizada como variable dependiente, reveló que el IGF-I estandarizado es el mejor factor de predicción, seguido de la respuesta máxima de la GH al estímulo con clonidina y de la excreción urinaria de GH. Las curvas ROC revelaron un nivel de corte óptimo para el diagnóstico de déficit de GH (DGH) de -2,05 para el IGF-I estandarizado (32 por ciento de sensibilidad y 90 por ciento de especificidad) y de -1,14 para la IGFBP-3 estandarizada (28 por ciento de sensibilidad y 94 por ciento de especificidad). CONCLUSIONES: Las mediciones de IGF-I e IGFBP-3 estandarizadas para sujetos de la misma edad y sexo resultaron muy eficientes sólo en el diagnóstico del DGH grave, pero tuvieron escasa sensibilidad para diagnosticar el DGH idiopático aislado, definido según una baja respuesta de la GH a las pruebas de estímulo (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);116(1): 6-11, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2900</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Baja sensibilidad del IGF-I, la IGFBP-3 y la GH urinaria en el diagnóstico de la insuficiencia de la hormona del crecimiento en niños y adolescentes varones con talla baja y velocidad de crecimiento disminuida</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22677</dc:subject>
<dc:subject>^d22312</dc:subject>
<dc:subject>^d6280</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d32717</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
