<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37512</identifier>
<setSpec>0212-3568</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nursing and hyperbaric oxygen therapy</dc:title>
<dc:creator>Mateo Lozano, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Defensa</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La Oxigenoterapia Hiperbárica (OHB) consiste en el tratamiento de enfermedades en cámaras hiperbáricas (CH), utilizando Oxígeno al 100 por ciento y a presión superior a la atmosférica. Las técnicas de enfermería no difieren de las realizadas a presión ambiente, aunque debe tenerse en cuenta las diferencias provocadas por los cambios de presión. Objetivos: Conocer las características específicas de las técnicas de Enfermería en el medio hiperbárico. Conclusiones: Se producen efectos fisiológicos. Dependen del aumento de la presión ambiental, y del aumento de la presión parcial del oxígeno. Es necesario conocer las indicaciones, contraindicaciones y efectos secundarios de la OHB. Sondas y catéteres se utilizan igual que en ambiente normobárico, aunque el llenado de anclajes se realiza con líquidos. Se utilizan respiradores adaptados o los habituales con posibilidad de variación de la ventilación. Al realizar gasometrías y otras pruebas en una CH, la muestra puede experimentar un accidente disbárico. Los aparatos utilizados para vigilar constantes no están preparados para funcionar en una CH, se resuelve instalando conectores eléctricos transmurales. La presión ejerce efectos mecánicos sobre los envases, los equipos de perfusión no deben tener burbujas. Los recipientes de medicamentos deben abrirse antes de introducirlos en la CH, o precargarse en el exterior. La administración de medicamentos por vía intramuscular o subcutánea está contraindicada. El personal sanitario debe conocer los factores de riesgo en la OHB y las medidas higiénicas para el control de infecciones nosocomiales (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. mil;59(4): 31-37, oct.-dic. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37512</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermería y oxigenoterapia hiperbárica</dc:title>
<dc:subject>^d7447^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1491^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d7110^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1280^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
