<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19780</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sensitivity of Haemophilus influenzae isolates in Spain to 17 oral antibiotics</dc:title>
<dc:creator>Aracila, Belén</dc:creator>
<dc:creator>"Grupo de Estudio de Infección en Atención Primaria de la SEIMC (IAP SEIMC</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Garcés, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Alós, Juan Ignacio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del estudio ha sido conocer la sensibilidad de 400 cepas de Haemophilus influenzae aisladas en 21 laboratorios españoles durante 1999 a 17 antimicrobianos de administración preferentemente oral. MÉTODOS. Se utilizó un método de dilución en agar (HTM), interpretándose posteriormente los resultados según criterios del National Committee of Clinical Laboratory Standards (NCCLS). RESULTADOS. Los porcentajes de sensibilidad a los antimicrobianos probados fueron: ampicilina, 59,5 por ciento; amoxicilina/ácido clavulánico, 99,2 por ciento; loracarbef, 66,2 por ciento; cefprozil, 70,2 por ciento; cefaclor, 76,2 por ciento; cefuroxima, 95 por ciento; ceftibuteno, 100 por ciento; cefpodoxima, 100 por ciento; cefixima, 100 por ciento; rifampicina, 99,8 por ciento; tetraciclina, 98,2 por ciento; cloranfenicol, 99,2 por ciento; ácido nalidíxico, 97,5 por ciento; ciprofloxacina, 100 por ciento; trovafloxacina, 100 por ciento; claritromicina, 74 por ciento, y azitromicina, 100 por ciento. CONCLUSIONES. Para algunos antibióticos, la distribución geográfica de los porcentajes de sensibilidad no fue homogénea. El 24 por ciento de las cepas se mostraron productoras de betalactamasa, un porcentaje similar al obtenido en estudios multicéntricos publicados en la década de 1990. La concentración inhibitoria mínima (CIM) de loracarbef, cefprozil y cefaclor fueron mayores para las cepas productoras de betalactamasa que para las cepas no productoras de la enzima. Sin embargo, las CIM de ceftibuteno, cefpodoxima y cefixima fueron similares para ambos grupos. Cinco cepas (1,25 por ciento) fueron betalactamasa negativas aunque se mostraban resistentes a ampicilina (CIM &gt;=8mg/l) y amoxicilina/ácido clavulánico (CIM&gt;=4/2mg/l). Sólo 3 cepas presentaron sensibilidad intermedia a cloranfenico (CIM, 4mg/l). Estas mismas cepas y otras 4 más se inhibían con concentraciones de 4mg/l o superiores de tetraciclina. Una sola cepa era resistente a rifampicina (CIM, 256 mg/l) y tetraciclina (CIM, 64 mg/l). Todas las cepas se consideraron sensibles a azitromicina (CIM=4 mg/l)  (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;21(3): 131-136, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19780</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sensibilidad de Haemophilus influenzae aislados en España a 17 antimicrobianos de administración oral</dc:title>
<dc:subject>^d28477</dc:subject>
<dc:subject>^d6344</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28319</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d1639</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d286</dc:subject>
<dc:subject>^d1449</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d36322</dc:subject>
<dc:subject>^d36323</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
