<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-162223</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Caregiver burden is a relevant issue in dependent´s assistance. It is well documented its impact in caregiver&#146;s and patient&#146;s health. Aim: EDUCA-IV project study the caregiver burden of mental disability patients and the development of a intervention program to diminish the caregiver burden. The program was based on the surveys of 244 families of patients with intelectual disability and on the previous EDUCA programs. Methods: baseline analyses of a multicentre randomized control trial. Data was obtained from 183 caregivers of 7 daycare centres. Principal outcome was caregiver burden (ZBI-22). Secondary outcomes were mental health (GHQ-28), depression (CES-D), and anxiety (STAI). Behavioural and functionality data of patients were obtained with ICAP questionnaire. Results: Caregiver profile was an adult woman who lives with the patient and shows a low moderate level of burden. GHQ-28 results indicate that caregivers are affected of insomnia/anxiety symptoms. Caregiver burden correlates negatively with the level of independency of patient. Conclusions: Caregivers of intellectual disability patient show burden and psychological distress. It is necessary to act and implement an interventional program (AU)</dc:description>
<dc:creator>López Aparicio, José Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>González-Fraile,  Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez-Panchón, Ana I</dc:creator>
<dc:creator>Costas González, Ana Belén</dc:creator>
<dc:creator>Garrido Jiménez, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Rodeiro Frade, María</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Rial, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Figueira Calo, María Nieves</dc:creator>
<dc:creator>Béjar  Fernández, Antonio Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Rufino Ventura, Dulce</dc:creator>
<dc:creator>Martín Carrasco, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Dorta Hernández, Pablo Cesar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La sobrecarga del cuidador es un aspecto importante en la asistencia a personas con dependencia. Está documentado su impacto sobre la salud tanto del cuidador como de la persona cuidada. Objetivo: estudiar la sobrecarga de cuidadores de personas con discapacidad intelectual y desarrollar una herramienta de intervención, para la prevención o reducción de dicha sobrecarga. La herramienta de intervención (EDUCA-DIS) se basa en la encuesta realizada a 244 familias que cuidan a personas con discapacidad intelectual y en las intervenciones psicoeducativas del programa EDUCA. Métodos: análisis de la línea base del estudio experimental multicéntrico, prospectivo y aleatorizado. Se recogieron datos de 183 cuidadores en 7 centros de atención diurna. La variable principal fue la sobrecarga del cuidador (ZBI). Las variables secundarias fueron el estado de salud mental del cuidador (GHQ-28), el estado de ánimo (CES-D) y el estado de ansiedad (STAI); Se recogieron datos del estado conductual y funcional de la persona cuidada mediante el ICAP. Resultados: El perfil del cuidador principal fue una mujer adulta, que convive con el familiar con un nivel de sobrecarga leve-moderado. Los datos del nivel de distress indicaron que la puntuación más baja está en la subescala de depresión y la más alta en la subescala de ansiedad/ insomnio. El nivel de sobrecarga del cuidador correlacionó negativamente con la capacidad de independencia de la persona atendida, tanto por estado funcional como por la gravedad de problemas de conducta. Conclusiones: el cuidador de la persona con discapacidad presenta síntomas de malestar emocional y es necesario un abordaje de esta problemática asistencial (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(227): 55-76, ene.-mar. 2017. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-162223</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de eficacia de una intervención psicoeducativa para la reducción de la sobrecarga del cuidador principal de personas con discapacidad intelectual: análisis de línea base del estudio EDUCA-IV</dc:title>
<dc:subject>^d33554^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28380</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29745^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
