<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101430</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Scarring Alopecia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Scarring alopecia refers to a group of disorders of various etiologies that cause permanent hair loss. In this article, we focus on primary cicatricial alopecia, a group of diseases in which the hair follicle is the main target of the inflammatory process. These disorders are currently classified as lymphocytic, neutrophilic, or mixed according to the cells that make up the inflammatory infiltrate. The pathogenesis of the majority of these conditions is not fully understood and they may have similar clinical features, often making it necessary to perform 1 or more skin biopsies in order to reach a diagnosis. Management depends on early and accurate diagnosis and aggressive treatment in some cases in order to prevent follicular destruction and scarring (AU)</dc:description>
<dc:creator>Soria, X</dc:creator>
<dc:creator>Abal-Díaz, L</dc:creator>
<dc:creator>Casanova-Seuma, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las alopecias cicatriciales constituyen un grupo de trastornos que dan lugar a una pérdida permanente de cabello como consecuencia de diversos procesos. En este artículo nos centraremos en las alopecias cicatriciales primarias (ACP), un grupo de enfermedades foliculocéntricas en las que el folículo piloso es la principal diana del proceso inflamatorio. Actualmente se clasifican según la celularidad del infiltrado inflamatorio en linfocíticas, neutrofílicas y mixtas. La patogenia de muchas de ellas sigue siendo desconocida. Algunas presentan similitudes clínicas que dificultan el diagnóstico, lo que hace en muchos casos necesaria la práctica de una o más biopsias cutáneas. En el manejo de estas entidades es necesario un diagnóstico preciso de forma precoz y un tratamiento agresivo en algunos casos, con objeto de evitar la destrucción folicular y el desarrollo de una alopecia cicatricial (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;103(5): 376-387, jun. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101430</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alopecias cicatriciales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5635^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5635^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8186^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d160^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d8186^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d508^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d508^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d22548^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d508^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
