<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18245</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sensitivity and specificity of conventional methods for diagnosis of occlusal caries according to scientific evidence</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The diagnosis of non-overt occlusal decay is a challenge for the dentist. Exact diagnosis of the presence or absence of dental caries in occlusal surfaces is difficult and has an inherent uncertainty leading to an ample variety of therapeutic decisions. The attainment of more sensible and specific diagnostic methods for the diagnosis of non-overt occlusal decay would contribute to develop better based preventive or conservative therapeutic strategies. The sensitivity and specificity of the classical diagnostic methods for occlusal caries are analysed according to the scientific evidence available (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Uno de los retos básicos a los que se enfrenta el profesional de la salud bucodental es el diagnóstico preciso de la presencia o ausencia de caries. Más aún, el diagnóstico correcto de la caries oclusal no cavitada representa un desafío para el clínico, pues su elevada subjetividad y su inherente incertidumbre conduce a una amplia variedad de decisiones terapéuticas. La consecución de métodos diagnósticos más sensibles, específicos y reproducibles para la caries de superficie oclusal no cavitada contribuiría, de forma definitiva, a desarrollar estrategias terapéuticas preventivas o restauradoras mejor fundamentadas. En este trabajo se analiza la sensibilidad y la especificidad de los métodos diagnósticos convencionales de la caries oclusal según la evidencia científica disponible. (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;7(5): 491-501, oct. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Sensibilidad y especificidad de los métodos diagnósticos convencionales de la caries oclusal según la evidencia científica disponible</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Segura Egea, Juan José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-18245</dc:identifier>
<dc:subject>^d33150</dc:subject>
<dc:subject>^d3781</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d11326</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d3973^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22016</dc:subject>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
