<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26381</identifier>
<setSpec>0212-9744</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Zoonosic's diseases of the older</dc:title>
<dc:creator>Flórez-Tascón Sixto, F. J</dc:creator>
<dc:creator>García Romero, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las zoonosis, mas de 200 reconocidas por la O.M.S., suponen un importante riesgo sanitario potencial para la población mundial, sobre todo en aquellos estratos de la sociedad más vulnerables por sus condiciones de vida, estado fisiológico o edad, como es la población más envejecida. En efecto, entre las causas que más predisponen a la transmisión de infecciones de los animales a personas de la tercera edad destacamos las siguientes: a) Mayor vulnerabilidad de su sistema inmunológico, en general, que se potencia en muchas ocasiones por la existencia de procesos crónicos y tratamientos corticoides de larga duración. b) Malas condiciones de vida, estados de desnutrición, carencias que alteran la capacidad defensiva orgánica. c) Malos hábitos higiénicos y convivencia con animales mascotas sin control veterinario. d) Actividades de ocio (caza, turismo, etc.) y profesionales (ganaderos, criadores de perros, etc.), que implican un mayor acercamiento a los animales domésticos, silvestres y vectores invertebrados (garrapatas, mosquitos, etc.).Como consecuencia de esta realidad, el desarrollo de programas de medicina preventiva en la población envejecida es un instrumento prioritario para controlar las zoonosis y conseguir el objetivo de aumentar la calidad y esperanza de vida, contribuyendo a disminuir la probabilidad de muerte en el anciano. Bajo este prisma humanitario y de bienestar en nuestros mayores, los planes de l+D biomédicos deben contemplar estudios ecológicos, epidemiológicos y diagnósticos de las zoonosis más frecuentes y emergentes, para instaurar una gerontología preventiva eficaz, basada en una correcta profilaxis y educación sanitaria, siempre en conexión con redes de vigilancia epidemiológicas, bien estructuradas y coordinadas entre las distintas unidades médicas y veterinarias, para seguir promoviendo aun más la salud en el envejecimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Geriátrika (Madr.);19(7/8): 270-279, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26381</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evidencias ecopatológicas y diagnósticas de las enfermedadeszoonosicas del anciano</dc:title>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d24377^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d24226^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d4509^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28450</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d4509^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14808^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14808^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d27868^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d10134^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d10134^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d27868^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28480</dc:subject>
<dc:subject>^d13306</dc:subject>
<dc:subject>^d24377^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d24226^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4509^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d24226^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d14808^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d9933^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10134^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d27868^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
