<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27686</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Parkinson's disease and smoking: coherence and plausibility</dc:title>
<dc:creator>Hofman, A</dc:creator>
<dc:creator>Castillo, A. S. del</dc:creator>
<dc:creator>Campbell, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Allam, M. F</dc:creator>
<dc:creator>Navajas, R. F. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. En el presente trabajo se revisan los resultados de diferentes estudios sobre la asociación entre el consumo de tabaco y el Parkinson para evaluar si es cierto que el tabaco ejerce alguna función protectora sobre esta enfermedad. Desarrollo. Los diferentes estudios que se han realizado al respecto varían ampliamente en cuanto a la metodología, criterios diagnósticos y períodos de observación, siendo difícilmente comparables. Las primeras publicaciones al respecto provienen de cohortes de mortalidad en los fumadores. Estos estudios prospectivos se diseñaron para examinar los efectos del tabaco en general y se obtuvieron sus informaciones sobre las posibles enfermedades relacionadas con el consumo de tabaco según los registros de mortalidad, por lo cual debe constatarse que aportan fuentes de errores, como la mortalidad selectiva y el diagnóstico erróneo. La mayoría de los estudios de caso-control incluyeron casos prevalentes que aceptaron el estudio, fundamentalmente hospitalarios. Además, es muy probable que los casos prevalentes de Parkinson no sean fumadores debido a los trastornos de movimiento que padecen. Conclusiones. Muchos investigadores han dado pistas importantes sobre la fisiopatología del Parkinson y su asociación con el consumo de tabaco. Sin embargo, las hipótesis acerca de la asociación entre el fumar y el bajo riesgo de Parkinson son diversas e independientes, aparte de la hipótesis de un mecanismo realmente biológico. Dado que el tema sigue sin aclararse serán necesarios revisiones sistemáticas y futuros estudios epidemiológicos y experimentales al respecto (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(7): 686-689, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27686</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La enfermedad de Parkinson y el tabaco: coherencia y plausibilidad</dc:title>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d9723</dc:subject>
<dc:subject>^d23987</dc:subject>
<dc:subject>^d10489</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
