<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137738</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: volunteers take an active part in a Palliative Care Unit. Adequate methodology should be encouraged to evaluate their activity. Objective: to evaluate volunteer activity effectiveness in a Palliative Care Unit. Method: a prospective study. During a year, volunteers examined their task by evaluating their next items both before and after their activity (score 0-4): pain, sadness, anxiety, isolation/solitude, anger, resignation, serenity. Increased or decreased item scores were compared (before and after the activity, dealing with patients or families). Results: 659 volunteer activities were conducted (78.9% patients, 21.1% family members). All items analyzed improved after volunteer activity, and it was statistically significant except for resignation in patients and anxiety, isolation and anger in family members. Conclusion: voIunteer activity seems to be effective in patients and families despite the (act that their own evaluation may be subjective. There is a need to improve the methodology to evaluate their task (AU)</dc:description>
<dc:creator>Planas Domingo, J</dc:creator>
<dc:creator>Riera Cañadell,  M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Verdaguer, M</dc:creator>
<dc:creator>Farriols Danés, C</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Molina, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la actividad de los voluntarios en cuidados paliativos es esencial para todo equipo asistencial de calidad. Es conveniente evaluar la actividad de los mismos del modo más objetivo posible. Sin embargo, esta valoración implica notables dificultades metodológicas. Objetivo: evaluar la efectividad de la actividad de un equipo de voluntarios en una unidad de cuidados paliativos. Método: estudio observacional prospectivo. Durante un año los voluntarios de una unidad de cuidados paliativos evaluaron los parámetros dolor, tristeza, ansiedad, aislamiento, enfado, resignación y tranquilidad, antes y después de su intervención, mediante una puntuación de O a 4 para cada parámetro. Se compararon los cambios en la puntuación de los parámetros antes y después de la actividad, globalmente y en función de si se han realizado sobre familiares o pacientes. Resultados: se realizaron un total de 659 actividades de voluntariado sobre pacientes (78,9%) y familiares (21,1%). Todos los parámetros analizados mejoraron globalmente, según los voluntarios, después de la intervención de los mismos, aunque desglosados por pacientes (resignación) o familiares (ansiedad, aislamiento, enfado) no obtuvieron significación estadística. Conclusiones: la actividad de los voluntarios parece efectiva según los resultados obtenidos. A pesar de la subjetividad de la valoración por parte de los voluntarios es necesario realizar evaluaciones sistemáticas de la actividad del voluntariado. Conviene diseñar estudios que superen esta dificultad y que confirmen el beneficio de la actividad de voluntariado (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;17(1): 13-16, ene.-feb. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137738</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad de los voluntarios en una unidad de cuidados paliativos: estudio observacional prospectivo</dc:title>
<dc:subject>^d33200^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d6915^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
