<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5350</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Rubio Cebrián, S </dc:creator>
<dc:creator>Delgado Ruiz, E </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El control del tratamiento del paciente que toma anticoagulantes orales ha sido tradicionalmente realizado en el hospital. Las molestias que ocasionan los desplazamientos a los pacientes, la saturación de los servicios especializados y el desarrollo de la atención primaria hacen que recientemente se haya propuesto pasar dicho control a atención primaria, determinando el tiempo de protrombina en sangre capilar con reflectómetros tipo Coagucheck® y utilizando protocolos de ajuste de dosis según el INR (international normalised ratio).Estimando que existe suficiente apoyo documental para considerar que las consecuencias de ambas alternativas (monitorización con punción venosa y determinación en hospital o con punción capilar y determinación con Coagucheck®) son similares, se realiza un estudio de minimización de costes para determinar cuál de estas alternativas registra menores costes. Los resultados demuestran que la nueva alternativa (utilización de Coagucheck®) es menos costosa desde la perspectiva del proveedor (coste medio 626,41 frente a 705,72 ptas. del sistema actual) y, sobre todo, desde la perspectiva social (626,41 frente a 817,61 ptas.), aparte de las grandes ventajas que tendría en el terreno de los intangibles. Es previsible que estas cifras mejoren en el futuro, por aumento de determinaciones o disminución en el precio de las tiras. Según un análisis de sensibilidad, sólo si la tecnología quedara obsoleta antes de 13 meses, la inversión no habría sido rentable. Estos resultados no pueden ser determinantes para tomar una decisión, al mediar otros factores que deberían ser considerados, fundamentalmente la necesaria coordinación entre niveles y la resistencia natural al cambio de pacientes y profesionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);7(3): 142-150, jul. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5350</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación económica del control del tratamiento con anticoagulantes orales en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d932^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d932^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d24426</dc:subject>
<dc:subject>^d4535</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11957</dc:subject>
<dc:subject>^d30176</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
