<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18085</identifier>
<setSpec>1575-3409</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of the melanin synthesis inhibiting action of three depigmenting formulas</dc:title>
<dc:creator>Armand, F. M</dc:creator>
<dc:creator>Borda Boreu, M</dc:creator>
<dc:creator>Ricart Gutiérrez, M. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se ha determinado la acción inhibidora de la síntesis de melanina en un cultivo de melanocitos humanos de dos asociaciones despigmentantes: arbutina 10 por ciento + ácido kójico 5 por ciento y arbutina 5 por ciento + ácido kójico 3 por ciento, en comparación con una preparación conteniendo hidroquinona al 2 por ciento, ya existente en el mercado (Hidroquilaude®), de similar mecanismo de acción, utilizando como control positivo hidroquinona al 100 por ciento.Las medidas espectrofotométricas de la melanina soluble en el medio de cultivo, después de 24 horas de incubación con los productos a estudiar, muestran que la preparación conteniendo hidroquinona al 2 por ciento produce un 30 por ciento de inhibición de la síntesis de melanina (p&lt;0,01), seguida de la asociación de arbutina 10 por ciento + ácido kójico 5 por ciento, con un 20 por ciento de inhibición (p&lt;0,02). Sin embargo, la asociación de arbutina 5 por ciento + ácido kójico 3 por ciento, a pesar de ser éstas las concentraciones normalmente utilizadas en clínica dermatológica, solo produce un 4 por ciento de inhibición (n.s.) (AU)</dc:description>
<dc:source>Cienc. tecnol. pharm;12(3): 132-136, jul. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18085</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la acción inhibidora de la síntesis de melanina de tres formulaciones despigmentantes</dc:title>
<dc:subject>^d1108^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1108^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d4400</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d7026^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d8713^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d8712^s22065</dc:subject>
<dc:subject>^d13436</dc:subject>
<dc:subject>^d8712^s22006</dc:subject>
<dc:subject>^d7026^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d22293^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d3491</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
