<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16020</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Momparler Martínez, Carlos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Nadie discute que las demandas de los ciudadanos van a seguir creciendo como consecuencia de dos factores fundamentales: el envejecimiento de la población (más del 75 per cent del consumo de recursos se produce en los últimos años de vida) y el desarrollo de nuevas tecnologías derivadas del progresivo desarrollo científico-técnico en el campo sanitario. Muchos países han creado una potente atención primaria y de cobertura universal como medio para tratar de contener los elevados costes hospitalarios y ofrecer a la población una atención sanitaria global. Actualmente nos encontramos desbordados con la presión asistencial en atención primaria, con un tiempo medio de visita difícil de establecer como idóneo. Pero desde el punto de vista de la gestión, la realidad es que el tiempo que dispone un médico de familia americano oscila entre 6,6 y 16,3 min; esto podría explicarse por la actuación de los distintos tipos de factores que influyen en la utilización de servicios:1. Factores dependientes de los profesionales (la variabilidad en la práctica clínica en general&#133;).2. Factores dependientes del sistema sanitario (por la excesiva burocratización de las consultas del médico de familia&#133;).3. Factores dependientes de la población (la hiperfrecuentación de los pacientes, nivel socioeconómico&#133;).4. Todo ello aboca a que una posible solución sea la gestión clínica, que fomenta una buena práctica basada en la adecuación de los recursos diagnósticos y terapéuticos, así como una adecuación de los cupos de medicina de familia, tal como se encuentra perfectamente legislado desde el año 1993 (Real Decreto 1575/1993 de 10 de septiembre). También deberíamos plantearnos el beneficio que incorporarían las nuevas fórmulas de gestión en la atención primaria como estrategia a la eficiencia del sistema. Por último, lo más trascendente consistiría en medir el producto sanitario para evaluar la eficiencia del sistema; los sistemas de clasificación de pacientes son instrumentos capaces de identificar y agrupar los tipos de pacientes atendidos. Parece ser que los ACG (ambulatory care group) permiten clasificar a grupos de población desde una perspectiva simple, longitudinal y global (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);8(2): 61-70, abr. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16020</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tiempo idóndeo de la duración de una visita</dc:title>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d10004</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34003</dc:subject>
<dc:subject>^d14382</dc:subject>
<dc:subject>^d11253</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
