<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3557</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Core and cutaneous thermal changes in the upper limb after anesthetic induction</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Describir y comparar los cambios térmicos (centrales y cutáneos en el miembro superior) y fotopletismográficos después de la inducción anestésica con fentanilo, propofol y vecuronio. Pacientes y métodos. Hemos medido las variaciones de la temperatura central y cutáneas del miembro superior (dedo, antebrazo y brazo), así como las variaciones del flujo sanguíneo digital, en 20 pacientes adultos, ASA-I (10 varones y 10 mujeres), cada 5 min durante los 20 min iniciales de la anestesia general. La temperatura se midió con termosondas desechables (esofágicas y cutáneas) conectadas a un termómetro digital y el flujo sanguíneo digital mediante fotopletismografía digital. La anestesia se realizó sin premedicación con: propofol (3 mg - kg-1), fentanilo 0,1 mg y vecuronio 0,1 mg - kg-1. El mantenimiento anestésico se realizó con: N2O-O2 (75/35 por ciento) y fentanilo 0,1 mg a los 10 min, sin anestésicos inhalatorios. Resultados. La inducción anestésica se asoció con vasodilatación digital intensa y rápida, con un incremento marcado de la amplitud de la onda fotopletismográfica (AOFP) ( AOFP = 10,4 ñ 5,0 mV/V, a los 5 min; p &lt; 0,001) y de la temperatura cutánea del dedo ( Tdedo = 6,2 ñ 2,0 °C, a los 10 min; p &lt; 0,001). Sin embargo, los cambios de la temperatura cutánea en el brazo y antebrazo fueron moderados y lentos ( Tantebrazo = 2,1 ñ 1,4 °C; p &lt; 0,01 y Tbrazo = 1,1 ñ 1,2 °C; p &lt; 0,01; en ambos casos a los 20 min). Solamente encontramos una correlación significativa entre la AOFP y la Tdedo: r = 0,55 (p &lt; 0,001).Conclusiones. La inducción anestésica con propofol, fentanilo y vecuronio produce vasodilatación cutánea en el miembro superior, pero distribuida de forma desigual; el mayor incremento de la temperatura cutánea sucede en los dedos, mientras que el brazo y el antebrazo presentan variaciones térmicas menores. Creemos que la vasodilatación de las áreas periféricas distales puede tener un papel importante en la redistribución del calor central durante la anestesia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;47(7): 287-292, ago. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Cambios térmicos centrales y cutáneos en el miembro superior después de la inducción anestésica</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>González de Zárate, J</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz, N</dc:creator>
<dc:creator>Andrés, B. de</dc:creator>
<dc:creator>Olmos, A</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>González Fajardo, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3557</dc:identifier>
<dc:subject>^d1856</dc:subject>
<dc:subject>^d782</dc:subject>
<dc:subject>^d28037</dc:subject>
<dc:subject>^d1136</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19374</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24841</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
