<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14439</identifier>
<setSpec>1575-3409</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quinolone antibacterials: structure-side effects relationship and interactions with other drugs</dc:title>
<dc:creator>Taléns Visconti, R</dc:creator>
<dc:creator>Garrigues Pelufo, T. M</dc:creator>
<dc:creator>Nalda Molina, R</dc:creator>
<dc:creator>Cantón Lacasa, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las quinolonas en conjunto pueden considerarse como un grupo con un buen balance beneficio/riesgo pues, en general, los derivados quinolónicos son seguros y bien tolerados. Frecuentemente, los efectos adversos disminuyen con la reducción de la dosis y la duración de la terapia. Sólo es necesaria la interrupción del tratamiento en el 1-3 por ciento de los pacientes. Las reacciones adversas más frecuentes son molestias del tracto gastrointestinal, estimulación del sistema nervioso central y alergias. No obstante, algunas quinolonas como el temafloxacino, el grepafloxacino y el trovafloxacino han sido retiradas del mercado por problemas de toxicidad grave. En el presente trabajo se revisa la relación estructura-efectos adversos e interacciones con otros fármacos de estos antibacterianos. El objetivo fundamental es identificar los grupos estructurales que determinan la aparición de reacciones adversas importantes para destacar las configuraciones moleculares exentas de riesgos y que, potencialmente, pueden ser valiosos instrumentos en la terapéutica antiinfecciosa (AU)</dc:description>
<dc:source>Cienc. tecnol. pharm;12(2): 67-76, abr. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14439</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Las quinolonas: relación estructura-efectos adversos e interacciones con otros fármacos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31904^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d31904^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
