<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6481</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Optic nerve fibers and experimental diabetes</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El principal objetivo de este trabajo fue determinar las alteraciones que se producen en las fibras del nervio óptico del animal de experimentación al inducirle diabetes mediante la inyección intraperitoneal de estreptozotocina. Comparar las características morfométricas y morfológicas de las fibras nerviosas de los animales enfermos con respecto a los sanos y según el tiempo de evolución de la enfermedad. Método: Se emplearon 24 ratas de la cepa Sprague Dawley de dos meses de edad. Se indujo diabetes en la mitad de ellas y se dejaron como control el resto. A las seis semanas se sacrificó a la mitad de los animales de cada grupo y el resto a las doce semanas de iniciado el estudio. Se extrajeron ambos nervios ópticos de cada animal y se realizó un estudio morfométrico y morfológico mediante microscopia electrónica. Resultados: Se observó un retraso en el crecimiento de las fibras de los nervios de los animales diabéticos respecto a los sanos y alteraciones morfológicas que sugieren degeneración y muerte de cierto número de fibras en los animales diabéticos. Conclusiones: La diabetes experimental induce cierto grado de degeneración axonal en las fibras del nervio óptico, así como retraso en el crecimiento de las mismas (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;75(5): 315-320, mayo 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Fibras del nervio óptico y diabetes experimental</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Castaño González, I</dc:creator>
<dc:creator>Ortega Santana, Fco</dc:creator>
<dc:creator>Limiñana Cañal, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Mompeó Corredera, B</dc:creator>
<dc:creator>Alemán Flores, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-6481</dc:identifier>
<dc:subject>^d10080</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d30579</dc:subject>
<dc:subject>^d35411</dc:subject>
<dc:subject>^d27728</dc:subject>
<dc:subject>^d3943</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1381</dc:subject>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
