<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28890</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ganglionic neurolysis for the management of abdominopelvic pain</dc:title>
<dc:creator>Plancarte, R</dc:creator>
<dc:creator>Velázquez-Suárez, R</dc:creator>
<dc:creator>Mille, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El dolor pélvico crónico es una entidad médica poco reconocida, aunque para las pacientes el dolor pélvico no relacionado a trastornos menstruales puede ocasionar incapacidad y requerir largos tratamientos médicos o quirúrgicos. Este tipo de dolor suele acompañarse de hiperactividad simpática y trastornos psicológicos como anorexia, apatía, e insomnio. Este tipo de dolor podrá presentarse ante una etiología bien definida, pero en otros casos hay una ausencia de evidencias que expliquen la causa del dolor; existiendo una mezcla de componentes somático, simpático y neuropático. La mayoría de la inervación de las estructuras pélvicas ocurre a través del plexo hipogástrico superior. Como en otras situaciones el valor de los bloqueos neurales para el tratamiento del dolor crónico es poco reconocido. Las técnicas intervencionistas neurolíticas o neuroquirúrgicas deben ser consideradas como un complemento de las terapias farmacológicas. En este reporte se consideran los diferentes bloqueos intervencionistas como: bloqueo simpático lumbar, bloqueo del plexo hipogástrico superior, bloqueo del ganglio de Walther, bloqueo perimedular y terapia con opioides intraespinales y los bloqueos nerviosos periféricos. En la situación del dolor de origen no oncológico y oncológico estos procedimientos tienen valor diagnóstico, pronóstico y terapéutico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;10(5): 303-314, jun. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28890</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neurolisis ganglionar para el tratamiento del dolor abdominopélvico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31202^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d31202^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24501^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9600^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5871^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d790^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
