<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24694</identifier>
<setSpec>0211-3465</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Temporomandibular joint dysfunction: a rare presentation form of otitis externa</dc:title>
<dc:creator>Hernández, F</dc:creator>
<dc:creator>Avila, L. F</dc:creator>
<dc:creator>Rivas, S</dc:creator>
<dc:creator>Salamanca, L</dc:creator>
<dc:creator>Cebrián, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, L</dc:creator>
<dc:creator>Martín, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La patología infecciosa del oído externo, entidad muy frecuente en el niño, se manifiesta en ocasiones como una alteración en la función de la articulación temporomandibular (ATM). La patología aguda de esta articulación es muy poco frecuente en este grupo de edad y casi siempre existe un claro antecedente traumático. Una anamnesis completa y una buena exploración clínica permiten un diagnóstico adecuado sin necesidad de estudios adicionales. Paciente. Presentamos tres casos clínicos de pacientes remitidos al Servicio de Cirugía Maxilofacial Infantil diagnosticados de patología aguda de la ATM. El diagnóstico final en todos ellos fue otitis externa aguda (OEA).Discusión. La OEA es la segunda causa de otalgia después de la OMA. La humedad, los traumatismos repetidos y la obstrucción glandular favorecen la infección. El cuadro clínico se caracteriza por dolor, escozor, supuración y, en ocasiones, pérdida auditiva. A veces, se acompaña de dolor a la movilización de la mandíbula sin maloclusión. Este último síntoma puede generar confusión y provocar un diagnóstico erróneo de patología de la ATM, entidad que es muy poco frecuente en el niño; ésta se caracteriza por apertura oral dolorosa junto con maloclusión dentaria. La otoscopia permite el diagnóstico diferencial de estas dos entidades clínicas evitando el uso de exploraciones radiológicas innecesarias. (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediátrika (Madr.);23(3): 97-100, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24694</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alteración funcional de la articulación temporomandibular: una presentación poco frecuente de la otitis externa</dc:title>
<dc:subject>^d4497^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10210^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10210^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24321^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d24321^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d10210^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24321^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
