<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32957</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biological monitoring of occupational exposure to cytostatic agents. Urinary mutagenicity assay</dc:title>
<dc:creator>Ballester Gimeno, R</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Nicolás, J</dc:creator>
<dc:creator>Solans Lampurlanés, X</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del estudio ha sido la evaluación de la exposición ocupacional a citostáticos de 13 individuos del servicio de farmacia y oncología de un hospital mediante un ensayo de control biológico. Como grupo control del estudio participaron once trabajadores del área administrativa del mismo hospital. En el grupo expuesto se diferenció entre exposición directa, producida por la preparación y/o administración de estas sustancias, y exposición indirecta, derivada del aseo de enfermos, obtención de muestras biológicas en pacientes de quimioterapia y la manipulación de residuos. En este último caso, la posible exposición se puede producir tanto con la propia sustancia, como con sus correspondiente metabolitos.Se obtuvieron muestras de orina de 24 horas tras tres días consecutivos de trabajo, que se analizaron mediante el ensayo de mutagenicidad urinaria test de Ames con las cepas TA98 y TA100 de Salmonella typhimurium sin y con activación metabólica S9.No se han obtenido diferencias significativas en la actividad mutagénica en orina de la población expuesta comparada con la población control. Este mismo resultado se ha obtenido al comparar los dos grupos de exposición, directa e indirecta. Únicamente se ha detectado excreción de mutágenos en la orina de los individuos fumadores con la cepa TA98 y activación metabólica. En un 20 por ciento del total de la población estudiada no se han obtenido resultados al provocar su orina toxicidad para Salmonella typhimurium (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;15(2): 83-89, abr. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32957</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Control biológico de la exposición laboral a citostáticos en personal sanitario. Ensayo de mutagenicidad urinaria</dc:title>
<dc:subject>^d29063^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d31999^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14956</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12863^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d9344^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
