<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-100704</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Understanding current practice of clinical medicine in the tropics (II). Bacterial and viral diseases. Malnutrition</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In recent years, a significant number of physicians want to spend part of their medical training in health facilities in developing countries. In this setting, clinical skills are extremely important due to the limited available diagnostic resources. Bacterial diseases are common, but bacterial cultures are rarely accessible. In Africa, tuberculosis affects over 200 cases per 100,000 persons, and more than 22 million people live with HIV infection; both diseases are a serious public health problem. Malnutrition is endemic in many countries in Africa and is compounded by the continuous humanitarian and food crisis. In this paper, basic concepts of epidemiology, clinical features, diagnosis and treatment of major diseases that can be found in a rural health post in the tropics are discussed(AU)</dc:description>
<dc:creator>Górgolas, M. de</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Fanjul, E</dc:creator>
<dc:creator>Cuadros, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos años, son cada vez más los médicos que desean pasar parte de su formación en centros sanitarios de países en vías de desarrollo. Cuando se trabaja en estos centros destaca la importancia de las habilidades clínicas ante la limitación de recursos diagnósticos. Las enfermedades bacterianas y víricas son muy frecuentes y los recursos diagnósticos, muy limitados. En África, la tuberculosis supera los 200 casos por 100.000 habitantes y viven más de 22 millones de personas con infección por el VIH. La coexistencia de ambas enfermedades supone un grave problema de salud pública. La malnutrición es endémica en muchos países de África y se agrava con las crisis humanitarias y alimentarias. En este trabajo se presentan nociones básicas de epidemiología, clínica, diagnóstico y tratamiento de las principales enfermedades bacterianas y víricas que pueden encontrarse en un centro sanitario rural del trópico, así como la malnutrición(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;212(7): 347-358, jul.-ago.2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-100704</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos básicos en la práctica actual de la medicina clínica en el trópico (II). Enfermedades bacterianas y virales. Malnutrición</dc:title>
<dc:subject>^d24718^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8746^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8462^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4479^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23233^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10685^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22620^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14835^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38061^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d999^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10685^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14733^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23233^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10685^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
