<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25357</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intestinal T-cell lymphoma associated with celiac disease masked by cavernous lymphangioma</dc:title>
<dc:creator>Sola, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de un paciente que acudió a nuestro servicio de urgencias con un cuadro de dolor abdominal agudo y antecedente de linfangioma cavernoso, diagnosticado en otro centro por laparotomía exploradora. Al ingreso aportaba analítica y serología completa, así como imágenes de TAC abdominal en la que se apreciaban múltiples quistes retroperitoneales de gran tamaño. Ante la sintomatología clínica y los resultados de las pruebas que le acompañaban se realizó nuevo TAC al ingreso. Con los hallazgos obtenidos se decidió nueva laparotomía exploradora en la que se practicó resección intestinal de asa de yeyuno perforada y de los quistes de mayor tamaño, informándose la anatomía patológica como linfoma intestinal asociado a enteropatía y quistes abdominales compatibles con linfangioma cavernoso. En el presente trabajo hacemos una descripción de ambas patologías, se analizan las facetas más características, y se discute acerca de la etiología y posible relación entre ambas entidades (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;95(9): 650-653, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25357</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Linfoma T intestinal asociado a enfermedad celíaca enmascarado por linfangioma cavernoso</dc:title>
<dc:subject>^d2481</dc:subject>
<dc:subject>^d8379</dc:subject>
<dc:subject>^d7577</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29030</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9572</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
