<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34297</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Do our university age youths feed themselves correctly?</dc:title>
<dc:creator>Cayuela Andreu, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Molina Hernández, Anabel</dc:creator>
<dc:creator>Romero Collado, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Solsona Tuneu, Marta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los hábitos alimentarios de una sociedad son un buen indicador de la posible aparición de determinadas patologías, algunas tan frecuentes como la obesidad y la hipertensión. El profesional de enfermería tiene la difícil tarea de intentar modificar los hábitos perjudiciales adquiridos en la infancia siguiendo el patrón alimentario familiar, y a medida que el individuo se hace mayor debido a las influencias del entorno (modas, publicidad&#133;). Un profesional de la salud debe predicar con el ejemplo: no se pueden promover estilos de vida saludables si no se realizan. Por este motivo hemos estudiado los hábitos alimentarios y otros estilos de vida poco saludables (sedentarismo, tabaquismo) de 300 estudiantes de primer curso de la diplomatura de enfermería en Cataluña (2001-2002), porque serán ellos los encargados de promocionar estilos de vida saludables en la población. Comunicación en el II Encuentro de la Promoción de Investigación Enfermera en Atención Comunitaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;27(2): 129-134, feb. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34297</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Se alimentan correctamente nuestros jóvenes universitarios?</dc:title>
<dc:subject>^d9933^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d20182</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13725^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9933^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
