<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88521</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">7p14.1 microdeletion and Greig cephalopolysyndactyly syndrome</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Greig cephalopolysyndactyly is a rare autosomic dominant syndrome caused by mutations in GLI3 gene located on cytob and 7p14.1 and characterized by the clinical triad ofpolysyndactyly, macrocephaly and hypertelorism. In approximately 20% of the cases a deletion of variable size is detected. If deletion is large and affects other genes as well as GLI3, a more severe phenotype is expected. Thus, Greig cephalopolysyndactyly contiguous gene syndrome is a multiple malformation syndrome caused by haploinsufficiency of GLI3 and adjacentgenes. We describe the case of a newborn female with polysyndactyly, hypertelorism and microcephaly and a 1.5 Mb 7p14.1 microdeletion of paternal origin diagnosed by array-CGH (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alcaraz Más, L</dc:creator>
<dc:creator>García Martínez, M. R</dc:creator>
<dc:creator>Galán Sánchez, F</dc:creator>
<dc:creator>Botella López, V</dc:creator>
<dc:creator>Manchón Trives, I</dc:creator>
<dc:creator>Montoro Cremades, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La cefalopolisindactilia de Greig es un síndrome autosómico dominante de baja prevalencia causado por mutaciones en el gen GLI3, localizado en 7p14.1 y caracterizado por la tríada clínica de polisindactilia, macrocefalia e hipertelorismo. En aproximadamente el 20% de los casos se detecta una deleción de tamaño variable. Si la deleción es grande y afecta a otros genes además de GLI3, puede aparecer un fenotipo más severo, aceptándose la denominación de cefalopolisindactilia de Greig-síndrome de genes contiguos para estos casos. Describimos el caso de una niña recién nacida con polisindactilia, hipertelorismo y microcefalia, que presenta una micro deleción en 7p14.1 de 1,5 Mb de origen paterno diagnosticada mediante array-CGH (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);74(4): 266-269, abr. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88521</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Microdeleción 7p14.1 y cefalopolisindactilia de Greig</dc:title>
<dc:subject>^d52895^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d16^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d7150^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d8777^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d9020^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31781^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
