<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14147</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A comparative study of magnetic resonance cholangiography and direct cholangiography</dc:title>
<dc:creator>Morena, E. J. de la</dc:creator>
<dc:creator>Cal, M. A. de la</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, A</dc:creator>
<dc:creator>Polo, A</dc:creator>
<dc:creator>Alcaraz, M. J</dc:creator>
<dc:creator>González Mandly, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: la colangiopancreatografía por resonancia magnética (CPRM) es una técnica en rápido desarrollo que permite valorar la vía biliar y pancreática de forma no invasiva sin necesidad de administrar contraste. Describimos nuestra experiencia en la utilización de este nuevo método de imagen en el diagnóstico de la obstrucción de la vía biliar, de su localización y de su causa comparándolo con la conlangiografía directa. Material y métodos: durante el período 1997-1998 se estudiaron en nuestro Servicio 81 pacientes con CPRM mediante dos formas distintas de adquisición de imágenes turbo spin echo en T2 (HASTE y RARE), junto a secuencias T1 F12D y T2 TSE transversas de abdomen. Todos ellos tuvieron confirmación diagnóstica posterior mediante colangiografía directa (retrógrada endoscópica o percutánea) o cirugía. Las imágenes de CPRM fueron evaluadas de forma ciega por dos radiólogos expertos en imagen de la vía biliar y su impresión diagnóstica comparada con el resultado de las pruebas confirmatorias. Resultados: la sensibilidad y especificidad de la CPRM para descartar patología y para detectar la presencia de dilatación de la vía biliar fueron del 100 por ciento. Para localizar el nivel de obstrucción, dependiendo de la localización; intrahepática/hiiar, suprapancreática, intrapancreática y ampular la sensibilidad fue del 100, 92, 69 y 86 por ciento y la especificidad del 100, 94, 92 y 91 por ciento, respectivamente. Para definir la causa de la obstrucción los resultados dependieron de las distintas etiologías: coledocolitiasis (S: 89 por ciento; E:90 por ciento), obstrucción maligna (S: 92 por ciento; E:88 por ciento), estenosis inflamatoria (S: 63; E:90 por ciento) y pancreatitis crónica (S: 50 por ciento; E:99 por ciento). Conclusiones: la CPRM posee una alta fiabilidad diagnóstica para evaluar la presencia y el nivel de obstrucción maligna. Puede utilizarse en el lugar de la CPRE diagnóstica, quedando esta última técnica reservada para cuando se tenga una alta sospecha de que será necesario realizar un procedimiento terapéutico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;92(7): 427-438, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14147</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración actual de la colangiografia por resonancia magnética. Estudio comparativo con la colangiografía directa</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29357</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d2829</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
