<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107534</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cannabis use and neurodevelopment: why are relevant the gender differences?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Animal models in neuroscience are an essential tool for the translational investigation of the neurobiological bases of psychiatric disorders, including drug addiction. Despite some limitations, these experimental models are of great relevance for the study of the neurobiological mechanisms underlying sexual dimorphisms affecting diverse psychobiological aspects. We will focus on those described for mental disorders including addiction that have been underestimated until recent years and that still require a wider and deeper investigation. Throughout the present manuscript we show and discuss data from animal models based in the neurodevelopmental theory and we pay special attention to the critical neonatal and adolescent periods, the endocannabinoid system as physiological regulator and cannabis as a drug of abuse. We show evidence for a role of the endocannabinoid system in the consequences of early maternal deprivation and also discuss long-term effects of adolescent cannabis exposure, emphasizing the risks of dependence and psychiatric disorders. All these data provide evidence for sex differences in the consequences of both neonatal stress and juvenile cannabinoid exposure, and point out the necessity of considering "sex" ("gender") as a critical factor in preclinical, clinical and epidemiological studies. We also emphasize that a fluent communication among these three approaches in needed is order to improve prevention and therapeutic strategies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Viveros, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Marco, E. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La aplicación de modelos animales en diversos campos de las neurociencias, incluyendo la psiquiatría y la adicción, es una herramienta fundamental para la investigación de las bases neurobiológicas de tales patologías desde una perspectiva translacional. A pesar de sus limitaciones, estos modelos resultan de gran importancia para la investigación de los mecanismos neurobiológicos subyacentes a los dimorfismos sexuales que se observan en diferentes aspectos de la psicobiología del individuo. En este artículo nos centraremos en los descritos en el ámbito de las enfermedades psiquiátricas y en los procesos de adicción, a los que no se les ha prestado una atención suficiente en los últimos años. Presentamos y discutimos datos procedentes de modelos animales de alteraciones en el neurodesarrollo y prestamos especial atención a dos períodos críticos, las etapas neonatal y adolescente, al sistema endocannabinoide como sistema regulador y al cannabis como droga de abuso. Exponemos evidencias acerca de los cambios observados en el sistema endocannabinoide como consecuencia de un episodio de separación materna temprana, y tratamos también las consecuencias del consumo de cannabis en edad adolescente, centrando la atención en los procesos de dependencia y de mayor riesgo de padecer enfermedades neuropsiquiátricas. En su conjunto, estos datos ponen de manifiesto la importancia del factor "sexo" y la necesidad de tener en cuenta su influencia tanto en la investigación preclínica, como en la clínica y la epidemiología. Proponemos, además, la profundización en una comunicación fluida entre estas tres aproximaciones, todo ello para el establecimiento de mejores estrategias de prevención y tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;13(3): 102-108, jul.-sept. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107534</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consumo de cannabis y neurodesarrollo: ¿por qué son relevantes las diferencias de género?</dc:title>
<dc:subject>^d33535^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d38329^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d38329^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d19624^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19624^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d35411</dc:subject>
<dc:subject>^d28235^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28235^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d13113^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d37575</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
