<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28432</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Peripheral nerve blocks on the lower limb for surgical anesthesia and postoperative analgesia</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Cortés, J</dc:creator>
<dc:creator>Atanassoff, P. G</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Escudero, J</dc:creator>
<dc:creator>Taboada Muñiz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">A pesar de que los bloqueos nerviosos periféricos (BNP) de la extremidad inferior ofrecen una serie de ventajas sobre las técnicas neuroaxiales y la anestesia general, su utilización aún no está totalmente establecida. El uso poco frecuente de los BNP de la extremidad inferior puede deberse a un inadecuado aprendizaje, la necesidad de realizar varias inyecciones y de tiempo para la instauración del bloqueo, así como la falta de familiaridad tanto del anestesiólogo como del cirujano de los beneficios de las técnicas regionales. En los últimos años parece existir un mayor interés por estas técnicas, apareciendo numerosas publicaciones enfocadas a la realización de BNP de la extremidad inferior, tanto para anestesia quirúrgica como para analgesia postoperatoria. Pretendemos realizar una revisión de los principales abordajes para bloqueos nerviosos periféricos de la extremidad inferior y la indicación de cada uno de ellos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;50(10): 510-520, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28432</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bloqueos nerviosos periféricos para anestesia quirúrgica y analgesia postoperatoria de la extremidad inferior</dc:title>
<dc:subject>^d9600</dc:subject>
<dc:subject>^d10715</dc:subject>
<dc:subject>^d771</dc:subject>
<dc:subject>^d10336</dc:subject>
<dc:subject>^d712</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
