<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29625</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiological study of the hepatitis C virus in our population and vaccine coverage</dc:title>
<dc:creator>Martínez Adell, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Navarrete Durán, P</dc:creator>
<dc:creator>Barro Lugo, S</dc:creator>
<dc:creator>Urbina García, P</dc:creator>
<dc:creator>Sibera Aresté, F. X</dc:creator>
<dc:creator>Vives Argilagós, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estudio epidemiológico de los pacientes con hepatitis C crónica y su estado serológico en cuanto a los virus de la hepatitis A (VHA) y B (VHB).Diseño. Estudio transversal descriptivo. Emplazamiento. Dos centros de salud urbanos. Participantes. Un total de 291 pacientes afectados de hepatitis C crónica. Mediciones principales. Variables: edad, sexo, año y motivo del diagnóstico, antecedentes personales, enolismo, estado serológico de los VHA, VHB y VIH, y concentración de transaminasas inicial. Resultados. Edad media: 55 ñ 16. Sexo: 52 por ciento mujeres. Prevalencia: 0,98 por ciento. Motivo del diagnóstico: 41 por ciento estudio de salud, 15 por ciento estudio de enfermedad hepática, 18 por ciento estudio de otras enfermedades. Antecedentes personales: intervención quirúrgica 37,5 por ciento, usuarios de drogas por vía parenteral 21,4 por ciento, transfusión 14 por ciento, conducta de riesgo sexual 2,4 por ciento, material sanitario de más de un uso 2,4 por ciento, familiar VHC positivo 1,4 por ciento, no consta ningún antecedente personal 26,5 por ciento. Enolismo: 17,9 por ciento. Media de transaminasas: AST 79,7 ñ 100 (9-920), ALT 114,8 ñ 160 (6-1.640). Estado serológico VHB: inmunidad natural 22 por ciento, crónica 9 por ciento, inmunidad vacunal 3 por ciento, negativo 44 por ciento, no consta 21 por ciento. Estado serológico VHA: inmunidad natural 2 por ciento, inmunidad vacunal 2,5 por ciento, negativo 9 por ciento, no consta 87 por ciento. VIH-positivos: 4,5 por ciento. Conclusiones. La prevalencia fue inferior a la esperada. Es necesario mejorar el conocimiento del estado serológico, sobre todo del VHA. Sería importante aumentar el grado de cobertura vacunal de los VHB y VHA en estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;31(7): 428-432, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29625</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio epidemiológico del virus de la hepatitis C en nuestra población y cobertura vacunal</dc:title>
<dc:subject>^d31852</dc:subject>
<dc:subject>^d30702</dc:subject>
<dc:subject>^d6665</dc:subject>
<dc:subject>^d29592</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33344</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d37543</dc:subject>
<dc:subject>^d35387</dc:subject>
<dc:subject>^d8285</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
