<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7363</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Zopiclone and zolpidem abuse and dependence: presentation of three cases</dc:title>
<dc:creator>Carmona Méndez, A</dc:creator>
<dc:creator>Elvira Peña, L</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Casares, J. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La zopiclona y el zolpidem son considerados desde su comercialización fármacos no benzodiacepínicos, eficaces en el tratamiento a corto plazo del insomnio, con pocos efectos secundarios y un riesgo mínimo de producir tolerancia, abuso, dependencia o síntomas de abstinencia. Presentamos 3 tres casos clínicos de abuso y dependencia de estas sustancias, con síntomas de abstinencia graves, en 3 mujeres, dos de ellas con antecedentes de abuso de alcohol. Se discute, tras revisión MEDLINE de la bibliografía, los riesgos de mal uso asociados a la prescripción de estos fármacos, para concluir que, en determinados pacientes, existe un potencial de abuso y dependencia de la zopiclona y zolpidem. Parece necesario revaluar el riesgo de dependencia de los hipnóticos no benzodiacepínicos disponibles. Es aconsejable hacer las mismas recomendaciones a los pacientes en tratamiento con zopiclona y zolpidem que las que habitualmente se hacen al prescribir benzodiacepinas. En algunos casos, la prescripción sin receta de estos medicamentos puede haber contribuido al consumo abusivo sin control médico. Con el objetivo de facilitar la lectura del artículo y el acceso a referencias bibliográficas, abordaremos ambas sustancias por separado, aunque se consideren las conclusiones de forma conjunta (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);8(2): 78-83, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7363</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Abuso y dependencia de zopiclona y zolpidem: presentación de tres casos</dc:title>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13761^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13761^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7170^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d7170^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d7170^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d7170^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d7170^s22022</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
