<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22991</identifier>
<setSpec>1138-9427</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Imiquimod; an international update on therapeutic uses in dermatology</dc:title>
<dc:creator>Washenik, K</dc:creator>
<dc:creator>Conant, M</dc:creator>
<dc:creator>Meijden, W. van der</dc:creator>
<dc:creator>Tyring, S</dc:creator>
<dc:creator>Marini, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Imiquimod, el primer miembro de una nueva clase de fármacos modificadores de la respuesta inmune, ha sido aprobado para el tratamiento de las verrugas genitales y perianales externas. El efecto clínico de imiquimod se debe a la activación del sistema inmune debida a citocias. La aplicación tópica de imiquimod eleva la producción de citocinas, incluida la principal citocina con actividad antivírica, el interferón-alfa. Este es el episodio inicial de una cascada inmunológica que desencadena la estimulación de la respuesta inmune congénita así como la vía celular de la inmunidad adquirida. Esta modificación de la inmunidad regula la actividad indirecta antivírica antiproliferativa y antitumoral de imiquimod in vivo. Estas propiedades no sólo subrayan el potencial de imiquimod como un tratamiento eficaz de las verrugas genitales, sino también como tratamiento de otras infecciones víricas cutáneas y neoplasias cutáneas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. dermatol. dermocosmét. clín;6(4): 181-187, mayo 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22991</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Imiquimod: actualización internacional sobre sus usos terapéuticos en dermatología</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1009^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30504^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d647^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d24015^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d7336^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d27905^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d13252^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
