<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-289</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Polimyalgia rheumatica without temporal artery biopsy</dc:title>
<dc:creator>Sáinz Ruiz, R</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz García, A</dc:creator>
<dc:creator>Hermosa Hernán, JC</dc:creator>
<dc:creator>Villares Rodríguez, JE</dc:creator>
<dc:creator>Arranz Martínez, E</dc:creator>
<dc:creator>Bellón Rueda, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La polimialgia reumática es una enfermedad sistémica inflamatoria de origen desconocido, que afecta frecuentemente a individuos mayores de 50 años, mayoritariamente a mujeres, y que en alguna ocasión puede coincidir con arteritis de células gigantes. El diagnóstico se basa en los datos clínicos y de laboratorio. La clínica se caracteriza por febrícula, debilidad, dolorimiento y rigidez de la musculatura de las cinturas pélvica y escapular, depresión, astenia y pérdida de peso. La normalidad de los niveles de la creatin kinasa, la elevación de los reactantes de fase aguda y la anemia caracterizan los datos del laboratorio. Es una enfermedad que evoluciona en brotes autolimitándose a los dos años. La evolución satisfactoria tras el tratamiento con corticoides a baja dosis constituye un buen criterio diagnóstico y pronóstico. La polimialgia reumática debe incluirse en el diagnóstico diferencial ante un aumento de reactantes de fase aguda en ancianos. La biopsia de la arteria temporal no es un criterio imprescindible para el diagnóstico de polimialgia reumática sin evidencia clínica de arteritis (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(5): 315-319, sept. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-289</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Polimialgia reumática sin biopsia de la arteria temporal</dc:title>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d11548^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11548^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
