<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34877</identifier>
<setSpec>0214-4603</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psycholinguistic profiles and discriminant power of a language battery between specific language impairment and sociocultural deprivation</dc:title>
<dc:creator>Contreras González, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se desarrolla un estudio con una muestra amplia de sujetos en las etapas avanzadas del desarrollo del lenguaje, ya que la edad de los sujetos de la muestra está comprendida entre los 7:6 y 9:0 (años:meses). La investigación se ha llevado a cabo porque, a pesar de los planteamientos teóricos de Lahey (1990) sobre la existencia de dos perfiles psicolingüísticos (trastornos y desventaja social), y de las recomendaciones funcionales de la misma (la aplicación de programas de acuerdo con las necesidades de los anteriores), los alumnos con dificultades lingüísticas cuyo origen es medioambiental suelen mostrarse junto con los que presentan alteraciones lingüísticas en un mismo centro escolar, y es difícil determinar cuál es el origen en cada uno de los casos con vistas a un futuro programa de intervención. Por ello, nuestro estudio pretende clarificar los perfiles psicolingüísticos de ambos grupos y determinar el poder discriminante de una batería con una muestra de 94 sujetos, y con otra muestra de 84, poder confirmar las clasificaciones obtenidas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. logop. foniatr. audiol. (Ed. impr.);24(2): 67-80, abr. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34877</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Perfiles psicolingüísticos y poder discriminante de una batería de lenguaje entre trastornos específicos del lenguaje y deprivación sociocultural</dc:title>
<dc:subject>^d12046</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d12015</dc:subject>
<dc:subject>^d3488</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7981^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7983^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7984^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
