<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27456</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bone scintigraphy and somatostatin receptor scintigraphy in pediatric patients with bone involvement in langerhans cell histiocytosis</dc:title>
<dc:creator>Bello, P</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Castel, V</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Velasco, R</dc:creator>
<dc:creator>Torres, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Mateo, A</dc:creator>
<dc:creator>Cañete, A</dc:creator>
<dc:creator>Rivas, A</dc:creator>
<dc:creator>Flores, D</dc:creator>
<dc:creator>Hervás, I</dc:creator>
<dc:creator>González-Cabezas, P</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La histiocitosis de células de Langerhans (HCL) es una enfermedad granulomatosa que puede afectar a múltiples lugares del cuerpo. El diagnóstico por imagen es de gran importancia en el manejo de estos pacientes. Hasta ahora, la radiografía del esqueleto y la gammagrafía ósea (GO) se han empleado para la valoración de la afectación ósea (ambos con baja especificidad). La resonancia magnética (RM) y la tomografía computarizada (TC) se han empleado en la valoración de la afectación visceral pero con la limitación de que no pueden ofrecer información sobre el estado funcional de las lesiones. Recientemente se ha propuesto la gammagrafía de receptores de somatostatina (GRS) para detectar lesiones activas y monitorizar la respuesta al tratamiento. El objetivo de este estudio es estudiar el valor de la gammagrafía ósea y de receptores de la somatostatina en la detección de la afectación ósea en la HCL.Se realizaron 20 estudios gammagráficos (12 GRS y 8 GO) a 7 pacientes (3 mujeres y 4 varones) de edades al diagnóstico comprendidas entre 18 meses y 12 años (edad media 6 años).Los hallazgos obtenidos en los estudios gammagráficos se compararon con la evolución clínica y otras técnicas de imagen.La gammagrafía ósea detectó todas las lesiones óseas de HCL y descubrió una lesión desconocida. La GRS visualizó las lesiones activas en 3 pacientes (con clínica y otras técnicas de imagen también positivas). La GRS fue negativa en un paciente libre de enfermedad y otro con remisión clínica. La GRS detectó en dos ocasiones lesiones nuevas desconocidas, pero no pudo detectar las lesiones óseas de HCL confirmadas por otras técnicas de imagen en 2 pacientes.La GRS y la GO pueden ser útiles en niños con HCL y puede ayudar en la monitorización de la respuesta al tratamiento. Se necesitan más estudios con mayor número de pacientes para confirmar la utilidad diagnóstica de estas técnicas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;22(6): 367-375, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27456</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gammagrafía ósea y gammagrafía de receptores de la somatostatinaen pacientes pediátricos con histiocitosis de células de Langerhans ósea</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d30544</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d5289</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d28223</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d1867</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
