<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-90685</identifier>
<setSpec>1139-0921</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The development of Geriatric Assesment Units or Geriatric Rehabilitation Units, according to different meanings, has allowed the rehabilitation process to be carried on in old patients affected in hip fracture. This fact, leads to a reduction of the death of the process, a better functional recuperation, and at the same time, decreasing of the common complications, which uses to affect the old patient, due to its magnitude. Another fundamental aspect is the use of sanitary and social sources, which are being optimized in their management due to the existence of some sectors. The reduction of average in hospitals and a lower tax in institutionalization at the end of medical discharge, are clear examples of the effectiveness and efficiency of the convalescence sectors(AU)</dc:description>
<dc:creator>Martos Gutièrrez, Anton Josep</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El desarrollo de las Unidades de Media Estancia (UME) o Convalecencia (UC), según las diferentes acepciones, ha permitido proseguir el proceso rehabilitador en los pacientes ancianos afectos de fractura del tercio proximal de fémur. Este hecho, contribuye a una reducción de la mortalidad innata del proceso, un mejor resultado de recuperación funcional así cómo a una disminución de las complicaciones propias, que un evento como la fractura de fémur, dada su magnitud, ocasiona al paciente anciano. Otro aspecto fundamental es el de la utilización de los recursos sociales y sanitarios, que se ven favorecidos y optimizados en su gestión gracias a la existencia de dichas unidades. La reducción de la estancia media en los hospitales de agudos y una menor tasa de institucionalización al final del alta médica, son claros ejemplos de la efectividad y la eficiencia de las unidades de convalecencia(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. multidiscip. gerontol;21(1): 27-33, ene.-mar. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-90685</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La atención de la fractura de fémur en las unidades de convalecencia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5368^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6361^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6361^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28476</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d6361^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24572^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6361^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6361^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5368^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d5368^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
