<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9694</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectivity and duration of the immunity of the serogroup A and C meningococcal vaccine</dc:title>
<dc:creator>Sanz Moreno, Juan Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Moreno, Julio</dc:creator>
<dc:creator>García Comas, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Castañeda López, Rosario</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Fernández, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Barranco Ordoñez, Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Jover Ibarra, José</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Contreras, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Lasheras Carbajo, M. Dolores</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La Comunidad de Madrid detectó a partir de 1995 un incremento del número de casos de enfermedad meningocócica por serogrupo C. En 1997 se realizó una campaña de inmunización masiva sobre la población de 18 meses a 19 años. El objetivo de este estudio es conocer la respuesta inmunitaria producida por la vacuna y su relación con la edad. MÉTODOS: Se seleccionó una muestra de 1.003 niños vacunados durante la campaña. Se extrajo una muestra de sangre antes de la vacunación y tras uno, seis (solo &lt;5a) y doce meses. Para valorar la respuesta inmune se midieron niveles de anticuerpos bactericidas y totales. RESULTADOS: La prevalencia de seroconversión medida por anticuerpos bactericidas es 89,6 por ciento. La respuesta es baja en menores de 3 años (34,8 por ciento), aumenta con la edad y a partir de los 7 años supera el 90 por ciento. A los 6 meses, la prevalencia de niveles protectores en menores de 5 años desciende notablemente (31,3 por ciento). Al año, la prevalencia desciende notablemente, especialmente en menores de 7 años. La proporción de individuos con respuesta de anticuerpos totales al mes supera el 90 por ciento y se mantiene elevada al año en todos los grupos edad (97,5 por ciento). CONCLUSIONES: La respuesta medida mediante anticuerpos totales entra en contradicción con la respuesta clínica a la vacunación y la medida mediante anticuerpos bactericidas infraestima la protección si se compara con los resultados de efectividad vacunal, por lo que es necesario buscar indicadores biológicos que se correlacionen de manera adecuada con la respuesta clínica tras la vacunación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(4): 425-431, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9694</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad y duración de la inmunidad de la vacuna frente al meningococo serogrupo A Y C</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d917</dc:subject>
<dc:subject>^d9538</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d35367</dc:subject>
<dc:subject>^d32037</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
