<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-71373</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">FUNDAMENTO: El análisis de la evolución de la incidencia, la supervivencia y la mortalidad debe aplicarse para establecer las prioridades de prevención del cáncer y mejora de la atención oncológica en Cataluña. POBLACIÓN Y MÉTODO: Se revisa el impacto del cáncer en Cataluña y sus tendencias previsibles y las propuestas recientemente elaboradas en Europa sobre prevención del cáncer y mejora de la atención oncológica. RESULTADOS: La reducción del tabaquismo en todas las edades, pero especialmente en jóvenes, mujeres y personas de bajo nivel socioeconómico, continúa siendo el principal objetivo preventivo, junto con la reducción del sobrepeso y la obesidad, la mejora de la dieta y de la exposición solar excesiva. El cribado de cáncer de colon y recto debe cubrir toda la población catalana de 50-69 años. La atención oncológica debe orientarse más a modelos multidisciplinarios, basados en guías de práctica clínica y que tengan en cuenta los aspectos psicosociales y de rehabilitación. La evaluación sistemática de resultados en los centros hospitalarios y la mejora de la coordinación entre centros y profesionales son las asignaturas pendientes de la atención oncológica, que deben ser utilizadas para mejorar el proceso asistencial. CONCLUSIONES: Aplicar el conocimiento actual a la práctica clínica, tanto en el diagnóstico como en el tratamiento, con una orientación multidisciplinaria debe permitir mejorar los resultados clínicos en nuestro país. Reducir el tabaquismo y la obesidad y extender el cribado del cáncer colorrectal son otras prioridades que repercutirán en el impacto del cáncer en Cataluña</dc:description>
<dc:creator>Cordón, F</dc:creator>
<dc:creator>Espinàs, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Argimon, M</dc:creator>
<dc:creator>Borràs, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Puente, M.L. de la</dc:creator>
<dc:creator>Ferro, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">BACKGROUND: The results of analysis of incidence, survival and mortality should be applied to set the priorities in cancer prevention and screeningand improvement of cancer care in Catalonia. POPULATION AND METHODS: A review of the impact of cancer in Catalonia and its foreseeable tendencies, as well as the recent proposals made across Europe regarding cancer prevention and care, was carried out. RESULTS: The main priority in prevention continues to be smoking prevention in all age groups but especially among young women and people with a low socioeconomic position, together with overweight and obesity reduction, dietary improvements, and avoidance of excessive sun exposure. Colorectal cancer screening should cover all people aged 50 to 69 years old. Cancer care should be based on a multidisciplinary approach, with clinical practice guidelines, and should take into account the psychosocial and rehabilitation aspects of care. Areas that deserve greater efforts to improve oncology care are outcomes assessment among hospitals and improvements in coordination among centers and health professionals. CONCLUSIONS: The main priority should be to apply current knowledge to clinical practice, both in diagnosis and in treatment, within a multidisciplinary framework to improve outcomes. Other priorities aimed at reducing the impact of cancer in Catalonia are reducing the prevalence of smoking and obesity and extending the coverage of colorectal cancer screening to the target population</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);131(supl.1): 42-49, oct. 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-71373</dc:identifier>
<dc:subject>^d9951</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d14418^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9562</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200811</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
