<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2843</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Short and long-Term prognosis of prosthetic valve endocarditis in non-addicts</dc:title>
<dc:creator>Concha Ruiz, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Mesa Rubio, Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Carvajal, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Moreno, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Siles Rubio, Juan Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Castillo Domínguez, Juan Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Anguita Sánchez, Manuel Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Torres Calvo, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Franco Zapata, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Vallés Belsué, Federico</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. La endocarditis infecciosa sobre prótesis es una enfermedad con una elevada morbimortalidad durante la fase activa y un riesgo importante de complicaciones en el seguimiento. El objetivo de nuestro estudio es conocer las características clínicas, así como la evolución a corto y largo plazo de estos enfermos. Pacientes y métodos. Estudio prospectivo de 43 casos consecutivos de endocarditis sobre prótesis en pacientes no drogadictos entre enero de 1987 y marzo de 1997.Resultados. La edad media de los pacientes era de 51 ñ 16 años. Hubo 8 casos (19 por ciento) de endocarditis sobre prótesis precoz (en los dos meses siguientes a la cirugía cardíaca), 14 (32 por ciento) de endocarditis sobre prótesis intermedia (entre los dos y doce meses poscirugía) y 21 (49 por ciento) de endocarditis sobre prótesis tardía (más allá del primer año de la cirugía). Se realizó un ecocardiograma transesofágico a 32 pacientes, con una sensibilidad del 81 por ciento. Presentaron algún tipo de complicación el 86 por ciento de los casos y fueron intervenidos en la fase activa de la enfermedad el 53 por ciento de los casos (25 por ciento con carácter urgente). La mortalidad hospitalaria fue del 23 por ciento (el 50 por ciento para la endocarditis sobre prótesis precoz). Tras un seguimiento medio de 56 meses, hubo 5 casos de recurrencia, necesitaron cirugía cuatro pacientes y fallecieron cinco.La supervivencia, excluyendo la mortalidad precoz, fue del 82 por ciento a los 5 años, no existiendo diferencias significativas entre los pacientes que recibieron tratamiento médico solo y los que fueron intervenidos en la fase activa. Conclusiones. La mortalidad precoz de la endocarditis sobre prótesis, según la experiencia de nuestro centro, está en torno al 20 por ciento. El pronóstico de los supervivientes a la fase activa de la enfermedad es favorable en la mayoría de los casos. La endocarditis sobre prótesis precoz continúa teniendo una elevada mortalidad temprana a pesar de utilizar un tratamiento combinado medicoquirúrgico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(5): 625-631, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2843</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pronóstico a corto y largo plazo de la endocarditis sobre prótesis en pacientes no drogadictos</dc:title>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d29867</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d4777</dc:subject>
<dc:subject>^d22488</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
