<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-052626</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Academic goals, cognitive and self-regulatory strategies</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this paper we analyze diferences between cognitive (selection, organizational, elaboration and rehearsal) and self-regulatory (planning, monitoring-regulating) strategies depending on academic goals. A total of 447 obligatory secondary education students (55% boys and 44,7% girls) participated in this study. The results indicated that as well as learning goals, other goals (obtain social approval or a good job) are related to the use of strategies and study engagement. Even performance-approach and performance-avoidance goals are significantly related to cognitive and self-regulatory strategies use</dc:description>
<dc:creator>Núñez, José C</dc:creator>
<dc:creator>Cabanach, Ramón G</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, Susana</dc:creator>
<dc:creator>González-Pienda, Julio A</dc:creator>
<dc:creator>Valle, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se analizan las diferencias en estrategias cognitivas (selección, organización, elaboración y memorización de información) y en estrategias de autorregulación del estudio (planificación y supervisión-revisión) según los niveles de las metas académicas de 447 estudiantes (55% hombres y 44,7% mujeres) de Educación Secundaria Obligatoria. Los resultados muestran que, además de las metas orientadas al aprendizaje, hay otras metas (orientadas a la valoración social y a la consecución de una buena situación laboral en el futuro) que promueven el uso de estrategias y la implicación en el estudio. Incluso aquellas metas orientadas al yo que llevan a una implicación en el estudio derivada de una defensa del yo y las derivadas de una búsqueda de mejora de la autoestima también están relacionadas significativamente con el uso de estrategias cognitivas y de autorregulación del estudio</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);18(2): 165-170, mayo 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-052626</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Metas académicas, estrategias cognitivas y estrategias de autorregulación del estudio</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d8036</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d33883</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d35176</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29653</dc:subject>
<dc:subject>^d6184</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200605</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
