<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60144</identifier>
<setSpec>1135-2841</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Smoking is certainly the grand epidemic of the 20th century. At the beginning, smoking was not considered as an harmful habit. The introduction of tobacco in the food ration of the first world war solders resulted in its wide consumption all over Europe. Various medical specialties attribute many diseases to tobacco abuse. Over the last 50 years, consistent scientific evidences, of large number, have proved that smoking is directly associated with increased risk of various neoplasm&#146;s. At the same time, sufficient data demonstrates that tobacco consumption increases the risk of cardiovascular and chronic respiratory disease. In 1999, it was estimated that the expected world mortality during the first half of the 21st century because of smoking could reach 520 millions adults and it could be reduced to 180 millions if half of smokers give demonstrated that occasional tobacco consumption leads to chronic consumption and the mayor part of smokers satisfy the recognized and listed by the WHO. It is important to facilitate treatments for smokers to help them to give up smoking. The recent investigations have offered various strategies for prevention of tobacco consumption and its giving up (AU)</dc:description>
<dc:creator>Farouk, M</dc:creator>
<dc:creator>Díaz- Molina, C</dc:creator>
<dc:creator>Barranco, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Crehuet, R</dc:creator>
<dc:creator>Serrano, A</dc:creator>
<dc:creator>Torcello, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tabaquismo es sin duda la gran epidemia del siglo veinte. En principio, el hábito tabáquico no se consideró nocivo y es a partir de la introducción de tabaco en las raciones de los soldados en la Primera Guerra Mundial cuando su consumo experimenta un crecimiento exponencial en toda Europa. Son varias las especialidades que abarcan las enfermedades relacionadas con el abuso del tabaco. En los últimos 50 años se ha acumulado gran número de evidencias de gran consistencia científica que avalan el hecho de que el tabaco está directamente relacionado con el incremento de una amplia variedad de neoplasias. Asimismo existen suficientes pruebas que demuestran que el consumo de tabaco incrementa el riesgo cardiovascular y los procesos respiratorios crónicos. En 1999 se ha estimado que la mortalidad mundial esperada como consecuencia del tabaquismo alcanzará la cifra de 520 millones de adultos durante la primera mitad del siglo veintiuno y que se vería reducida en 180 millones si se lograra la mitad de los adultos fumadores dejaran de fumar durante ese período. En los últimos años se ha demostrado que el consumo ocasional de tabaco conduce a un consumo crónico y que la mayoría de los fumadores crónicos cumplen criterios de &#147;dependencia del tabaco&#148; enfermedad que ha sido enumerada por la OMS. Es importante instaurar algún tipo de tratamiento de deshabituación tabáquica a los pacientes fumadores. Las investigaciones recientes han abarcado tanto estrategias para la prevención del consumo como para el abandono del mismo (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. prev;12(1): 28-36, ene.-mar. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60144</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El tabaco: la epidemia del siglo veinte</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d9723^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51529</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d14415^s29165</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
