<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21935</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">From dysmorphology to genetics</dc:title>
<dc:creator>Antiñolo, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Revisar cómo los avances de la medicina molecular en los últimos años han supuesto un cambio drástico en la comprensión de la dismorfogénesis y la aproximación al diagnóstico de diferentes síndromes de anomalías congénitas múltiples y retraso mental (MCA/ MR). Desarrollo. El desarrollo del cerebro humano depende de una secuencia extremadamente precisa de diferenciación, proliferación y maduración. Los procesos anómalos del desarrollo embrionario tienden a afectar a los órganos más complejos, por ello la estructura y función cerebrales se afectan con frecuencia en los síndromes MCA/MR. De hecho, el retraso mental está presente en casi la mitad de los niños con anomalías congénitas múltiples. En los últimos años se han descrito diferentes síndromes malformativos cuyo reconocimiento ha sido posi ble tanto por la evolución de las técnicas de imagen, que permiten un mejor análisis morfológico del cortex displásico, como por la disponibilidad de nuevos datos genéticos. También las anomalías cromosómicas son una causa importante de retraso mental y anomalías congénitas. Las técnicas de citogenética molecular, como la hibridación in situ fluorescente (FISH), permiten en la actualidad detectar reordenamientos cromosómicos mas allá de la resolución del análisis citogenético estándar. Conclusiones. La dismorfología se ha centrado durante mucho tiempo en la delineación de diferentes cuadros sindrómicos basándose en una detallada descripción clínica. El valor de dichas descripciones es innegable, y ha sido un referente importante en el diagnóstico de muchos pacientes y en el consejo genético de su familia. Sin embargo, los avances en genética y genómica de los últimos años suponen un cambio drástico en la aproximación al diagnóstico de los cuadros MCA/MR. La complejidad y el coste de las pruebas genéticas hacen necesario basar su realización en un índice de sospecha clínica razonable, fundamentado en síntomas y signos sugestivos de un diagnóstico específico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(1): 53-58, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21935</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desde la dismorfología hacia la genética</dc:title>
<dc:subject>^d2926</dc:subject>
<dc:subject>^d14</dc:subject>
<dc:subject>^d8777</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3600</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d37447</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d2525</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
