<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21073</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects ofvalproate on sexual development</dc:title>
<dc:creator>Contell Villagrasa, A</dc:creator>
<dc:creator>López García, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Castelló Pomares, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Andrés Celma, M</dc:creator>
<dc:creator>Balaguer Martínez, J. V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción La utilización del ácido valproico se ha relacionado en niñas y adolescentes con efectos adversos endocrinológicos: ganancia de peso e hiperandrogenismo. Además, en mujeres adultas se han descrito ovarios poliquísticos e hiperinsulinismo. En varones apenas se han estudiado los posibles efectos adversos endocrinológicos. Objetivos: El objetivo de este estudio fue evaluar los efectos del ácido valproico en el desarrollo puberal en chicas y en chicos epilépticos, en especial relación con su posible efecto hiperandrogénico. Material y métodos: Se incluyeron 23 chicas y 15 chicos (entre 8 y 16 años) epilépticos, tratados con ácido valproico, se compararon con 15 niñas control y 10 niños control del mismo rango de edad. Se valoraron índices antropométricos y las escalas de desarrollo sexual e hiperandrogenismo. Se midieron las concentraciones séricas de hormona foliculostimulante (FSH) y luteinizante (LH), testosterona, androstendiona, deshidroepiandrosterona, estradiol e insulina. Se valoraron los ovarios mediante ecografía y la edad ósea mediante radiografía de la mano izquierda. Resultados: El ácido valproico no afectó el desarrollo puberal en el grupo estudio. No se apreció hirsutismo ni ovarios poliquísticos. Se observó un aumento de peso, peso relativo e índice de masa corporal, pero sin que existieran diferencias estadísticamente significativas respecto al grupo control. La testosterona plasmática en las niñas tratadas (0,71 0,51 ng/ml) fue mayor que en el grupo control (0,35 0,15) (p 0,001) y este hallazgo fue independiente del tiempo de tratamiento o de la dosis empleada. En los chicos tratados no se encontró hiperandrogenismo. Conclusiones: El ácido valproico induce hiperandrogenismo analítico en niñas epilépticas, pero no en niños. Este es un efecto adverso precoz e independiente de la dosis. No hay cambios en el desarrollo puberal normal ni repercusión clínica en los/as pacientes epilépticos/as (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);58(5): 443-448, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21073</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos del ácido valproico sobre el desarrollo sexual</dc:title>
<dc:subject>^d29534</dc:subject>
<dc:subject>^d23151</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13119</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d29291</dc:subject>
<dc:subject>^d31397</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
