<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105062</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A challenge in breast reconstruction</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Breast reconstruction has been in evolution in the last few years with the appearance of new techniques like autologous fat grafting and a cellular dermal matrix. We present a complex case of breast reconstruction after the failure of the first surgery. We analyze the different performed techniques, that should be familiar for all breast surgeons. Lipofilling allows minimize the local effects of radiotherapy and make tissues thicker. A cellular dermal matrix makes possible an extra coverage of the lower pole of the breast implant and guarantees safer expansion. Sometimes, simple surgical techniques allow rescue complicated cases with low morbidity and less tissue sacrifice (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez Ponte, A</dc:creator>
<dc:creator>Martí Toro, E</dc:creator>
<dc:creator>López Ojeda, A</dc:creator>
<dc:creator>Rubio Murillo, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Solernou Juanola, Ll</dc:creator>
<dc:creator>Montes Usategui, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La reconstrucción mamaria ha evolucionado en estos últimos años con la aparición de novedades como la infiltración de grasa autóloga y el uso de matrices dérmicas. Presentamos un caso complejo de reconstrucción mamaria tras el fracaso de la cirugía primaria. Analizamos las diversas técnicas quirúrgicas llevadas a cabo en este caso, con las que consideramos que debería estar familiarizado el cirujano que lleva a cabo la reconstrucción de la mama. El autotrasplante de grasa permite minimizar los efectos locales de la radioterapia y engrosar los tejidos. Las matrices dérmicas acelulares proporcionan una cobertura extra del polo inferior del implante y garantizan una expansión más segura. En ocasiones, técnicas quirúrgicas sencillas permiten rescatar procesos complicados con mínima morbilidad y escaso sacrificio tisular (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;38(1): 1-6, ene.-mar. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105062</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un reto en reconstrucción mamaria</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14573^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29995^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8580^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d280^s22070</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31593^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d5208^s22070</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
