<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20202</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The therapeutic adherence in psychotic patients</dc:title>
<dc:creator>Cirici, Roser</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La falta de adherencia terapéutica es un problema común en la práxis médica. En la esquizofrenia y otros trastornos psicóticos es la mayor causa de recaídas. Las cifras de incumplimiento en la psicosis oscilan entre el 40 por ciento y el 80 por ciento. El problema es atribuible a distintos factores que se comentaran a lo largo del artículo. De entre los motivos que influyen en la decisión de abandonar los tratamientos médicos cabe destacar: información insuficiente facilitada a los enfermos, una alianza terapéutica pobre entre médico y paciente, o la falta de comprensión de la propia enfermedad. Con el fin de aumentar la adherencia terapéutica se han diseñado distintos programas psicoterapéuticos. Entre ellos, el módulo de la medicación y su control, desarrollado por el equipo del prof. R.P. Liberman de la UCLA, pretende paliar el problema del incumplimiento con un programa para pacientes esquizofrénicos en el que se persiguen dos objetivos: a) informar a los pacientes sobre la medicación y b) incentivar la participación activa en el tratamiento. Este tipo de intervenciones psicosociales consiguen aumentar la adherencia aproximadamente un 30 por ciento. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;29(4): 232-238, sept. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20202</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La adherencia al tratamiento de los pacientes psicóticos</dc:title>
<dc:subject>^d8676^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d13037^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d22431</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d274^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8676^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d11250</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
