<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21895</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antiepileptic drugs and carnitine</dc:title>
<dc:creator>Campistol, J</dc:creator>
<dc:creator>Artuch, R</dc:creator>
<dc:creator>Vilaseca, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Chávez, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La carnitina es un ácido compuesto nitrogenado no proteico presente en todos los tejidos de los mamíferos y su actividad principal es el transporte de ácidos grasos de cadena larga a través de la membrana mitocondrial para su beta-oxidación. Desarrollo. Los niveles de carnitina se mantienen por la absorción dietética, síntesis endógena en el hígado y reabsorción renal. Alteraciones de la concentración podrían deberse a una anomalía en algunos de los mecanismos mencionados o debido a errores congénitos del metabolismo. Se ha descrito una reducción en los niveles de carnitina en pacientes con el uso de fármacos antiepilépticos (FAE).Mientras que el ácido valproico en monoterapia o en combinación con otros FAE ha sido la asociación principalmente usada, algunos estudios contradictorios han demostrado que otros FAE, especialmente carbamacepina, fenitoína y fenobarbital también producen deficiencia de carnitina en alrededor del 21 por ciento de los pacientes tratados a quienes les fue administrado. Conclusión. Este estudio se diseñó para investigar la relación entre los niveles de carnitina y la presencia de síntomas en pacientes con crisis tratados con FAE solos o en combinación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(supl.1): 105-109, 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21895</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fármacos antiepilépticos y carnitina</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d10826</dc:subject>
<dc:subject>^d2372</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d29291</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
