<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3616</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Radiosurgical biopsies with stereotactically fixed harpoon in subclinical breast lesions: analysis of results</dc:title>
<dc:creator>Moros, M</dc:creator>
<dc:creator>Sainz, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Villavieja, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Madariaga, B</dc:creator>
<dc:creator>Gimeno, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Evaluar los resultados de las biopsias estereotáxicas en lesiones mamarias subclínicas llevadas a cabo en nuestro Servicio en 1998, analizando las características de cada lesión y su valor predictivo positivo (VPP) para la detección de cáncer. Material y métodos. Se revisaron las 60 biopsias con localizador realizadas en 1998. Tras clasificar las lesiones según el Breast Imaging Reporting and Data System (BI-RADS), se agruparon en grado de sospecha y se comprobó su resultado anatomopatológico. Se realizó el estudio estadístico mediante pruebas de eficacia. Resultados. El VPP de la técnica fue del 40 por ciento. Las masas tipo 5, calcificaciones tipo 4 y lesiones con grado de sospecha tipo IV mostraron los mayores índices de valor predictivo positivo y sensibilidad. Por el contrario, las masas tipo 1, calcificaciones tipo 1 y grado de sospecha I mostraron tasas respectivas nulas. El resto de los signos mamográficos presentaron un menor o mayor solapamiento entre las lesiones benignas y malignas. Conclusiones. Es necesario prestar especial atención en las masas tipo 3, calcificaciones tipo 3, grado de sospecha II, por medio de la realización de nuevos estudios, para conseguir estudiarlas de mejor manera y conseguir así un aumento del VPP (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);13(4): 155-165, oct. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3616</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Biopsias radioquirúrgicas con arpón colocado por estereotaxia en lesiones mamarias subclínicas: análisis de resultados</dc:title>
<dc:subject>^d29853^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2148^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22058</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
