<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3146</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Apo E polymorphism and coronary heart disease</dc:title>
<dc:creator>Subirats, Enric</dc:creator>
<dc:creator>Lahoz, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Taboada, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Pinto, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Grupo del Estudio Rap</dc:creator>
<dc:creator>Peña, Rocío</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Mostaza, José</dc:creator>
<dc:creator>López Pastor, Ángela</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La apolipoproteína E (apo E) desempeña un importante papel en el desarrollo de la arteriosclerosis. Esta proteína es polimórfica, habiéndose descrito tres alelos codominantes, 2, 3 y 4. En el presente estudio hemos evaluado la asociación entre el alelo 4 y la presencia de enfermedad coronaria en una muestra de sujetos hipercolesterolémicos procedentes de toda la geografía nacional. SUJETOS Y MÉTODO: Se seleccionaron 389 personas (un 56 por ciento de mujeres, con una edad media de 57 años) con indicación de tratamiento hipolipemiante tras seguir una dieta pobre en grasas saturadas. La concentración de lípidos y lipoproteínas y la determinación del genotipo de apo E fueron realizadas de forma centralizada. RESULTADOS: La distribución por genotipos de la población fue la siguiente: 2/ 3, 3 por ciento; 3/ 3, 75 por ciento; 3/ 4, 20 por ciento; 4/ 4, 1 por ciento, y 2/ 4, 1 por ciento. Los sujetos fueron divididos según poseían (n = 83) o no (n = 303) el alelo 4, siendo excluidos los 2/ 4. No existieron diferencias entre ambos grupos en la edad, el sexo, la prevalencia de hipertensión arterial o el tabaquismo, ni en la concentración de lípidos. La prevalencia de enfermedad coronaria fue del 15,7 por ciento en los 4 y del 6,9 por ciento en los no 4 (OR, 2,49; IC del 95 por ciento, 1,19-5,22). En un análisis de regresión logística múltiple, la relación entre el alelo 4 y la presencia de enfermedad coronaria se mantuvo significativa tras corregir para la edad, el sexo, los factores de riesgo cardiovascular y la concentración de colesterol total, cHDL y triglicéridos (OR, 2,56; IC del 95 por ciento, 1,03-6,39). CONCLUSIÓN: En España, los portadores del alelo 4 presentan una prevalencia de enfermedad coronaria mayor que los no E4 (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);116(18): 681-685, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3146</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Polimorfismo de la apolipoproteína E y enfermedad coronaria</dc:title>
<dc:subject>^d9951</dc:subject>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d7117</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d11547</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1063</dc:subject>
<dc:subject>^d280</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
