<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5825</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Radioimmunometric assay of neuron specific enolase in aqueous humor and serum in patients with retinoblastoma</dc:title>
<dc:creator>Saura Quiles, A</dc:creator>
<dc:creator>Borghol Kassar, R</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Pastor, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Sancho Gaspar, A</dc:creator>
<dc:creator>Bello Arques, P</dc:creator>
<dc:creator>Hervás Benito, I</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Rodríguez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Mateo Navarro, A</dc:creator>
<dc:creator>Harto, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El retinoblastoma (RB) es el tumor maligno intraocular más común en la infancia. La enolasa neuronal específica (ENE) se utiliza como marcador tumoral en diversas enfermedades oncológicas (sobre todo en el neuroblastoma y en el carcinoma pulmonar de células pequeñas). En este trabajo mostramos nuestra experiencia en el uso de la ENE y explicamos la importancia que pensamos tiene la determinación de esta enzima en casos de RB. Material y Métodos: Se realizan determinaciones en Humor acuoso (HA) y suero en 17 RB mediante un análisis radioinmunométrico y se comparan con los valores del grupo control formado por 8 pacientes en los que se ha excluido el diagnóstico de RB y otras patologías que pudieran alterar la determinación de ENE. También se estudia la posible correlación entre los niveles de ENE y los diferentes estadios tumorales (de Reese-Elsworth y anatomoclínico), así como el tipo tumoral (exofítico y mixto).Resultados: El 88 por ciento de los pacientes con RB presentaron elevaciones patológicas de los niveles de ENE en HA y en suero, mientras que en el grupo de control en el 100 por ciento de los pacientes (si excluimos una muestra no válida por la presencia de abundantes hematíes en HA) los niveles fueron inferiores al límite superior de la normalidad. No encontramos correlación entre los niveles de ENE en HA y suero y los diferentes estadios tumorales. Sin embargo el grupo de los RB de tipo tumoral mixto presentó una media en HA significativamente mayor (p&lt;0,01) que el grupo de los RB exofíticos. Conclusión: La determinación de la ENE en HA tiene valor en el diagnóstico diferencial en pacientes en los que se sospecha RB de difícil diagnóstico y en el diagnóstico de recidivas. En suero estaría destinada fundamentalmente al seguimiento del la enfermedad y la detección precoz de posibles metástasis  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;19(7): 472-478, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5825</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Determinación radioinmunométrica de la enolasa neuronal específica en humor acuoso y suero, en pacientes con retinoblastoma</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d24739</dc:subject>
<dc:subject>^d10944</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33346</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12591</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
