<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107199</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Correction of lop ear using minimally invasive approach</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Helix valgus or procident ears is a common problem that affects about 5% of the population. The folds of the antehelix and the overdevelopment of the concha are the most commonly found anatomic alterations of the ear pavilion. In children this pathology usually causes anxiety and an emotional trauma  that may interfere in their normal development. Materials and methods. There are a few tipes of techniques to correct helix valgus. We present the application of the technique in our (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gómez Veiras, J</dc:creator>
<dc:creator>Dargallo, T</dc:creator>
<dc:creator>Pais, E</dc:creator>
<dc:creator>Somoza, I</dc:creator>
<dc:creator>García Palacios, M</dc:creator>
<dc:creator>Ríos, J</dc:creator>
<dc:creator>Vela, D</dc:creator>
<dc:creator>Molina, M.  E</dc:creator>
<dc:creator>Tellado, M</dc:creator>
<dc:creator>Lema, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El hélix valgus u  orejas procidentes  es un problema común que afecta a un 5% de la población. Las alteraciones anatómicas del pabellón que más frecuentemente se encuentran son el defecto en el  desarrollo de los pliegues de antehélix y el sobre desarrollo dela concha. Esta patología en los niños suele causar ansiedad y un trauma emocional que puede interferir en su desarrollo. Material y métodos. Existen múltiples técnicas descritas para la corrección del hélix valgus. Describimos la técnica realizada en nuestro servicio durante los últimos siete años analizando los resultados. Realizamos la otoplastia mediante un abordaje anterior puntiforme que nos permite realizar de una manera poco agresiva varios cortes parciales del cartílago por vía anterior. Por vía posterior realizamos la (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;22(3): 115-118, jul. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107199</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Corrección de las orejas procidentes mediante un abordaje mínimamente invasivo</dc:title>
<dc:subject>^d52522^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d52522^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200907</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
