<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3387</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tieze's Syndrome in childhood. Clinico-epidemiological review in the Health Care Area of Bierzo</dc:title>
<dc:creator>Cabo López, N</dc:creator>
<dc:creator>Fidalgo Álvarez, I</dc:creator>
<dc:creator>López Pacios, J. C</dc:creator>
<dc:creator>López Pacios, D</dc:creator>
<dc:creator>Piñeiro Fernández, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de Tietze es una inflamación benigna localizada en la unión esternocostal o condrocostal de causa desconocida y raro en niños. Se realizó un estudio para la detección de esta entidad en nuestro medio, retrospectivamente durante un año en el Servicio de Urgencias hospitalario y durante el mismo período, uno prospectivo en una consulta de pediatría en Atención Primaria. Como criterios de inclusión se han utilizado la presencia de dolor costal o costocondral localizado y tumoración en la zona. Sólo se encontró el síndrome de Tietze en mayores de 10 años, siendo más frecuente en cartílagos costales bajos. Las pruebas complementarias fueron normales. El tratamiento consiste en analgésicos y/o AINEs, con resolución favorable aunque un caso requirió esteroides y terapia no farmacológica: estimulación nerviosa eléctrica transcutánea (TENS).Este síndrome debe de ser tenido en cuenta para evitar estudios y pruebas diagnósticas sofisticadas e invasivas, siendo la clínica el elemento más útil cuando se sospecha (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;40(173): 173-175, jul.-sept. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3387</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de tietze en la infancia. Revisión clínicoepidemiológica en el Área de Salud del Bierzo</dc:title>
<dc:subject>^d14378^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14378^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
