<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30936</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Substitution treatment with buprenorphine (Subutex®) Application methodology for a pilot experience in the Madrid region</dc:title>
<dc:creator>Baño Rodrigo, M. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La metadona es el único sustitutivo opiode utilizado en programas de mantenimiento a opiáceos en el momento actual en la Comunidad de Madrid. El desarrollo de un fármaco sustitutivo opiáceo para programas de mantenimiento, buprenorfina (Subutex®), aprobado en diferentes países desde 1996, representa una nueva alternativa terapéutica. En España se aprobó en 2001, aunque en el momento actual no se comercializa, al estar clasificada como estupefaciente y autorizada sólo para uso hospitalario. Material y métodos: Se evalúa la efectividad, seguridad y adecuación de buprenorfina para programas de mantenimiento en pacientes que consumen heroína o en mantenimiento con metadona a través de un protocolo específico cuya metodología de aplicación se presenta en este artículo. Resultados: En dos programas de drogas de la red de la Agencia Antidroga de la Comunidad de Madrid se está realizando una experiencia piloto con 40 pacientes. Los resultados que se presentarán próximamente en Madrid, apuntan hacia un fármaco efectivo, seguro y bien tolerado para pacientes en programas con sustitutivos opiáceos. Conclusiones: El protocolo específico diseñado para este estudio se ha adaptado a la realidad de los pacientes de nuestros programas, que si bien no representan las condiciones ideales de un estudio de eficacia de un ensayo clínico, sí aportan datos sobre la efectividad del fármaco aplicado a la realidad de nuestros pacientes: policonsumidores, con patologías físicas y psíquicas asociadas y plurimedicados. (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;5(4): 303-308, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30936</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de sustitución con buprenorfina (Subutex®): modelo de aplicación de una experiencia piloto en la Comunidad de Madrid</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2079^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9488^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2079^s28898</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
