<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18737</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immediate vs. delayed imipenem treatment in cancer patients with profound neutropenia induced by high-dose chemotherapy: Results of a randomized study</dc:title>
<dc:creator>Macias, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Casado,  A</dc:creator>
<dc:creator>Cámara, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Flores, L</dc:creator>
<dc:creator>García-Sáenz, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Perezagua, C</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Rubio, E</dc:creator>
<dc:creator>Manrique, I</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Segura, P</dc:creator>
<dc:creator>Martín, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>J.R. Prous, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un estudio para comparar el uso profiláctico de imipenem cuando aparece neutropenia intensa (tratamiento inmediato) y el uso terapéutico de imipenem cuando se inicia una fiebre neutropénica (tratamiento tardío) en pacientes con cáncer tratados con quimioterapia a dosis altas. Participaron 65 pacientes que iban a recibir dos ciclos de quimioterapia con ciclofosfamida, etopósido y cisplatino (CEP) a dosis altas. Se distribuyó aleatoriamente a los pacientes en dos grupos para recibir imipenem al aparecer neutropenia (brazo tratado con imipenem inmediato, brazo con tratamiento profiláctico) o bien al inicio de una fiebre relacionada con la neutropenia (brazo tratado con imipenem tardío, brazo con tratamiento terapéutico). Cuando se llevó a cabo el segundo ciclo de quimioterapia CEP, se cruzaron los tratamientos con imipenem. De los 65 pacientes, 41 recibieron los dos ciclos previstos y 24 sólo el primer ciclo. En comparación con el brazo de imipenem tardío, el brazo tratado con imipenem inmediato se asoció a una menor incidencia de fiebre (86,3 por ciento frente al 100 por ciento, p=0,0142) y a menos infecciones por gramnegativos (4/51 [7,8 por ciento] frente a 14/55 [25,5 por ciento], OR=0.24, p=0.031). Hubo menos episodios de neumonía (2 por ciento frente a 12,7 por ciento), "shock" séptico (0 por ciento frente a 3,6 por ciento) y muertes debidas a infección (0 por ciento frente a 3,6 por ciento), aunque estas diferencias no llegaron a ser estadísticamente significativas. Con respecto al imipenem de administración tardía, por cada siete pacientes tratados con imipenem inmediato se evitó un episodio de fiebre relacionada con la neutropenia; por cada seis pacientes tratados con imipenem inmediato se evitó un caso de infección por gramnegativos; y por cada nueve pacientes tratados con imipenem inmediato se evitó un episodio de neumonía. No hubo diferencias en la incidencia de infecciones por grampositivos ni en la duración de la hospitalización entre los dos brazos de tratamiento. En conclusión, y comparado con el uso tardío convencional, el tratamiento con imipenem inmediato reduce la frecuencia de neutropenia febril y las infecciones por gramnegativos en los pacientes que reciben quimioterapia a dosis elevadas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;15(3): 257-263, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18737</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento inmediato o tardío con imipenem en pacientes con cáncer y neutropenia por quimioterapia a dosis altas: Resultados de un estudio comparativo aleatorizado</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d974</dc:subject>
<dc:subject>^d28157</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9691</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32295</dc:subject>
<dc:subject>^d9562</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
