<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80207</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Maintained hypercalcemia secondary to subcutaneous fat necrosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Subcutaneous fat necrosis of the newborn is an uncommon panniculitis, with carachteristical skinlesions; prognosis is considered good. Several complications have been reported, being hypercalcaemia the most frequent and severe. Case: Female newborn had a history of meconium aspiration syndrome, acidosis, hypoglicemia and thrombocytopenia,thus she was treated with mechanical ventilation and antibiotics in a Neonatal Unit. Violaceus subcutaneous nodules in back and buttocks appeared at day 4. Diagnosis of subcutaneous fat necrosis was made by dermatologists based on clinical and histological findings obtained by skinbiopsy; cutaneous lesions disappeared after several months. The patient had moderate symptomatic hypercalcaemia, presenting irritability, feeding problems and failure to thrive, and she received treatment with intravenous fluids and short-term oral steroids therapy. Serum calcium was normal by 12 months-old with no evidence of tissue calcifications (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pardo, R</dc:creator>
<dc:creator>Morán, M</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez, CC</dc:creator>
<dc:creator>Solís, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La necrosis grasa subcutánea del recién nacido es una paniculitis transitoria aguda de presentación infrecuente en la infancia, con lesiones cutáneas características y de evolución generalmente benigna. De las diversas complicaciones asociadas, la hipercalcemia es la más frecuente y la más severa. Caso clínico: Neonato de sexo femenino nacida de gestación a término, que ingresa en una Unidad de Neonatología por síndrome de aspiración meconial. En las primeras horas de vida presenta acidosis mixta severa, hipoglucemia, trombopenia y recibe tratamiento con ventilación mecánica y antibioterapia. Presenta nódulos violáceos en la región glutea y la espalda a los 4 días de vida, con diagnóstico final de necrosis grasa subcutánea tras estudio histopatológico. Las lesiones cutáneas han evolucionado favorablemente. Durante los primeros meses de vida presentó hipercalcemia moderada que cursó clínicamente con episodios de irritabilidad, rechazo de tomas y estancamiento ponderal. Recibió tratamiento con hidratación intravenosa, exclusión de vitamina D y corticoides, con normalización de los niveles de calcio sérico a los12 meses de edad sin evidencia de calcificaciones tisulares. Conclusiones: Es imprescindible un seguimiento precoz y prolongado de los pacientes con necrosis grasa subcutánea, sobre todo para la detección temprana de alteraciones metabólicas potencialmente graves como la hipercalcemia (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;50(211): 28-32, ene.-mar. 2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80207</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hipercalcemia mantenida secundaria a necrosis grasa subcutánea</dc:title>
<dc:subject>^d5322^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23792^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5322^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5322^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23792^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d23792^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d23792^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d5322^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d7114^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7114^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7114^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
