<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166201</identifier>
<setSpec>1131-3587</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Serrano Ríos, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Corbatón Anchuelo, Arturo</dc:creator>
<dc:creator>Cuervo Pinto, Rafael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La diabetes mellitus (DM) y en particular el tipo 2, que representa alrededor del 90% del total, es un problema de salud pública de gran dimensión, tanto por su elevada y cada vez mayor prevalencia, como por sus consecuencias cardiovasculares. El proceso aterosclerótico se acelera en la hiperglucemia y la insulinorresistencia (IR). La obesidad predispone a la DM2, la HTA, la dislipidemia y la ateromatosis y se asocia con IR y respuestas proinflamatorias que conducen a intolerancia hidrocarbonada (IH) y a un perfil aterogénico. La disfunción endotelial y las moléculas de adhesión han sido factores desconocidos hasta hace pocos años, y que parecen desempeñar un papel significativo en el binomio hiperglucemia/aterosclerosis. La incidencia de insuficiencia cardiaca es mayor en la hiperglucemia/DM, tanto por lesión coronaria como por miocardiopatía. En la actualidad, existen múltiples fármacos cuyas dianas son la aterosclerosis y/o la hiperglucemia, manifestaciones que pueden ser iniciales o tardías, respectivamente, en la evolución de la DM tipo 2; la morbimortalidad se ha reducido significativamente en los últimos decenios (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cardiol. Supl. (Ed. impresa);7(supl.A): 9a-22a, 2007. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166201</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La diabetes mellitus tipo 2 como enfermedad cardiovascular</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9753^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d50514^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53563^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9753^s22007</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24555^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
