<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2805</identifier>
<setSpec>0213-9111</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Knowledge, Values and Policies in Health Economics</dc:title>
<dc:creator>Ondategui, S </dc:creator>
<dc:creator>Ortún, V </dc:creator>
<dc:creator>Puig Junoy, J </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Se pretende en este estudio valorar el grado de consenso respecto de los conocimientos, valores y políticas en Economía de la Salud de los tres grupos identificables (académicos, gestores y clínicos) en el seno de la Asociación de Economía de la Salud (AES). Métodos: A partir de la lista de los socios de la Asociación de Economía de la Salud se seleccionó una muestra de 42 académicos, 196 gestores y 34 clínicos, a los cuales se les mandó por vía postal un cuestionario que constaba de 20 preguntas sobre conocimientos, 11 sobre elecciones de política sanitaria, cuatro sobre valores y cinco con características individuales. El análisis estadístico de las relaciones entre los distintos bloques de preguntas se realizó mediante la comparación de las diferencias en la proporción de respuestas que manifiestan acuerdo o desacuerdo. Resultados: Se recibieron 106 respuestas válidas (tasa de respuesta del 39 por ciento). Los principales resultados se pueden resumir en dos. En primer lugar, no se encuentran diferencias significativas en el grado de consenso entre los grupos de economistas de la salud académicos, gestores y profesionales clínicos en materia de conocimiento, políticas y valores. En segundo lugar, en esta encuesta a economistas de la salud, gestores y clínicos no se observa diferencia significativa entre el grado de consenso según el tipo de pregunta (conocimientos versus políticas y valores). Conclusión: No existen diferencias en el grado de consenso sobre conocimientos en economía de la salud entre los distintos grupos identificables en AES (economistas académicos, clínicos y gestores) (AU)</dc:description>
<dc:source>Gac Sanit;14(5): 378-385, sept.-oct.  2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2805</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conocimientos, valores y políticas en economía de la salud</dc:title>
<dc:subject>^d6442</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d11799</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33543</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d28597</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
