<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8359</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmaco-economic assessment of morphine pre-filled syringe preparation in an intra-venous mixture unit</dc:title>
<dc:creator>Basurto, I</dc:creator>
<dc:creator>Traverso, M. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Optimizar el funcionamiento de una Unidad de Mezclas Intravenosas, e integrarlo con el sistema de distribución de medicamentos, es uno de los mecanismos para desarrollar la mejora continua de la calidad de un Servicio de Farmacia.El objetivo de este trabajo es realizar un análisis costo-efectividad de la preparación de jeringas precargadas de clorhidrato de morfina 1 mg/ml x 3 ml, en la Unidad de Mezclas Intravenosas, en comparación con el uso de ampollas de morfina de 10 mg/ml.Se estudia un periodo de un año, donde fueron tratados 530 pacientes de la Unidad de Terapia Intensiva adultos, con indicación para dolor postoperatorio. Se elaboraron 2.904 jeringas, con una rentabilidad del 1,050 por ciento.Con este sistema se reducen costos directos e indirectos, se evitan complicaciones y errores potenciales, se observa un impacto positivo en la tarea de enfermería, sistema de distribución de medicamentos y calidad de atención. (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;25(3): 164-168, mayo 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8359</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación farmacoeconómica de la preparación de jeringas precargadas de morfina en una unidad de mezclas intravenosas</dc:title>
<dc:subject>^d7450^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d9211^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d10797^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d8677^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d10797^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5932^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d9211^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d7450^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10336^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
