<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93646</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The (GEFP), also called Meckel´s ganglion, pterigopalatine ganglion and sphenomaxillary ganglion, is the largest of the peripheral parasympathetic ganglia. It has tightly interneuronal relationships with multiple facial structures, being involved in the pathogenesis of facial pain. Sphenopalatine neuralgia was originally described by Sluder in 1909. In this article, the anatomy, indications, contraindications, blocking technique, radiofrequency technique and complications are reviewed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cid, J</dc:creator>
<dc:creator>Díaz, L</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Caro, L</dc:creator>
<dc:creator>Andrés, J. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El ganglio esfenopalatino (GEFP), también llamado ganglio de Meckel, ganglio pterigopalatino y ganglio esfenomaxilar, es el mayor de los ganglios parasimpáticos extracraneales. Está íntimamente relacionado con múltiples estructuras faciales, interviniendo en la patogénesis y mantenimiento de dolores faciales (1). Fue Sluder quien en 1909 primero describió la neuralgia del ganglio esfenopalatino (2).En el siguiente artículo se describe la anatomía, las indicaciones, contraindicaciones, técnica y complicaciones para la realización del bloqueo diagnóstico y su neurolisis por radiofrecuencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;18(5): 310-317, sept.-oct. 2011. tab, ilis</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93646</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bloqueo y radiofrecuencia del ganglio esfenopalatino para el tratamiento de algias faciales</dc:title>
<dc:subject>^d5257^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d783^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9600^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4630^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d19551^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d19551^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d4630^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1348^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d783^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d19551^s22059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
