<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-162510</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diet and liver apoptosis in rats: a particular metabolic pathway</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducción: varios estudios han indicado una asociación entre la modificación de la composición de macronutrientes de la dieta y la apoptosis hepática. Objetivo: el objetivo fue explicar cómo los cambios en las rutas metabólicas provoca la apoptosis hepática. Métodos: se evaluó un grupo de 17 ratas. Un grupo (n = 8) con dieta experimental: proteínas (59,46%), grasas (31,77%) e hidratos de carbono (8,77%) y otro (n = 9) con dieta control (AIN-93-M). Los animales se sacrificaron después de ocho semanas, y se pesó el tejido adiposo, se retiró el hígado para su posterior análisis por citometría de flujo, y en la sangre recogida se midieron glucosa, insulina, glucagón, IL-6, TNF, triglicéridos, malondialdehído y &amp;#946;-hidroxibutirato. El análisis estadístico utilizó la prueba t no pareada y paramétrica de Student, y la correlación de Pearson; significación se fi jó en p &lt; 0,05. Resultados: no se encontraron diferencias estadísticamente significativas en la glucosa capilar, insulina, glucagón, IL-6, TNF-&amp;#945; o en el grupo de la dieta experimental frente al control. El &amp;#946;-hidroxibutirato y malondialdehído se expresaron en los niveles más altos y los triglicéridos en los niveles más bajos en el grupo experimental. El porcentaje de células no viables en el grupo de dieta experimental era 2,18 veces mayor que la del grupo control. Había menos tejido adiposo de ratas alimentadas con la dieta experimental que la dieta control. Los resultados muestran una correlación positiva y significativa entre el porcentaje de células viables y malondialdehído y una correlación negativa estadísticamente significativa con los triglicéridos. Conclusión: malondialdehído y los niveles de triglicéridos en plasma son probablemente buenos predictores de daño hepático (AU)</dc:description>
<dc:creator>Analucia R. Xavier, Analucia R</dc:creator>
<dc:creator>Monteiro, María Emilia L</dc:creator>
<dc:creator>Azeredo, Vilma B</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:source>Nutr Hosp;34(2): 463-468, mar.-abr. 2017. tab, ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-162510</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La dieta y la apoptosis hepática en ratas: una ruta metabólica particular</dc:title>
<dc:subject>^d53233^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6087^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d53233^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5567^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30827</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d5567^s22075</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d53233^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d35411</dc:subject>
<dc:subject>^d4067^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d50311</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201704</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
