<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77728</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Through a case of a teenage victim of sexual abuse are reviewed contributionsabout constructivist systemic work with families. Clinical work highlights the importanceof emotions as an instrument of change and reconstruction of the linkages andboundaries between mother and daughter after sexual abuse by stepfather. It concludeswith the suggestion of the use of models that integrate various resources for workingwith organized trauma systems and the need for an intense individual work with childvictims of abuse(AU)</dc:description>
<dc:creator>Garrido Fernández, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Jaén Rincón, Pedro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">A través de un caso de una adolescente víctima de abuso sexual se revisan lospresupuestos sistémicos y constructivistas del trabajo con familias. El trabajo clínicodestaca la importancia de las emociones como instrumento de cambio y reconstrucciónde los vínculos y los límites en las relaciones madre-hija tras un abuso intrafamiliar. Seconcluye con la propuesta de la utilización de modelos que integren los distintos recursospara trabajar con sistemas organizados por traumas sin perder de vista la necesidad deun trabajo individual e intenso con los menores víctimas del abuso(AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;27(2/3): 321-338, mayo-dic. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77728</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Psicoterapia familiar en casos de abuso sexual: la utilización de las emociones como recurso para el restablecimiento de límites en los trastornos de la conducta antisocial</dc:title>
<dc:subject>^d9226</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4720</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d19101^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19101^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d5300^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19101^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
