<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29080</identifier>
<setSpec>1137-2834</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Oral manifestationes of graft versus host disease. Case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Medicina Oral, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Con objeto de conocer las manifestaciones orales y su tratamiento dentro de la llamada enfermedad injerto contra huésped (EICH), se revisa esta complicación de los trasplantes alogénicos de células hematopoyéticas y se presenta el caso de una niña de 9 años de edad, que, a petición de su pediatra, fue tratada, odontológicamente, en nuestra Unidad de Odontología Infantil Integrada.Desde el punto de vista sintomático, la EICH, se caracteriza, fundamentalmente, por inmunodeficiencia, diarreas, pérdida de peso, alteraciones dermatológicas y hepáticas, y manifestaciones orales. Este conjunto sindrómico, consecuencia de que el receptor adquiere el sistema inmune del donante, en un 30-50 por ciento, puede presentarse de forma aguda, siendo su mortalidad del 20 al 30 por ciento. En un 50 por ciento, la forma es crónica, teniendo, a veces, como única manifestación, la destrucción de las glándulas salivales. En estos casos la mortalidad es del 5 por ciento. Desde el punto de vista odontológico, la afectación alcanza el 80 por ciento de los pacientes, debiendo distinguirse las manifestaciones que son debidas a la enfermedad propiamente dicha, de las que son producidas por la quimioterapia o la radioterapia. El tratamiento de las manifestaciones orales (caries, mucosistis, úlceras, infecciones, etc.) ha de efectuarse lo más precozmente posible. Se insiste en la relación interprofesional (AU)</dc:description>
<dc:source>Med Oral;8(5): 361-365, nov. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Manifestaciones orales en la enfermedad injerto contra huésped (EICH). Presentación de un caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Domínguez Reyes, Antonia</dc:creator>
<dc:creator>Aznar Martín, Teresa </dc:creator>
<dc:creator>Cabrera Suárez, Eugenio</dc:creator>
<dc:creator>Barbería Leache, Elena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-29080</dc:identifier>
<dc:subject>^d32203</dc:subject>
<dc:subject>^d6237</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9252</dc:subject>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
