<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21319</identifier>
<setSpec>0211-5735</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Suicidal behaviour in childhood, adolescent and young adult. Social-demography characteristics in rural population</dc:title>
<dc:creator>Venceslá Martínez, José Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Moriana Elvira, Juan Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociacion Española de Neuropsiquiatria</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este estudio realiza la descripción de los factores sociodemográficos y de las características formales asociadas a las tentativas suicidas en población infanto-juvenil de ámbito rural. La muestra la componen 33 sujetos (6 varones y 27 mujeres) con edades comprendidas entre los 7 y 24 años, que son atendidos en un Equipo de Salud Mental durante el año 2001, por haber realizado una tentativa suicida. El objetivo de la investigación es la descripción de factores de riesgo asociados que estén relacionados con el intento de suicidio para la identificación de población de riesgo así como para la prevención de nuevas tentativas. Los resultados obtenidos coinciden con los señalados por la literatura especializada en los aspectos principales. Señalando a las mujeres entre 14 - 17 años con sintomatología afectiva y con conflictos interpersonales como la población de mayor riesgo de realizar una tentativa suicida, siendo el método más utilizado la sobreingesta de fármacos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Neuropsiquiatr;22(84): 49-64, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21319</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conducta autolítica y parasuicida. Características sociodemográficas en población infantojuvenil de ámbito rural</dc:title>
<dc:subject>^d54899^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d2698^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2698^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2698^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13792^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2699^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13791^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
