<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3252</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fibrinolytic treatment for patients with prosthetic thrombosis and high surgical risk</dc:title>
<dc:creator>Figueras, Jaume</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>González, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Cortadellas, Josefa</dc:creator>
<dc:creator>Soler Soler, Jordi</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se analiza de forma retrospectiva la eficacia del tratamiento fibrinolítico en un grupo seleccionado de 5 enfermos portadores de prótesis mecánica trombosada, entre ellos una mujer embarazada de 14 semanas. Se encontraban todos en clase funcional IV; se consideró que existía un riesgo quirúrgico muy elevado en 2 enfermos por estar en shock cardiogénico, en otro debido a una severa depresión de la función ventricular y en los dos restantes por el antecedente de 3 y 4 intervenciones. El tratamiento fue eficaz en 4 casos y una paciente falleció por persistencia del shock. Se detectó un caso de embolismo periférico, no hubo hemorragias importantes y la mujer embarazada no presentó complicaciones obstétricas ni fetales. Creemos, pues, que en pacientes con trombosis protésica y elevado riesgo quirúrgico este tratamiento es una buena alternativa y destacamos que puede incluso resultar eficaz en el curso del embarazo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;54(12): 1452-1455, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3252</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento fibrinolítico en pacientes con trombosis protésica y elevado riesgo quirúrgico</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d22488</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24892</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14312</dc:subject>
<dc:subject>^d13895</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9132</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
