<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4042</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Secretory pattern and pulsatility of growth hormone (GH) in short stature prepuberal children with low or normal weight at birth</dc:title>
<dc:creator>García Hierro, V</dc:creator>
<dc:creator>Díaz, M</dc:creator>
<dc:creator>Serrano, I</dc:creator>
<dc:creator>Martín, T</dc:creator>
<dc:creator>Herrera Justiniano, E</dc:creator>
<dc:creator>Torres, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes. Hemos querido investigar si el bajo peso al nacimiento se acompaña de alteraciones en la secreción y/o pulsatilidad de la hormona de crecimiento (GH). Métodos. Se han estudiado 17 niños prepuberales normosecretores de GH (EC: 10,98 ñ 1,13) seleccionados por no presentar diferencias en su patrón auxológico, IMC ajustado, edad gestacional y talla diana familiar, pero con diferencias importantes en su peso al nacimiento: grupo I n = 9, 2.178,3 ñ 120,1 ( P25), p &lt; 0,0001. Hemos determinado tanto las concentraciones integradas de GH durante las 24 h (CI-24h), el día (CID) y la noche (CIN) como los parámetros de pulsatilidad (programa Pulsar): área bajo la curva (AUC-24) y el número de pulsos (NP) y área de los pulsos secretorios (AP). Los pulsos fueron clasificados como grandes (G) o pequeños (P) según fueran mayores o menores de 4 µg/l. Resultados. No encontramos diferencias significativas entre los valores de CI-24h, CIN ni de IGF-I entre ambos grupos. Los niños del grupo I presentaron una menor secreción de GID y un coeficiente CID/CIN significativamente diferente (0,37 ñ 0,26 frente a 0,72 ñ 0,47; p &lt; 0,05). El AUC-24h y el NP fueron similares en los dos grupos. Sólo se observaron diferencias significativas en el área de los pulsos pequeños día (2,22 ñ 1,57 frente a 4,20 ñ 2,11; p &lt; 0,05) y picos grandes día (15,40 ñ 4,79 frente a 22,21 ñ 13,09; p &lt; 0,05), manteniéndose similar la pulsatilidad y secreción nocturna de los sujetos en ambos grupos. Conclusiones. Nuestros resultados demuestran que, aun en situación de normosecreción de GH, se pueden observar diferencias en la secreción de la misma en niños prepuberales nacidos con bajo peso (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;47(7): 185-190, ago. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4042</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patrón secretorio y pulsatilidad de hormona de crecimiento en niños prepuberales de talla baja con normo o bajo peso al nacimiento</dc:title>
<dc:subject>^d22677^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22225^s22014</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d6280^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d19309^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23583^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
