<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82739</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparison of equations to estimate the glomerular filtration in people aged 75 or older without known renal disease</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background and objective: To compare the glomerular filtration rate (GFR) of patients aged 75 and older without known renal disease estimated by the MDRD-4-IDMS (MDRD) formula, urine 24h creatinine clearance (24h-CC) and Cockroft-Gault (CG) formula. Patients and Methods: There were included 70 persons aged 75 and older from the geriatric external consultation. We compared the MDRD against the CG and the 24h-CC.Results: Means of GFR were: 24h-CC: 56,60±22,79ml/min/1.73m2 and CG: 54,27±15,25ml/min/1.73m2, significantly lower than with MDRD: 69,78±18,53ml/min/1.73m2 (p&lt;0.001). Age was correlated with the difference between CG and MDRD (coefficient of correlation: 0,59; r2:0,34; p&lt;0,001). Moderate agreement was obtained between MDRD with CG (k coefficient=0.37; CI95%=0.19&#150;0.55) and MDRD with 24-CC (k coefficient=0.39; CI95%=0.22&#150;0.57).Conclusions: The MDRD and CG formulas to estimate the FGR in people aged 75 and older are not interchangeable. There are needed specific studies in old people to establish the most precise formula (AU)</dc:description>
<dc:creator>Baztán Cortés, Juan José</dc:creator>
<dc:creator>Ruizpérez Cantera, Isidoro</dc:creator>
<dc:creator>Gálvez Barrón, Cesar</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Pavón, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento y objetivo: Comparar en pacientes de 75 años o más sin enfermedad renal conocida las estimaciones del filtrado glomerular renal (FGR), según la ecuación Modification of Diet in Renal Disease (MDRD), con respecto al estimado, según la ecuación de Cockroft-Gault (CG) y el aclaramiento de creatinina en orina de 24h (AC-orina 24h). Pacientes y método: Se incluyeron 70 pacientes de 75 años o más de las consultas externas de Geriatría. Se comparó y se correlacionó el FGR según MDRD con la de CG y AC-orina 24h.Resultados: La FGR media (DE) obtenida fue, según AC-orina 24h, de 56,60ml/min/1,73m2 (22,79) y, según CG, de 54,27ml/min/1,73m2 (15,25); significativamente menor que con MDRD (69,78ml/min/1,73m2 [18,53] [p&lt;0,001]). A mayor edad, se observó mayor diferencia entre el FGR con MDRD y CG (coeficiente de correlación lineal: 0,59; p&lt;0,001). La concordancia para la detección de enfermedad renal entre FGR con MDRD y con CG (coeficiente &amp;#954;=0,37; intervalo de confianza [IC] del 95%: 0,19&#150;0,55) y entre MDRD y AC-orina 24h (coeficiente &amp;#954;=0,39; IC del 95%: 0,22&#150;0,57) fue moderada. Conclusiones: En edades iguales o mayores de 75 años, las estimaciones del FGR obtenidas con las ecuaciones MDRD y CG no son intercambiables. Son necesarios estudios específicos en los más ancianos para establecer la ecuación más precisa (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);134(8): 346-349, mar. 2010. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82739</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comparación del uso de las ecuaciones de estimación del filtrado glomerular renal en personas de 75 años o más sin enfermedad renal conocida</dc:title>
<dc:subject>^d28579</dc:subject>
<dc:subject>^d7849^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d7849^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6063</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d3418^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
