<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20968</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diabetic mastopathy, a lesion wich should not be forgotten</dc:title>
<dc:creator>Azúa Romeo, J</dc:creator>
<dc:creator>Tovar, M</dc:creator>
<dc:creator>Elena Moneva, P</dc:creator>
<dc:creator>Hörndler, C</dc:creator>
<dc:creator>Azúa Blanco, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La mastopatía diabética es una enfermedad benigna de la mama que afecta a pacientes con diabetes mellitus tipo 1 de larga evolución, habitualmente en localización subareolar, pudiendo ser bilateral y recidivando con gran frecuencia. Nosotros hemos querido acercar esta patología a los profesionales clínicos para, desde el conocimiento de la lesión poder realizar un abordaje terapéutico acorde con sus características de benignidad. Tras revisar toda la bibliografía, hemos hallado 9 series que representan un total de 90 casos, además de un nuevo caso de mastopatía diabética de aportación personal. Con estos datos realizamos una correlación clinicopatológica, destacando los criterios histológicos constituidos por fibrosis queloidea, lobulitis, ductitis y perivasculitis, así como la evolución clínica caracterizada por tumores mamarios de 2-10 cm, que pueden presentar imagen radiológica sospechosa, y son tributarias de PAAF o incluso biopsia. Es frecuente que estas masas sean resecadas quirúrgicamente, aunque en el plazo de unos meses hasta el 37 por ciento recidivan. Como conclusión, apuntamos la necesidad de pensar en esta entidad ante toda paciente con diabetes mellitus tipo 1 con tumor mamario, y recordamos la posible bilateralidad, así como la muy alta tasa de recurrencia, lo que unido a su benignidad nos lleva a recomendar, ante un diagnóstico de certeza, el control de estas lesiones por medio de PAAF, evitando la práctica de biopsias repetidas, que no aportarían mayor luz al diagnóstico (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);27(10): 381-384, dic. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20968</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mastopatía diabética, una lesión que no se debe olvidar</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1966^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5484^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5484^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28572</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d19167^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1333^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19167^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1966^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1333^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1966^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
