<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28452</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The application of DRI (Dietary Reference Intakes) in micronutrient intake assessment of individuals</dc:title>
<dc:creator>González-Gross, M</dc:creator>
<dc:creator>Pietrzik, K</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, A</dc:creator>
<dc:creator>Barrios, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El asesoramiento dietético dentro de la valoración del estado nutricional puede realizarse tanto para grupos como en individuos, difiriendo en ambos casos la metodología estadística a aplicar. En el presente artículo se describe la metodología para analizar la ingesta de micronutrientes en individuos. Para ello, se presupone una distribución normal tanto de las ingestas como de los requerimientos. Siguiendo las "Aplicaciones para el asesoramiento dietético" promulgadas por el Instituto de Medicina de EEUU, se citan ejemplos de cómo realizar el asesoramiento de la ingesta de micronutrientes, tanto en el caso de que tengan definido un Requerimiento Medio Estimado (EAR, Estimated Average Requirement) o una Ingesta Adecuada (AI, Adequate Intake). La aceptación a nivel mundial de estas directrices es un requisito previo para la armonización internacional de la interpretación de datos. En el caso de distribuciones sesgadas, no se pueden aplicar estos métodos y por tanto se deben desarrollar nuevas metodologías en el futuro (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;23(6): 223-230, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28452</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La aplicación de las DRI (Dietary Reference Intakes) en la evaluación de la ingesta de micronutrientes en individuos</dc:title>
<dc:subject>^d28466^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d32687^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d12436</dc:subject>
<dc:subject>^d4079^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32687^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9936</dc:subject>
<dc:subject>^d1075^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d32687^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4499^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d4079^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
