<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-052080</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intranasal opioids for acute pain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Intranasal drug administration is an easy, well-tolerated,noninvasive transmucosal route that avoids first-passmetabolism in the liver. The nasal mucosa provides anextensive, highly vascularized surface of pseudostratifiedciliated epithelium. It secretes mucus that is subjected tomucociliary movement that can affect the time of contactbetween the drug and the surface. Absorption is influencedby anatomical and physiological factors as well as byproperties of the drug and the delivery system.We review the literature on intranasal administrationof fentanyl, meperidine, diamorphine, and butorphanolto treat acute pain. The adverse systemic effects aresimilar to those described for intravenousadministration, the most common being drowsiness,nausea, and vomiting. Local effects reported are aburning sensation with meperidine and a bad taste</dc:description>
<dc:creator>Fuentes Baena, A</dc:creator>
<dc:creator>Añez Simón, C</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Pérez, A</dc:creator>
<dc:creator>Rull Bartomeu, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La vía intranasal es una vía de administración transmucosaque aporta como ventajas la facilidad de administración,es incruenta, bien aceptada por el paciente ycarece de efecto de primer paso hepático. La mucosanasal supone una superficie extensa muy vascularizadarecubierta por epitelio ciliar pseudoestratificado, secretorade moco sometido a un movimiento mucociliar quepuede determinar el tiempo de contacto entre los fármacosy la superficie. Los factores que influyen en la absorciónson de tipo anatómico, fisiológico y otros relacionadoscon las propiedades del fármaco y los sistemas deadministración.Revisamos los artículos publicados sobre el uso de fentanilo,meperidina, diamorfina y butorfanol utilizadospor vía intranasal para el tratamiento del dolor agudo.Los efectos adversos sistémicos son similares a los descritospara la vía intravenosa, siendo los más frecuentessomnolencia, náuseas y vómitos. En cuanto a los efectosadversos locales, se ha descrito sensación de quemazóncon meperidina y mal sabor</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;53(10): 643-652, dic. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-052080</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Opioides por vía intranasal en el tratamiento del dolor agudo</dc:title>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d4365</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d11623</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d22320</dc:subject>
<dc:subject>^d10336^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
