<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24010</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hospital admissions for varicella complications in children aged less than 15 years old</dc:title>
<dc:creator>Mendiburu, I</dc:creator>
<dc:creator>Emparanza, J. I</dc:creator>
<dc:creator>Uriz, J</dc:creator>
<dc:creator>Sarasua, A</dc:creator>
<dc:creator>Arranz, L</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Yarza, E. G</dc:creator>
<dc:creator>"Grupo Varicela Gipuzkoa</dc:creator>
<dc:creator>Azkunaga, B</dc:creator>
<dc:creator>Alustiza, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes Las complicaciones por varicela se consideran una de las indicaciones que apoyan la cobertura vacunal universal. Objetivo Describir las complicaciones por varicela que han precisado hospitalización en una población definida (Guipuzkoa, España) y comparar la incidencia de hospitalizaciones con otras series. Material y métodos Estudio multicéntrico, retrospectivo, observacional, por revisión de historias clínicas, codificadas como varicela (CMBD, CIE-9, códigos 052.0-052.9) desde 1 de enero de 1993 a 31 de diciembre de 2002, y cálculo de las tasas de hospitalización en base a las urgencias asistidas y a los datos poblacionales. Población infantil de Guipuzkoa (España) asistida en el ámbito geográfico de los servicios de pediatría de los hospitales de agudos de Osakidetza-Servicio Vasco de Salud de Hondarribia, Mendaro, San Sebastián y Zumárraga, con una cobertura poblacional media de 54.999 niños menores de 15 años por año. Todos los niños y niñas de 0 a 15 años de edad, hospitalizados más de 24 h con el diagnóstico de varicela complicada. Se estudiaron las siguientes variables: edad, sexo, antecedentes personales, vacuna antivaricela, estado inmunológico, fiebre, radiografía de tórax, exámenes complementarios, duración del ingreso, tratamiento, diagnósticos de alta, evolución, complicaciones y secuelas al alta. Resultados Ingresaron 71 niños no vacunados frente al virus varicela-zoster, 80 por ciento menores de 5 años de edad, 68 inmunocompetentes y 3 no inmunocompetentes. Han predominado las sobreinfecciones bacterianas (56 por ciento) y destacan 7 casos con enfermedad invasiva. La estancia media ha sido de 6,50 5,15 día, sin mortalidad y sin secuelas. Conclusiones La incidencia anual de ingresos hospitalarios por varicela complicada superiores a 24 h ha sido 12,90 casos por cada 100.000 menores de 15 años, lo cual representa el 0,31 por ciento de los ingresos anuales hospitalarios en ese grupo (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);59(3): 229-233, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24010</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hospitalizaciones por complicaciones de la varicela en niños menores de 15 años</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d6552</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d9615</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2689</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d4707</dc:subject>
<dc:subject>^d1447</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
