<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23994</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The effect of environmental heat on lactate threshold testing</dc:title>
<dc:creator>Aguado Jiménez, R</dc:creator>
<dc:creator>Mora Rodríguez, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Federación Española de Medicina del Deporte</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Ocho estudiantes de educación fisica sanos, moderadamente entrenados (VO2 max:57ñ4ml-kg-1-min-1)y no aclimatados al calor,completaron dos test de umbral de lactato en un cicloergómetro. Los participantes pedalearon durante 5 estadios incrementales hasta los 225 vatios en el CALOR (38 ñ I'C; 28 ñ 3 por ciento de humedad relativa) y a las mismas cargas de trabajo en un ambiente NEUTRAL (21 + 2ºC; 43 ñ 4 por ciento de humedad relativa). El orden de los test (CALOR o NEUTRAL) fue aleatorio y separados por al menos 45 minutos de descanso en ambiente termoneutral (21º C). La pérdida de peso por sudor fue de 0,41 ñ 0,02 kg y la temperatura timpánica al final de cada test era similar en el CALOR que en NEUTRAL (37.6 ñ 0.3 Ys. 37.5 ñ 0.3 º C). Sin embargo, en el último estadio del test (225 vatios) en el CALOR la frecuencia cardiaca era 8 latidos/minuto, la ventilación pulmonar era 6 litros/minuto y la percepción del esfuerzo (escala de Borg) era 13 por ciento mayor que en el test NEUTRAL (todos ellos p&lt;0,05). Asimismo, durante el último estadio del test la concentración de lactato sanguíneo era un 30 por ciento mayor en el CALOR que en NEUTRAL (4,6 + 1,0 vs 3,5 ñ 0,6 mmol/L,respectivamente p&lt;0.05). En el CALOR, el ritmo de acumulación de lactato sanguíneo se aceleró apareciendo el umbral de lactato a los 75 vatios en comparación a los 200 vatios en el test NEUTRAL. Debido al incremento en la frecuencia cardiaca en el CALOR, la frecuencia cardiaca en el umbral de lactalo fue similar en el CALOR y en NEUTRAL (1 50 ñ 1 latidos/minuto). En conclusión, el CALOR ambiental en atletas no aclimatados reduce el umbral de lactato y podría infravalorar las adaptaciones metabólicas y cardiovasculares derivadas del entrenamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;19(89): 181-186, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23994</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia del calor ambiental en un test incrernental de umbral de lactato</dc:title>
<dc:subject>^d8353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d32981^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d32981^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6493^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d6508</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
