<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4457</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sedation, analgesia and neuromuscular relaxation in the emergency service</dc:title>
<dc:creator>Fernández Martínez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Díaz, M</dc:creator>
<dc:creator>Cueva, L</dc:creator>
<dc:creator>Bermejo Álvarez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias, C</dc:creator>
<dc:creator>Cosio, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Revisión práctica de los principales fármacos analgésicos (opioides y no opioides), hipnóticos y relajantes neuromusculares, de uso habitual, que pueden tener interés para el médico de Urgencias (hospitalarias y no hospitalarias) y dirigido a estos profesionales .Se describen aquellos principios activos con un perfil farmacocinético y farmacodinámico más acorde con el manejo agudo de los pacientes en estas unidades, sin profundizar demasiado en otros aspectos derivados de su aplicación a largo plazo.-Hipnóticos, habitualmente empleados como inductores anestésicos y que se caracterizan por provocar la inconsciencia de forma predecible y con recuperación rápida. Pertenecen a este grupo el tiopental, propofol, etomidato y ketamina.-Benzodiacepinas, dentro de este grupo se revisan los dos fármacos con mayores posibilidades de administración parenteral para el control agudo de la situación. Se trata del diacepam y del midazolam. El espectro de acciones de estas benzodiacepinas varía en función de la dosis y va de la ansiolisis a la hipnosis pasando por la sedación, amnesia y actividad anticonvulsivante.-Opiáceos, son analgésicos potentes que interactúan a través de los receptores opioides ampliamente distribuidos por el organismo. Morfina, meperidina, fentanilo, alfentanilo y tramadol pertecen a este grupo. Los analgésicos no opoides: ketorolaco, metamizol y propacetamol, tienen sus indicaciones y habitualmente se administran en asociación con los anteriores .-Bloqueantes neurmusculares: son inhibidores de la transmisión sináptica en la unión neuromuscular, suprimiendo toda la actividad contráctil de la musculatura estriada. Se clasifican en dos tipos en función del mecanismo de acción: -BM despolarizantes: succinilcolina -BM no despolarizantes: atracurio, vecuronio y rocuronio entre otros .Por último se incluyen una serie de recomendaciones prácticas de sedoanalgesia y relajación neuromuscular, según el estado hemodinámico, patología cardiaca concomitante, función ventilatoria y situación neurológica inicial del paciente en el momento de su llegada al Hospital (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;7(1): 26-33, ene. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4457</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sedoanalgesia y relajación neuromuscular en el área de urgencias</dc:title>
<dc:subject>^d715^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d34399^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d9316^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d8784^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d5141^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14538^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d24512^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d14258^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4713</dc:subject>
<dc:subject>^d28021^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d1593^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d9211^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d9315^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d14543^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d7170^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d9315^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d9315^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d4003^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d7170^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d19248^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d7170^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
