<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20228</identifier>
<setSpec>1138-9672</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Precarious employment and its health-related impact: concepts and preliminary results of a multi-methods study</dc:title>
<dc:creator>González, S</dc:creator>
<dc:creator>Amable, M a,b</dc:creator>
<dc:creator>Benach, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SM Group</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: El incremento de la flexibilidad laboral en la UE durante la última década ha comportado un notable aumento de nuevos tipos de empleo informal, contratos temporales y precariedad laboral, que son particularmente elevados en España. Aunque varias razones hacen plausible que la precariedad laboral afecte negativamente a la salud de los trabajadores y sus familias, el conocimiento conceptual y empírico sobre este tema es actualmente muy limitado. Objetivo: Delimitar el marco conceptual y las principales dimensiones de la precariedad laboral, así como las probables dimensiones de salud relacionadas con la misma. Sujetos y métodos: Entrevistas a doce expertos; revisión y análisis bibliográfico selectivo para el período 1990-1999 de los estudios sobre conceptos relacionados con la precariedad laboral y problemas de salud asociados; análisis preliminar de cinco grupos de discusión de trabajadores precarios definidos según su contrato, edad y género. Resultados: Se identificaron tres campos de estudio relacionados: el desempleo, la inseguridad en el empleo y los empleos temporales. La precariedad laboral se define a través de cuatro dimensiones (temporalidad, vulnerabilidad, nivel salarial y protección social), que a su vez se componen de varias subdimensiones. Los problemas de salud mental que aparecen más estrechamente asociados con la precariedad laboral son el nerviosismo y la ansiedad, la depresión, el miedo, el sufrimiento, la sociabilidad y las relaciones de amistad. Conclusiones: La metodología empleada ha sido adecuada para proponer un esquema conceptual entre las distintas variables, y definir la precariedad laboral como un constructo conceptual que puede afectar al conjunto de los trabajadores y que es distinto a la relación contractual de temporalidad o a la inseguridad en el empleo  (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. prev. riesgos labor. (Ed. impr.);4(4): 169-184, oct. 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20228</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La precariedad laboral y su repercusión sobre la salud: conceptos y resultados preliminares de un estudio multimétodos</dc:title>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32466</dc:subject>
<dc:subject>^d5160</dc:subject>
<dc:subject>^d16054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
