<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10225</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Microscopic findings in neck's autopsy: hanging, strangulation cases and other cervical lesions, based on our experience in the Institute of Toxicology</dc:title>
<dc:creator>Sánchez de León Robles, M. S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Andaluza de Médicos Forenses</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estudio de las lesiones cervicales en casos sospechosos de criminalidad, es una cuestión que no siempre está clara con el examen macroscópico de la autopsia y requiere ampliar información, confirmar o incluso descartar dichas lesiones, a través de análisis complementarios: el estudio histopatológico es uno de ellos. Se comenta la casuística de lesiones cervicales fatales estudiadas en el Instituto de Toxicología de Madrid, a lo largo de los últimos 5 años: un total de 302 casos que se dividen en 9 grupos, según los diferentes mecanismos de lesión, siendo el de las ahorcaduras el más numeroso (180 casos).Las muestras objeto de estudio son piel cervical, paquetes vasculares (arterias carótidas y venas yugulares internas), músculos esternocleidomastoideos y complejo hioides-laringe, siendo seccionadas seriadamente para su posterior inclusión en parafina y tinción con Hematoxilina-eosina, Weigert, Tricrómico de Masson y Poley. En algunos casos se realizaron técnicas de immunohistoquímica (anti-Actina y anti-Fibrinógeno) en muestras musculares. El estudio microscópico evalúa un conjunto de marcadores en cada una de las muestras para aportar solidez al diagnóstico de vitalidad: como son el aplastamiento cutáneo, metacromasia, hemorragias, degeneración fibrilar premortal (fibras opacas), desgarros carotídeos y fracturas con hemorragias asociadas (a nivel epi, intra o subperiostal/condral) en hioides y laringe. Se discute el valor relativo de cada uno de los marcadores y de la importancia del estudio conjunto de todos ellos, en relación a la Bibliografía y concluyendo con la gran utilidad del estudio histopatológico en relación a la búsqueda de marcadores de violencia cervical y diagnóstico de vitalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;7(23): 31-47, ene. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10225</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hallazgos microscópicos en la autopsia del cuello: casuística del Instituto de Toxicología en casos de ahorcadura, estrangulación y otras lesiones cervicales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1352</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d33366^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d33366^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
