<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25074</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bilateral chronic sacral neuromodulation with a minimally invasive implantation technique in patients with bladder dysfunction</dc:title>
<dc:creator>Seif, Christoph</dc:creator>
<dc:creator>Alken, Peter</dc:creator>
<dc:creator>Arancibia Fernández, Mario Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Sotelino Crespo, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Dios Montoto, Emilia de</dc:creator>
<dc:creator>Martinez Portillo, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Sugimoto, Shuji</dc:creator>
<dc:creator>Braun, Peter-Martin</dc:creator>
<dc:creator>Jünemann, Klaus-Peter</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El porcentaje de fracasos con la técnica descrita por Tanagho y Schmidt para la neuromodulación sacra crónica con estimulación unilateral alcanza hasta el 50 por ciento. Con el objetivo de mejorar la efectividad de la modulación, así como el posicionamiento y fijación de los electrodos, hemos optado por la laminectomía sacra mínima con instalación bilateral de electrodos. MÉTODOS: En un total de 30 pacientes (16 con diagnóstico de inestabilidad del detrusor refractaria a terapia y 14 con hipoactividad del detrusor) se implantó un modulador neurológico con instalación de electrodos sacros bilaterales, previa certificación de la indemnidad de los nervios periféricos con el test de evaluación correspondiente. Con el propósito de asegurar una adecuada instalación y fijación de los electrodos se llevó acabo una laminectomía sacra mínima. RESULTADOS: En los pacientes con inestabilidad del detrusor se observó una reducción del promedio de episodios de incontinencia de 7,2 a 1 por día y la capacidad vesical aumentó de 198 a 348 ml. En los pacientes con hipoactividad del detrusor se constató una disminución en los residuos postmiccionales de 350 a 58 ml. La contracción máxima del detrusor durante la micción aumentó de 12 cm H2O a 34cm H2O. El seguimiento promedio fue de 28 meses. No hubo signos de deterioro en el efecto modulador en ninguno de los pacientes. CONCLUSIÓN: La modulación neurológica sacra bilateral, en conjunto con la técnica de implantación mínimamente invasiva desarrollada por nosotros, permite alcanzar resultados óptimos en pacientes con inestabilidad del detrusor refractaria a terapia así como también en pacientes con detrusor hipoactivo (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;56(5): 497-501, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25074</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neuromodulación crónica sacra bilateral con una técnica de implantaciónmínimamente invasiva en pacientes con alteraciones funcionales de la vejiga</dc:title>
<dc:subject>^d28247</dc:subject>
<dc:subject>^d8335</dc:subject>
<dc:subject>^d9312</dc:subject>
<dc:subject>^d1775</dc:subject>
<dc:subject>^d7974</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32597</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d4639</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
