<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30475</identifier>
<setSpec>1578-0740</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Sanchez Perruca, M. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Mayo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Conocer la situación profesional de las nuevas promociones de matronas. Método. Se realizó un estudio observacional, descriptivo y transversal. Se empleó como instrumento de medida un cuestionario autoadministrado de 28 preguntas cerradas. Los individuos estudiados fueron las matronas formadas a partir de 1994. Se calculó el tamaño de la muestra, siendo necesarios 300 individuos. Resultados. Se recibieron 321 cuestionarios de los 793 enviados. El 70,1 por ciento (225) consiguen trabajo en menos de un mes. Trabajan en Atención Especializada 211 matronas, en Atención Primaria 75 y en ambos ámbitos 15. El puesto que ocupan mayoritariamente en Atención Especializada es en paritorio, un 97,3 por ciento (220). La actividad que la mayoría realiza en Atención Primaria es el segundo nivel de Educación Maternal: el 96,7 por ciento (87). Conclusiones. El acceso al mercado laboral es muy fácil. La mayoría de las matronas desarrolla su actividad en el hospital. Aunque predominan las actividades que históricamente han venido efectuando las matronas, se vislumbra la realización de otras competencias  (AU)</dc:description>
<dc:source>Matronas prof;4(13): 23-28, sept. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30475</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Situación profesional de las nuevas matronas*</dc:title>
<dc:subject>^d11799^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12527^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d30459</dc:subject>
<dc:subject>^d17570</dc:subject>
<dc:subject>^d9958^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11795</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
