<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-92716</identifier>
<setSpec>1137-0882</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: The reduction of side effects in the surgical process of ambulatory surgery. Material and methods: The work type that has been followed is Lean-Healthcare methodology and its tools. The identification of risks has been realized from Gemba (work place) and a score according to the NPR scale and AMFE methodology. According to this, the workload is realized in-group to make a functional decomposition of the mayor ambulatory surgery of general surgery since the reception of the flyer in the general consult until the discharge and the closing of the process. Following assessment and priorization of the risks and identification of the probable causes and a work plan was defined that started in a Gemba week. During the risk assessment the incorporation of knowledgeable people inevery stage of the process, this has allowed the contribution of different views and consensus decisions, and 25 actions have been prioritized to meet the project objectives (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rosell, I</dc:creator>
<dc:creator>Valdivieso, E</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Larruy, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Martí Saurí, I</dc:creator>
<dc:creator>Cando, M</dc:creator>
<dc:creator>Puigcercós Fusté, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Reducir los efectos adversos del proceso quirúrgico de cirugía mayor ambulatoria (CMA). Material y métodos: El método de trabajo que se ha seguido ha sido utilizando la metodología Lean-Healthcare y sus herramientas. Se ha realizado la identificación de riesgos desde el Gemba (lugar de trabajo) y valoración según la escala NPR (número prioritario de riesgo) de la metodología AMFE (análisis modal de fallos y efectos). En este sentido se ha trabajado en grupo para hacer una descomposición funcional del proceso CMA del servicio de cirugía general desde la recepción de los volantes en la secretaría de consultas externas hasta el momento en que se da de alta al paciente en la visita de consultas externas y se cierra el proceso. Seguidamente se valoraron y priorizaron los riesgos y se identificaron las causas. Se definió un plan de trabajo que se inició durante una semana Gemba. Durante la valoración de riesgos se han ido incorporando personas conocedoras de cada fase del proceso, lo que ha permitido la aportación de diferentes puntos de vista y el consenso de las decisiones. Se han priorizado 25 acciones a realizar para dar respuesta a los objetivos del proyecto. Resultados: Después de realizar la semana Gemba, el equipo del proyecto se volvió a reunir para calcular por segunda vez el NPR (ocurrencia y detección) de los riesgos priorizados y trabajados. La gravedad no se ha vuelto a valorar ya que si realmente el error impacta sobre el paciente las consecuencias son las mismas. El índice NPR mejoró entre un 92 y un 40%. Las actuaciones iniciadas que han permitido mejorar el índice NPR han sido las siguientes: definición de los ítems a recoger en la historia (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. mayor ambul;16(2): 60-71, abr.-jun. 2011. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-92716</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de la seguridad clínica en el proceso de cirugía mayor ambulatoria. Utilización de metodología Lean-Healthcare</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d31061^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d37609</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12720^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d33121^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
