<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16848</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ventriculopleural shunt to treat hydrocephalus</dc:title>
<dc:creator>Martínez Lage, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Roca Calvo, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Poza, M</dc:creator>
<dc:creator>Torres Lanzas, J</dc:creator>
<dc:creator>Ríos Zambudio, A</dc:creator>
<dc:creator>Parrilla Paricio, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: La derivación ventriculoatrial y la ventriculopleural (DVP) son métodos alternativos a la derivación ventriculoperitoneal para el drenaje del líquido cefalorraquídeo (LCR) en pacientes con hidrocefalia. La DVP ha sido poco utilizada por su riesgo de insuficiencia respiratoria por neumotórax o derrame pleural; sin embargo, la presencia actual de válvulas con dispositivos antisifón para los sistemas de derivación estándar previene el desarrollo de estos derrames pleurales. El objetivo es analizar los resultados de nueve DVP en 8 pacientes con las nuevas válvulas de DVP para evitar el drenaje excesivo de LCR. MATERIAL Y MÉTODO: Entre 1988 y 2000 se han realizado nueve DVP en 8 pacientes con hidrocefalia. Ocho válvulas eran de presión diferencial y una, reguladora de flujo. Además, seis (el modelo Sophy) son programables externamente. La indicación de la DVP fue, en 4 casos, la presencia de adherencias peritoneales; en dos, la presencia de ascitis persistente, en uno la obstrucción de la válvula ventriculoatrial, y en el último, la infección de la derivación peritoneal por una peritonitis. El noveno caso corresponde al recambio de una válvula previa obstruida. RESULTADOS: Tras un seguimiento medio de 22 meses, todas las derivaciones funcionan de forma adecuada y ningún paciente presenta síntomas de hidrocefalia, excepto un caso que precisó recambio valvular por obstrucción de la misma a los 6 meses. No se presentó morbimortalidad asociada a la técnica quirúrgica. Sólo un paciente mostró síntomas transitorios de drenaje excesivo de LCR, lo que fue corregido regulando el gradiente de la válvula magnética. Un paciente falleció a los 36 meses por un procedimiento no relacionado con el drenaje pleural. CONCLUSIONES: El uso de válvulas de nuevo diseño designadas para prevenir el sobredrenaje de LCR presenta unos resultados satisfactorios, por lo que la DVP debe considerarse como una alternativa al drenaje peritoneal (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;38(11): 511-514, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16848</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la hidrocefalia mediante la derivación ventriculopleural</dc:title>
<dc:subject>^d11916</dc:subject>
<dc:subject>^d23580</dc:subject>
<dc:subject>^d23185</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d7002</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11425</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11422</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
