<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31125</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cutoff values of biochemical tests on pleural fluid: their usefulness in differential diagnosis of 1,040 patients with pleural effusion</dc:title>
<dc:creator>Esquerda Serrano, A</dc:creator>
<dc:creator>Jover Sáenz, A</dc:creator>
<dc:creator>Porcel-Pérez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Vives Soto, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El análisis bioquímico del líquido pleural tiene como objetivo alcanzar un diagnóstico etiológico del derrame pleural. Hemos evaluado la utilidad de diversos puntos de corte aplicados al amplio abanico de parámetros bioquímicos que pueden determinarse en el líquido pleural. Pacientes y métodos: En 1.040 pacientes con derrame pleural se analizaron las causas de aquellos líquidos que presentaban alguna de las siguientes características: hematíes &gt;=10 x 109/L, leucocitos &gt;=10 x 109/L, porcentaje de neutrófilos o linfocitos &gt;50 por ciento, proteínas 50 g/L, glucosa = 1.000 U/L, adenosina desaminasa &gt;= 40 U/L, amilasa &gt;= 100 U/L o colesterol = 50 g/L; e) los derrames tuberculosos y paraneumónicos explican más del 90 por ciento de líquidos con concentraciones elevadas de adenosina desaminasa; f) un tercio de los derrames ricos en amilasa son malignos; g) unas cifras bajas de glucosa o pH pleurales indican que el paciente probablemente tiene un derrame paraneumónico, tuberculoso o maligno; y h) la rentabilidad de la citología en los derrames malignos fue del 57 por ciento, porcentaje que se elevó al 94 por ciento en los líquidos con bajo contenido de glucosa. Conclusiones: La consideración de determinados puntos de corte de los parámetros bioquímicos del líquido pleural puede apoyar fuertemente algunas etiologías de derrame pleural (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;21(3): 113-117, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31125</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Puntos de corte de los parámetros bioquímicos del líquido pleural: su utilidad en el diagnóstico diferencial de 1.040 pacientes con derrame pleural</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d5224</dc:subject>
<dc:subject>^d3981</dc:subject>
<dc:subject>^d11425</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
