<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29787</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Family's health care to the woman during her first pregnancy, childbirth and puerpery</dc:title>
<dc:creator>Linares Abad, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Linares Abad, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Gálvez Toro, Alberto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Index</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">TIPO DE ESTUDIO: Cualitativo, basado en el análisis de discursos sociales de mujeres sobre el apoyo familiar recibido durante el embarazo, parto y puerperio del primer hijo. SUJETOS Y MÉTODOS: Se realizaron entrevistas estructuradas y no estructuradas a ocho mujeres de una misma familia de todas las generaciones vivas actualmente. El marco teórico y metodológico usado en el análisis se encuadra dentro de la teoría de los cuidados culturales de Madeleme Leininger y la hermenéutica. RESULTADOS PRINCIPALES: El análisis de los discursos sociales pone de manifiesto los importantes cambios ocurridos desde mediados del siglo XX hasta la actualidad en el apoyo familiar que reciben las mujeres en su primer embarazo y el proceso que va desde la gestación al puerperio. Los actores participantes en el proceso, sus papeles y el contexto han cambiado de manera sustancial, desde un ámbito privado y femenino en el que la mujeres la protagonista, a otro tecnológico y público en el que el trabajo de la mujer se hace invisible. Conclusión: El mantenimiento de la salud y el bienestar de la mujer durante el proceso reproductivo mantiene una estrecha relación con el apoyo familiar, casi siempre femenino. En las generaciones más recientes las mujeres han perdido el protagonismo y el control en el embarazo y el parto debido a la incorporación de nuevos actores y contextos (AU)</dc:description>
<dc:source>Index enferm;11(38): 9-14, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29787</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La relación de ayuda a la mujer durante el embarazo, parto y puerperio del primer hijo</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28488</dc:subject>
<dc:subject>^d28598</dc:subject>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38889</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d10487</dc:subject>
<dc:subject>^d8600^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
