<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-154396</identifier>
<setSpec>1576-9895</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Oxygen therapy is the first step to take in a patient with respiratory failure. The systems can be low or high flow, as fit or not fit the patient´s flow demand. For some time, we have a news device that has been added to the therapeutic arsenal, high flow nasal cannula (HFNC). These devices use a mixture of air and oxygen, heated and humidified. Among the advantages we can cite the increased reliability of the inspiratory oxygen fraction (FiO2), better tolerance and comfort, washing oropharyngeal dead space and decreased inspiratory effort. These properties place the HFNC above simple oxygen therapy, making it very useful in the treatment of patients with chronic and acute respiratory failure (AU)</dc:description>
<dc:creator>Artacho Ruiz, R</dc:creator>
<dc:creator>López Obispo, M</dc:creator>
<dc:creator>Campo, E Del</dc:creator>
<dc:creator>Guzmán Pérez, JA</dc:creator>
<dc:creator>Galán Doval, CJ</dc:creator>
<dc:creator>López Romero, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La oxigenoterapia es la primera medida a tomar ante un paciente con insuficiencia respiratoria. Los sistemas utilizados pueden ser de bajo o de alto flujo, según suplan o no la necesidad de flujo del paciente. Desde hace algún tiempo, se ha añadido a este arsenal terapéutico el alto flujo con cánula nasal (AFCN), dispositivo que utiliza una mezcla de aire y oxígeno, calentado y humidificado. Entre las ventajas que tiene podemos citar la mayor fiabilidad de la fracción inspirada de oxígeno (FiO2), mejor tolerancia y confort, lavado de espacio muerto orofaríngeo y disminución del esfuerzo inspiratorio. Estas propiedades sitúan al AFCN por encima de la simple oxigenoterapia, haciéndola muy útil en el tratamiento del paciente con insuficiencia respiratoria aguda y crónica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. patol. respir;19(2): 48-55, abr.-jun. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-154396</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Soporte respiratorio de alto flujo con cánula nasal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24885^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d54675^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d54675^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32868^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d12552^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10269^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12552^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12552^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d36008^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2026^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d54675^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d25823^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
