<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29953</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Descompresive craniectomy in malignant infarction of the middle cerebral artery</dc:title>
<dc:creator>Costa, G</dc:creator>
<dc:creator>Spagnuolo, E</dc:creator>
<dc:creator>Johnston, E</dc:creator>
<dc:creator>Tarigo, A</dc:creator>
<dc:creator>Calvo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La craniectomía descompresiva, es una técnica quirúrgica conocida desde los orígenes de la neurocirugía misma; pero su uso rutinario para el tratamiento de la hipertensión endocraneana, data de fines del siglo XIX.A partir de entonces ha habido períodos en los que tuvo auge y otros en que cayó en desuso, debido a los pobres resultados obtenidos por indicación indiscriminada y, en las últimas décadas, a causa del progreso de los tratamientos médicos en Unidades de Cuidados Intensivos. En los últimos años, se ha llamado nuevamente la atención, pero limitada a casos precisos de hipertensión endocraneana grave, sobre todo en pacientes jóvenes portadores de traumatismos de cráneo graves, sin procesos susceptibles de evacuación. También se puede realizar en pacientes jóvenes con infartos cerebrales, con grave efecto expansivo, inicial o evolutivo. Los autores presentan cuatro casos clínicos de hipertensión endocraneana, refractaria al tratamiento médico, en pacientes jóvenes, con traumatismo de cráneo grave, en quienes se realizaron amplias craniectomías descompresivas como "maniobra de rescate", con excelente resultado. Se analizan los casos y se efectúa una revisión bibliográfica (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);15(1): 36-42, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29953</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Craniectomía descompresiva en el tratamiento de pacientes con un traumatismo craneoencefálico grave e hipertensión intracraneal refractaria al tratamiento médico. Análisis de una serie de 4 casos</dc:title>
<dc:subject>^d1956</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13267</dc:subject>
<dc:subject>^d33369</dc:subject>
<dc:subject>^d33112</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
