<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-AOT-2252</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The scientific advance and the appearance of immunotherapy in oncology, requires to know both its results in the form of survival, and the toxicity that this contributes. Pharmacological stimulation of the immune system can cause distortions in the regulation of the immune system and alter the process of immune tolerance, favoring the appearance of excessive autoimmune reactions against healthy organs. Autoimmune colitis is an immunorelated event that usually courses with diarrhea. Although the treatment axis is corticoids, it is not always possible to control the adverse effect or the pain that, sometimes, these treatment cause. In our case, the use of fast-acting fentanyl for pain control was able to act as a coadjuvant to the immunosuppressive treatment, slowing the intestinal transit and, consequently, favoring the control of the colitis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Valdivia, J</dc:creator>
<dc:creator>Amezcua-Hernández, V</dc:creator>
<dc:creator>García, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El avance científico y la aparición de la inmunoterapia en la oncología obliga a conocer tanto sus resultados en forma de supervivencia como la toxicidad que esta aporta. La estimulación farmacológica del sistema inmune puede producir distorsiones en la regulación del mismo, alterando el proceso de autotolerancia inmune y favoreciendo la aparición de reacciones autoinmunitarias desmedidas contra órganos sanos. La colitis autoinmune es un evento inmunorrelacionado que cursa habitualmente con diarrea. Pese a que el eje del tratamiento es el tratamiento corticoideo, no siempre se consigue controlar el efecto adverso ni el dolor que, en ocasiones, esta provoca. En nuestro caso, la utilización de fentanilo de acción rápida para control del dolor consiguió actuar colateralmente como coadyuvante al tratamiento inmunosupresor, enlenteciendo el tránsito intestinal y, por consiguiente, favoreciendo el control de la colitis (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;24(6): 309-312, nov.-dic. 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-AOT-2252</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fentanilo de acción rápida como coadyuvante para el control de efectos adversos por inmunoterapia. Caso clínico</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
