<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-138195</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: Evaluate anxiety response in three systems (cognitive, physiological and motor) in three breast cancer survivors groups and a control group, to find differences bet¬ween the groups in the anxiety systems. Method: 25 breast cancer survivors were dis¬tributed into three groups according the time from the end of the treatment (&lt; than 5 years; &gt; than 5 and &lt; 10 years; &gt; than 10 years) and a control group of 10 participants from the general population without a cancer history were inclu¬ded. All study participants completed the Inven¬tory of Anxiety Situations and Responses (ISRA). Results: The three survivors groups obtai¬ned higher scores than the control group in the three anxiety systems, but not significant. Taken together the results shows high scores in phy¬siologic and motor anxiety in the two groups closer to the end of the treatment (&lt; than 5 years; &gt; than 5 and &lt; 10 years). Furthermore, it was observed that cognitive and motor anxiety systems values increases in the second group compared with the first, subsequently decrea¬sing to obtain similar values with the general population. Conclusions: In general breast cancer sur-vivors shows a good psychological adjustment in terms of anxiety, although the data point out that is necessary taken into account the type of anxiety that may be more affected in each temporal time (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alós, Francisco J</dc:creator>
<dc:creator>García Torres, Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la respuesta de ansiedad en tres sistemas (cognitiva, fisiológica y motora) en tres grupos de supervivientes al cáncer de mama y un grupo control para encontrar diferencias entre los grupos en los sistemas de ansiedad. Método: 25 supervivientes al cáncer de mama fueron distribuidas en tres grupos según el tiempo desde que finalizaron el tratamiento (&lt; de 5 años; &gt; de 5 y &lt; 10 años; &gt; de 10 años) y se incluyó un grupo control de 10 participantes de la población general sin historia de cáncer. Todas las participantes en el estudio completaron el Inventario de Situaciones y Respuestas de Ansiedad (ISRA). Resultados: Los tres grupos de supervivientes obtuvieron valores más elevados que el grupo control en los tres sistemas de ansiedad sin llegar a ser significativos. En conjunto los resultados muestran valores elevados en ansiedad fisiológica y motora en los dos grupos más cercanos al final del tratamiento (&lt; de 5 años; &gt; de 5 y &lt; 10 años). Además se observó que las puntuaciones en ansiedad cognitiva y motora aumentan en el segundo grupo comparado con el primero, disminuyendo posteriormente hasta obtener valores similares a los obtenidos por la población general. Conclusiones: En general las supervivientes al cáncer de mama muestran una buena adaptación psicológica en términos de ansiedad, aunque los datos indican que es necesario tener en cuenta el tipo de ansiedad que puede estar más afectado en cada momento temporal (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);12(1): 59-66, jun. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-138195</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de los efectos del transcurso del tiempo en el triple sistema de respuesta de ansiedad en las supervivientes al cáncer de mama</dc:title>
<dc:subject>^d31019^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d32026</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
