<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15862</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Knowledge and use of the recommendations about prevention and treatment of pressure ulcers in Health Centers from Andalucía</dc:title>
<dc:creator>Pancorbo Hidalgo, Pedro Luis</dc:creator>
<dc:creator>López Ortega, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>García Fernández, Francisco Pedro</dc:creator>
<dc:creator>López Medina, Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: a) Determinar el grado de conocimiento y de utilización en la práctica de las recomendaciones del GNEAUPP sobre prevención y tratamiento de UPP, en los centros de salud (CS) de Andalucía. b) Identificar factores profesionales y formativos que influyen en este grado de conocimiento y de práctica. Material y Método: Población: 268 CS pertenecientes al Servicio Andaluz de Salud. Muestra: 36 CS seleccionados aleatoriamente. Método: Por correo, a través de un cuestionario sobre conocimientos y práctica asistencial. Variables: Datos profesionales, 16 intervenciones preventivas y 21 intervenciones de tratamiento. Se construyen un índice de conocimiento y un índice de práctica a partir de 24 intervenciones claves. Análisis: Descriptivo, mediante frecuencia y porcentajes. Prueba t de Student y análisis de la varianza. Resultados: Se obtienen 163 cuestionarios válidos (37,3 por ciento). Son enfermeros el 93,8 por ciento con más de 20 años de experiencia el 34,4 por ciento. El 88,9 por ciento afirma haber recibido formación específica sobre UPP y un 23,9 por ciento ha participado en alguna investigación sobre el tema. El índice de conocimiento de las directrices del GNEAUPP es del 80,9 por ciento (IC 95 por ciento=79,4-82,4), y el índice de práctica asistencial es del 75,9 por ciento (IC 95 por ciento=74,3-77,5), con una diferencia de 5,2 puntos entre ambos (p&lt;0,00001). Afectan al índice de conocimiento el centro de salud, (p=0,001) y la titulación (p=0,009). Afectan al índice de práctica la titulación (p=0,0008); la experiencia profesional (p=0,002); la formación sobre UPP (p=0,04) y la participación en investigación (p=0,04).Conclusiones: El grado de conocimiento global de las recomendaciones del GNEAUPP entre profesionales de enfermería de CS de Andalucía es alto. No obstante, estas recomendaciones son utilizadas en la práctica con menor frecuencia, a pesar de ser conocidas. Deben realizarse esfuerzos para aumentar el grado de puesta en práctica de estas recomendaciones. No se han evidenciado diferencias en el grado de conocimientos de las recomendaciones del GNEAUPP atribuibles a la formación recibida (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);13(4): 214-222, dic. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15862</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conocimiento y utilización de las directrices de prevención y tratamiento de las úlceras por presión en centros de salud de Andalucía</dc:title>
<dc:subject>^d33150</dc:subject>
<dc:subject>^d11758^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11799</dc:subject>
<dc:subject>^d10541^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11795</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d9914</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28410</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
