<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-274</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Central retinal vein thrombosis: ophthalmoscopic evolution</dc:title>
<dc:creator>Castro Alonso, FJ</dc:creator>
<dc:creator>Martín Martín, M</dc:creator>
<dc:creator>Ceresuela López, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La trombosis de la vena central de la retina es una de las múltiples causas de disminución de la agudeza visual. El deterioro de la visión se instaura de forma continuada durante unas horas o pocos días. Es más frecuente en varones con una edad media de 65 años. El diagnóstico se establece principalmente a través de la visión del fondo de ojo mediante el oftalmoscopio, y el tratamiento se encamina sobre todo a evitar complicaciones como la neovascularización del iris, que puede desencadenar un glaucoma neovascular. Presentamos el caso de un varón de 50 años con disminución de la agudeza visual en el ojo derecho, de inicio brusco y una semana de evolución. En la imagen del fondo de ojo se aprecia la vena central de la retina tortuosa y dilatada, un importante componente hemorrágico y algún exudado algodonoso. Tras la fotocoagulación panrretiniana la evolución oftalmoscópica fue favorable, observándose el fondo de ojo con buen aspecto, sin aparición de neovasos y con resolución del componente hemorrágico (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(3): 195-197, mayo 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-274</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trombosis de la vena central de la retina. Evolución oftalmoscópica</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19336^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8204^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24366</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d5790</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
