<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93256</identifier>
<setSpec>1575-1813</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Primary care and medical specialization: Complementary or mutually exclusive categories?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background and Objectives: Juan César Garcia&#146;s conclusions on specialization, reported in the late nineteen sixties, encouraged researchers to broaden their area of study and to investigate students &#145;expectations regarding the practice of primary care. Material and Methods: Qualitative and quantitative methods were used to assess the attitudes of new students, advanced undergraduates and postgraduates regarding primary care and specialization (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Enría, Graciela Teresita</dc:creator>
<dc:creator>D&#146;Ottavio, Alberto Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Carrera, Larisa Ivón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos y Objetivos: Las conclusiones de Juan César García sobre especialización a fines de los 60s condujeron a describir aspectos actuales de la especialización; ampliarlos y cotejarlos con aquéllas e indagar las expectativas de los alumnos por ejercer o no en niveles de la Atención Primaria de la Salud &#150; APS-) y su porqué. Material y Métodos: Para ello, fueron combinados métodos cualitativos y cuantitativos en ingresantes, alumnos avanzados y médicos. Resultados y Discusión: Entre ambas épocas, aumentó la intención por especializarse para el sistema de atención vigente (de 52 a 74 % en los ingresantes y de (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Educ. med. (Ed. impr.);7(4): 132-139, oct.-dic. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93256</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La atención primaria de la salud y la especialización médica: ¿Categorías opuestas o complementarias?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13421</dc:subject>
<dc:subject>^d30727^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4571^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4591</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
