<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-165659</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recommendations for the use of rapid diagnosis techniques in respiratory infections in primary care</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Respiratory tract infections rank first as causes of adult and paediatric infectious morbidity in primary care in Spain. These infections are usually self-limiting and are mainly caused by viruses. However, a high percentage of unnecessary antibiotic prescription is reported. Point-of-care tests are biomedical tests, which can be used near the patient, without interference of a laboratory. The use of these tests, many of which have been recently developed, is rapidly increasing in general practice. Notwithstanding, we must mull over whether they always contribute to an effective and high-quality diagnostic process by primary care clinicians. We present a set of criteria that can be used by clinicians and discuss the pros and cons of the instruments available for the management of respiratory tract infections and how to use them appropriately adecuadamente (AU)</dc:description>
<dc:creator>Serrano Martino, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Flor i Bru, Josep de la</dc:creator>
<dc:creator>Cots Yago, Josep Maria</dc:creator>
<dc:creator>Bernárdez Carracedo, Sílvia</dc:creator>
<dc:creator>Cañada Merino, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Alkorta Gurrutxaga,  Miriam</dc:creator>
<dc:creator>Bárcena Caamaño, Mario</dc:creator>
<dc:creator>Llor, Carles</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las infecciones respiratorias representan la primera causa de morbilidad infecciosa tanto en adultos como en niños en atención primaria en España. Se tratan generalmente de infecciones autolimitadas, causadas principalmente por virus. Sin embargo, está documentado un alto porcentaje de prescripción antibiótica innecesaria. Las técnicas de diagnóstico rápido son pruebas biomédicas que puede ser utilizadas en la misma consulta con el paciente sin la necesidad de disponer de un laboratorio. El uso de estas pruebas, muchas de las cuales se han desarrollado recientemente, está aumentando rápidamente en atención primaria. No obstante, debemos reflexionar sobre si su uso contribuye siempre a que se realice un diagnóstico apropiado y de alta calidad por parte de los médicos de atención primaria. Presentamos un conjunto de criterios que pueden ser utilizados por los clínicos y se discuten las ventajas e inconvenientes de los instrumentos disponibles para el abordaje de las infecciones respiratorias y cómo utilizarlos (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;49(7): 426-437, ago.-sept. 2017. tab, ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-165659</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recomendaciones de utilización de técnicas de diagnóstico rápido en infecciones respiratorias en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12561^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d13431^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29627</dc:subject>
<dc:subject>^d19291</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d56221^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201709</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
