<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-81586</identifier>
<setSpec>1575-6157</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Eruption is the axial movement of a tooth from its nonfunctional position in the boné to functional occlusion. It is a local and programmed process within the chronologic age of the patient but there are variations in time of eruption. These variations may be caused by local, systemic or genetic factors but there are many cases in which cause of delayed tooth erupcion is unknown. In these cases, the etiology may be acelular alteration during tooth eruption. The purpose of these study is make a review of the etiology of delayed tooth eruption (AU)</dc:description>
<dc:creator>Guinot, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Jorge Bellet, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Rubert, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Cuadros, Cristina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La erupción dental supone el movimiento del diente en dirección axial desde su posición original en el maxilar hasta su posición funcional en la cavidad oral. Este es un proceso local y programado dentro de la edad cronológica del paciente; sin embargo, existen variaciones de la norma en cuanto al tiempo de erupción. Estas variaciones pueden ser debidas a factores locales, sistémicos o genéticos; pero en algunos casos, no existe causa conocida para el retraso de la erupción dental. En estos casos, la etiología podría deberse a alguna alteración en el proceso de erupción a nivel celular. El propósito de este artículo es realizar una revisión bibliográfica del retraso de la erupción dental, su etiología y mecanismos celulares implicados (AU)</dc:description>
<dc:source>Dentum (Barc.);8(4): 155-166, oct.-dic. 2008. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-81586</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Etiología del retraso de la erupción dental. Revisión bibliográfica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14487^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d14487^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14470^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
