<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2766</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Occupational exposures to blood-borne pathogens in health care workers</dc:title>
<dc:creator>Menasalvas, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, Santiago</dc:creator>
<dc:creator>Novoa, Abel</dc:creator>
<dc:creator>Blázquez, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Guerrero, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Segovia, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO. Determinar las tasas de exposición accidental a patógenos hemáticos en los diferentes estamentos del personal sanitario y analizar las características y consecuencias de la exposición. MATERIAL Y M ÉTODOS. Se evaluaron los accidentes de exposición a patógenos hemáticos declarados en nuestro centro entre 1996-1999. El protocolo de recogida de datos incluía variables sociodemográficas, características de la exposición, variables en relación con el estado inmunitario del expuesto y de la fuente de exposición, y seguimiento serológico del expuesto. RESULTADOS. Se declararon 407 exposiciones. El estamento con mayor tasa de exposición ocupacional fue enfermería (61,6 por ciento). El pinchazo fue el tipo de accidente más frecuente (84,8 por ciento), siendo la salpicadura responsable del 15,2 por ciento restante. En el 14,5 por ciento de los accidentes existía riesgo de transmisión de al menos un patógeno hemático. Al analizar por estamentos la tasa de exposición con fuente de infección positiva observamos que el personal médico fue el más frecuentemente implicado (28,3 por ciento), seguido de enfermería (13,9 por ciento) y auxiliares de enfermería (8 por ciento). En los accidentes por salpicadura la tasa de exposición con fuente positiva fue mayor que en los accidentes punzantes (33,8 por ciento frente a 13,3 por ciento) y, sin embargo, en ninguno de ellos se habían tomado medidas de barrera. No se documentó ningún caso de transmisión al personal sanitario. CONCLUSIONES. Aunque la enfermería es el estamento con mayor tasa de accidentes de exposición a patógenos hemáticos, el personal médico es el que presenta una mayor tasa de exposición con fuente positiva. No se utilizan adecuadamente las medidas de barrera, sobre todo en los accidentes producidos por salpicaduras (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;19(4): 156-160, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2766</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Exposición a patógenos hemáticos en el personal sanitario</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d31615</dc:subject>
<dc:subject>^d30349</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9926</dc:subject>
<dc:subject>^d29063</dc:subject>
<dc:subject>^d23892</dc:subject>
<dc:subject>^d8671</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
