<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10358</identifier>
<setSpec>0378-4835</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of some epidemiological aspects of breast cancer in Gran Canaria</dc:title>
<dc:creator>Vega Benítez, V</dc:creator>
<dc:creator>Murias Rosales, A</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Giner, I</dc:creator>
<dc:creator>Bohn Sarmiento, U</dc:creator>
<dc:creator>Chirino Godoy</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Chico, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Aguiar Morales, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Propósito: La incidencia y mortalidad por cáncer de mama en Gran Canaria es una de las más altas de España. En este estudio analizamos las características epidemiológicas y clínico-patológicas de un grupo de pacientes con diagnóstico de cáncer de mama. Material y métodos: Se estudiaron 474 pacientes con cáncer de mama, diagnosticadas y tratadas entre diciembre de 1990 y marzo de 1996, en los dos Hospitales Generales de nuestra Provincia. Se confeccionó una base de datos y los análisis estadísticos realizados fueron, fundamentalmente, medidas de tendencia central y medidas de dispersión. Resultados: La edad media y mediana fue de 60 años. El grupo entre 56 y 60 años representó el 17,7 por ciento. El 83,8 por ciento de las neoplasias se detectaron por autopalpación y el 9,3 por ciento por mamografía. El 8,9 por ciento tenían antecedentes familiares de carcinoma de mama en primer grado. Se practicó mastectomía radical modificada en el 78,1 por ciento y cirugía conservadora en el 19,4 por ciento de los casos. Conclusiones: En nuestra serie, un alto porcentaje de tumores 83,8 por ciento fueron palpables precisando en el 78,1 por ciento la realización de mastectomía radical modificada (AU)</dc:description>
<dc:source>Oncologia;23(9): 439-445, sept. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10358</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de algunos aspectos epidemiológicos del cáncer de mama en Gran Canaria</dc:title>
<dc:subject>^d1968^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d5158^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
