<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-148177</identifier>
<setSpec>0213-1285</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Action´s mechanism of medical plants applied on stomatological lesions: Review. Transfer mechanism of energy by anti-inflammatory and antioxidant molecules absorved by cell membranes receptors of oral mucosa. Hypotesis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Previously, a synthesis is presented about structural and molecular characteristics of human cell´s membranes and cell´s walls of medicinal plants. This analyses support an hypothesis about the relationships between both of them. The purpose is to establish the possibility of using it, as local treatment on irritations, burns, abrasions, small ulcers, acute bullous allergic reaction, gums illness and fungal infections of oral mucosa. Cell wall proteins (CWP) are glycosided proteins and polysaccharides, proteasas and lectins. They have been described as being extracellular. About 90% of CWP are capable to realize biochemical and biological functions. Anti-inflammatory activity and inhibition of arachidonic acid metabolism by flavonoids, isolated from medicinal plants have been studied. Clinical investigations suggest that medicinal plants accelerate wound healing because they increase collagen and proteoglycan syntesis promoting tissue repair (AU)</dc:description>
<dc:creator>Casariego, ZJ</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se realiza una síntesis de las características estructurales y moleculares de las membranas celulares humanas y de las paredes celulares de las plantas medicinales (CWP). El presente análisis soporta una hipótesis acerca de las relaciones existente entre ambas. El propósito es establecer el mecanismo de acción en el tratamiento local de irritaciones, quemaduras, abrasiones, pequeñas úlceras y reacciones agudas ampollares alérgicas, y enfermedad de las encías. Las proteínas de las paredes celulares de las plantas son proteínas extracelulares glicosiladas, polisacáridos, proteasas y lectinas. Acerca del 90% de las CWP son capaces de realizar funciones bioquímicas y biológicas. Su actividad antiinflamatoria ha sido investigada por varios autores como una inhibición del ácido araquidónico metabolizado por flavonoides. Investigaciones clínicas sugieren que las plantas medicinales aceleran la curación de las heridas ya que ellas aumentan la síntesis de colágeno y de proteoglicanos, promoviendo la reparación de los tejidos (AU)</dc:description>
<dc:source>Av Odontoestomatol;32(1): 35-44, ene.-feb. 2016.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-148177</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mecanismo de acción de "plantas medicinales" aplicadas en lesiones estomatológicas: Revisión.  Mecanismo de transferencia de energía mediante moléculas antiinflamatorias y antioxidantes absorbidas por los receptores de las membranas celulares de la mucosa oral. Hipótesis</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9255^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d11379</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4607^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d23138^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d1701^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d24400^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
