<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142318</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pelvic trauma causing pelvic ring fractures in pregnancy. Management</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This article describes injuries that occur during pregnancy in general and pelvic trauma in particular, emphasizing injuries causing pelvic ring fractures during pregnancy. These fractures are associated with a high rate of maternal mortality and increased fetal mortality. Treatment is usually the same as in non-pregnant patients. Because these lesions are associated with other injuries, their management requires a multidisciplinary approach. Surgery is only occasionally required during pregnancy, but must be performed when necessary. Finally, pelvic fractures are not an absolute contraindication to vaginal delivery (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gallo Vallejo, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Gallo Padilla, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Tras una referencia general a los traumatismos que acaecen durante el embarazo y, en particular, a los traumatismos pélvicos, se hace hincapié en los traumatismos que ocasionan fractura del anillo pélvico durante la gestación. Se señala que dichas fracturas se asocian con una alta tasa de mortalidad materna y una mayor tasa de mortalidad fetal. En cuanto a su tratamiento, en general, no cambia respecto a la paciente no gestante. Al estar asociadas con otras lesiones, su manejo requiere de un equipo multidisciplinar. En pocos casos, estas fracturas pélvicas requieren de cirugía durante la gestación, pero si precisaran de tratamiento quirúrgico, este se debe realizar. Finalmente, se indica que las fracturas de pelvis no son una contraindicación absoluta para tener un parto vaginal (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);42(3): 118-124, jul.-sept. 2015. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142318</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Traumatismos pélvicos que ocasionan fracturas del anillo pélvico en la gestante. Manejo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d37736^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d10577^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1070^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d50518^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2525^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d15000^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d31499^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d2525^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d1070^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2525^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2525^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d10577^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d31499^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d15000^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d50518^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d15000^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d15000^s22023</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
