<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32578</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Joaquín Cusí Furtunet: the first pharmaceutical specialist in preparing ophthalmic drugs</dc:title>
<dc:creator>Martin Hernández, David</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Real Academia de Farmacia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo principal de este estudio monográfico se dirige a procurar evitar el olvido, y a reconocer, así como a agradecer, el esfuerzo decidido de un farmacéutico español y catalán, muy vocacional, para en contrar las formulaciones medicamentosas más activas y más cómodas para los pacientes. Don Joaquín Cusí Furtunet, centró su mayor interés en la investigación y en el análisis tecnológico farmacéutico para conseguir, inicialmente, fórmulas magistrales de principios terapéuticos, y luego, especia lidades farmacéuticas, que se prescribieran como medicamentos seguros, eficaces y de calidades óptimas. A pesar de las condiciones de atraso científico de aquellos años, esto supuso un avance considerable en su época, pues todavía se utilizan algunas de las formulaciones desarrolladas por él. Este farmacéutico estudioso, inteligente e imaginativo, caracterizado por su voluntad férrea y su constancia en lograr cotas atas de progreso profesional, comenzó instalando una farmacia en Figueres (ciudad de Girona), aunque muchos de sus compañeros de curso lo hicieran en Barcelona. Desde Figueres irradió la importancia de sus trabajos hasta muchas partes del mundo y llegó a establecer los Laboratorios Norte de España, que luego se denominarían Laboratorios Cusí, reconocidos internacionalmente. También, don Joaquín Cusí Furtunet fue un coleccionista importante, especialmente de libros y de objetos relacionados con la Farmacia y la Medicina. Con las piezas interesantes de sus colecciones, y con la boti ca Antigua del Real Monasterio de Santa María La Mayor de Nájera (La Rioja), constituyó el importante Museo Cusí, famoso en todo el mundo (AU)</dc:description>
<dc:source>An Real Acad Farm;67(4): 545-574, oct. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32578</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">D. Joaquín Cusí Furtunet:primer farmacéutico especialista en la preparación de medicamentos oftalmológicos</dc:title>
<dc:subject>^d10065^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d2672^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10063^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d2672^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d10786^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10794^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10794^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d4401^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d11745^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d38875</dc:subject>
<dc:subject>^d4401^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33220</dc:subject>
<dc:subject>^d10063^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d10065^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2672^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d2672^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d10065^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d4407^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d2672^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d10786^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d10009^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d10009^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9336^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d4407^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
