<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7376</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">DIANA study. Depression with Insomnia and Anxiety: New Approach</dc:title>
<dc:creator>Cadevall, J</dc:creator>
<dc:creator>Villarroya, A</dc:creator>
<dc:creator>Miñarro, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estudio DIANA (Depresión con Insomnio y Ansiedad: Nueva Aproximación) es un estudio multicéntrico, observacional, abierto, no controlado, de fase IV y diseñado con el objetivo principal de evaluar la eficacia de mirtazapina en el control de la ansiedad asociada a la depresión. De forma secundaria, se recogió la eficacia de mirtazapina en los trastornos del sueño también asociados a la depresión, así como la tolerabilidad del fármaco.La población sujeta a estudio estuvo constituida por pacientes ambulatorios diagnosticados de depresión con un grado importante de ansiedad asociada. Se recogió a un total de 891 pacientes, de los que se incluyeron los análisis presentados a 885, realizándose evaluaciones en los días 0, 14 y 28 mediante la escala de Hamilton de depresión de 17 ítems (HAMD17), la escala de Hamilton de ansiedad (HAS) y la escala de Impresión Clínica Global (ICG).El análisis de eficacia puso de manifiesto una reducción significativa (p &lt; 0,001) de la escala de Hamilton para la depresión desde el primer control (media inicial, 21,69; media final, 8,58), así como una reducción significativa de la HAS (p &lt; 0,001) desde su primer control (media inicial, 23,38; media final, 8,82), también es evidente al analizar los cambios en la escala ICG y los porcentajes de las reducciones superiores al 50 por ciento de la puntuación basal de la HAS.La seguridad y la tolerancia observadas fueron muy favorables, mejor que las encontradas en otros estudios.En nuestra muestra, representativa por su tamaño y características de la población general de pacientes depresivos y con ansiedad de nuestro país, la mirtazapina ha evidenciado su eficacia en el tratamiento de la ansiedad asociada a la depresión, e incluso en el subanálisis que se ha realizado comparando dos grupos de tratamiento distintos, mirtazapina ha demostrado una eficacia totalmente equiparable a las benzodiazepinas en el tratamiento de la ansiedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);8(5): 175-181, sept. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7376</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio diana. Depresión con insomnio y ansiedad: nueva aproximación</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33183^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1593^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d14543^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13195</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
