<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-100493</identifier>
<setSpec>2013-6889</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Mild cognitive impairment (MCI) is a risk factor for developing Alzheimer&#146;s disease (AD). Cognitive variables that best predict conversion to dementia include impairment of episodic memory, but also the alteration of language. The aim of this study was to determine the combination of lexical-semantic subtests of the Catalan and Spanish versions of the Bilingual Aphasia Test (BAT) that best discriminated between 54 bilingual subjects: healthy aging (29), patients with MCI (12) and Alzheimer patients (13). Subtests used in the analysis were: Verbal commands, Semantic categories, Synonyms, Antonyms, Semantic acceptability, Lexical decision, Fluency, Naming, Semantic opposites, Derivational morphology, Morphological opposites, Description and listening comprehension. The stepwise discriminant analysis performed showed that the percentage of subjects correctly classified was 96.3% and 94.4% for the subtests versions in Catalan and Spanish respectively. Not only did the BAT make it possible to distinguish between healthy aging and patients with AD, it was also sensitive enough to properly classify most patients with MCI. The prognostic value of the test is pending of future longitudinal studies(AU)</dc:description>
<dc:creator>Gómez-Ruiz, M. Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El deterioro cognitivo leve (DCL) es un factor de riesgo para el desarrollo de la enfermedad de Alzheimer (EA). Las variables cognitivas que mejor predicen la conversión a demencia son la alteración de la memoria episódica y la alteración del lenguaje. El objetivo del presente estudio fue determinar la combinación de subtest léxico-semánticos en catalán y en castellano del Test de la Afasia para Bilingües (TAB) que mejor discriminaban entre 54 sujetos bilingües: controles sanos (29), pacientes con DCL (12) y enfermos de Alzheimer (13). Los subtest utilizados en los análisis fueron los siguientes: Órdenes verbales, Categorías semánticas, Sinónimos, Antónimos, Aceptabilidad semántica, Decisión léxica, Fluencias, Denominación, Contrarios semánticos, Morfología derivativa, Opuestos morfológicos, Descripción y Comprensión auditiva. El análisis discriminante por pasos efectuado mostró que el porcentaje de sujetos correctamente clasificados fue del 96,3 % y del 94,4% para los subtest de la versión en catalán y en castellano respectivamente. El TAB no sólo permite diferenciar el rendimiento de los controles sanos de los pacientes con EA, sino que es lo suficientemente sensible para clasificar correctamente a la mayoría de pacientes con DCL. El valor pronóstico del test queda pendiente de estudios longitudinales futuros(AU)</dc:description>
<dc:source>Alzheimer (Barc., Internet);(51): 5-12, mayo-ago. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-100493</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Subtest léxico-semánticos del Test de la Afasia para Bilingües: capacidad para discriminar entre controles sanos, pacientes con deterioro cognitivo leve y enfermos de Alzheimer</dc:title>
<dc:subject>^d1043^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7984^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7984^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9673^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d1043^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d7435^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13042</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
