<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-167853</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Therapeutic pediatric digestive endoscopy in the XXI century</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">With development and improvement of the endoscope equipment, the paediatric endoscopy is developing from the diagnosis endoscopy to the interventional endoscopy. It is realized under general anaesthesia as a minimal invasive surgery and it is necessary to regularize the legal requirements. The main acts are realized in a current way in paediatrics endoscopy units: extraction of foreign body, dilation of oesophageal strictures, haemostatic techniques, gastrostomy, polipectomy. Other indications are less frequent: injection sclerotherapy, haemostasis of upper GI bleeding or endoscopic achalasia treatment. The biliary and/or pancreatic lesions is rare in children, in these cases, interventional endoscopy is usually done with the collaboration of the adult endoscopists, with a far experience. Interventional endoscopy is a safe and effective technique that can be performed in all the pediatrics endoscopy units (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bautista Casasnovas, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La endoscopia pediátrica se ha trasformado lenta y progresivamente de una técnica puramente diagnóstica en una técnica terapéutica de primer orden. Todo ello gracias a la evolución tecnologíca y a la miniaturización del equipamiento. Estos procedimientos invasivos son realizados con anestesia general, y representan una pequeña intervención quirúrgica, por lo que debe protocolizarse el uso del consentimiento informado. Muchos de ellos son realizados habitualmente en las unidades de endoscopia pediátrica: extracción de cuerpos extraños, dilatación esofágica, gastrostomía endoscópica percutánea, técnicas hemostáticas, polipectomía; para otras técnicas existen pocas indicaciones: esclerosis de varices esofágicas, hemostasia en hemorragia digestiva, achalasia; y otras, por su excepcionalidad, como la colangiopancreatografía endoscópica retrógrada, drenaje de pseudoquistes pancreáticos, son realizadas en colaboración con los endoscopistas de adultos que poseen una mayor experiencia en este campo. La endoscopia terapéutica es una técnica segura, efectiva y posible de realizar en la mayoría de las unidades de endoscopia pediátrica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;65(supl.1): S29-S41, mayo 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-167853</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Endoscopia digestiva terapéutica pediátrica en el siglo XXI</dc:title>
<dc:subject>^d29396^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4636^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d13886^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4149^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5683^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d5908^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1930^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d5030^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30055^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200905</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
