<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9675</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cholesterolemia control in Spain, 2000. A tool for cardiovascular disease prevention</dc:title>
<dc:creator>Sociedad Española de Cardiología y Sociedad Española de Arterioesclerosis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El documento "Control de la Colesterolemia en España, 2000. Un instrumento para la Prevención Cardiovascular" revisa la evidencia existente en el campo dela prevención cardiovascular y los avances terapeúticos producidos e los últimos años, con el objetivo de ayudar a tomar decisiones clínicas basadas en el riesgo cardiovascular. Las enfermedades del aparato circulatorio son la primera causa de muerte en España, originando casi el 40 por ciento de todas las defunciones. En los últimos años se ha producido un descenso de las tasas ajustadas de mortalidad por enfermedades del aparato circulatorio, pero el número de muertes por cardiopatía isquémica está aumentando debido fundamentalmente al envejecimiento de la población. La menor mortalidad por cardiopatía isquémica unido al aumento de la incidencia de dicha enfermedad ha condicionado que actualmente sea la primera cauda de consulta hospitalaria. El impacto demográfico, sanitario y social de estas enfermedades está aumentando y va a continuar haciéndolo en las próximas décadas. El adecuado tratamiento de la hipercolesterolemia y del resto de los factores de riesgo es fundamental para prevenir las enfermedades cardiovasculares. Las acciones concretas a realiaar dependen del riesgo de enfermar. La estratificación del riesgo de las personas es esencial, por cuanto condiciona la periodicidad del seguimiento y la intensidad del tratamiento. Basándose en dicha estratificaciónse han establecido unas prioridades de control de la colesterolemia y del riesgo cardiovascular derivado de la misma. Los grupos de intervención ordenados de mayor a menor prioridad son los siguientes: 1. Prevención Secundaria: Pacientes con enfermedad coronaria establecida u otras enfermedades ateroscleróticas. 2. Prevención Primaria: Personas sanas, pero con riesgo alto de desarrollar enfermedad coronaria u otra enfermedad aterioesclerótica, porque presentan una combinación de factores de riesgo -entre ellos están la dislipemia (colesterol total y cLDL elevados, cHDL bajo y triglicéridos elevados), el tabaquismo, la elevación de la presión arterial, la elevación de la glucemia y la historia familiar de enfermedad coronaria prematura- o porque presentan una elevación muy importante o forma grave de un solo factor de riesgo, como la hipercolesterolemia u otras formas de dislipemia, hipertensión arterial o diabetes. 3, Familiares de primer grado de pacientes con enfermedad coronaria de aparición precoz u otras formas de de enfermedad aterosclerótica. 4. Otras personas a las que se accede en el curso de la práctica clínica habitual. En prevención primaria en los pacientes de riesgo alto (riesgo igual o superior al 20 por ciento - según la tabla de riesgo las Sociedades Europeas de Cardiología, Aterosclerosis, Hipertensión - o personas que presenten dos o más factores de riesgo - National Cholesterol Education Program II -)el objetivo terapeútico se establece en un cLDL inferior a 130mg/dl. En prevención secundaria el tratamiento farmacológico se instaurará con un cLDL 3 130mg/dl y el objetivo terapeútico será cLDL&lt;100mg/dl. Las estatinasson los fármacos de primera elección en el tratamiento de la hiperclesterolemia. Cuando exista hipertrigliceridemia moderada-grave y cHDL bajo se emplearan los fibratos. En el síndrome coronario agudo el tratamiento hipolipemiante, cuando esté indicado, debe iniciarse precozmente. Los paciente con cardiopatía isquémica se deben incluir en programas de prevención secundaria que aseguren, de forma continuada, un buen control clínico y de los factores de riesgo, con fármacos con una razón coste-efectividad adecuada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(3): 215-253, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9675</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Control de la colesterolemia en España, 2000. Un instrumento para la prevención cardiovascular</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d7117</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2359</dc:subject>
<dc:subject>^d11750</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
