<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19223</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intervention in a cockroaches phobia case from a cognitive-bahavioural perspective</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Universidad Complutense de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La fobia simple o específica es un cuadro bastante común en la población general. Sin embargo, este grupo de pacientes solicitan ayuda terapéutica de forma más infrecuente que en el caso de otros trastornos de ansiedad, se estima que lo hace sólo el 17 por ciento del total de personas con trastornos fóbicos. Las fobias a los animales constituyen, sin duda, el sector más extenso de las fobias específicas. La edad de aparición de este trastorno se sitúa en la etapa infantil, al igual que ocurre con la fobia a las tormentas o a la oscuridad, aunque pueden mantenerse a lo largo de toda la vida. Hoy se opta por la combinación de técnicas de carácter cognitivo y conductual para el tratamiento de este tipo de trastornos, siendo la exposición la técnica que ha mostrado mayor eficacia, favoreciéndose el afrontamiento del paciente al estímulo fóbico si se acompaña de técnicas de corte cognitivo. Se presenta el proceso de evaluación e intervención llevado a cabo en el caso de una mujer con fobia a las cucarachas. En este trabajo se muestra el programa de intervención cognitivo-conductual llevado a cabo a partir del análisis funcional del caso y los objetivos terapéuticos planteados. Así mismo, se presentan los resultados obtenidos tras la terapia, donde aparece una clara disminución de los niveles de ansiedad de la paciente y una reducción en las conductas de evitación al objeto fóbico: las cucarachas (AU)</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;8(1): 89-102, jun. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Intervención en un caso de fobia a las cucarachas desde una perspectiva cognitivo-conductual</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Salvador Manzano, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Iruarrizaga, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-19223</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11124^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d11124^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d24570</dc:subject>
<dc:subject>^d3088</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
