<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16254</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Incidence of Respiratory Tuberculosis in the Province of Leon According to the System for the Compulsory Reporting of Communicable Diseases, 1992-1999</dc:title>
<dc:creator>Alonso, María Aránzazu</dc:creator>
<dc:creator>Martín, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Otero, Arancha</dc:creator>
<dc:creator>Travieso, Santiago</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Cortizo, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La tuberculosis continúa constituyendo un importante problema de salud pública. Conocer la incidencia, evolución y distribución de la tuberculosis declarada puede servir para valorar la influencia de las medidas de prevención y control puestas en marcha y apuntar nuevas necesidades. Métodos: Estudio retrospectivo de los casos declarados de TB pulmonar en la provincia de León, recogidos por año, Áreas de Salud (AS) y Zonas Básicas de Salud (ZBS) en el periodo comprendido entre los años 1992 a 1999, ambos inclusive. Resultados: Las tasas de incidencia media anual fueron de 40,3; 38,6 y 44,4 por 100.000 habitantes y año (105 h/a) para la provincia de León (PL), Área de Salud de León (ASL) y Área de Salud del Bierzo (ASB) respectivamente. El 70 per cent fueron varones y el 30 per cent mujeres. Las tasas específicas por sexo en la provincia de León fueron de 55,5 en los varones y 22,9 por 105 en las mujeres. Las tasas específicas por edad y sexo fueron similares para varones y mujeres hasta los 25 años, partir de esa edad la incidencia en los varones fue mucho mayor. La distribución de la TB pulmonar en la provincia de León fue heterogénea siendo más elevada la incidencia en zonas mineras. En el ASL hubo un predominio de casos en las edades más avanzadas de la vida y en el ASB no se encontraron diferencias entre adultos jóvenes y los mayores de 55 años. Conclusiones: La provincia de León padece una incidencia de TB superior a la estimada para España. Sería necesario intensificar los sistemas de vigilancia epidemiológica y de medidas de control como tratamientos directamente observados y estudio sistemático de contactos para conseguir una mayor efectividad en el control de esta enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;76(3): 239-248, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16254</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incidencia de tuberculosis respiratoria en la provincia de León según el sistema de notificación de enfermedades de declaración obligatoria, 1992-1999</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d14798</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2435</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32286</dc:subject>
<dc:subject>^d28442</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
