<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-130642</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Impact of the livestock facilities on the quality and safety of ground water</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The possibility that livestock activities represent a source of contamination for water resources has been a concern, particularly in terms of nutrient pollution (nitrogen load, phosphates, salinity, etc...). But for decades, the exponential increase in intensive farming has magnified this problem as increased the number of animals in confined space and has diversified the number of potential contaminants (eg, antibiotics and other veterinary drugs). According to available data, generally accepted practices of livestock waste management, even in the best conditions, do not guarantee effective protection of water resources. Thus it has been proved that the sources of water near the concentrated animal feeding operations (CAFO) are frequently contaminated with excessive nutrients (N, P, Cl-), microbial pathogens, pharmaceuticals, hormones, heavy metals, disinfectant by-products, and other pollutants that are classified as emerging contaminants. Inadvertent exposure to these residues from livestock facilities through drinking water can have a real impact on human health and the environment. Therefore this issue is a matter of concern for the authorities with responsibility for Public Health. In this review the principal risks of CAFO activities on the safety and quality of groundwater are identified and listed what are the documented effects on human and environmental health of such pollutants (AU)</dc:description>
<dc:creator>Boada, L. D</dc:creator>
<dc:creator>Luzardo, O. P</dc:creator>
<dc:creator>Zumbado, M</dc:creator>
<dc:creator>Henríquez Hernández, L. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La posibilidad de que las actividades ganaderas supongan una fuente de contaminación para los recursos hídricos ha sido una preocupación desde hace ya mucho tiempo, en particular en términos de contaminación por nutrientes (carga nitrogenada, fosfatos, salinidad, etc&#133;). Pero desde hace varias décadas el incremento exponencial de la ganadería intensiva ha magnificado este problema, ya que ha aumentado el número de animales en reducido espacio y ha diversificado la cantidad de contaminantes potenciales (por ejemplo, antibióticos y otros medicamentos veterinarios). Según los datos disponibles, las prácticas generalmente aceptadas de gestión de residuos ganaderos, aún en las mejores condiciones, no garantizan una protección efectiva de los recursos hídricos. De esta manera se ha demostrado que las fuentes de agua cercanas a las actividades ganaderas resultan frecuentemente contaminadas con nutrientes excesivos (N, P, Cl-), patógenos microbianos, productos farmacéuticos, hormonas, metales pesados, desinfectantes, y otros contaminantes de los clasificados como emergentes. La exposición inadvertida a estos residuos procedentes de las instalaciones ganaderas a través de las aguas de consumo puede tener un impacto real sobre la salud humana y del medio ambiente. Por este motivo este tema constituye un problema de preocupación para las autoridades con responsabilidades en materia de Salud Pública. En esta revisión se identifican los principales riesgos de las operaciones de alimentación de animales confinados (CAFO) sobre la salubridad y calidad de las aguas subterráneas y se detallan cuáles son los efectos documentados sobre la salud humana y medioambiental que dichos residuos tienen (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;31(1): 39-46, ene.-jun. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-130642</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impacto de las instalaciones ganaderas sobre la calidad y seguridad del agua subterránea</dc:title>
<dc:subject>^d^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22075</dc:subject>
<dc:subject>^d16238^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d16238^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d836^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d16238^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d836^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d16405^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d16238^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d32266</dc:subject>
<dc:subject>^d25088^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d25088^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d25088^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
