<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-100990</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The thalidomide experience: review of its effects 50 years later</dc:title>
<dc:creator>Martínez Frías, María Luisa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este año es el 50° aniversario del descubrimiento del efecto teratogénico de la talidomida, y aunque se conocen otros fármacos teratogénicos, la talidomida sigue preocupando a profesionales sanitarios y población general. Sin embargo, y junto con la tragedia humana que causó, ese descubrimiento supuso también el inicio de la investigación sobre las malformaciones congénitas y sus causas. Los objetivos son exponer lo que fue el efecto real de la talidomida y los momentos del embarazo en los que supone un riesgo, así como las consecuencias que tuvo su descubrimiento. Además, se realiza por primera vez un análisis para determinar los tipos de malformaciones que realmente produjo la talidomida. Para ello, se comparan las proporciones de 13 grupos de malformaciones de extremidades observadas en las series de niños expuestos prenatalmente a talidomida de la literatura médica, frente a las de esos mismos 13 grupos en los 1.491 niños recién nacidos con malformaciones de extremidades del registro del ECEMC (Estudio Colaborativo Español de Malformaciones Congénitas) no expuestos al fármaco. Los resultados muestran que los defectos, y su forma de presentación más característica de la talidomida (focomelia, ausencia/hipoplasia del pulgar), son significativamente más frecuentes entre los casos de niños expuestos de la literatura médica que entre los del ECEMC. Por el contrario, la afectación sólo de los miembros inferiores es 3 veces menos frecuente en los niños expuestos a talidomida que en no expuestos del ECEMC. Otros grupos de defectos muestran la misma frecuencia en todas las series comparadas, lo que documenta que, como para todos los teratógenos que hoy se conocen, no en todos los niños con malformaciones expuestos a talidomida, estas fueron debidas al efecto del fármaco. Por tanto, si una mujer embarazada utiliza un fármaco de riesgo para el desarrollo embrionario, no necesariamente el hijo tendrá malformaciones. Finalmente, se muestra la gran paradoja de este «temido» fármaco, que causó un drama humano produciendo malformaciones en casi 10.000 niños y que, por otra parte, ha supuesto una formidable contribución al desarrollo del conocimiento científico y terapéutico (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);139(1): 25-32, jun. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-100990</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Talidomida: 50 años después</dc:title>
<dc:subject>^d4548^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14171^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d4548^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d15^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14101^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
