<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32388</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">In-hospital and 2-year survival of patients treated with mechanical ventilation for acute exacerbation of COPD</dc:title>
<dc:creator>Roig, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Analizar la supervivencia hospitalaria y a los 2 años de los pacientes con insuficiencia respiratoria aguda, debida a una enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) agudizada, tratados con ventilación mecánica invasiva. Los objetivos secundarios fueron identificar los factores pronósticos de la mortalidad hospitalaria y a los 2 años. PACIENTES Y MÉTODOS: Se estudió retrospectivamente a 101 pacientes con sospecha de EPOC tratados en la unidad de cuidados intensivos de un hospital universitario entre julio de 1993 y diciembre de 1998. Se realizaron un análisis univariado y otro de regresión logística de las posibles variables relacionadas con la mortalidad. RESULTADOS: La supervivencia hospitalaria fue del 74,3 por ciento y a los 2 años del 55,4 por ciento. La supervivencia a los 2 años fue del 81 por ciento para los pacientes dados de alta del hospital. Las variables asociadas con la mortalidad hospitalaria fueron la edad superior a los 65 años, el diagnóstico electrocardiográfico de cor pulmonale crónico y el desarrollo de un síndrome de disfunción multiorgánica. No se identificaron factores predictores de mortalidad a los 2 años. CONCLUSIONES: Los pacientes con EPOC agudizada que requieren ventilación mecánica tienen una supervivencia hospitalaria buena y una supervivencia a los 2 años aceptable. La edad, la presencia de signos electrocardiográficos de cor pulmonale y el desarrollo de síndrome de disfunción multiorgánica se asociaron a una mayor mortalidad hospitalaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;40(7): 295-300, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32388</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Supervivencia hospitalaria y a los 2 años de los pacientes con EPOC agudizada y tratados con ventilación mecánica</dc:title>
<dc:subject>^d30047</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12541</dc:subject>
<dc:subject>^d12552</dc:subject>
<dc:subject>^d36008</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
