<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14094</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Collagenous colitis and lymphocytic colitis: clinical and endoscopic findings</dc:title>
<dc:creator>Angós, R</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Navas, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Betés, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Duque, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Riva, S. de la</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: la Colitis Colágena (CC) y la Colitis Linfocítica (CL) son dos entidades de etiología desconocida caracterizadas por diarrea crónica acuosa, mucosa de colon macroscópicamente normal y alteraciones histopatológicas de las biopsias de la mucosa de colon. Las características clínicas de esta enfermedad están fundamentalmente basadas en casos publicados o pequeñas series no controladas. Aunque una mucosa de colon macroscópicamente normal, clásicamente, forma parte del diagnóstico de CC, han sido publicados varios casos de colitis macroscópica asociada con CC, pero el espectro de los cambios endoscópicos de la mucosa no han sido descritos en series importantes. MÉTODOS: presentamos un estudio retrospectivo de todos los pacientes estudiados en nuestra Unidad de Endoscopia mediante colonoscopia completa y biopsias de mucosa entre 1991 y 1997. En los pacientes diagnosticados de CC y CL se revisaron los datos clínicos y endoscópicos. RESULTADOS: de 676 pacientes estudiados, 398 presentaban diarrea crónica. Se diagnosticó CC en 22 casos y CL en diez. Un 11 por ciento de las CC (2/22) y un 20 por ciento de las CL (2/10) no presentaban diarrea. Se observó colitis macroscópica en seis de los 22 casos con CC (27 por ciento) y en cuatro de los diez casos con CL (40 por ciento). Las lesiones macroscópicas incluyen edema, eritema, pérdida del patrón vascular subcutáneo, erosiones o ulceraciones superficiales y sufusión hemorrágica. En nuestra serie, las CC y las CL representan el 7,03 por ciento de los pacientes con diarrea crónica. CONCLUSIÓN: la CC y la CL son entidades a tener en cuenta en el diagnóstico diferencial de la diarrea crónica, que requieren la realización de colonoscopia completa y toma de biopsias múltiples incluyendo colon derecho. La existencia de lesiones macroscópicas durante la endoscopia no excluye su diagnóstico. Existen casos de CC y CL que cumplen criterios histológicos pero no presentan diarrea (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;92(2): 86-96, feb. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14094</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Colitis colágena y colitis linfocítica: aspectos clínicos y endoscopicos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d3123</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23303</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29341</dc:subject>
<dc:subject>^d29340</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
