<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33519</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Employment situation of recent graduates from a university school of nursing</dc:title>
<dc:creator>Casanovas, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Esteve, Julia</dc:creator>
<dc:creator>Escuredo, Bibiana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Describir la situación laboral de los graduados, conocer las causas de desocupación, explicar las causas de abandono profesional, conocer los elementos que favorecen la ocupación, identificar la adecuación de los estudios respecto a la práctica profesional y ver si existe relación entre el tipo de contrato laboral y la independencia del hogar familiar.Diseño. Estudio observacional-longitudinal.Instrumento. Cuestionario semiestructurado cumplimentado mediante entrevista presencial.Emplazamiento. Escuela Universitaria de Enfermería.Sujetos de estudio. Graduados del año 2000.Resultados principales. Se ha entrevistado a 70 graduados. El 86,6 por ciento había encontrado trabajo al mes de haberse graduado, el 95,5 por ciento firmó contratos temporales, el 40,4 por ciento firmó entre 6 y 10 contratos, y el 52,5 por ciento, contratos de un día. Para el 61,4 por ciento, tener disponibilidad para cualquier turno y horario es lo que más contribuye a conseguir trabajo. Para el 55,95 por ciento, la relación entre la formación recibida y los requerimientos del puesto de trabajo está entre el 50 y el 70 por ciento. El 82,9 por ciento manifestó vivir todavía con los padres.Conclusiones. La inserción laboral de nuestros graduados es muy elevada y el período que tardan en encontrar el primer trabajo es muy corto. La movilidad, la polivalencia exigida y la duración de los contratos evidencian unas condiciones laborales precarias que, a su vez, dificultan la adquisición de la cualidad de experto profesional. En el momento de la recogida de los datos no existe abandono de la profesión. La realización de prácticas clínicas ha sido un elemento favorecedor de la inserción laboral. La diferencia de adecuación entre la formación recibida y los requerimientos del lugar de trabajo aumenta cuando el recién graduado trabaja en áreas de mayor especialización. No se observa relación entre el tipo de contrato laboral y la independencia económica y del hogar familiar (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);14(3): 157-166, mayo 2004. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33519</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Situación laboral de los recién graduados en una escuela universitaria de enfermería</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15335^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d7756</dc:subject>
<dc:subject>^d9912^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d7754</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29491^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d4574^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
