<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18403</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The economic cost of childhood epilepsy in spain</dc:title>
<dc:creator>Argumosa, A</dc:creator>
<dc:creator>Herranz, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El gasto sanitario crece progresivamente en todos los países desarrollados. Las enfermedades de alta prevalencia, y entre ellas la epilepsia, son las mayores consumidoras delos presupuestos sanitarios. Objetivo. Cuantificar el impacto económico de la epilepsia infantil en España mediante el análisis de sus componentes más importantes. Material y métodos. Se solicita a varios neuropediatras la cumplimentación de un cuestionario, donde se incluyen los datos que permitan calcular, desde la perspectiva de la sociedad, los costes directos (médicos y no médicos) e indirectos, durante los últimos 12 meses de evolución, de niños menores de 14 años con epilepsia controlada y no controlada. Resultados. Durante 1998, el coste medio anual de los niños con epilepsia controlada fue de 308.352 pesetas y el de los niños con epilepsia no controlada de 823.635, es decir, 2,7 veces superior al primero. El coste de la prevalencia de la epilepsia en España para 1998 se aproximó a los 11.300 millones de pesetas, representando los costes directos el mayor porcentaje del coste total. Conclusiones. La magnitud económica de la epilepsia aumenta el impacto de esta enfermedad en el niño y en su familia. La diferente distribución de los costes en los niños y en los adultos con epilepsia hace necesarias intervenciones precoces que permitan disminuir los costes indirectos de la enfermedad en la edad adulta. Por otra parte, son necesarias evaluaciones farmacoeconómicas con las que puedajustificarse la utilización de los nuevos fármacos antiepilépticos, que tienen un coste muy superior al de otros antiepilépticos clásicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(2): 104-108, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18403</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Coste de la epilepsia infantil</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d30355</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
