<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10554</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of drusen in homes for the elderly</dc:title>
<dc:creator>Sainz Gómez, C</dc:creator>
<dc:creator>Sádaba Echarri, L. M</dc:creator>
<dc:creator>García Layana, A</dc:creator>
<dc:creator>Teutsch Ortlieb, P</dc:creator>
<dc:creator>Corcóstegui Crespo, I</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Oblitas, L</dc:creator>
<dc:creator>Escudero Berasategui, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Conde, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Establecer la prevalencia de drusas entre una población institucionalizada mayor de 65 años.Material y Métodos: Se realizó una anamnesis junto con una exploración oftalmoscópica a 392 personas institucionalizadas (784 ojos) mayores de 65 años, incluyendo retinografías midriáticas. Se valoró cada fondo de ojo por la clasificación internacional de Wisconsin, para determinar la frecuencia de drusas.Resultados: La frecuencia de drusas fue del 33,3 por ciento. Existe una gran tendencia hacia la simetría, siendo las drusas bilaterales en el 23 por ciento de los pacientes. El tipo de drusa más frecuente fue el de las drusas numerosas (40 a 59 por ojo), blandas bien definidas de 125 µm, con poca tendencia a confluir, y que afectaban del 12 al 24 por ciento del área macular. Se observó una mayor predisposición entre los 65 y 74 años, descendiendo su frecuencia en los pacientes de 75 o más años.Conclusión: La frecuencia de drusas detectada es menor a la presentada en otros estudios fuera de nuestro país, quizás debido a una mayor opacidad de los medios oculares. La retinografía midriática puede ser un buen método de screening para la detección de drusas (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;77(3): 123-132, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10554</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de drusas en una población institucionalizada anciana</dc:title>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d6863</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24863</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d8440</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24584</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
