<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28478</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Llach, M</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias Pérez, B</dc:creator>
<dc:creator>Aragonés Forés, R</dc:creator>
<dc:creator>Casajuana Brunet, J</dc:creator>
<dc:creator>Guinovart Florensa, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Facilitar a los profesionales de los equipos de atención primaria (EAP) un instrumento de medida de la capacidad resolutiva que permita conocer la situación de cada equipo respecto a los de su misma gerencia o servicio de atención primaria (SAP) e identificar las oportunidades de mejora. Diseño. Estudio descriptivo transversal. Emplazamiento. Los 4 EAP del SAP Ciutat Vella del ámbito de Barcelona Ciutat (Institut Català de la Salut).Participantes. Todas las derivaciones para primera visita hechas por los profesionales de medicina general de todos los EAP durante el año 2001 a la atención especializada. Mediciones principales: Cuantitativas: número de derivaciones por cada 100 pacientes atendidos (ND); capacidad resolutiva (CR) = ND del EAP/ND del SAP. Cualitativas: motivo de derivación por especialidad y EAP (NDM) (número, porcentaje acumulado y tasa por 1.000 atendidos).Resultados. Se atendió a 55.399 personas y se produjeron 19.198 derivaciones, lo que representa un ND de 34,7/100 atendidos en el conjunto del SAP, que oscila entre las 29,7 del EAP menos derivador a las 41,6 del más derivador. La CR oscilaba desde 0,87 hasta 1,2. Las especialidades en que se observaba una mayor variabilidad en el comportamiento de los EAP eran neumología, neurología, digestología y reumatología. Conclusiones. La medición de la CR que proponemos es una forma eficiente y factible de complementar la medida del producto de un EAP y constituye un buen instrumento para orientar las estrategias de mejora en las especialidades en las que la CR es baja (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);9(4): 217-224, oct. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28478</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nivel de resolución de un equipo de atención primaria: el "cuánto" como indicador del producto y el "qué" como instrumento de formación y mejora</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12438^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12438^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d34024</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
