<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142491</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Autonomic control of heart rate, blood lactate and acceleration during combat simulation in taekwondo elite athletes</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: the aim of the study was to measure the heart rate recovery, blood lactate and movement acceleration during simulated taekwondo competition. Methods: twelve male subjects who belong to the national team, with at least five years of experience participated in this research. They performed a simulated combat to evaluate the following variables: (i) Blood lactate after one minute recovery between each round, (ii) Heart rate recovery (HRR) at thirty and sixty seconds in each minute rest between rounds, (iii) Peak acceleration (ACCp) in each round performed. The significance level was set at p  0.05), blood lactate (p &gt; 0.05), peak acceleration (p  &gt;  0.05) and the average acceleration of combat (p  =  0.18). There was no correlation between delta lactate and ACCp (r = 0.01; p = 0.93), delta lactate and HRR (r  =  -0.23; p = 0.18), and ACCp and HRR (r = 0.003; p = 0.98). Conclusions: these data suggest that studied variables would not be decisive in the simulated combat outcomes. Other factors such as technical-tactical or psychological variables could have a significant impact on athletic performance (AU)</dc:description>
<dc:creator>Jorquera Aguilera, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Báez-San Martín, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Guajardo-Sandoval, Adrián</dc:creator>
<dc:creator>Aguayo Fuentealba, Juan Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Cerda-Kohler, Hugo</dc:creator>
<dc:creator>Francino Barrera, Giovanni</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Propósito: el objetivo del estudio fue determinar la frecuencia cardiaca de recuperación (FCR), lactato sanguíneo y aceleración pico (ACCp) durante un combate simulado de atletas de taekwondo de elite. Métodos: doce (n  =  12) sujetos varones, seleccionados nacionales y con más de cinco años de práctica en esta disciplina participaron en el estudio. Los atletas realizaron un combate simulado de tres asaltos de dos minutos con un minuto de pausa entre ellos, evaluando los siguientes parámetros: (¡) lactato sanguíneo al final de cada minuto de descanso entre asaltos; (¡¡) FCR a los treinta y sesenta segundos en cada minuto de descanso; (¡¡¡) ACCp en cada asalto disputado. El nivel de significancia se propuso a un valor de p  0,05) a los treinta y sesenta segundos en ninguna de las pausas, en el delta de lactato sanguíneo al final de cada pausa (p &gt; 0,05), en la aceleración pico por round (p &gt; 0,05) y en la aceleración promedio del combate (p = 0,18). Tampoco se encontraron correlaciones entre delta de lactato y FCR (r = -0,23; p = 0,18), entre delta de lactato y ACCp (r = 0,01; p = 0,93), y entre ACCp y FCR (r = 0,003; p = 0,98). Conclusiones: los datos sugieren que las variables estudiadas no serían determinantes en el resultado final de un combate simulado. Otros factores, como variables técnico/tácticas o psicológicas, podrían influir de manera significativa en el rendimiento deportivo (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;32(3): 1234-1240, sept. 2015. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142491</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Control autonómico del ritmo cardiaco, lactato sanguíneo y aceleración durante un combate simulado en atletas de taekwondo de elite</dc:title>
<dc:subject>^d29036^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d32981^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d59</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6493^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d55045^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d52940^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
