<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11465</identifier>
<setSpec>1137-2834</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mesiodens: a retrospective study of 44 patients</dc:title>
<dc:creator>Gay Escoda, C</dc:creator>
<dc:creator>Buenechea Imaz, R</dc:creator>
<dc:creator>Contreras Martínez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Alaejos Algarra, C</dc:creator>
<dc:creator>Berini Aytés, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Medicina Oral, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La presencia de dientes supernumerarios en la línea media del maxilar superior, conocidos con el término de mesiodens, puede causar diferentes alteraciones tales como la malposición de los dientes vecinos, la erupción anómala o el retraso de la erupción de los incisivos centrales superiores permanentes, un diastema interincisal y la formación de quistes, entre otros. El objetivo de este trabajo es realizar un estudio retrospectivo de una serie de 44 pacientes, con un total de 64 mesiodens tratados quirúrgicamente en nuestra clínica. Los métodos quirúrgicos utilizados se basaron en la localización del mesiodens, de forma que en los de situación vestibular se realizó el abordaje quirúrgico por esta vía. Los mesiodens de situación palatina fueron extraídos mediante la realización de un colgajo palatino envolvente. En cuanto a los resultados, del total de mesiodens, 62 eran palatinos y 2 vestibulares respecto al incisivo central permanente. De los 62 mesiodens situados en palatino, en 56 fue suficiente su extracción quirúrgica por vía palatina; en los seis casos restantes fue necesario, además, realizar un colgajo vestibular de reposición apical para exponer quirúrgicamente el incisivo central permanente y facilitar de esta manera su erupción. En los dos casos incluidos en vestibular se realizó la extracción quirúrgica del mesiodens por vía vestibular, y la exposición quirúrgica del incisivo central permanente mediante un colgajo de reposición apical. Presentamos, asimismo, una exhaustiva revisión bibliográfica y evaluamos los aspectos clínico, etiológico y diagnóstico, y las diferentes alternativas de tratamiento.Como conclusiones, diremos que la extracción dei mesiodens es una técnica sencilla y frecuente, debido a la alta incidencia con que se presentan este tipo de supernumerarios, siempre que el abordaje quirúrgico se apoye en un correcto diagnóstico (AU)</dc:description>
<dc:source>Med Oral;5(2): 81-88, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11465</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mesiodens: revisión retrospectiva de una serie de 44 pacientes</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d14486^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
