<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32197</identifier>
<setSpec>1699-6585</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnostic and treatment of the preriimplantitis. Up date in the clinic diagnostic and treatment of periimplantitis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the present work, we describe the most important investigations and findings that have appeared in the recent implantology literature and are more significantly related to clinical diagnosis and applications in the treatment of periimplantitis by dentists. Although there is still no clarity or consensus on protocols for therapeutic action, we have performed a meticulous analysis of the knowledge contributed by different investigators and describe its most reasonable application in the light of the latest research (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Avances, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el presente capítulo realizamos una descripción de las investigaciones y hallazgos más importantes aparecidos recientemente en la literatura implantológica, los cuales inciden de una forma más significativa en el diagnóstico clínico y su aplicación en el tratamiento de las periimplantitis por parte del dentista. Aunque todavía no existe claridad ni consenso en los protocolos de actuación terapéutica, hemos realizado un meticuloso análisis de los conocimientos aportados por los diferentes investigadores, y describimos su aplicación más racional al hilo de las últimas investigaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. periodoncia implantol. oral;16(1): 9-18, abr. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Diagnóstico y tratamiento de las periimplantitis. Actualización en el diagnóstico clínico y en el tratamiento de las periimplantitis</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>García Calderón, M</dc:creator>
<dc:creator>Cabezas Talavero, J</dc:creator>
<dc:creator>Torres Lagares, D</dc:creator>
<dc:creator>Gallego Romero, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-32197</dc:identifier>
<dc:subject>^d24600^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d27977^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d24600^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24600^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d27977^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s22067</dc:subject>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
