<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142588</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical factors that influence the pre-test diagnostic probability of deep vein thrombosis in out-patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Deep vein thrombosis (DVT) has unspecific signs and symptoms that are often influenced by the comorbidity of the patient. Objective: To analyze the clinical features and the associated comorbidity of patients with symptoms compatible with a first DVT in a Primary Care setting. Material and methods: Observational, cross-sectional and analytical study of patients with a first episode of suspected DVT. The risk factors and comorbidities are correlated with the DVT diagnostic confirmation by ultrasound. Results: A total of 116 patients were included, of whom 22 had DVT (18,9%) confirmed by ultrasound. The most frequent associated comorbidities were hypertension, hypercholesterolemia, and type 2 diabetes mellitus. Only the presence of an alternative diagnosis more likely than DVT and the lower extremity immobilization were associated with the exclusion or confirmation of the diagnosis, respectively. Musculoskeletal diseases were correlated with a greater probability of a false suspicion of DVT. The only sign associated with the final diagnosis was the swelling of lower limbs. Conclusions: In clinical practice, swelling or a history of limb paralysis should lead to the suspicion of DVT. However, the presence of a possible alternative diagnosis could rule out this disease (AU)</dc:description>
<dc:creator>Val García, JL. del</dc:creator>
<dc:creator>Fuentes Camps, E</dc:creator>
<dc:creator>Hmimina Hmimina, S</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Pérez, MÁ</dc:creator>
<dc:creator>Bellmunt Montoya, S</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Jabalera, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Los signos y síntomas de la trombosis venosa profunda (TVP) en las extremidades suelen ser inespecíficos y a menudo influidos por la comorbilidad del paciente. Objetivo: Análisis de variables clínicas de los pacientes con sospecha clínica de un primer episodio de TVP en Atención Primaria. Material y métodos: Estudio observacional transversal y analítico de pacientes ambulatorios con sospecha de un primer episodio de TVP en extremidades inferiores. Se correlacionan los factores de riesgo y comorbilidades con la confirmación diagnóstica de TVP mediante ecografía-doppler. Resultados: Se estudió a 116 pacientes, de los cuales en 22 (18,9%) se confirmó el diagnóstico. Las comorbilidades más frecuentes fueron la hipertensión, la hipercolesterolemia y la diabetes tipo 2. Solo la presencia de un diagnóstico alternativo probable y la inmovilización prolongada se asociaron con la exclusión o el diagnóstico final de TVP, respectivamente. Las enfermedades del aparato locomotor conllevaron una mayor probabilidad de falsa sospecha de TVP y el único signo clínico que se correlacionó con el diagnóstico fue la tumefacción de la extremidad afecta. Conclusiones: En la práctica clínica, la tumefacción o el antecedente de parálisis de la extremidad nos ha de hacer sospechar firmemente una TVP. Sin embargo, la presencia de un posible diagnóstico alternativo prácticamente descartará dicha enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;67(5): 373-379, sept.-oct. 2015. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142588</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores clínicos que influyen en la probabilidad diagnóstica pretest de trombosis venosa profunda en pacientes ambulatorios</dc:title>
<dc:subject>^d33768^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33759^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31994^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33768^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24572^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d24385^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d33768^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201510</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
