<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2559</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of tuberculosisobjective</dc:title>
<dc:creator>Canela I Soler, J</dc:creator>
<dc:creator>Alcaide Megías, J</dc:creator>
<dc:creator>Altet Gómez, M. N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Análisis de la situación epidemiológica actual de la tuberculosis infantil en España. MÉTODOS: Se han utilizado las encuestas anuales del Grupo de Tuberculosis e Infecciones Respiratorias de la Sociedad Española de Patología Respiratoria y del Grupo de estudio PMIT (año 1996-1997). Se ha aplicado la "técnica del espejo" para estimar las interferencias por otras infecciones micobacterianas en la interpretación de la prueba de tuberculina en un cribado practicado a 51.877 escolares de entre 4 y 18 años de edad y se estiman sensibilidad, especificidad, valor predictivo positivo y valor predictivo negativo de la prueba. RESULTADOS: La tasa de incidencia de casos nuevos en 13 comunidades autónomas fue de 12,79/100.000 habitantes. En 1998 se detectó una prevalencia de la infección del 0,53 por ciento a los 6 años y del 4,7 por ciento a los 14 años. El dintel crítico de positividad de 13 mm es el que presenta mayor sensibilidad, especificidad, valor predictivo positivo y valor predictivo negativo. CONCLUSIÓN: En los últimos años existe una tendencia favorable de la endemia tuberculosa infantil. Se detecta la interferencia por micobacterias no tuberculosas en la prevalencia de la infección, por lo que se recomienda adoptar, con algunas matizaciones, los criterios de la American Thoracic Society para la interpretación de la prueba de tuberculina  (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;53(5): 449-457, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2559</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología de la tuberculosis</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28634</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d14778</dc:subject>
<dc:subject>^d22710</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
