<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-140731</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Guidelines for cochlear implant indication in Navarre</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cochlear implants are indicated in severe to profound hearing loss with no benefit with hearing aids. Since the beginning of cochlear implants 30 years ago, auditory outcomes have been improving due to changes introduced in different areas: electrode design, strategy, surgical technique... Given good results within this period of time, cochlear implant indication has varied too. The aim of this paper is to show an update on indication criteria for cochlear implantation in Navarre, for application in daily practice. The indications are established by consensus amongst the hospitals of the region (AU)</dc:description>
<dc:creator>Huarte, A</dc:creator>
<dc:creator>Manrique-Huarte, R</dc:creator>
<dc:creator>Manrique, M</dc:creator>
<dc:creator>Zubicaray, J</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de Erenchun, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La colocación de un implante coclear es una medida útil para paliar la hipoacusia neurosensorial de grado severo-profundo en aquellos casos en los que el beneficio del audífono es escaso. Desde su inicio hace 30 años los resultados auditivos han mejorado gracias a los progresivas mejoras que se han adoptado en distintos ámbitos: su diseño, estrategia, técnica quirúrgica... Dados los buenos resultados en este periodo, las indicaciones también han variado. El objetivo de este trabajo es revisar los criterios establecidos y emergentes de indicación de implante coclear, estableciendo de manera consensuada, entre los centros sanitarios de la Comunidad Foral de Navarra, unos criterios actualizados para la indicación del mismo en dicha área territorial, de forma que pueden servir de referencia en situaciones clínicas diferenciadas (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;38(2): 289-296, mayo-ago. 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-140731</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Guía clínica para la indicación de implantes cocleares en la Comunidad Foral de Navarra</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d6470^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29348^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d29348^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6460^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29348^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6470^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30291</dc:subject>
<dc:subject>^d29348^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d29348^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201508</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
