<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119832</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bone mineral density status and frequency of osteoporosis and clinical fractures in 155 patients with psoriatic arthritis followed in a university hospital</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Nolla, Joan M</dc:creator>
<dc:creator>Busquets, Noemi</dc:creator>
<dc:creator>Carmen Gómez Vaquero, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Roig Vilaseca, Daniel</dc:creator>
<dc:creator>Carmona, Loreto</dc:creator>
<dc:creator>Narváez, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Moreno, Jesús</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar el estado de la densidad mineral ósea (DMO) así como la frecuencia de osteoporosis y de fracturas clínicas en una serie de pacientes con artritis psoriásica (APs). Pacientes y Método: Se determinó la DMO, mediante DXA, en todos los pacientes con APs periférica, evaluados de forma periódica en un hospital universitario, que aceptaron participar en el estudio. Se les practicó una exploración física y un estudio analítico y se recabó información acerca de variables clínicas relacionadas con la DMO y con el riesgo de fractura. Asimismo, se analizó si existía el antecedente de haber presentado una fractura de bajo impacto. El cálculo del T-score y del Z-score se realizó a partir de una base de datos de población española. Resultados: Se incluyeron 155 pacientes (64 mujeres posmenopáusicas, 26 mujeres premenopáusicas y 65 varones). En el 46% de los casos la APS adoptó un patrón oligoarticular y en el 54% poliarticular. La duración media de la enfermedad fue 13.7 ± 9.4 años, el valor medio de la VSG fue de 21.8 ± 13.9 mm/h; el 66% de los pacientes habían recibido tratamiento con glucocorticoides. No se observaron diferencias entre la DMO de los pacientes y la de la población general, ni en la globalidad de la serie, ni en ninguno de los tres grupos. La frecuencia global de osteoporosis se situó en el 16%; fue más alta en las mujeres posmenopáusicas (28%) que en los varones (9%) y que en las mujeres premenopáusicas (4%). La frecuencia de fracturas clínicas fue del 13%; acontecieron fundamentalmente en las mujeres posmenopáusicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);10(2): 89-93, mar.-abr. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119832</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado de la densidad mineral ósea y frecuencia de osteoporosis y de fracturas clínicas en 155 pacientes con artritis psoriásica evaluados en un hospital universitario</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54019^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24543</dc:subject>
<dc:subject>^d32334^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d24527^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
