<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-053375</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recurrent bowel intussusception and celiac disease</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In most cases, bowel intussusception inchildren is idiopathic. Scondary causes, such as celiac disease, are rare. Intussusception associated with celiac disease usuallly presents in a atypical way and resolves spontaneously. The knowledge of the possible association of these two conditions is important because it can lead an early diagnosis of celiac disease, which should be suspected particularly in cases of recurrent intussusception. A gluten free diet prevents the recurrence of intussusception</dc:description>
<dc:creator>Guerrero Vázquez, J</dc:creator>
<dc:creator>Luengo Casasola, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Guerrero Fernández, J</dc:creator>
<dc:creator>Vicente Cuevas, M</dc:creator>
<dc:creator>Paz Aparicio, P. de</dc:creator>
<dc:creator>Collantes García, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La mayoría de los casos de invaginación intestinal en el niño son de carácter idiopátivo. En la infancia se describen diversas formas secundarias y, entre ellas, con frecuencia discutida, la enfermedad celiaca. En estos casos, las manifestaciones de intususcepción suelen ser atípicas y el proceso se resuelve de forma espontánea. El conocimiento de esta asociación patológica tiene gran importancia, pues puede facilitar el diagnóstico de enfermedad celiaca. La existencia de un cuadro de invaginación recurrente debe hacer pensar en el proceso malabsortivo. La dieta desprovista de gluten previene la recurrencia de la intususcepción</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;65(3): 134-136, mar. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-053375</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Invaginación intestinal recidivante y enfermedad celíaca</dc:title>
<dc:subject>^d7604^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6127^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d2481^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
