<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-045065</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:creator>Valdizán, J. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El sueño es una de las funciones necesarias para la supervivencia de las personas. Los trastornos generalizadosdel desarrollo (TGD) corresponden a niños con dificultades para alcanzar las funciones tempranas del desarrollo,como las habilidades del lenguaje, de la comunicación, de la socialización y motoras. Los sistemas de evaluación del sueño sonel polisomnograma nocturno y los cuestionarios. Desarrollo. Clasificación de las alteraciones del sueño: inmadurez cerebral(desestructuración del sueño que puede generar por sí misma alteración del neurodesarrollo, semejante a demencias orgánicasdel adulto), disfuncionalidad (variaciones en la eficiencia y calidad del sueño, sin desorganización) y paroxismos (presencia deactividad epileptiforme mono o multifocal. Conclusiones. No existe alteración de los mecanismos reguladores del sueño, salvoen la evolución posterior del síndrome de Rett. Las alteraciones de la arquitectura del sueño en TGD y trastorno por déficit deatención-hiperactividad no llegan a presentar signos de desestructuración, más bien son de tipo funcional, en la estabilidad yeficiencia del sueño. Los paroxismos epileptiformes con o sin crisis, frecuentes en estos trastornos, resultan más prevalentescuanto más grave es el cuadro clínico. El tratamiento debe encaminarse a mejorar la eficiencia del sueño mediante pautas dehigiene combinadas con fármacos específicos según la situación clínica</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;41(supl.1): 135-138, jun. 2005. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-045065</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastornos generalizados del desarrollo y sueño</dc:title>
<dc:subject>^d13272^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d30611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d29639</dc:subject>
<dc:subject>^d2704^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13275^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d13275^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d13275^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
