<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144260</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Histopathological changes in myocardial necrosis through fibronectin expression</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The main objective of the study was the application of immunohistochemical techniques in the diagnosis of myocardial ischemia in the early stages with a greater margin of assuredness. We have selected cases of sudden cardiac death in adults, making a descriptive and semiquantitative assessment of the findings. Histopathological diagnosis by inmunohistochemical techniques using fibronectin antibodies has shown higher sensitivity than routine techniques. The satisfactory results as well as well as the simplification of the technique contributes to its implementation in forensic laboratories and application in an important number of forensic cases (AU)</dc:description>
<dc:creator>Varela Gómez, M</dc:creator>
<dc:creator>Blanco Pampín, J</dc:creator>
<dc:creator>Román Rodriguez, JL</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo principal del estudio ha sido la aplicación de técnicas inmunohistoquímicas para poder efectuar el diagnóstico de la isquemia miocárdica en fases precoces con un margen mayor de seguridad. Se han seleccionado casos de muerte súbita de origen cardíaco en sujetos adultos, y se ha realizado una valoración descriptiva y semicuantitativa de los hallazgos. El diagnóstico histopatológico mediante la utilización de fibronectina por procedimientos inmunohistoquímicos ha demostrado una sensibilidad muy superior a la de las tinciones habituales. Los resultados altamente satisfactorios y la simplificación al máximo de la técnica pueden contribuir a su implantación en los laboratorios forenses y a que sea aplicada en un número importante de casos judiciales (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;20(4): 170-179, oct.-dic. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144260</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cambios histopatológicos en la necrosis miocárdica mediante la expresión de fibronectina</dc:title>
<dc:subject>^d36522^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9527</dc:subject>
<dc:subject>^d3662</dc:subject>
<dc:subject>^d38837</dc:subject>
<dc:subject>^d5688</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29414^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d22921</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1352</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
