<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5944</identifier>
<setSpec>0214-8919</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The reorganization of resources to fulfill the over-demand of hospital admissions in the winter</dc:title>
<dc:creator>Esperalba, J</dc:creator>
<dc:creator>Borràs, P</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, G</dc:creator>
<dc:creator>Canal, R</dc:creator>
<dc:creator>Craywinckel, G</dc:creator>
<dc:creator>Benito, S</dc:creator>
<dc:creator>Casas, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos del estudio: absorber un mínimo de 700 ingresos de sobredemanda invernal, mantener un número de ingresos ubicados fuera de su servicio de referencia inferior o igual al 2 por ciento del número total de ingresos diarios, contribuir a disminuir la saturación de urgencias manteniendo unos tiempos de preingreso &lt; 6 horas. Material y método: la intervención realizada ha sido la redistribución de recursos dedicando 30 camas de medicina interna a dar apoyo a urgencias, junto con tres médicos internistas centrados en la gestión de dicha sala; simultáneamente se controló los circuitos de dichas camas mediante criterios explícitos. El estudio se realizó de manera prospectiva con una duración total de 120 días. Se recogieron las características de los pacientes y la práctica médica. Resultados: se realizaron 701 ingresos, con una edad media de 72 ñ 16 años; su media de estancia fue 4,22 ñ 2,9 días vs 9,8 ñ 4,2 días en las camas normales, con un índice de rotación de 5,8 enf./cama vs 3,8 enf./cama de las citadas camas normales; durante el 72 por ciento del período de estudio sólo se produjo un 2 por ciento de ingresos fuera de los servicios adecuados a la patología del paciente; los tiempos de espera preingresos fueron de 11,5 h, y sólo un 34,3 por ciento de los ingresos esperaron &lt; 6 h. Comentario: las camas de apoyo a urgencias permitieron absorber la sobredemanda invernal, mejorando la presión sobre los servicios, pero sin mejorar los tiempos de espera preingreso hospitalario (AU)</dc:description>
<dc:source>Gest. hosp. (Ed. impr.);11(1): 3-9, ene. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5944</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La reorganización de recursos para atender la sobredemanda de ingresos hospitalarios en invierno</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6899</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13002</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d4711^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d34003</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
