<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-156066</identifier>
<setSpec>0367-2743</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Leprosy is a common illness in our area and although it no longer represents a public health problem in the state or at country level new cases are notified every year. This year we have diagnosed cases with unusual clinical characteristics, one with Lucio&#146;s Leprosy is a form of lepromatous leprosy that is observed fundamentally in Mexico and unusual in our area. It is also defined as diffuse or spotted leprosy and the patient doesn&#146;t have nodules but presents areas of multiple vasculitis in which dermoepidermal necrosis together with the appearance of plane ulcers that unite takes place and it cures leaving a scar. This type of leprosy is mainly characterized by a disseminated diffuse infiltration of the skin. We also had a second case with single lesion tuberculoid leprosy, presenting affectation of the ulnar nerve, without treatment, no visible deformities and diagnosed 10 years ago of the disease. And a third case with very florid clinical manifestations of dimorphous leprosy without tactile, thermal nor pain anesthesia with a year of evolution and without treatment is also presented (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martin Ávila, Marisela</dc:creator>
<dc:creator>Alfonso Hechavarria, Marilyn</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez del Valle, Kenia María</dc:creator>
<dc:creator>Gleidis Mir García, Yenisey</dc:creator>
<dc:creator>Atrio Mouriño, Nieves</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La lepra es una enfermedad común y aunque ya no constituye un problema de salud en el país ni en la provincia, sí se notifican casos todos los años. Este año notificamos casos con características clínicas inusuales, pues la lepra de Lucio es una forma de lepra lepromatosa que se observa fundamentalmente en México, siendo excepcional su presentación en nuestro medio. Es la denominada lepra difusa o moteada, no tiene nódulos sino que se caracteriza por presentar zonas de vasculitis múltiples en la que se produce necrosis dermoepidérmica y la aparición de úlceras planas que se unen entre sí y curan dejando cicatriz. Se caracteriza por presentar una infiltración difusa generalizada de la piel. Además, se presentó un segundo caso con lepra tuberculoide de lesión única, con engrosamiento de nervios cubitales de 10 años de evolución, sin tratamiento y sin ningún tipo de discapacidad. El tercer caso se presentó con manifestaciones clínicas muy floridas de una lepra dimorfa sin anestesia táctil, térmica ni dolorosa con un año de evolución sin tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Fontilles, Rev. leprol;30(5): 471-478, mayo-ago. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-156066</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Casos inusuales de lepra en la provincial de Camagüey, Cuba, 2015</dc:title>
<dc:subject>^d3482</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d23707^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23708^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d23707^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d23708^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d23709^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d23709^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
