<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-141269</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Moraga Llop, FA</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La varicela es una enfermedad común y muy contagiosa, habitualmente benigna pero que presenta complicaciones, a veces graves, y que incluso ponen en peligro la vida del paciente. Las tasas de complicaciones y de hospitalización son hasta 10 veces superiores en el adulto que en el niño, y la letalidad hasta 25 veces mayor. Sin embargo, el número absoluto de hospitalizaciones y de fallecimientos es más elevado en los niños menores de 10 años y en los pacientes inmunocompetentes que en las personas que pertenecen a los grupos de riesgo, ya que la enfermedad es más frecuente en el primer decenio de la vida y hay más individuos que no tienen factores de riesgo. Los estudios realizados sobre la incidencia de complicaciones que precisan ingreso hospitalario han demostrado resultados variables, con una tasa media de 2,4 por cada 1.000 casos de varicela en la población pediátrica. Las complicaciones más frecuentes en los niños previamente sanos son las sobreinfecciones cutáneas que en ocasiones pueden ser el foco inicial de un proceso bacteriémico o séptico, o de un síndrome mediado por toxinas estafilocócicas o estreptocócicas. En segundo lugar, se encuentran las complicaciones neurológicas, entre las que destaca como más frecuente la ataxia cerebelosa o cerebelitis aguda. Las complicaciones pulmonares ocupan el tercer lugar; la forma clínica más frecuente en el niño inmunocompetente es la neumonía, con o sin derrame pleural, de etiología bacteriana. Las complicaciones hematológicas están en cuarto lugar; la más común es la púrpura trombocitopénica. El coste directo o sanitario de las complicaciones de la varicela que se presentan en el niño inmunocompetente, y que incluyen la atención médica, la medicación, las exploraciones complementarias y las hospitalizaciones, junto con el coste indirecto o social que origina la varicela y sus complicaciones, ocupan un lugar destacado en el impacto económico de la enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);59(supl.1): 18-26, oct. 2003. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-141269</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones de la varicela en el niño inmunocompetente</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29482^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29482^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2561^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d31393^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d2689^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33082^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d16843</dc:subject>
<dc:subject>^d33082^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d14880^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d23844^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29592^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d50289</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d29592^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23844^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
