<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9413</identifier>
<setSpec>0212-9744</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The invasive meningococcal disease: a health problem among elderly?</dc:title>
<dc:creator>Dickinson Meneses, F</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta el comportamiento de la enfermedad meningocócica (EM) en las personas mayores de 60 años en Cuba desde 1988 hasta 1997 e incluyó un total de 150 casos reportados. Se calcularon las tasas de incidencia y mortalidad espacíficas, la letalidad, el porcentaje de formas clínicas y el tiempo (en días) transcurrido entre los primeros síntomas y el comienzo de la enfermedad en 4 grupos de edad (60-64, 65-74, 75-84 y &gt;84). Resultaron más afectados los ancianos con edad entre 65-74 años (68 casos: 45.33 porciento) y entre 75-84 años (34 casos: 22.66 porciento). Las mayores tasas de incidencia y los mayores números de casos se observaron entre 19898 y 1990. Todos los grupos de edad disminuyen marcadamente su incidencia a final del período con relación al inicio. Fallecieron 76 casos en el período analizado, de los cuales más del 50 porciento ocurrienron entre 1988 y 1990. La letalidad de todo el período fue alta (51.3 porciento), incrementándose ostensiblemente a partir de 75 años. Predominó el número de meningoenfalitis sobre la meningococcemia en todos los grupos de edad. El 52.6 porciento de los fallecidos según el tiempo transcurrido desde el comienzo de la enfermedad ocurrieron precozmente (³ día ). Concluimos que la EM en ancianos constituye actualmente en Cuba un problema de salud por afectar mayormente las edades más activas de este grupo de edad y tener una alta letalidad. La inmunización de dicho grupo de edad puede ser recomendada como para la prevención de esta infección (AU)</dc:description>
<dc:source>Geriátrika (Madr.);16(5): 167-172, mayo 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9413</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La enfermedad meningocócica: un problema de salud para los ancianos?</dc:title>
<dc:subject>^d8759^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29482</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8759^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d8759^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
