<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29856</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Confirmatory factor analysis. Its role on the validation of health related questionnaires</dc:title>
<dc:creator>Alonso, Jordi</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El investigador que usa cuestionarios en ciencias de la salud se basa tácitamente (a menudo, inadvertidamente) en la teoría clásica del test, cuyos supuestos, poco realistas, se incumplen con frecuencia y conducen a evaluar deficientemente la fiabilidad y validez del instrumento. Este artículo destaca la necesidad de precisar los términos esenciales de la medición (fiabilidad y validez) clarificando las deficiencias en que incurre la metodología tradicional en su uso. Señala las limitaciones de la evaluación de la fiabilidad mediante el de Chronbach o la laxitud en la valoración cuantitativa de la validez mediante el análisis factorial exploratorio. Como alternativa se propone el tratamiento secuencial e integrado de la validez y la fiabilidad en el marco de los modelos del análisis factorial confirmatorio. Estos modelos proporcionan el marco estadístico adecuado para evaluar la validez y la fiabilidad de cada ítem, en lugar de efectuar sólo valoraciones globales. La perspectiva confirmatoria guía al investigador para que optimice el proceso de construcción o adaptación de un cuestionario, liberándole del ritual poco fundamentado que "recetaba" la metodología clásica. El investigador que usa cuestionarios en ciencias de la salud se basa tácitamente (a menudo, inadvertidamente) en la teoría clásica del test, cuyos supuestos, poco realistas, se incumplen con frecuencia y conducen a evaluar deficientemente la fiabilidad y validez del instrumento. Este artículo destaca la necesidad de precisar los términos esenciales de la medición (fiabilidad y validez) clarificando las deficiencias en que incurre la metodología tradicional en su uso. Señala las limitaciones de la evaluación de la fiabilidad mediante el Alfa de Chronbach o la laxitud en la valoración cuantitativa de la validez mediante el análisis factorial exploratorio. Como alternativa se propone el tratamiento secuencial e integrado de la validez y la fiabilidad en el marco de los modelos del análisis factorial confirmatorio. Estos modelos proporcionan el marco estadístico adecuado para evaluar la validez y la fiabilidad de cada ítem, en lugar de efectuar sólo valoraciones globales. La perspectiva confirmatoria guía al investigador para que optimice el proceso de construcción o adaptación de un cuestionario, liberándole del ritual poco fundamentado que "recetaba" la metodología clásica (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);122(supl.1): 21-27, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29856</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis factorial confirmatorio. Su utilidad en la validación de cuestionarios relacionados con la salud</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d28633</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d28626</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
