<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-121731</identifier>
<setSpec>1695-6141</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of prevalence reasons for inactivity and risk factors in a group of university students. Chía - Colombia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Physical inactivity in young people becomes a predisposing factor to the deterioration of health; risk factors must be controlled to reduce the impact on the university. Objective: to evaluate reasons for inactivity prevalence and risk factors in a group of university students. Methods: a descriptive transversal study conducted on 52 students in the programs of Physiotherapy, Nursing and Medicine who attended a program of health promotion. An analysis of multiple Poisson regression to calculate prevalence ratios. The software used was Stata 11.0. Results: be between 20 and 27 years old increased 2.7 (95% CI 1.2 to 5.7) the prevalence of physical inactivity compared to having between 17 and 19 years adjusted for cardiovascular risk and heart rate. Discussion: the study established the prevalence ratios between risk factors associated with sedentary lifestyle and risk factors, the most significant was age. We found a significant behavior in relation to the presence of sedentary students (AU)</dc:description>
<dc:creator>Angarita Fonseca, Adriana</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Bermudez, Harold Fabian</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Collazos, Jorge Enrique</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El sedentarismo en la población joven se convierte en un factor que predispone al deterioro de la salud, los factores de riesgo debe controlarse para disminuir el impacto en la población universitaria. Objetivo: evaluar razones de prevalencia para sedentarismo y factores de riesgo en un grupo de estudiantes universitarios. Método: se realizó un estudio trasversal descriptivo en 52 estudiantes de los programas de Fisioterapia, Enfermería y Medicina que asistieron a un programa de promoción de la salud. Se realizó un análisis de regresión de poisson múltiple para el cálculo de razones de prevalencia. El software usado fue Stata 11.0. Resultados: estar entre los 20 y 27 años de edad aumenta 2,7 (IC95% 1,2-5,7) la prevalencia de sedentarismo comparado con tener entre 17 y 19 años ajustado por riesgo cardiovascular y frecuencia cardiaca. Discusión: en el estudio se establecieron razones de prevalencia entre los factores de riesgo asociados a sedentarismo y factores de riesgo, entre los más importantes fue la edad. Se evidencia un comportamiento importante en relación a la presencia de sedentarismo en los estudiantes (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. glob;13(34): 114-122, abr. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-121731</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de razones de prevalencia para sedentarismo y factores de riesgo en un grupo de estudiantes universitarios. Chía &#150; Colombia</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9236^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23861^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6493^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
