<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-143081</identifier>
<setSpec>1698-6946</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Plexiform neurofibroma of the cheek mucosa. A case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The case reported deals with a solitary plexiform neurofibroma affecting the cheek submucosa. Neurofibroma is an uncommon tumor which rarely appears in oral cavity but it represents the most common neurogenic tumor. Furthermore, plexiform variety is less frequent. Clinically, oral neurofibromas usually apperars as anodyne and asintomatic lesions. Sometimes, they produce nervous compression. In this case, tumor is big but asintomatic. There is no definitive radiologic image. It has association with poliglandular syndroms and phacomatosis. The treatment of choice is excision. There are doubts of the surgical results so that some authors are looking for new non-surgical treatments. The clinical characteristics, epidemiology, diagnosis and treatment are described as soon as a bibliographic revisión (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martín Sastre, Roberto</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Alba Luengo, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Patiño Seijas, Beatriz</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Oliveira, Guillermo</dc:creator>
<dc:creator>López-Cedrún Cembranos, José Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un caso clínico de neurofibroma plexiforme localizado en región geniana, a nivel submucoso. Su interés radica en que, a pesar de ser el tumor de origen neurógeno más frecuente, es una entidad poco habitual y que rara vez se localiza a nivel intraoral. Por otra parte, la variedad plexiforme es todavía menos frecuente. Desde el punto de vista clínico, se manifiestan como lesiones anodinas, con escasa sintomatología, que cuando aparece es derivada de la compresión nerviosa. En nuestro caso el tumor era asintomático salvo por el tamaño. Radiológicamente no existe una imagen definitiva. Tiene relación con determinados síndromes poliglandulares y facomatosis. El tratamiento es básicamente quirúrgico aunque existen dudas de la idoneidad del mismo y se están buscando nuevas vías de tratamiento. Aprovechando la descripción del caso se realiza una revisión bibliográfica incidiendo en la epidemiología, comportamiento clínico, métodos diagnósticos, así como en el tratamiento de este tipo de tumores benignos (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. oral patol. oral cir. bucal (Internet);9(3): 263-267, mayo-jul. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-143081</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neurofibroma plexiforme en mucosa yugal: Presentación de un caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d9255^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d34313^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d30295^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22570^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d31254^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
