<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95525</identifier>
<setSpec>0214-7823</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In order to respond to prospective adopters&#146; needs of preparation and support, a training programme was devised in Andalusia to be part of the first phases in the adoption procedures. Using a participating active approach, the goals include the adopters&#146; reflection on the challenges of adoption, the consideration of their own resources and the ways to respond to potentially problematic situations,with the ultimate goal of making the experience of adoption a more positive one for all those involved. This article describes the programme as published in 2006 in Andalusia. The programme has become a reference for preparation programmes developed in other Spanish regions (AU)</dc:description>
<dc:creator>León Manso, Esperanza</dc:creator>
<dc:creator>Román Rodríguez, Maite</dc:creator>
<dc:creator>Palacios González, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Sandoval, Yolanda</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Para dar respuesta a la necesidad de apoyo y formación a las familias que se disponen a realizar una adopción, se ha diseñado elPrograma de Formación para la Adopción en Andalucía, constituyéndose como una de las primeras fases dentro del nuevo modelode intervención en materia de adopción. A través de una metodología activa se pretende que los participantes analicen las características de los procesos adoptivos, reflexionen sobre los retos que la adopción supone, consideren sus propios recursos y aprendan a afrontar posibles situaciones conflictivas, con el objetivo último de que las adopciones sean más satisfactorias para todos. En el presente trabajo se describe el programa de formación editado en 2006 en la comunidad autonómica de Andalucía, que se ha constituido como modelo de referencia de otros programas de formación posteriores llevados a cabo en otras comunidades autónomas (AU)</dc:description>
<dc:source>Pap. psicol;31(2): 202-210, mayo 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95525</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Programa de formación para la adopción en Andalucía</dc:title>
<dc:subject>^d33920^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23894^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9150</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d12022^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
