<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-165398</identifier>
<setSpec>1131-3587</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Current Topics in Pacing</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A high number of medical papers related to cardiac pacing have been published in the last year. Most of them include trial results and relevant clinic information useful for our patients. In this article, we describe basic concepts of pacemaker technology and some of the most interesting current topics in cardiac pacing. We highlighted those related to the reduction in the deleterious effects of right ventricular pacing, new algorithms to improve hemodynamic parameters in patients with pacemakers and considerations about therapy in advanced congestive heart failure using cardiac pacing (AU)</dc:description>
<dc:creator>García Calabozo, Ramón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Diversos aspectos de la cardiología en los que la estimulación cardíaca con marcapasos tiene un papel capital han generado, en este último año, una importante cantidad de publicaciones médicas. De alguna se desprende información clínica relevante y de la mayoría, comprobaciones prácticas o ideas para seguir avanzando en el conocimiento. En este artículo se abordan consideraciones sobre la tecnología básica y alguno de los temas que despiertan más interés actualmente, entre los que destacan los relativos a la reducción de los efectos indeseados de la estimulación en el ventrículo derecho, los nuevos algoritmos para la mejora hemodinámica de los pacientes tratados con estimulación cardíaca y las consideraciones sobre el tratamiento de la insuficiencia cardíaca congestiva avanzada mediante el uso de marcapasos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cardiol. Supl. (Ed. impresa);5(supl.A): 66a-76a, 2005. graf, ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-165398</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Temas de actualidad en estimulación cardíaca</dc:title>
<dc:subject>^d6486^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d4636^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2348^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d31288^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d19062</dc:subject>
<dc:subject>^d9392^s22022</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2348^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d31288^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200500</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
