<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-68754</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">The main aim of this paper is to analyze the relationships of involvement in the "botellon" (meetings of youth in public places to drink, chat, etc.) with alcohol/other drug abuse and vandalism in young people. A school survey was performed in centres of Compulsory Secondary School (E.S.O.), high school, professional training and University education in Lugo, NW Spain. The sample (aged 12 to 30) was split into three groups according to alcohol use and botellon involvement; drug abuse, drug-related problems and vandalism were assessed in each group. Results indicate that regular botellon attendants display more problems with alcohol and other drugs, as well as higher involvement in vandalism; this relationship is stronger among young students. The increase in adolescent risk associated with the practice of the botellon is explained by peer group pressure to use drugs and the greater accessibility of alcohol/other drugs in these contexts (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Pérez, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>Romero Tríñanes, Estrella</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Fraguela, José Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Luengo Martín, Ángeles</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es analizar la relación existente entre la participación en el botellón (reuniones de jóvenes en espacios públicos para beber, charlar, etc.), el abuso de alcohol y otras drogas y la realización de conductas vandálicas en jóvenes. Para ello se ha realizado una encuesta escolar en centros educativos de Secundaria, Bachillerato, ciclos de Formación Profesional y Universidad en la ciudad de Lugo. La muestra, de edades comprendidas entre los 12 y los 30 años, fue dividida en tres grupos en función de su consumo de alcohol y la participación en el botellón, y se analizó el nivel de abuso de drogas, los problemas asociados con esos abusos y el grado de implicación en actos vandálicos. Los resultados muestran que aquellos que participan habitualmente en el botellón presentan mayores problemas con el alcohol y otras drogas. Son también los que más actos vandálicos realizan. Esa relación se observa con mayor intensidad en los estudiantes más jóvenes. El incremento del riesgo en los adolescentes asociado a la práctica del botellón es explicado por la presión del grupo de amigos hacia el consumo y por la mayor accesibilidad al alcohol y otras drogas en estos contextos (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);20(2): 211-217, abr.-jun. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-68754</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d297</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d34983</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d22102^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200804</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
