<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31362</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Peguero Rodríguez, E</dc:creator>
<dc:creator>Lozano Aguilar, J. F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Es esencial institucionalizar la ética, lo que significa integrarla en todas las tomas de decisiones diarias y las prácticas laborales para todos los empleados. Nacen los comités de ética organizacional, que además de velar para que el código ético esté en permanente revisión y no pierda efectividad, realizan múltiples funciones: analizar la identidad de la empresa y su estructura, la relación con sus grupos de interés, promover la participación de los diferentes implicados, llevar a cabo políticas de intervención para mejorar el clima ético en la empresa, promover acciones formativas, auditar el estado de los valores y relaciones entre los implicados, responder a demandas de afectados, proponer guías de actuación ante nuevos problemas, etc.La diferencia principal entre los comités de ética asistencial y los comités de ética de empresa se encuentra en que los primeros están para asesorar al personal sanitario sobre temas asistenciales, mientras que los segundos asesoran al personal sanitario y no sanitario en aspectos de ética de la organización, clima, valores y conflictos éticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);10(1): 23-28, ene. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31362</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Por qué una comisión ética en una empresa de servicios sanitarios? Las comisiones éticas</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d30349</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16902</dc:subject>
<dc:subject>^d30112</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
