<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31932</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Routes of access in enteral nutrition</dc:title>
<dc:creator>Pereira, JL</dc:creator>
<dc:creator>García-Luna, PP</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">A la hora de valorar el soporte nutricional en un paciente, el punto más importante que se debe considerar es el estado del tracto gastrointestinal, de forma que si el paciente tuviese funcionalidad digestiva, se debería optar siempre por la nutrición enteral, antes que por la parenteral. Dentro de las vías de acceso para la nutrición enteral, hay que diferenciar a los pacientes según necesiten acceso a corto o a largo plazo, y a su vez, hay que valorar si éstos requerirán que se administre la nutrición enteral intragástrica o intestinal. Aunque el sondaje nasogástrico es un método sencillo, fácil y barato para administrar la nutrición enteral en los pacientes a corto plazo, se debe valorar una gastrostomía en los pacientes que precisen nutrición enteral durante más de 2 meses. La realización de una gastrostomía en pacientes candidatos a nutrición enteral prolongada conlleva una serie de ventajas sobre la sonda nasogástrica: al dejar la cavidad nasofaríngea libre, se producen menos complicaciones locales derivadas del efecto mecánico de la sonda; por otro lado, como la gastrostomía queda oculta, no estigmatiza al paciente desde el punto de vista psicológico, por lo que se podría mantener más tiempo y permitiría una mejor transición entre la retirada del soporte nutricional y el comienzo de la alimentación oral en pacientes con disfagia neurógena o mecánica. Si bien la gastrostomía quirúrgica tiene una importancia histórica, ya que ha sido la primera técnica de acceso alimentario al estómago, hoy día ha sido totalmente desplazada por las gastrostomías percutáneas endoscópicas y radioscópicas, que presentan menos morbilidad y coste. En pacientes que no toleran la nutrición enteral intragástrica o con alto riesgo de aspiración, se debe valorar la realizada por sonda nasoentérica o por yeyunostomía. En este artículo se revisan las diferentes vías de acceso de que se dispone en nutrición enteral, tanto a corto (sondas nasogástricas y nasoentéricas) como a largo plazo (gastrostomías y yeyunostomías), con especial referencia a las gastrostomías percutáneas radiológicas y endoscópicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;51(4): 149-158, abr. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31932</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vías de acceso en nutrición enteral</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4568^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23254^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d4571^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4568^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d23254^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22892^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30324^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d22892^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22892^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d30324^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7602^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d30324^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d30324^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d22926^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30324^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7602^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22926^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9932^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
