<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3640</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Drugs that alter hemostasis and regional anesthetic techniques: safety guidelines</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">No es infrecuente que los pacientes que van a ser intervenidos quirúrgicamente estén tratados con fármacos que alteran la hemostasia, cuyas implicaciones afectan a la actuación del anestesiólogo, sobre todo cuando están indicadas las técnicas neuroaxiales para la realización de una anestesia subaracnoidea o epidural.El objetivo de este documento es ofrecer unas recomendaciones de seguridad sobre cómo realizar las técnicas regionales anestésicas en los pacientes con alteraciones farmacológicas de la hemostasia, para minimizar el riesgo de complicaciones hemorrágicas.Para ello se analiza de manera pormenorizada a los pacientes tratados con antiagregantes plaquetarios (se recalca que la terapia antiagregante aislada no contraindica la realización de un bloqueo neuroaxial, si bien es aconsejable mantener unas recomendaciones generales), heparina no fraccionada (la técnica debe posponerse al menos 4 h o realizarse 30 min antes de su administración, contando siempre con un TPTA normal), heparina de bajo peso molecular (administración del fármaco 12 h antes o 12 h después de la técnica anestésica) y anticoagulantes orales (la realización de una anestesia regional depende, sobre todo, del resultado de la monitorización del INR). Del mismo modo se destaca que para la retirada de los catéteres se deben seguir recomendaciones similares a las citadas, que el riesgo de complicaciones hemorrágicas en los casos de asociación de fármacos se incrementa considerablemente y que es imprescindible una monitorización neurológica adecuada en el período postoperatorio inmediato.Con todo, la decisión final de la realización de una técnica anestésica regional en estos pacientes debe ser individualizada, después de la valoración particular de la relación beneficio/riesgo en cada uno de ellos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;48(6): 270-278, jun. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Fármacos que alteran la hemostasia y técnicas regionales anestésicas: recomendaciones de seguridad. foro de consenso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Andrés, J de</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, A</dc:creator>
<dc:creator>Llau, J. V</dc:creator>
<dc:creator>Hidalgo, F</dc:creator>
<dc:creator>Gomar, C</dc:creator>
<dc:creator>Torres, L. M</dc:creator>
<dc:creator>Sahagún, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3640</dc:identifier>
<dc:subject>^d286</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22965</dc:subject>
<dc:subject>^d786</dc:subject>
<dc:subject>^d783</dc:subject>
<dc:subject>^d932</dc:subject>
<dc:subject>^d778</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31696</dc:subject>
<dc:subject>^d23279</dc:subject>
<dc:subject>^d1804</dc:subject>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
