<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-883</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Medical errors or adverse events in daily clinical practice</dc:title>
<dc:creator>González Hermoso, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Una creciente preocupación en la bibliografía médica anglosajona sobre los errores médicos desde 1991 ha cristalizado en el informe del Institute of Medicine (IOM) en 1998, que ha llevado al gobierno norteamericano a elaborar unos planes nacionales para tratar el tema y la creación de un comité sobre Quality of Health Care in America con la participación de destacadas figuras de la política, administración sanitaria y sociedades cientificas médicas. Varias consideraciones generales se derivan de la revisión de MEDLINE: 1. Se presentan desviaciones en entre el 3,7 y el 45,8 por ciento de los ingresos hospitalarios. Tienen una mortalidad variable entre el 4,9 y el 5,6 por ciento. De ellas, entre un 51 y un 54 por ciento son prevenibles. Sólo un 27 por ciento pueden catalogarse como negligencias.2. Error médico, adverse events, desviaciones, incidentes o hechos centinela son distintas maneras de definir lo que se pretende estudiar.3. Las desviaciones pocas veces se deben a un factor humano personal aislado, sino que se asocian a un conjunto de causas coincidentes y subyacentes cuyo análisis es fundamental para comprender y poder prevenir la repetición del hecho.4. El error humano no indica, en la mayor parte de los casos, una falta de formación sino un fallo en la manera de actuar en un momento dado. La psicología cognitiva intenta explicar y aportar luz en el mecanismo de comportarse la memoria, el razonamiento y la actuación de las personas.5. No es por la persecución legal como se reducen estos hechos, sino por una prevención. La experiencia de las normas aplicadas por la industria, y más concretamente por la aviación civil, puede ser adaptada al sistema sanitario.6. La colaboración del personal sanitario es fundamental para conocer los hechos y sus circunstancias. Lo que requiere confidencialidad y ausencia de represalias.7. Ante la realidad de las desviaciones y su importancia se requiere un cambio cultural para transformar una actitud tradicionalmente defensiva en una conducta colaboradora buscando mejorar la calidad de la asistencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);69(6): 591-603, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-883</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Errores médicos o desviaciones en la práctica asistencial diaria</dc:title>
<dc:subject>^d5083^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d33121^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d3687</dc:subject>
<dc:subject>^d8491</dc:subject>
<dc:subject>^d8192</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
