<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-89817</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Granular cell tumours arise throughout the body, while these lesions are more frequent in the head and neck area, and exceptionally in the breast (5-8% of all the cases of granular cell tumours). Initially, it was considered as a myoblastoma, but subsequently it was shown as a Schwann cell origin. They are benign tumours that mimic clinically and radiologically a breast carcinoma. We report a case of granular cell tumours located in the upper inner quadrant of the left breast that presented clinical, mammografic and sonographic features suspicious of malignancy, and a brief review of the literature (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vicente Arregui, S</dc:creator>
<dc:creator>García Mur, C</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Lórenz, C</dc:creator>
<dc:creator>Franco Uliaque, C. P</dc:creator>
<dc:creator>Pardo Berdún, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tumor de células granulares puede originarse en cualquier parte del cuerpo, siendo más frecuente en cabeza y cuello y excepcional su localización en mama (5-8% de todos los casos de tumores de células granulares). Inicialmente se consideró como un mioblastoma, pero posteriormente se demostró su origen schawanniano. Son tumores generalmente benignos, que pueden simular clínica y radiológicamente un carcinoma de mama. Se presenta el caso de una paciente con un tumor de células granulares localizado en el cuadrante superointerno de mama izquierda, que mostraba signos clínicos, mamográficos y ecográficos sospechosos de malignidad, y se realiza una breve revisión de la bibliografía (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);24(2): 70-73, 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-89817</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hallazgos radiológicos del tumor de células granulares de la mama: un caso clínico y revisión bibliográfica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30067^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29141^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29141^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30067^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d23307</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d30067^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30067^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d29141^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
