<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-161711</identifier>
<setSpec>1578-0740</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of the effectiveness of the moxibustion in non-cephalic presentations in pregnant women assisted in Primary Care</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aim: To evaluate moxibustion efficacy, combined with knee-chest position, for foetus version from no cephalic presentation to cephalic presentation during the 3rd trimester of gestation. To evaluate the security of the moxibustion technique and to identify type of delivery, weeks of gestation and the weight of the newborn. Subjects, material and methods: Multicenter, randomized, controlled trial conducted in 9 primary care centres focused on sexual and reproductive health of the Baix Llobregat (Barcelona) region. Selection was done after the 3rd trimester ultrasound scan. When a non-cephalic presentation was found, women were asked to join the study. After signing the informed consent, random allocation took place and they were divided into intervention group (IG) and control group (CG). IG received a one week treatment with moxibustion at point BL67 combined with knee-chest position. CG received moxibustion treatment at a neutral point combined with knee-chest position too. For both groups they were given the necessary explanations for a correct application twice a day during a week. Results: A total 88 pregnant women between 32-36 weeks of gestation were studied, 47 pregnant mothers enrolled in IG and 41 in CG, with similar characteristics at the beginning of the study. Number of performed sessions was similar for both groups and without complications (AU)</dc:description>
<dc:creator>Parellada Esquius, Neus</dc:creator>
<dc:creator>Zamora Brito, Montserrat</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Torres, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Regueiro Trabado, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Sas Sabaté, Gemma</dc:creator>
<dc:creator>Isidro Albaladejo, Mónica</dc:creator>
<dc:creator>Urbano Mármol, Rafaela</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Ventura, Carmina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la eficacia de la moxibustión, combinada con la posición genupectoral, para versionar fetos en presentaciones no cefálicas a cefálica, durante el tercer trimestre de gestación. Como objetivos secundarios se planteó evaluar la seguridad de la técnica de moxibustión e identificar el tipo de parto, las semanas de gestación (SG) y el peso del recién nacido. Material y métodos: Ensayo clínico aleatorizado, controlado y multicéntrico, realizado en consultas de 9 centros de atención a la salud sexual y reproductiva de la comarca del Baix Llobregat (Barcelona). La selección de gestantes se hizo tras la ecografía del tercer trimestre. Si se observaba una presentación no cefálica, se invitaba a las gestantes a participar. Tras firmar el consentimiento, se procedía a la asignación aleatoria a un grupo de intervención (GI) o a un grupo control (GC). El GI recibió 1 semana de tratamiento con moxibustión en el punto BL67 y posición genupectoral. El GC recibió tratamiento con moxibustión en un punto neutro y posición genupectoral. Las participantes recibieron las explicaciones necesarias para la aplicación de la técnica 2 veces al día durante 1 semana. Resultados: Participaron 88 gestantes entre las 32 y 36 SG. Hubo 47 gestantes en el GI y 41 en el GC, con características similares al inicio del estudio. El número de sesiones aplicadas fue similar en ambos grupos, sin complicaciones. El 44,7% de los partos del GI fueron en presentación cefálica, frente al 43,9% del GC (p= 0,6). El número de partos vaginales en el GI fue de 18 (38,3%), frente a 13 (31,7%) en el GC (p= 0,3). No se observaron diferencias en las SG en el momento del parto ni en el peso de los recién nacidos. Conclusiones: El uso de la moxibustión aplicada durante 7 días en el punto BL67 junto con la posición genupectoral entre las 32 y 36 SG no demostró en este estudio un aumento de las versiones de fetos en posiciones anómalas a cefálica. La técnica no presentó complicaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Matronas prof;18(1): 27-33, 2017. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-161711</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la eficacia de la aplicación de la moxibustión en presentaciones no cefálicas en gestantes asistidas en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d22968</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1971^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d53693^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d15114^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d9264^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
