<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9025</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Vitrectomy and perfluorocarbons in the management of luxated lenses</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la utilización de vitrectomía con perfluorocarbonos líquidos (PFCL) (Perfluoro-deka-line) para reflotar cristalinos luxados en vítreo de etiología no quirúrgica. Se analizan las complicaciones durante el período de seguimiento. Métodos: Se han revisado los casos con cristalino luxado en vítreo posterior entre 1989 y 1999. Se han encontrado 8 casos, en todos la extracción de cristalino se realizó con la misma técnica de vitrectomía y uso de PFCL y por el mismo cirujano. En el mismo acto quirúrgico se colocó una lente intraocular de cámara anterior en 2 casos y en 6 casos, una, de cámara posterior saturada a sulcus. Resultados: La edad media de los 8 pacientes fue de 64,5 años. Tres eran miopes y referían luxación espontánea con una duración de 5, 9 y 10 años respectivamente. Los otros 5 casos referían historia de trauma ocular con luxación de duración más corta (entre 1 semana y 3 años). Siete de los casos (87,5 por ciento) presentaban hipertensión ocular, 6 casos (75 por ciento) edema corneal epitelial y 1 caso, desprendimiento de retina preoperatoriamente. Tras la vitrectomía con PFCL se normalizó la tensión ocular y el edema corneal. Las complicaciones que penalizaron AV final fueron: edema macular cistoide (1 caso), atrofia macular (1 caso), y desprendimiento de retina (1 caso). En un caso se produjo un desprendimiento de retina secundario que podía estar relacionado con la yatrogenia quirúrgica. Conclusión: Dada la buena evolución y simplicidad de la vitrectomía con uso de PFCL y la posibilidad de recuperación funcional con la sutura de las lentes intraoculares a sulcus en el mismo acto quirúrgico, creemos que esta intervención se debe recomendar siempre tras la luxación para evitar complicaciones y conservar la AV (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;76(7): 431-436, jul. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Vitrectomía y perfluorocarbonos en el tratamiento de la luxación del cristalino</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Vilar Maseda, N</dc:creator>
<dc:creator>Roldán Pallarés, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-9025</dc:identifier>
<dc:subject>^d15223</dc:subject>
<dc:subject>^d5596</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28300</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
