<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108293</identifier>
<setSpec>0211-2159</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The differential outcomes procedure improves face recognition irrespective of their emotional valence</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the last years, several studies have demonstrated that the differential outcomes procedure (DOP) facilitates both discriminative learning and short-term memory in different populations. It is worth to note that in most published studies exploring the usefulness of the DOP to improve memory, it has been used recognition memory tasks with neutral faces without emotional expressions. Our primary purpose in the present study was to test whether this procedure might increase performance of a facial recognition memory task when emotional facial expressions were used as comparison stimuli. Participants showed a significantly better delayed face recognition when differential outcomes were arranged. This novel finding adds information about how the DOP works and strongly suggests that this procedure can be a useful technique in applied contexts(AU)</dc:description>
<dc:creator>Plaza, Victoria</dc:creator>
<dc:creator>Fuentes, Luis J</dc:creator>
<dc:creator>Estévez, Angeles F</dc:creator>
<dc:creator>Esteban, Laura</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos años, diversos estudios han demostrado que el procedimiento de consecuencias diferenciales (PCD) es una herramienta que mejora tanto el aprendizaje discriminativo como la memoria a corto plazo en diferentes poblaciones. Con respecto a esta última, los estudios realizados hasta el momento se centran, principalmente, en tareas de reconocimiento de caras neutras que no presentan ningún tipo de expresión facial emocional. En el presente estudio, nuestro objetivo fue explorar en jóvenes universitarios si el PCD mejoraría la ejecución de una tarea de memoria a corto plazo de reconocimiento de caras que presentan diferentes expresiones faciales emocionales en el momento de su reconocimiento. Los participantes mostraron un mejor reconocimiento demorado de caras cuando se administraron consecuencias diferenciales tras sus respuestas correctas. Estos resultados añaden nueva información acerca del funcionamiento del procedimiento y refuerzan la idea de que el PCD puede ser una herramienta útil en contextos más aplicados(AU)</dc:description>
<dc:source>PsicolÔogica (Valencia, Ed. impr.);34(1): 79-85, 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108293</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El procedimiento de consecuencias diferenciales mejora el reconocimiento de rostros con independencia de su valencia emocional</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d4253^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4253^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d33140^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33145^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d34781</dc:subject>
<dc:subject>^d8738^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d5250</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
