<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24520</identifier>
<setSpec>0378-4835</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fentanyl-TTS administration in patients under prostate brachytherapy</dc:title>
<dc:creator>Guix, B</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>León, C</dc:creator>
<dc:creator>Henríquez, I</dc:creator>
<dc:creator>Tello, J. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La radioterapia externa y la braquiterapia de alta tasa de dosis (hdr-bqt) es un tratamiento efectivo en el carcinoma de próstata. La vía endovenosa y la colocación de un catéter epidural son técnicas frecuentes de analgesia postbraquiterapia. Estos métodos invasivos producen un enorme discomfort en el paciente, con un incremento de la morbilidad y disminución de la calidad del procedimiento. Un avance significativo en el manejo del dolor es poder administrar opioides por vías no invasivas, entre otras, la transdérmica. El opioide idóneo debe ser efectivo, seguro, cómodo, de vida media prolongada, y tener una relación coste-beneficio aceptable. El sistema terapéutico fentanilo-TTS (Durogesic®), es el fármaco que mejor se adapta a estos criterios. Se presentan los primeros resultados descritos en la literatura que evalúan la efectividad y seguridad del sistema terapéutico fentanilo-TTS administrado preoperatoriamente para obtener una analgesia postoperatoria, como parte de un programa analgésico no invasivo, en los pacientes con carcinoma de próstata, sometidos a hdr-bqt (AU)</dc:description>
<dc:source>Oncologia;26(supl.1): 21-27, 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24520</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fentanilo-TTS durante el tratamiento de Braquiterapia en cáncer de próstata</dc:title>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1944^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19054</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
