<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4093</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hysteria epidemics. Epidemic conversion disorder or epidemic somatomorphic disorders? A new case of a reality for the XXIst century</dc:title>
<dc:creator>Pañella, H</dc:creator>
<dc:creator>Tizón, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Maldonado, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Describir un nuevo brote de 'histeria de masas' o 'trastorno conversivo epidémico' acaecido en Barcelona durante 1997. A partir de las características diferenciales del mismo respecto a otros brotes similares descritos en la literatura o tratados por el mismo equipo, proponer un replanteamiento del encuadre teórico de dichos fenómenos somato-morfos grupales. Diseño. Descriptivo de la investigación epidemiológica clínica y de las intervenciones realizadas en el caso. Emplazamiento. Centro de salud urbano. Investigación epidemiológica y análisis de los datos realizados por el Instituto Municipal de la Salud de Barcelona. Intervenciones y mediciones. Se han realizado: a) cribados diagnósticos poblacionales; b) las encuestas epidemiológicas usuales del IMSP de Barcelona; c) entrevistas semiestructuradas con los profesionales asistenciales del barrio, y d) 2 sesiones de grupo con los profesionales sanitarios del barrio. Las técnicas del IMSP realizaron el análisis estadístico de los datos proporcionados por las mediciones b) y c). Resultados. Se investigó a 276 personas (el 42 por ciento de la población del barrio). La tasa de ataque resultó ser del 10 por ciento. El análisis de los datos apunta que la comunicación de la fantasía del brote de escabiosis facilitaba el autodiagnóstico e incluso el diagnóstico por parte de los profesionales sanitarios. Conclusiones. Dada la frecuencia y repercusiones sociosanitarias de este tipo de trastornos somato-morfos, tanto en países tecnificados como en vías de desarrollo, parece importante que investigadores clínicos y epidemiólogos no esperen a plantearse su posibilidad hasta después de descartar totalmente la etiología 'orgánica' de todo brote epidémico. La segunda serie de conclusiones apunta hacia que no es adecuado calificar todos estos brotes como trastornos histéricos de masas. En realidad, habría que pensar, en forma más abierta y científicamente actualizada, en trastornos somato-morfos epidémicos de diversos tipos. El brote descrito en el presente trabajo podría referirse a la variedad hipocondriforme de aquéllos, mientras que los descritos en trabajos anteriores del mismo equipo podrían entenderse como la variedad conversiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;25(7): 479-488, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4093</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Epidemia de histeria, trastorno conversivo epidémico o trastornos somatomorfos epidémicos?: un nuevo caso de una realidad para el siglo XXI</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28589</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d7227</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d3312</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
