<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8752</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Allogen co-transplant of liver cells and islets in diabetic rats</dc:title>
<dc:creator>Río Valtierra, R. del</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Gómez, S</dc:creator>
<dc:creator>Martín Scapa, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Jara Albarrán, A</dc:creator>
<dc:creator>Soto Montenegro, M. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Buscando una mayor tolerancia de los islotes sin necesidad de inmunosupresión, hemos realizado el co-trasplante (co-Tx) de islotes cultivados 3-5 días, mezclados una hora antes del trasplante con hepatocitos (y otras células hepáticas) recién aisladas, en una proporción aproximadamente de 100 y 200 hepatocitos por islote. La diabetes se ha inducido con estreptozotocina 60 mg/kg vía ip en ratas Wistar. Se han estudiado tres grupos de coTx: C) co-Tx islotes y células hepáticas frescas en proporción 1:100; D) co-Tx islotes y células hepáticas frescas en proporción 1:200, y E) co-Tx de islotes co-cultivados con células hepáticas 24 horas en proporción 1:100. Estos tres grupos se han comparado con dos grupos control: A) Tx con sólo células hepáticas y B) Tx con sólo islotes. El número de islotes trasplantados fue respectivamente de: B) 1.808 ñ 413; C) 1.515 ñ 198; D) 1.830 ñ 435, y E) 1.600 ñ 134.En los grupos A y B hubo una falta total de reversión de la diabetes. El grupo C (co-Tx con 1:100) mostró los mejores resultados con euglucemia global durante cuatro días, que en una de las ratas persistió un mes con valores menores de 200 mgldl. La reversión de la diabetes también se observó menos días en el grupo D sin que persistiera más de ocho días en ninguna rata. En el grupo E, co-Tx después del co-cultivo, los resultados fueron intermedios entre los grupos E y D. Estos resultados sugieren un efecto beneficioso de los hepatocitos (o de otras células hepáticas) sobre los islotes pancreáticos, facilitando su tolerancia o aumentando su viabilidad, sin necesidad de inmunosupresión medicamentosa. Considerando la novedad de estos resultados se hace necesario ampliar los estudios para aumentar la eficacia de la tolerancia y explicar el mecanismo de acción (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;12(3): 198-203, jul. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8752</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Co-trasplante alogénico de células hepáticas e islotes en ratas diabéticas</dc:title>
<dc:subject>^d30884^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14575^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d28997^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22036</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
