<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15652</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Main death causes among 2.708 heroin addicts of Italian northeast (1985-1998)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aims: To ascertain the causes of deaths among a very large cohort of heroin injecting drug users (IDUs) who, from 1985 to 1998, attended 36 Public Health Authority Centres for Drug Users (PCDUs) in north-eastern Italy. Design: Retrospective analysis of data, obtained from the Annual Register of each Centre and the Municipal Registry Office of each local health district. Setting: Thirty-six PCDUs in north-eastern Italy and Medical Service for Addictive Disorders of the University of Verona. Participants: All IDUs who had sought medical care at least once in the PCDUs during the study period. Findings: Of 2708 deaths, overdose was found to be the major cause (37%), followed by AIDS (32.5%) and road accidents (9.4%). The percentage of deaths due to AIDS increased steadily from 2.7% in 1985 to 42.2% in 1996, and then decreased to 16.9% in 1998. Deaths due to overdose remained almost constant. The average age of death per year rose from 26 in the mid eighties to 34 in 1998. The mortality rate among IDUs proved much higher compared to the general population of the same age (13-fold, 95% CI 11.3-14.6). The proportion of all deaths attributable to regular use of illegal opiates in the 15-34 age group in the general population in 1991 was 16%. HIV prevalence was not a significant factor in suicides and deaths by overdose. Conclusions: The mortality rate was 13 times greater than in the general population. To be female and to have dropped out of any kind of treatment proved an important risk factor for overdose. The fall in deaths from AIDS enhances the problem to prevent and treat HCV infection. Decisions in drug projects, in research and in training should be influenced by the strikingly high percentage of deaths due to drug use (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Socidrogalcohol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Establecer las causas de la muerte acaecidas entre 1985 y 1998 en un numeroso grupo de usuarios de droga por vía intravenosa (ADVP) acogidos en 36 Servicios Públicos para Toxicomanías (Ser T) del noroeste italiano. Métodos. Estudio realizado sobre datos recogidos en los archivos de los Ser. T y del Registro Municipal de cada una de las ULSS estudiadas. Individuos implicados. Todos los ADVP que hayan pasado por lo menos una vez por uno de los 36 Ser. T incluidos en el estudio. Resultados. El estudio analizó las causas de la muerte de 2708 individuos. La primera cauda de muerte es la sobredosis (37 por ciento), seguida del SIDA (32,5 por ciento) y de los accidentes de tráfico (9,4 por ciento). El porcentaje de muertes causadas por el SIDA aumentó progresivamente, pasando de un 2.7 por ciento en 1985 a un 42,2 por ciento en 1996, reduciéndose después al 16,9 por ciento en 1998. El porcentaje de fallecimientos por sobredosis se mantuvo prácticamente constante durante todo el tiempo. La edad media de muerte aumentó, pasando de 26 años a mediados de los años 80 a 34 años en 1998. La tasa de mortalidad entre ADVP es 13 veces mayor que en el conjunto de la población (95 por ciento, CI 11.3-14.6). En el conjunto de la población el porcentaje de fallecimientos en edades comprendidas entre los 15 y los 34 años atribuida al uso de opiáceos era en 1991 (año del últimocenso) del 16 por ciento. La prevalencia del VIH no resultó estadísticamente significativa en las causas de muerte por suicidio o sobredosis. Conclusiones. Se comprobó que la tasa de mortalidad era 13 veces superior a la de la población general. Se demostró la importancia del sexo femenino y el drop out de los tratamiento (al margen del tipo de tratamiento en cuestión) como factores de riesgo de sobredosis. La paulatina disminución de muertes por SIDA destaca la importancia de los tratamientos preventivos y terapéuticos adecuados contra la infección de VHC. Las medidas que se adopten en el campo de las drogodependencias, tanto en el ámbito de la política como en la investigación y la formación, deben tener presente el dramáticamente elevado porcentaje de individuos que mueren por consumo de heroína (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);14(3): 393-403, jul. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Causas principales de muerte entre 2.708 heroinómanos del noreste italiano (1985-1998)</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Lugoboni, F</dc:creator>
<dc:creator>Venturini, L</dc:creator>
<dc:creator>GICS</dc:creator>
<dc:creator>Quaglio, G</dc:creator>
<dc:creator>Lechi, A</dc:creator>
<dc:creator>Talamini, G</dc:creator>
<dc:creator>Mezzelani, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-15652</dc:identifier>
<dc:subject>^d7727^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24888^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d29364^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28637</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54899^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23893</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6715^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
