<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10173</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reconstruction of huge head and neck defects with the rectus abdominis free flap</dc:title>
<dc:creator>Montalvo Moreno, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández García, A</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Díaz, R</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Aniceto, G</dc:creator>
<dc:creator>García Recuero, I</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Mauriño, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La utilidad del colgajo libre de recto abdominal en la reconstrucción de grandes complejos defectos tridimensionales de cabeza y cuello, oncológicos o de otra etiología, permite ofrecer una alternativa terapéutica en aquellos pacientes que, debido a la extensión de su enfermedad o al haber agotado previamente otras modalidades de tratamiento, serían desahuciados.Material y método. Se presenta un estudio retrospectivo sobre 16 colgajos realizados en el período comprendido entre 1-1-1996 y el 1-7-1999, en el Servicio de Cirugía Oral y Maxilofacial del Hospital Universitario 12 de Octubre de Madrid. Resultados. La tasa global de éxito en la transferencia tisular microvascularizada fue superior al 93 por ciento, registrándose una muy baja incidencia de complicaciones en la zona donante y en la receptora. Cerca de un 50 por ciento de los pacientes con un estadio IV en la evolución de su enfermedad siguen vivos y con un control efectivo locorregional a los 2 años de su seguimiento postoperatorio. Conclusión. La reconstrucción de grandes defectos en cabeza y cuello mediante el colgajo libre de recto abdominal es un método seguro y fiable, útil en aquellos pacientes con avanzados estadios de evolución en su enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;23(4): 215-222, jul. 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10173</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reconstrucción de grandes defectos de cabeza y cuello con el colgajo libre de rectoabdominal</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d6408^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9524^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6408^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d12314^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23405</dc:subject>
<dc:subject>^d6409^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9524^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
