<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-050618</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Phalloplasty in female &#150;to&#150; male transsexual with a sensate pedicled anterolateral thigh flap</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We describe a phalloplasty with a sensate pedicled anterolateral thigh flap in a female to male transsexual. The flap allows the construction of penis and urethra in one stage with a conceivable donor scar. Although the radial forearm flap is the technique of choice in most phalloplasties, the sensate pedicled anterolateral thigh flap might be an excellent alternative in those patients reluctant to the forearm scar (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez Vegas, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Alonso, E</dc:creator>
<dc:creator>Casado Pérez, C</dc:creator>
<dc:creator>Peña Alonso, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presente un caso clínico de faloplastia con un colgajo sensible anterolateral de muslo pediculado en un transexual mujer a hombre. El colgajo permite la construcción de pene y uretra en un único tiempo quirúrgico, con una zona donante razonablemente ocultable. Aunque el colgajo libre antebraquial radial es la técnica de elección en la construcción peneana, el colgajo anterolateral de muslo podría ser una excelente alternativa en pacientes que desestimen la cicatriz antebraquial, superior en nuestra opinión al resto de opciones pediculadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;31(3): 175-182, jul.-sept. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-050618</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Faloplastia en un cambio de sexo de mujer a hombre con un colgajo sensible pediculado anterolateral de muslo</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29585^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14582^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d11621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14919^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13104</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22040</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14228^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
