<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20559</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The most significant parameters for diagnosis of focal neuropathy of the ulnar nerve at the elbow</dc:title>
<dc:creator>Montes, C</dc:creator>
<dc:creator>San Martín, S</dc:creator>
<dc:creator>Teijeira, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Calavia, E</dc:creator>
<dc:creator>Bueno, C</dc:creator>
<dc:creator>López Reneo, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Comprobar la validez diagnóstica de los procedimientos neurofisiológicos más habituales en la exploración de las neuropatías compresivas y/o por atrapamiento del nervio cubital a nivel del codo. Pacientes y métodos. Estudio observacional prospectivo realizado durante un año que incluye 19 pacientes con clínica compatible de atrapamiento/compresión del nervio cubital a nivel del codo, diagnóstico neurofisiológico y comprobación quirúrgica, y 49 pacientes que acuden a nuestra consulta por otros motivos no relacionados con patología del nervio cubital. Variables estudiadas: velocidad máxima de conducción motora por encima del codo; amplitudes entre picos y las áreas comprendidas desde la primera deflexión negativa hasta el último pico positivo de las respuestas en la muñeca y por encima del codo. Resultados. En el grupo de individuos sin patología del nervio cubital, la velocidad de conducción motora media fue de 58,07 m/s, con un intervalo de confianza de 53-65; en el grupo de pacientes con clínica específica, la velocidad de conducción motora media fue de 47,26 m/s, con un intervalo de confianza de 43,74-50,77. No se encontró relación entre edad y patología, pero sí entre la velocidad de conducción motora y el padecer patología. Conclusiones. Se observa, mediante regresión logística, que las principales variables a la hora de predecir la inclusión como patológico o no de un individuo son, en primer lugar, la velocidad de conducción motora y el índice de amplitud en segundo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(8): 720-723, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20559</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Parámetros más significativos para el diagnósticode la neuropatía focal del nervio cubital en el codo</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d9624</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d34347</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d24772</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
