<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-122942</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To explore the relationship between the sources and types of instrumental support provided to women with breast zancer, with changes in roles and daily activities in patients and their relatives. Methods: Qualitative study focused on the ethnography of 9 patients with nreast cancer. Through MAXQDA v10 software, we did a thematic analysis of discourse and developed cross tables for the analysis of the study variables. Results: For these women, the nuclear family is the main source of instrumental support, also are who often modify their daily activities and social roles. Women with breast cancer expressed difficulty delegating household chores, principally due to three reasons: Her mother's responsibility, a sense of usefulness and traditional gender ideology. Conclusions: The impact of cancer in women has unique consequences, because they assume central role in family life. Functional, affective and relational movements occurring in the family with breast cancer diagnosis, seems to be frequent and with important implications, which has been little studied in our population. These aspects should be considered as an important element in the understanding and support given to Breast Cancer patients and their families (AU)</dc:description>
<dc:creator>Meda Lara, Rosa Martha</dc:creator>
<dc:creator>Estrada Pineda, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Robles García, rebeca</dc:creator>
<dc:creator>Orozco Mares, Imelda</dc:creator>
<dc:creator>Daneri Navarro, Adrian</dc:creator>
<dc:creator>González Ramírez, Leivy Patricia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Explorar la relación entre las fuentes y el tipo de apoyo instrumental brindado a las mujeres con Cáncer de Mama (CM) con la modificación de roles y actividades cotidianas en las pacientes y sus allegados. Método: Se realizó un estudio cualitativo centrado en la etnografía de 9 pacientes con CM. A través del software MAXQDA v10, se hizo un análisis temático del discurso para posteriormente elaborar tablas cruzadas para el análisis de las variables en estudio. Resultados: Para estas mujeres, la familia nuclear constituye la principal fuente de apoyo instrumental, al mismo tiempo que son quienes suelen modificar más sus actividades cotidianas y roles sociales. Las mujeres con CM expresan dificultad para delegar principalmente actividades del hogar debido a 3 razones: la responsabilidad de madre, la sensación de utilidad y una ideología tradicional de género Conclusiones: El impacto del cáncer en la mujer tiene consecuencias únicas, debido al papel central que ellas asumen en la vida familiar.  Los movimientos funcionales, afectivos y relacionales que ocurren en la familia ante un diagnóstico de CM parece ser un hecho frecuente y de gran trascendencia, que ha sido poco estudiado en nuestra población. Estos aspectos deben ser considerados como un elemento importante en la comprensión y el soporte que se debe otorgar a las mujeres con CM y a sus familias (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);11(1): 59-69, jun. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-122942</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio exploratorio de relación entre la percepción de apoyo social instrumental y la modificación de roles familiares en mujeres con cáncer de mama</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d212</dc:subject>
<dc:subject>^d12755</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d53263</dc:subject>
<dc:subject>^d32026</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d5924</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
