<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044771</identifier>
<setSpec>0213-1285</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Oral implications of the common exanthematic illnesses in the childhood</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Some exanthematic diseases in the childhood affect in more or less importance to the oral region and highly important to know the degree of affectation to set out the guidelines for a suitable treatment at a proper level, and to avoid further complications which may delay the good evolution and soon recovery that those patients use to show. It is stressed the importance of an acute explotration of the mouth in case of any infectious or exanthematic illness, even though the consultation is not made for oral symptoms (AU)</dc:description>
<dc:creator>Valero Marugán, A</dc:creator>
<dc:creator>Bascones Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>Encinas Bascones, A</dc:creator>
<dc:creator>Carrillo de Albornoz, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Determinadas enfermedades exantemáticas de la infancia pueden cursar con manifestaciones en la región oral, siendo en ocasiones pioneras al resto de las lesiones. Para evitar complicaciones que puedan retrasar la correcta evolución y recuperación de los pacientes, y dada la morbilidad con al que cursan algunas entidades a nivel oral, se presenta una revisión en la cual se insiste en la necesidad de hacer una adecuada exploración ante cualquier enfermedad infecciosa o exantemática, aún cuando no consulten por síntomas a dicho nivel, para poder diagnosticar y tratar de forma precoz las lesiones orales asociadas a estas entidades (AU)</dc:description>
<dc:source>Av Odontoestomatol;22(3): 163-170, mayo-jun. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044771</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Afectación oral de las enfermedades comunes en la infancia con carácter exantemático</dc:title>
<dc:subject>^d28631</dc:subject>
<dc:subject>^d30504^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28582^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28582^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5175^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30504^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28582^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30504^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d30504^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d5175^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5175^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9247^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d9247^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
