<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-058645</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of gastric and intestinal barrier function and its temporal evolution in burn patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Gut barrier function is impaired in burn patients, leading to increased odds of bacterial penetration and resulting in multiple organic failure. It is unknown how long does it take to the normalization of the gut barrier, nor the gastric barrier. The purpose of our study is trying to answer those questions, analyzing the rate of gastric permeability and gut barrier normalization in this kind of patients We studied 15 burn patients, 10 males and 5 females, with medium burn total body surface of 18%(+/- 7,4) , with 2nd and 3rd degree burn injuries according to the Converse Smith classification, hospitalized within the first 24 hours of injury. Gastric and intestinal permeability were measured in 24h, and days 3rd, 7th, 14th and 21st after injury and compared with 18 normal patients as controls. Sacarose excretion on admission was 94,6 (44,7-198,3 mg), 5 times higher than controls; these levels decreased within the 3 weeks of the study, but never reached the levels of the controls subjects. In contrast, the rate lactulose/manitol, 0,080 (0,042-0,153%) was 4 times higher than controls on day 1st, but reached normal levels after 2 weeks. The levels of sacarose and lactulose/manitol were not related to burn total body surface. There is a strong correlation between gastric and gut permeability in burn patients. The intestinal permeability takes about 2 weeks to begin to normalize, and the gastric permeability improves but did not normalize during the 3 week duration of this study (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gotteland, M</dc:creator>
<dc:creator>Olguín, F</dc:creator>
<dc:creator>Brunser, O</dc:creator>
<dc:creator>Olguín, R</dc:creator>
<dc:creator>Rivera, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La función de barrera intestinal se encuentra alterada en los pacientes quemados; supone una probable fuente de traslocación bacteriana que puede tener como resultado un fallo orgánico múltiple en estos pacientes. No sabemos cuánto tarda esta función en recuperarse hasta valores normales y no conocemos cómo se encuentra la función de barrera gástrica en los pacientes quemados. El propósito de este estudio es intentar responder a estas cuestiones, observando el ritmo de normalización de la función de barrera intestinal y lo que ocurre con la permeabilidad gástrica en este tipo de pacientes. Estudiamos un total de 15 pacientes (10 varones y 5 mujeres), grandes quemados, con un promedio de superficie corporal quemada (SCQ) de un 18% (+/-7,4), con quemaduras de 2° y 3° grados de Converse Smith, ingresados hasta 24 horas después de producirse la quemadura, a los que se les realizó test de permeabilidad gastrointestinal a las 24 horas y los días 3, 7,14 y 21 postquemadura; elaboramos curvas de permeabilidad gástrica e intestinal y, posteriormente, se compararon con las permeabilidades obtenidas de 18 individuos sanos control. .Observamos que la excreción de sacarosa al ingreso fue de 94,6 (44,7-198,3 mg.), 5 veces mayor que la de los individuos sanos; aunque hubo disminución progresiva de estos niveles de excreción , a las 3 semanas todavía no se habían alcanzado los valores de los individuos sanos. En cuanto a la relación de lactulosa/manitol , en los pacientes quemados fue de 0,080 (0,042-0,153 %), 4,4 veces mayor que la de los individuos sanos; sólo se alcanzaron los niveles de éstos 2 semanas después de la quemadura. No se observó correlación entre la SCQ y los valores de sacarosa y lactulosa/manitol. Existe por tanto una fuerte alteración de la permeabilidad gástrica e intestinal en pacientes quemados, que comienza a normalizarse alrededor de la segunda semana postquemadura para la permeabilidad intestinal, mientras que la permeabilidad gástrica tarda más en normalizarse, no alcanzando los valores normales durante las 3 semanas que duró este estudio (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;33(4): 203-208, oct.-dic. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-058645</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la función de barrera gástrica e intestinal y su evolución en el tiempo en pacientes quemados</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32720^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2231^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5894^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2088^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d7576^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
