<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117470</identifier>
<setSpec>0214-9168</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Achievement of low-density lipoprotein cholesterol therapeutic goal in lipid and vascular risk units of the Spanish Arteriosclerosis Society</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To evaluate low-density lipoprotein-cholesterol (LDLc) goal achievement among dyslipidemic patients treated in lipid and vascular risk units of the Spanish Society of Arteriosclerosis SEA). The LDLc goal was based on the 2007 European guidelines for cardiovascular prevention. Design: Observational, longitudinal, retrospective, multicenter national study that included consecutive patients of both sexes over 18 years of age referred for dyslipidemia and (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Banegas , José R</dc:creator>
<dc:creator>Pintó, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Pedro-Botet, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Mostaza, José M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la consecución del objetivo de colesterol LDL según la guía europea de prevención cardiovascular de 2007 en pacientes dislipidémicos atendidos en las unidades de lípidos y riesgo vascular de la Sociedad Española de Arteriosclerosis (SEA).Diseño Estudio observacional, longitudinal, retrospectivo, multicéntrico, nacional que incluyó de forma consecutiva a pacientes de ambos sexos mayores de 18 años de edad remitidos por dislipidemia y riesgo vascular. Se recogió la información de la historia clínica correspondiente a 2 consultas realizadas en la unidad de lípidos. Resultados Se incluyeron 1.828 pacientes procedentes de 43 unidades de lípidos. En la primera consulta seguían tratamiento farmacológico hipolipemiante 846 (46,3%) pacientes. En la última visita hubo un incremento significativo de todos los fármacos hipocolesterolemiantes, excepto un decremento en el ácido nicotínico. El 65,3% de los pacientes con enfermedad vascular establecida y el 50,4% de los pacientes diabéticos tenían una concentración de colesterol LDL &lt; 100 mg/dl. Globalmente, el 44,7% de los pacientes alcanzaron los objetivos terapéuticos en colesterol LDL, y los factores predictores de esta circunstancia en el análisis multivariante fueron la edad, el perímetro de cintura abdominal, la diabetes y la presencia de enfermedad vascular. Conclusión El presente estudio indica una mejora en el grado de consecución del objetivo terapéutico en colesterol LDL respecto a los estudios previos realizados en otros ámbitos asistenciales, así como un aumento sustancial en la prescripción de las estatinas en monoterapia y asociadas a ezetimiba en una población dislipidémica atendida en las unidades de lípidos y riesgo vascular de la SEA. Sin embargo, la efectividad del tratamiento de la hipercolesterolemia tiene aún un amplio margen de mejora (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. arterioscler. (Ed. impr.);25(4): 155-163, sept.-oct. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117470</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consecución del objetivo terapéutico del colesterol de las lipoproteínas de baja densidad en las unidades de lípidos y riesgo vascular de la Sociedad Española de Arteriosclerosis</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d931^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d33014^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7117^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d8252^s22063</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
