<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3572</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of implicit memory during propofol-induced hypnosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El recuerdo inconsciente de mensajes en anestesia general resulta controvertido por motivos metodológicos. Nuestro objetivo es, mediante un modelo anestésico que permite el control clínico del plano hipnótico, evaluar la presencia y las características de la memoria implícita en la sedación profunda con propofol.Pacientes y métodos. Cuarenta y ocho pacientes consecutivos operados de cirugía de miembro inferior bajo anestesia subaracnoidea y dosis variables de propofol para mantener un plano hipnótico de incapacidad de respuesta a órdenes, ausencia de movimientos y ventilación espontánea, fueron distribuidos aleatoriamente en: grupo experimental, el que mediante unos auriculares oía durante la operación una grabación con las palabras "plátano" y "melón" para la categoría semántica frutas, y "blanco" y "negro" para colores, y grupo control, con una grabación de ruidos ambientales de quirófano. Registramos, entre otras variables, la ansiedad de rasgo y la edad. Al despertar, descartado cualquier recuerdo consciente, analizamos la memoria implícita comparando el porcentaje de aciertos entre los grupos.Resultados. El grupo experimental tuvo mayor porcentaje de aciertos en la categoría semántica frutas (p = 0,03). En la categoría colores no se detectaron diferencias. En este mismo grupo los más jóvenes acertaron más que los mayores en la categoría frutas (p = 0,04) y los que presentaban mayor ansiedad tuvieron más aciertos (p = 0,002).Conclusiones. La memoria implícita se preserva bajo hipnosis con propofol. Ésta se presenta más fácilmente a menor edad y mayor ansiedad. Se recuerdan implícitamente mejor palabras concretas y objetuales que las abstractas y perceptuales. La carga semántica de los mensajes es importante (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;47(10): 458-463, dic. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de la memoria implícita durante la hipnosis farmacológica con propofol</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Casanovas Catot, P</dc:creator>
<dc:creator>Moix Queraltó, J</dc:creator>
<dc:creator>Biescas Prata, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3572</dc:identifier>
<dc:subject>^d7167</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d779</dc:subject>
<dc:subject>^d24841</dc:subject>
<dc:subject>^d13748</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d24300</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d15047</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12374</dc:subject>
<dc:subject>^d782</dc:subject>
<dc:subject>^d14873</dc:subject>
<dc:subject>^d1312</dc:subject>
<dc:subject>^d1012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32366</dc:subject>
<dc:subject>^d8044</dc:subject>
<dc:subject>^d13042</dc:subject>
<dc:subject>^d13790</dc:subject>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
