<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-055360</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Allergic reactions to biological response modifiers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Biological response modifiers are a new class of drugs characterized by their ability to interact with the immune system being their therapeutic aim to modulate the functions of this system to restore homeostasis. They are used in the treatment of diseases with an immune background like chronic inflammatory processes, infections like chronic hepatitis, or AIDS, malignancies, etc. The main biological response modifiers are monoclonal antibodies, interferons, colony stimulating factors, interleukine-2, necrosis tumorar factor alpha-la, soluble receptors of cytokines, anakinra, immunoglobulins, vaccines, BCG, immunoferon, antilymphocytes and anti-thymocytes globulins, thymostimulin, and levamisol. Probably, in following years we are going to see a dramatic increase in the use of these drugs, so allergologists should familiarize with them because a potential increase of adverse reactions caused by them.So, the objectives of this review done through a bibliographic search in Medline and Google, are all that adverse reactions with an immune basis communicated with commercially available BRM in our country. With most of these drugs, a limited number of allergic reactions have been registered, and in many instances, no allergy studies have been performed to define the pathogenic mechanism underlying</dc:description>
<dc:creator>Marcos Bravo, MC</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los modificadores de la respuesta biológica son una nueva categoría de fármacos que se caracterizan por su capacidad de interaccionar con el sistema inmunitario, y su objetivo terapéutico es modular sus funciones con el fin de restaurar la homeostasis. Se aplican en el tratamiento de aquellas enfermedades con un sustrato patogénico inmunitario como procesos inflamatorios crónicos, algunas infecciones como la hepatitis crónica o el sida, las neoplasias, etc. Los principales moduladores de respuesta biológica son los anticuerpos monoclonales, los interferones, los factores estimulantes de colonias, las interleucina 2, el factor de necrosis tumoral alfa-la, los receptores solubles de las citocinas, la anakinra, las inmunoglobulinas, las vacunas, la BCG, el inmunoferón, las globulinas antilinfocitarias y antitimocíticas, la timoestimulina y el levamisol. Probablemente en los próximos años vamos a asistir a una profusión en eluso de estos fármacos, por lo que el especialista en alergología tiene que estar familiarizado con ellos debido a una posible demanda asistencial relacionaa con sus reacciones adversas. Por ello, el objeto de esta revisión, que se ha realizado mediante una búsqueda bibliográfica en Medline y Google,son todas aquellas reacciones adversas de origen inmunitario descritas con los MRB comercializados actualmente en nuestro país. Se han encontrado, con la mayoría de fármacos, un número limitado de reacciones alérgicas, y en muchos casos, no se llegó a realizar ningún estudio alergológico que definiera el mecanismo patogénico subyacente</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);20(6): 246-257, dic. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-055360</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reacciones alérgicas a los modificadores de la respuesta biológica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7336^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d29469^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d30032^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30033^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d29487^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
