<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9685</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Utilisation of non-conventional Amphotericin B in the San Carlos Clinical Hospital</dc:title>
<dc:creator>Laredo Velasco, Leonor</dc:creator>
<dc:creator>Picazo de la Garza, Juan José</dc:creator>
<dc:creator>Prieto Yerro, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Ambit Avila, María Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Cecilia, Elisa</dc:creator>
<dc:creator>Vargas Castrillón, Emilio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La anfotericina B es el tratamiento de elección de las infecciones fúngicas sistémicas, pero su utilidad clínica está limitada por su toxicidad. Las formulaciones lipídicas parecen igualmente eficaces y más seguras, pero tienen un mayor coste. El incremento del consumo y del gasto de estas formulaciones nos llevo a plantear un estudio para conocer su perfil de utilización (cuantitativo y cualitativo) y evaluar la repercusión económica de su uso inapropiado. MÉTODOS: Se desarrollaron unas normas de uso de la anfotericina B y se evaluó de forma retrospectiva, la calidad de la prescripción de la anfotericina B no convencional (anfotericina B no C) y la repercusión económica de su uso incorrecto. RESULTADOS: En el 54 por ciento de los tratamientos se hizo una mala selección de anfotericina B; en el 3.5 por ciento no estaba indicada la utilización de anfotericina B. El exceso de gasto derivado de la prescripción incorrecta fue de 42 millones de pesetas, un 35 por ciento del gasto total en medicamentos; el gasto por prescripción innecesaria fue de 1.720.327 pesetas. CONCLUSIONES: La evaluación retrospectiva ha mostrado que existe un elevado porcentaje de tratamientos que no se adecuan a lo recomendado en las normas de prescripción. La puesta en marcha de intervenciones informativas permitiría realizar una selección más eficiente de la anfotericina B noC, mejorando la calidad de la prescripción, lo que podría suponer un importante ahorro económico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(4): 351-359, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9685</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilizacion de anfotericina b no convencional en el Hospital Clinico de San Carlos</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d27953</dc:subject>
<dc:subject>^d2672</dc:subject>
<dc:subject>^d4422</dc:subject>
<dc:subject>^d30152</dc:subject>
<dc:subject>^d943</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9373</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
