<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2588</identifier>
<setSpec>1576-0367</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">User satisfaction in a mental health service unit</dc:title>
<dc:creator>Muñoz, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Moré Herrero, Miguel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Triacastela</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un estudio sobre una muestra de 247 sujetos de un servicio de salud mental, utilizando un cuestionario adaptado del de Kelstrup. En los mayores de 12 años, se analizan variables sociodemográficas, clínico-asistenciales y dependientes de la accesibilidad, cumplimento de expectativas, experiencia de la intervención, resultados terapéuticos y satisfacción global. Los resultados muestran una alta correlación interitems del cuestionario (alfa de Cronbach = 0,95), un porcentaje de respuesta del 40 por ciento, y un porcentaje de satisfacción del 81 por ciento entre los que contestan, así como una asociación entre satisfacción y las variables más dependientes de la experiencia subjetiva de la intervención (valoración de la ayuda recibida y de un tiempo suficiente de tratamiento). Por análisis factorial se extrae un factor que representa el 57,3 por ciento de la varianza, lo que nos inclina a pensar que la satisfacción es un concepto unidimensional (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. psiquiatr;63(2): 139-158, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2588</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Satisfacción de los usuarios de un servicio de salud mental</dc:title>
<dc:subject>^d8775</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d3277^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d29902^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
