<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134194</identifier>
<setSpec>1989-7790</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The world of work is changing and this is impacting on the nature of occupational diseases (ODS). Globally, ODS are increasingly challenging. This article focus on these challenges in particular, issues regarding the notification, registration and monitoring of ODS, occupational disease is a legal and not a medical term, new and emerging types of diseases, ODS with long latency periods, even more complex than the definition are posible causes of occupational diseases. In many cases, work related factors increment the risk of a disease together with other, not work related factors. It is this complex multicausality of ODS which makes them not only difficult to recognize and record, but also highly difficult to prevent and insure. At the end, some practically relevant methods and practices should be derived in order to propose strategies to answer these challengers: ensure sound reporting, motivate to report, strengthen diagnostic quality, follow up on exposed workers, review/update lists of ODS and foster prevention of occupational diseases (AU)</dc:description>
<dc:creator>Guillén Subirán, Clara</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los cambios que tienen lugar en el entorno laboral repercuten en la naturaleza de las enfermedades profesionales planteando cada vez más desafíos. Este artículo se centra en ellos: el concepto enfermedad profesional tiene un carácter legal y no médico, las nuevas patologías y las enfermedades emergentes, las enfermedades profesionales con largos periodos de latencia, las posibles causas de las enfermedades profesionales que son incluso más complejas que la definición, porque, en muchos casos, los factores relacionados con el trabajo aumentan el riesgo de sufrir una enfermedad junto con otros factores extralaborales. Es precisamente esta compleja multicasualidad de las enfermedades profesionales la que no solo dificulta su reconocimiento y registro sino también su prevención y aseguramiento. En definitiva, se deberían desarrollar algunos métodos y realizar prácticas adecuadas para proponer estrategias, que respondan a estos retos: aseguramiento de una notificación fiable y motivación para que se notifique, fortalecimiento de la calidad del diagnóstico, seguimiento de los trabajadores expuestos, revisión y actualización de las listas de enfermedades profesionales y promoción de la prevención de las enfermedades profesionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. segur. trab;60(supl.1): 144-156, 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134194</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El desafío de la gestión de las enfermedades profesionales: solvitas perambulum</dc:title>
<dc:subject>^d3250</dc:subject>
<dc:subject>^d55139</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9967^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d32711</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d13327</dc:subject>
<dc:subject>^d29064</dc:subject>
<dc:subject>^d9967^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d20201</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
