<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11154</identifier>
<setSpec>1578-2700</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">St segment elevation without severe coronary stenosis during dobutamine stress echocardiography</dc:title>
<dc:creator>Cabezón Ruiz, S</dc:creator>
<dc:creator>López Pardo, F</dc:creator>
<dc:creator>Bollaín Tienda, E</dc:creator>
<dc:creator>Fournier Andray, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Morán Risco, J. E</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Puras, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El ecocardiograma de estrés con dobutamina (ESD) es una técnica de uso cada vez más rutinario en el diagnóstico de la enfermedad coronaria. La aparición de alteraciones en el electrocardiograma durante la prueba corresponde habitualmente a una depresión del segmento ST y en raras ocasiones a una elevación del ST, relacionándose con lesiones coronarias graves o infarto agudo de miocardio (IAM) previo. La elevación del ST, en ausencia de lesiones coronarias significativas, es muy infrecuente y se supone relacionada con un mecanismo vasoespástico. Presentamos el caso de un varón joven y con factores de riesgo cardiovascular, ingresado para estudio de dolor torácico y con ergometría negativa, que durante la prueba de dobutamina presenta positividad clínica, eléctrica en forma de ascenso del ST y alteraciones segmentarias de la contractilidad. Coronariografía sin lesiones coronarias significativas. Se comenta el caso y se revisa la literatura. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. lat. cardiol. (Ed. impr.);23(1): 17-20, ene. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11154</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Elevación del segmento ST sin lesiones coronarias significativas durante un ecocardiograma de estrés con dobutamina</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6473^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d5178</dc:subject>
<dc:subject>^d4341</dc:subject>
<dc:subject>^d3343^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d3344^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d4634</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9392</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
