<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22606</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Time of delay analysis of surgical treatment of the prostate cancer</dc:title>
<dc:creator>García Penit, J</dc:creator>
<dc:creator>Padilla León, M</dc:creator>
<dc:creator>Marchal Escalona, C</dc:creator>
<dc:creator>Caballero Alcántara, J. E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: El cáncer de próstata es una causa importante de mortalidad masculina en nuestro medio. OBJETIVOS: Conocer el tiempo de demora existente en realizar el tratamiento quirúrgico del adenocarcinoma de próstata. MATERIAL Y MÉTODO: Análisis de 30 casos de pacientes tratados mediante prostatectomía radical, cuantificando los diversos tiempos de demora existentes en las distintas fases del proceso. RESULTADOS: Visita en atención primaria-primera visita en especializada: 21,7 días. Primera visita en especializada-realización de biopsia: 22,8 días. Biopsia-información de diagnóstico: 34,3 días. Diagnósticovisita preanestésica: 28,5 días. Preanestesia-intervención quirúrgica: 25,7 días. COMENTARIOS: Como puntos de importancia en una posible demora diagnóstica-terapéutica, donde podemos actuar como plan de mejora destacamos: la educación poblacional en general y la información al paciente en particular, análisis de las pautas de actuación médica, mejora de la coordinación interniveles, aumento de la flexibilidad en consultas y listas de espera diagnósticas y terapéuticas, corrección de la temporalidad, creación de unidades clínicas multidisciplinarias, y mejora en las políticas sanitarias (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(4): 286-291, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22606</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de la demora en el tratamiento quirúrgico del adenocarcinoma de próstata</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12438</dc:subject>
<dc:subject>^d1077</dc:subject>
<dc:subject>^d11911</dc:subject>
<dc:subject>^d238</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
