<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-59867</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diffuse Interstitial Lung Disease Related to Peribronchiolar Metaplasia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Peribronchiolar metaplasia is a histologic lesion characterized by fibrosis and bronchiolar epithelial proliferation, affecting peribronchiolar alveolar septa and terminal bronchioles. It has been considered a nonspecific tissue reaction secondary to the action of external factors, such as tobacco smoke and microbes, and is a common histologic finding in several diffuse interstitial lung diseases. Several such cases with clinical, radiologic, and lung function manifestations characteristic of idiopathic interstitial pneumonia have been described recently, all having peribronchiolar metaplasia as the only histologic abnormality. We report 2 cases of interstitial lung disease in which peribronchiolar metaplasia was the only finding of pathology(AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez, Marcelo</dc:creator>
<dc:creator>Antoni Xaubet, Antoni</dc:creator>
<dc:creator>Aliaga, Joan Lluis</dc:creator>
<dc:creator>Esteban Cano-Jiménez, Esteban</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez, José</dc:creator>
<dc:creator>Molina-Molina, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La metaplasia peribronquiolar es una lesión histológica caracterizada por fibrosis y proliferación del epitelio bronquiolar, que afecta a las paredes alveolares peribronquiales y a los bronquíolos terminales. Se considera una reacción tisular inespecífica secundaria a la acción de factores externos, tales como el humo del tabaco y agentes microbianos. Es un hallazgo histológico frecuente en diversas enfermedades pulmonares intersticiales difusas. Recientemente se han descrito algunos casos de enfermedad pulmonar intersticial difusa con manifestaciones clínicas, radiológicas y de función respiratoria propias de las neumonías intersticiales idiopáticas en que la única alteración histológica era la presencia de metaplasia peribronquial. En el presente artículo se describen 2 casos de neumopatía intersticial donde el único hallazgo anatomopatológico era la metaplasia peribronquiolar(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;45(1): 57-59, ene. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-59867</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad pulmonar intersticial difusa por metaplasia peribronquiolar</dc:title>
<dc:subject>^d31333^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d8855^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8345^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200901</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
