<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29519</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology and burden of acute otitis media in Valencia (Spain)</dc:title>
<dc:creator>Álvarez de Labiada, T</dc:creator>
<dc:creator>Colomer Revuelta, J</dc:creator>
<dc:creator>Casani, C</dc:creator>
<dc:creator>Graullera, M</dc:creator>
<dc:creator>Peidro, C</dc:creator>
<dc:creator>García López, M</dc:creator>
<dc:creator>García Llop, L. A</dc:creator>
<dc:creator>Díez-Domingo, J</dc:creator>
<dc:creator>Baldo, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Gallego GArcía, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Jubert, A</dc:creator>
<dc:creator>Garcés Sánchez, M</dc:creator>
<dc:creator>Planelles, V</dc:creator>
<dc:creator>Ballester Sanz, A</dc:creator>
<dc:creator>Peris Vidal, A</dc:creator>
<dc:creator>Villarroya, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estimar el impacto (incidencia, tratamiento y complicaciones) de la otitis media aguda (OMA) y la otitis media serosa (OMS) en los niños menores de 5 años de la Comunidad Valenciana (España). Sujetos y métodos: Cohorte retrospectiva de 1.399 niños seguidos durante los primeros 5 años de vida. Diecisiete pediatras revisaron las historias clínicas de sus pacientes nacidos en 1995 y 1996, controlados desde su nacimiento hasta los 5 años. Se obtuvo de cada niño el número de episodios de otitis, tratamiento, complicaciones e intervenciones quirúrgicas requeridas. Resultados: Hubo 2.961 episodios de OMA en los primeros 5 años de vida (2,23 casos/niño), 476 casos (16,1 por ciento) antes del año y 1.346 entre el primer y segundo año (45,5 por ciento). Al tercer año, el 59,8 por ciento habían presentado al menos un episodio. La mayoría de casos (80,9 por ciento) se diagnosticaron en atención primaria, con 1,81 visitas/episodio de media para su seguimiento. El 94,5 por ciento de los episodios fueron tratados con antibiótico (amoxicilina-ácido clavulánico 38,8 por ciento, cefuroxima-axetilo, 14,3 por ciento; claritromicina, 8,2 por ciento, y amoxicilina 5,9 por ciento). El 8,5 por ciento requirió cambio a un segundo antibiótico. Presentaron al menos un episodio de OMS 217 niños (15,2 por ciento). Necesitaron implantación de tubos de ventilación 26 pacientes (1,8 por ciento, intervalo de confianza del 95 por ciento (IC 95 por ciento), 1,2-2,7). Presentaron hipoacusia secundaria 24 niños (1,7 por ciento). Hubo un caso de meningitis y dos de otorrea crónica. No hubo mastoiditis. Conclusiones: La incidencia de OMA en la Comunidad Valenciana es de 40.014 episodios/100.000 niños menores de 5 años/año (IC 95 por ciento, 39.700-40.300). Supone un gran impacto sanitario por el elevado número de visitas, uso antibiótico, cirugía asociada y necesidad de rehabilitación auditiva (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);60(2): 125-132, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29519</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología e impacto de la otitis media aguda en la Comunidad Valenciana</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10211</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
