<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36099</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Predictive factors of colitis after a ruptured abdominal aortic aneurysm</dc:title>
<dc:creator>Corominas-Roura, C</dc:creator>
<dc:creator>Lozano-Vilardell, P</dc:creator>
<dc:creator>Manuel-Rimbau, E</dc:creator>
<dc:creator>Riera-Vázquez, R</dc:creator>
<dc:creator>Merino-Mairal, O. A</dc:creator>
<dc:creator>Juliá-Montoya, J</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Ruiz, F. T</dc:creator>
<dc:creator>Cordobès-Gual, J</dc:creator>
<dc:creator>Lara-Hernández, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar la presencia de factores predictivos que faciliten el diagnóstico precoz de la colitis isquémica en el postoperatorio de un aneurisma de aorta abdominal roto. Pacientes y métodos. Sobre un total de 49 pacientes con aneurisma de aorta ab dominal roto intervenidos en nuestro centro en el período comprendido entre 1997 y 2003, realizamos un estudio retrospectivo sobre los 38 pacientes que sobrevivieron más de 24 h. Análisis estadístico: univariante (prueba de chi al cuadrado y prueba de Fisher) y análisis multivariante (regresión logística y tendencia lineal) con las variables significativas en el estudio estadístico univariante. Resultados. La mortalidad del grupo que se estudió del 18,4 por ciento. Incidencia de colitis isquémica: 23,7 por ciento. A cinco pacientes se les practicó resección intestinal. En el análisis por regresión logística se identificaron las siguientes variables de riesgo: tensión arterial sistólica al ingreso  180 min (OR: 9,1; IC 95 por ciento: 1,1-82,4) y tensión arterial sistólica media intraoperatoria  70 min, pH intraoperatorio  70 min, pH intraoperatorio &lt; 7,3, uso de más de un fármaco vasoactivo y acidosis las primeras 72 h (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;56(5): 459-468, sept. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36099</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores predictivos de colitis isquémica después de un aneurisma de aorta abdominal roto</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d1024^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30829^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d29341^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30829^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d30780^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
