<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101586</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lung Cyst Caused by Centrally Located Bronchogenic Carcinoma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A 45-year-old smoker was referred for evaluation of recent onset streaky hemoptysis and a large cystic lesion in the left lower lobe (LLL). Presence of air trapping in LLL was observed on computed tomography scan of thorax. Prior to completion of diagnostic evaluation, the patient was lost to follow up. On return after a two-month gap, &#145;disappearance&#146; of the cyst was observed along with complete collapse of LLL. A fibreoptic bronchoscopy revealed presence of a tumor completely occluding the LLL main bronchus and biopsy confirmed presence of squamous cell carcinoma of lung. The temporal clinico-radiological profile suggested a check-valve mechanism resulting from endobronchial obstruction as the primary mechanism for cyst formation. This case highlights the need to consider malignant endobronchial obstruction as the likely etiology among heavy smokers presenting with symptomatic solitary lung cysts(AU)</dc:description>
<dc:creator>Singh, Navneet</dc:creator>
<dc:creator>Bal, Amanjit</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Hombre de 45 años de edad, fumador, que fue derivado para la valoración de un esputo hemoptoico (estrías hemáticas) y una lesión quística extensa localizada en el lóbulo pulmonar inferior izquierdo (LII). En la tomografía computarizada (TC) torácica se observó la presencia de atrapamiento aéreo en LII. Antes de completar la evaluación diagnóstica, el paciente se perdió para el seguimiento. Al regresar después de un intervalo de 2 meses, se observó la «desaparición» del quiste junto con el colapso completo del LII. La broncoscopia de fibra óptica reveló la presencia de un tumor que ocluía por completo el bronquio principal del LII y la biopsia confirmó la presencia de un carcinoma pulmonar de células escamosas. El perfil clínico-radiológico temporal sugirió un mecanismo de válvula como consecuencia de la obstrucción endobronquial como causa primaria de la formación del quiste. Entre grandes fumadores que se presentan con quistes pulmonares solitarios, sintomáticos, el caso descrito destaca la necesidad de considerar la obstrucción endobronquial maligna como la etiología probable(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;48(3): 99-101, mar. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101586</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Quiste pulmonar causado por un carcinoma broncogénico de localización central</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d405^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2326^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d3577^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23422^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23422^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d2326^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2026^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2326^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2326^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
