<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-040824</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of major depressive disorder with fluoxetine in children and adolescents. A double-blind, placebo-controlled study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Results from open-label and placebo controlled studies suggest that fluoxetine has a beneficial pharmacological effect in children and adolescents with major depressive disorder (MDD). However, the differences have been small and a high placebo response has also been found. Patients and methods: Twenty-three outpatients with a mean age of 11.5 years, who met the DSM-IV-TR criteria for MDD were randomly allocated in 2 groups. One group received placebo and the other received fluoxetine 20 mg/day for 6 weeks. The primary outcome measures were: DSRS, CGI, and CGAS. Results: There were no significant differences between the 2 groups in any of the rating scales, or in the frequency or intensity of adverse effects. Conclusions: We found a high placebo response rate and a low incidence of adverse effects in children and adolescents with MDD treated with fluoxetine</dc:description>
<dc:creator>Almeida-Montes, L. G</dc:creator>
<dc:creator>Friederichsen, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Los resultados de los estudios abiertos y de los estudios controlados con placebo indican que la fluoxetina posee un efecto farmacológico beneficioso en niños y adolescentes con trastorno depresivo mayor (TDM). No obstante, las diferencias han sido pequeñas y también se ha observado una alta respuesta a placebo en estos estudios. Pacientes y métodos: Veintitrés pacientes ambulatorios, con una edad media de 11,5 años, que cumplieron con los criterios del Manual diagnóstico y estadístico de los trastornos mentales (DSM-IV-TR) para TDM fueron aleatorizados en 2 grupos. Uno de ellos recibió placebo y el otro, fluoxetina 20 mg/día durante 6 semanas. Las medidas primarias de eficacia fueron la Escala de Depresión Infantil de Birleson (DSRS), la Escala de Impresión Global Clínica (CGI) y la Escala de Evaluación del Funcionamiento Global para Niños (CGAS). Resultados: No se encontraron diferencias estadísticamente significativas entre la fluoxetina y el placebo en ninguna de las medidas de eficacia ni en la frecuencia y gravedad de los efectos secundarios. Conclusiones: Observamos una alta respuesta a placebo, así como una baja incidencia de efectos secundarios en niños y adolescentes con TDM tratados con fluoxetina</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);12(5): 198-205, sept. 2005. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-040824</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del trastorno depresivo mayor con fluoxetina en niños y adolescentes. Estudio doble ciego, controlado con placebo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3885^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28248^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11350^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28387</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
