<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20394</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of multiple sclerosis. Controversies and realities</dc:title>
<dc:creator>Hernández, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los estudios epidemiológicos en la esclerosis múltiple han proporcionado una gran cantidad de información, aunque a veces desconcertante y contradictoria. La metodología necesita mejorarse y estandarizarse con objeto de lograr estudios más comparables en diferentes partes del mundo. Desarrollo y conclusiones. Los estudios multicéntricos colaborativos con grupos étnicos similares bajo condiciones ambientales diferentes pueden aportar claves significativas, tanto para los mecanismos patogenéticos como para los desencadenantes. Los estudios epidemiológicos sobre la esclerosis múltiple, modificados posiblemente por influencias ambientales desconocidas, han demostrado la importancia de la susceptibilidad genética. La frecuentemente citada interrelación entre prevalencia y latitud continúa vigente, aunque con excepciones. Los estudios sobre incidencia demuestran que la enfermedad permanece estable o se está incrementando, y la mayoría de los estudios de prevalencia sugieren un aumento de la misma (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(10): 959-964, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20394</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología de la esclerosis múltiple. Controversias y realidades</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d2583</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d5478</dc:subject>
<dc:subject>^d932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3006</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d4858</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d22965</dc:subject>
<dc:subject>^d9296</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
