<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-63072</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Ethical issues are of increasing interest in current medicine, and pediatrics is no exception. In critical care, the relevance of these considerations becomes even greater. Commonly used expressions in bioethics, frequently lead to terminological confusion and misunderstandings, as reported by several publications, revealing a lack of clear concepts in many cases. As an attempt to clarify or facilitate the comprehension of the most relevant terms in this field, the Spanish Society of Pediatric Intensive Care has prepared a Glossary of the most commonly used terms and expressions (AU)</dc:description>
<dc:creator>Hernández Rastrollo, R</dc:creator>
<dc:creator>Hernández González, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Núñez, A</dc:creator>
<dc:creator>Hermana Tezanos, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Cambra Lasaosa, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las cuestiones éticas tienen un interés creciente en la medicina actual, y la pediatría no es una excepción. En la medicina intensiva, la relevancia de estas consideraciones es aún mayor. Un problema frecuente, que se ha puesto de manifiesto en diversos trabajos, es la confusión terminológica en las diversas expresiones de uso común en bioética, lo que probablemente se traduce en muchos casos en una falta de claridad conceptual. En un intento de aportar algo de claridad y de facilitar la comprensión de los conceptos y las ideas relevantes en bioética, el Grupo de Ética de la Sociedad Española de Cuidados Intensivos Pediátricos ha elaborado este glosario de términos y expresiones frecuentes en bioética. Todos los miembros del grupo somos intensivistas pediátricos en activo, por lo que, en la selección y definición de estos términos, hemos tenido en cuenta la problemática ética que se plantea en nuestra actividad asistencial diaria, aunque, por supuesto, ha sido fundamental el análisis y la reflexión sobre las ideas y opiniones expuestas en diferentes obras de los autores más relevantes (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);68(4): 393-400, abr. 2008.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-63072</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d7435^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d3243^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d29108^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d29630</dc:subject>
<dc:subject>^d1698</dc:subject>
<dc:subject>^d28008^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d33673</dc:subject>
<dc:subject>^d19340^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d23699^s37748</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200804</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
