<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4746</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnostic value of the laxity and relocation tests in glenohumeral instability</dc:title>
<dc:creator>Carrillo Belloso, I</dc:creator>
<dc:creator>Usabiaga Zarranz, J</dc:creator>
<dc:creator>González Acha, J</dc:creator>
<dc:creator>Cuéllar Gutiérrez, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Para conocer el valor diagnóstico de las pruebas de laxitud y de resalte en la inestabilidad glenohumeral se realizó un estudio prospectivo sobre 225 pacientes (450 hombros): 99 presentaban inestabilidad por luxación recidivante de 1 o ambos hombros; 68 presentaban otra patología de hombro sin signos de inestabilidad y otros 58 fueron intervenidos por otras patologías del aparato locomotor. Se valoraron las diferentes pruebas de aprensión, laxitud y resalte mediante una sistemática exploración en consulta así como bajo anestesia. En base a la misma, se consideró que 67 de los 99 hombros con luxación recidivante presentaban inestabilidad multidireccional. Se describe la realización de las distintas pruebas de 'resalte'. Se encontró un alto índice de especificidad para el diagnóstico de la inestabilidad multidireccional de las pruebas de aprensión y de las de 'resalte' (anterior e inferior) y bajo de la prueba de 'surco'. Valores de especificidad: aprensión anterior, 91 por ciento; aprensión inferior, 98 por ciento; sulcus, 55 por ciento; resalte anterior, 98 por ciento y resalte inferior, 95 por ciento. Este análisis permite diagnosticar las formas de tipo multidireccional, diferenciándolas de las unidireccionales y de la hiperlaxitud inferior sin inestabilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);45(6): 476-482, dic. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4746</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valor diagnóstico de las pruebas de laxitud y de resalte en la inestabilidad glenohumeral</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7761^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
