<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20648</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Early assessment in perinatal hypoxia. Prognostic markers</dc:title>
<dc:creator>Bernardo, A. B</dc:creator>
<dc:creator>Castro, P</dc:creator>
<dc:creator>Blanco, D</dc:creator>
<dc:creator>López Gómez, L</dc:creator>
<dc:creator>Megías, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La asfixia perinatal y sus manifestaciones neurológicas constituyen la causa más importante de afectación cerebral y de secuelas neurológicas en recién nacidos a término.Los tratamientos de neuroprotección, actualmente en experimentación, permiten albergar esperanzas en la disminución de dichas secuelas, pero estos tratamientos no son inocuos y debe realizarse una selección de pacientes en los que emplear dicho tratamiento. Objetivo. Analizar una escala compuesta por variables recogidas, desde el inicio del parto y hasta la cuarta hora de vida, comparando la evolución neurológica de los pacientes. Con dicha escala tratamos de establecer un criterio de selección de neonatos afectos de asfixia perinatal aguda, susceptibles de recibir tratamiento neuroprotector. Pacientes y métodos. Estudio retrospectivo sobre 50 pacientes con diagnóstico de asfixia perinatal. Confeccionamos una escala compuesta por las siguientes variables: meconiorrexis intraútero, registro cardiotocográfico patológico, reanimación al nacer, Apgar a los cinco minutos, pH en arteria umbilical, exploración neurológica, afectación multisistémica, crisis convulsivas, acidosis metabólica persistente y necesidad de ventilación mecánica en la primera hora de vida. Seguimiento de los pacientes, al menos durante un año, mediante revisiones periódicas (exploración neurológica y valoración del desarrollo psicomotor según el test de Brunnet Lezinne). El análisis estadístico utiliza el test de la ji al cuadrado, del test exacto de Fisher, del test de Kruskal-Wallis y el área bajo la curva ROC. Resultados y conclusiones. La escala presentada constituye un método fácil, rápido y con significación estadística para seleccionar las asfixias perinatales de alto riesgo neurológico que se beneficiarían del tratamiento neuroprotector de rescate (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(12): 1142-1146, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20648</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación precoz en la hipoxia perinatal.Marcadores pronósticos</dc:title>
<dc:subject>^d7014</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d8640</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2571</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d5422</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d32116</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12569</dc:subject>
<dc:subject>^d5427</dc:subject>
<dc:subject>^d13419</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12033</dc:subject>
<dc:subject>^d12541</dc:subject>
<dc:subject>^d147</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d1244</dc:subject>
<dc:subject>^d34226</dc:subject>
<dc:subject>^d1040</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
