<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16075</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cochlear cytotoxic activity of cisplatin in experimentation animals. A study using scanning electron microscopy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cisplatin is an antitumoral agent commonly used in the treatment of different solid tumors. Its use induces adverse effects like oto- and nephrotoxicity due to acute renal failure. This makes it a suitable drug when creating an experimental model of ototoxicity. Our aim is to study the cellular lesions induced in the cochlea of the rat and the guinea pig by variable doses of cisplatin injected intraperitoneally, after short, middle, and long term survival, by means of scanning electronic microscopy. Results show the global effect of the cells of the organ of Corti with a more intense initial damage of the supporting cells, continuing with the late effect of the sensorial cells (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El cisplatino es un agente antitumoral empleado frecuentemente en el tratamiento de diversos tumores sólidos. Es conocido que su uso induce efectos secundarios de ototoxicidad, además de nefrotoxicidad por fracaso renal agudo. Esta circunstancia lo hace el medicamento ideal a la hora de plantear un modelo experimental de ototoxicidad. El propósito de la presente investigación es el estudio de los daños celulares provocados por diversas dosis de cisplatino inyectadas intraperitonealmente, con supervivencias variables en ratas y cobayas, analizados mediante microscopia electrónica de barrido. Los resultados muestran la afectación global de todas las estructuras constituyentes del órgano de Corti, aunque con una afectación inicial de las células de soporte, seguida por un posterior deterioro de las células sensoriales, contrariamente a lo descrito antes en la literatura (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;53(8): 538-542, oct. 2002. ilus</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Actividad citotóxica coclear del cisplatino en animales de experimentación. Un estudio con microscopia electrónica de barrido</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>García Berrocal, JR</dc:creator>
<dc:creator>Trinidad, A</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Camacho, R</dc:creator>
<dc:creator>Martín Marero, A</dc:creator>
<dc:creator>Buján, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-16075</dc:identifier>
<dc:subject>^d2971^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d30578</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d4365</dc:subject>
<dc:subject>^d23316</dc:subject>
<dc:subject>^d974</dc:subject>
<dc:subject>^d3080^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
