<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166214</identifier>
<setSpec>1131-3587</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quality of care in cardiology. From theory to practice</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Quality of care is the key factor on which we must base our work as cardiologists as it enables us to provide better patient care. In our view, efforts to achieve quality-of-care objectives involve the combination of two fundamental factors: a) cardiologists must identify an effective treatment for the cardiovascular condition by applying knowledge based on scientific evidence; and b) patients must have a high level of satisfaction with the treatment received and their needs must be satisfied. In the first part of this article, we assess different quality criteria and possible quality indicators that can be applied to cardiovascular diseases, while, in the second part, we give a more in-depth account of some experience with practical applications (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ulecia Martínez, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Doblas, Juan José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La calidad asistencial es el elemento estratégico en el que debemos basar nuestro trabajo como cardiólogos, lo cual nos permitirá avanzar hacia una mejor atención a los pacientes. Consideramos que los esfuerzos para alcanzar estos objetivos deben encaminarse a unificar dos aspectos fundamentales: a) por parte del cardiólogo, resolver con efectividad las enfermedades cardiovasculares mediante la aplicación de los conocimientos basados en las pruebas científicas, y b) por parte del paciente, un alto grado de satisfacción del servicio recibido y de sus necesidades. En la primera parte analizamos los diferentes criterios y posibles medidas de indicadores de calidad aplicados a las enfermedades cardiovasculares, mientras que en la segunda parte profundizamos en algunas de las experiencias que se han puesto en marcha (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cardiol. Supl. (Ed. impresa);7(supl.C): 47c-54c, 2007. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166214</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La calidad en cardiología. Desde la teoría a la aplicación práctica</dc:title>
<dc:subject>^d33551^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d33551^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
