<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142539</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Unusual antibiotic presence in gym trained subjects with food intolerance; a case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Great interest is raising in food intolerances due to the lack, in many cases, of a particular sensitizing agent. Objective: We investigated the serum level of possible new haptens in 15 heavy meat consumers for sport fitness affected by various kinds of food intolerance and who had ever been administered antibiotics in their life for clinical problems. Methods: Forty ml of blood were drawn from each patient and analyzed, by means of an ELISA test, in order to possibly identify the presence of an undue contaminant with hapten properties. Results: Four out of fifteen subjects (26%) showed a serum oxytetracycline amount &gt; 6 ng/g (which is considered the safety limit), 10 of 15 (66%) a serum doxycycline amount &gt; of 6 ng/g and 3 out of 15 (30%) subjects had high serum level of both molecules. Conclusions: Although a direct ratio between body antibiotics remnant storage in the long run and chronic gut dysfunctions and/or food allergy did not reached the evidence yet, the blood traces of these compounds in a food intolerant otherwise healthy population might be considered the preliminary putative step of a sensitizing pathway. Our next goals foresee a deeper insight into the sensitizing trigger from human chronic antibiotic exposure via the zootechnical delivery of poultry food (AU)</dc:description>
<dc:creator>Laurino, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Canello, Sergio</dc:creator>
<dc:creator>Di Cerbo, Alessandro</dc:creator>
<dc:creator>Palmieri, Beniamino</dc:creator>
<dc:creator>Guidetti, Gianandrea</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La falta, en muchos casos, de un agente sensibilizador está despertando un enorme interés en la tolerancia a los alimentos. Objetivo: Investigamos el nivel sérico de posibles nuevos haptenos en 15 grandes consumidores de carne para entrenamiento deportivo afectados por diversos tipos de intolerancia a los alimentos y que habían recibido antibióticos en algún momento de sus vidas por problemas médicos. Métodos: Se realizaron extracciones de sangre de 40ml a cada paciente y se analizaron empleando un test ELISA, para identificar la posible presencia de un elemento contaminante indebido con propiedades de hapteno. Resultados: 4 de 15 sujetos (26%) mostraron una cantidad de oxitetraciclina en suero &gt; 6 ng/g (considerado el límite de seguridad); 10 de 15 (66%) sujetos presentaron una cantidad de doxiciclina &gt; 6 ng/g; y 3 de 15 (30%) sujetos presentaron un alto nivel sérico de ambas moléculas. Conclusiones: Aunque no se llegó a obtener evidencia de una relación directa entre la acumulación de antibióticos corporales a largo plazo y una disfunción intestinal crónica y/o alergias a los alimentos, las trazas en sangre de estos compuestos en una población con alguna intolerancia a los alimentos pero por lo demás sana, podría considerarse el primer paso de una vía de sensibilización. Nuestros próximos objetivos prevén un estudio más profundo del desencadenante sensibilizador a partir de la exposición crónica a antibióticos en humanos por medio de la administración zootécnica de comida avícola (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;30(2): 395-398, ago. 2014. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142539</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Presencia de antibióticos inusual en el gimnasio entrenado sujetos con intolerancia a los alimentos; informe de un caso; estudio preliminar</dc:title>
<dc:subject>^d5639^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d11640^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d8838^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d33926^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30933^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d6392^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d10302^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
