<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29729</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Travelling immigrants</dc:title>
<dc:creator>Guerrero, L</dc:creator>
<dc:creator>Reina, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Valerio, L</dc:creator>
<dc:creator>Fabregat, A</dc:creator>
<dc:creator>Garrido, P</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, O</dc:creator>
<dc:creator>Sabrià, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Caracterizar a los inmigrantes viajeros y los desplazamientos internacionales que realizan. Identificar los viajes de riesgo que efectúa dicha población, así como valorar las actividades preventivas internacionales que reciben en relación con las aplicadas a viajeros autóctonos. Diseño. Estudio observacional retrospectivo. Emplazamiento. Unidad de Salud Internacional (USAI) de Santa Coloma de Gramenet (Barcelona). Ámbito Sanitario del Barcelonès Nord i Maresme. División de Atención Primaria. Institut Català de la Salut. Participantes. Pacientes visitados desde junio de 1999 a junio de 2002 (n = 1.163) en la USAI. Se definieron dos grupos según su procedencia: nacidos en la Unión Europea (grupo autóctono; n0 = 1.019) o fuera de ella (grupo inmigrante; n1 = 144).Medidas principales. Edad, país de origen, tiempo de residencia en España, intervalo entre consulta/viaje, motivo del viaje, destino, duración del viaje, tipo de viaje, estancia en zona rural o aislada, exposición a paludismo, vacunaciones y quimioprofilaxis antipalúdica prescritas y riesgo global del viaje. Resultados. Los inmigrantes residen en el extranjero durante más tiempo que los autóctonos (media, 43,5 días; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 37,9-49,1 y 15,8 días; IC del 95 por ciento, 14,9-16,7, respectivamente; p &lt; 0,0001). Los períodos comprendidos entre el viaje y la consulta a la USAI son globalmente similares en ambos grupos (media de 26,8 días para inmigrantes y 30,41 días para autóctonos; p = NS), aunque los inmigrantes consultan con mayor frecuencia para períodos menores de 15 y 7 días (p &lt; 0,005). Residieron en zonas de alta transmisión palúdica el 31,9 por ciento (IC del 95 por ciento, 24,4-39,6) de los inmigrantes frente al 21,3 por ciento (IC del 95 por ciento, 18,8-23,8) de los autóctonos (p = 0,04). En conjunto, los inmigrantes realizaron un mayor número de viajes de riesgo que los autóctonos (un 54,8 frente al 43,1 por ciento; p &lt; 0,01). No se hallaron diferencias significativas entre ambos grupos en cuanto a la calidad en la administración de las vacunaciones internacionales prescritas. El cumplimiento de la pauta de quimioprofilaxis antipalúdica fue menor en el grupo de inmigrantes respecto al de autóctonos (el 36 frente al 84 por ciento; p &lt; 0,005). Conclusiones. Cabe considerar el colectivo inmigrante de nuestro ámbito como un grupo de riesgo para la adquisición e importación de enfermedades tropicales durante sus desplazamientos internacionales. Conforman una población en la que se debería priorizar la recepción de medidas preventivas internacionales  (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;32(6): 330-336, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29729</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los inmigrantes viajeros</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d4716</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14587</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
