<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-051982</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Repercussions of chromium picolinate in the protein metabolism based on the age</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Antecedents: Commercialized like dietetic supplement, chromium picolinate has been promoted to favour the increase of muscle mass and the loss of weight, due to its' effect on the action of insulin. Objective: To evaluate the effect of supplementation of the diet with chromium (500 µg/kg) in the form of chromium picolinate (CrPic) (12 days) on growthand protein turnover in rats at different growth stages (infantile and puberal). Results and discussion: No significant effect of CrPic on bodyweight gain, feed intake and feed conversion rate was observed at any of the stages of development studied. CrPic seems to increase the muscle mass, either by stimulating protein anabolism due to the involution of the insulin by chromium, or by reducing protein catabolism. Conclusions: Since the use of chromium picolinate could jeopardize the correct renal function and its' beneficial effects are not evident, it should always be consumed with caution (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bernao, A</dc:creator>
<dc:creator>Aguilar, MV</dc:creator>
<dc:creator>Meseguer, I</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Para, MC</dc:creator>
<dc:creator>González Muñoz, MJ</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: Comercializado como suplemento dietético, el picolinato de cromo ha sido promocionado como constructor muscular y como un agente de pérdida de peso, al incrementar el músculo esquelético por su acción sobre la insulina. Objetivo: En este estudio se ha evaluado el efecto que, la suplementación de la dieta de ratas en distintas etapas de crecimiento (infantil y puberal), con 500 µg Cr/día en forma de picolinato de cromo (12 días), tiene sobre su crecimiento y utilización proteica. Resultados y discusión: Los resultados obtenidos indican que el picolinato de cromo no ejerce un efecto significativo sobre el crecimiento, ingesta de alimento, aprovechamiento de alimento y utilización de nutrientes, especialmente proteínas, en ninguno de los estadios de desarrollo estudiados. Asimismo, se ha comprobado la escasa repercusión de la suplementación de este compuesto sobre la masa corporal que, en cualquier caso, sería atribuible a su capacidad para disminuir el catabolismo proteico, más que a una activación de la acción de la insulina. Conclusiones: Dado que la utilización del picolinato de cromo podría comprometer el correcto funcionamiento renal y sus efectos beneficiosos no son evidentes, su consumo debería realizarse con mucha precaución (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;21(6): 709-714, nov.-dic. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-051982</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Repercusiones del picolinato de cromo en el metabolismo proteico en funcion de la edad</dc:title>
<dc:subject>^d30578</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d33546</dc:subject>
<dc:subject>^d23923^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d11280^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d23923^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d6278^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
