<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-116169</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New tuberculosis drugs in resistant and multiresistant tuberculosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Ramírez Lapausa, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Noguerado Asensio, Arturo</dc:creator>
<dc:creator>Pascual Pareja, José Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La tuberculosis resistente a fármacos es un problema emergente en todo el mundo, con una incidencia cada vez mayor. Según la OMS, en el año 2008, el 17% de las cepas de Mycobacterium tuberculosis, en los casos no tratados, eran resistentes al menos a un fármaco, y el 3,6% eran resistentes a rifampicina e isoniacida, lo que se denomina tuberculosis multirresistente. El problema es mucho mayor en pacientes previamente tratados y en algunos países, donde las tasas de multirresistencia pueden llegar hasta el 60%. Aproximadamente el 5% de los pacientes con tuberculosis multirresistente son también resistentes a alguna fluoroquinolona y al menos a un fármaco inyectable, denominándose tuberculosis extremadamente resistente. El tratamiento de estas formas de tuberculosis requiere el empleo de fármacos de segunda línea, que ocasionan un mayor corte, elevada toxicidad y un aumento de la duración de los tratamientos. Existe una necesidad de nuevos compuestos con perfiles de seguridad y eficacia mejores que los actualmente utilizados para el tratamiento de estas formas de tuberculosis. En la última década están siendo reevaluados diferentes fármacos ya conocidos y además han aparecido nuevos compuestos que están siendo investigados y se encuentran en diferentes fases de su desarrollo (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);141(7): 306-313, oct. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-116169</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevos fármacos antituberculosos en la  tuberculosis resistente y multirresistente</dc:title>
<dc:subject>^d30997^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d35322^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d36060^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9779^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d999^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
