<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131542</identifier>
<setSpec>0212-0771</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence study on burnout syndrome or Professional Burnout in Andalusia Orthopaedic Surgeons</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. To determine the incidence of burnout in orthopedic surgeons of Andalusia in 2014. To determine the possible association between burnout and a number of sociodemographic and occupational factors and to know the reasons argued and the measures proposed to alleviate it. Material and methods. A transversal descriptive study was designed. A test was electronically sent to all orthopaedic surgeons working in Andalusia that were members of the Andalusian orthopaedic society (SATO). The test consisted of Maslach burn inventory, some demographic data and some proposals for better well being during work. Inclusion criteria were to be a licensed orthopaedic surgeon, to work in Andalusia and to be active (not retired). Results. Answers were received from 106 specialists (23.5%), 83% men and 17% women, the largest group was between 30 and 55 years (55%). 86% were married or in a stable relationship and only 27% had no son. 68% had a stable employment contract statutory well with SAS or permanent employment with Public Agencies. 38% performed 5-10 on call full-day working activities per month. 29% had a high level of burnout and in its three dimensions 41.5% had a high level of emotional exhaustion, 48.9% a high level of depersonalization and 37.2% had a low level of personal fulfillment . The work near the place of residence (p = 0.018), to have on-call full-day working physically present (p = 0.007) and work on a Public Agency (p = 0.03) were associated with a higher level of burnout. As subjective factors for this burnout, respondents emphasized the workload (19.2%), poor relationship salary / liability (17.3%) and little recognition of the work performed by both the employer and by users (12.5%). 77% would continue working but would change the Hospital where they work and only 4% were willing to change their specialty with such proceeding in the same workplace. Conclusions. The level of burnout of orthopaedic surgeons of Andalusia in 2014 is moderate and similar to a previous study among Spanish Orthopedists performed in 2005, despite being having a poorer socioeconomic scenario. There is a higher level of burnout among professionals who live near their workplace, work in Public Agencies and have on-call full-day working activities. However there is no relationship between burnout and age, sex, type of contract and number of days on-call per month. 77% of professionals would change Hospital but not medical specialty (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gómez Ramírez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Martínez, A. D</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Saiz, M</dc:creator>
<dc:creator>Obrero Gaitán, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Determinar la incidencia de desgaste profesional en los cirujanos ortopédicos de Andalucía en el año 2014. Determinar la posible asociación con una serie de factores sociodemográficos y laborales así como conocer las razones a las que los profesionales lo atribuyen y las medidas que propondrían para paliarlo. Material y método. Se diseña un estudio transversal descriptivo entre los 450 cirujanos ortopédicos de Andalucía, socios de la SATO y que tenían facilitada una dirección de email en dicha sociedad. Se envía a través de un enlace de Google Drive, anónimo que constaba de 3 partes: el cuestionario Maslach Burn Out Inventory para medir el grado de burnout, una serie de variables sociodemográficas y laborales y una última parte que constaba de preguntas abiertas sobre lo más negativo de su servicio, lo más positivo y lo que cambiarían para mejorar. Como criterio de inclusión se daba el tener el título de Especialista en Cirugía Ortopédica y Traumatología, estar en activo ejerciendo en la Comunidad Autónoma Andaluza y estar en activo. Resultados. Contestaron la encuesta 106 especialistas (23,5%), hombres el 83% y mujeres el 17%, el mayor grupo se encontraba entre los 30 y los 55 años (55%). El 86% se encontraban casados o con pareja estable y solo el 27% no tenía ningún hijo. El 68% tenían un contrato laboral estable bien con estatutarios del SAS o como laboral indefinido de las Agencias Públicas. El 38% realizaba entre 5-10 guardias al mes ya sea de presencia o de 1º localizado. El 29% presentaba un alto nivel de Burnout y en sus tres dimensiones el 41,5% presentaban un alta nivel de cansancio emocional, el 48,9% un alto nivel de despersonalización y el 37,2% presentaban un bajo nivel de realización personal. El trabajar cerca del lugar de residencia (p=0,018), el tener guardias de presencia física (p=0,007) y el trabajar en una Agencia Pública (p=0,03) se relaciona con un mayor nivel de desgaste profesional. Como factores subjetivos por parte de los encuestados de este desgaste resaltaban la presión asistencial (19,2%), la mala relación sueldo/responsabilidad (17,3%) y el poco reconocimiento del trabajo desempeñado tanto por la administración como por los usuarios (12,5%). El 77% volverían continuarían trabajando de Traumatólogos pero cambiarían el Hospital donde trabajan y solo el 4% estaría dispuesto a cambiar de especialidad con tal de continuar en el mismo centro de trabajo. Conclusiones. El nivel de desgaste profesional de los Traumatólogos de Andalucía en 2014 es moderado y similar al estudio realizado entre los Traumatólogos españoles en 2005 a pesar de estar atravesando por un momento socioeconómico más delicado que en esa fecha. Existe un mayor nivel de desgaste profesional entre los profesionales que viven cerca de su lugar de trabajo, en los que trabajan en las Agencias Públicas y en los que hacen guardias de presencia. Sin embargo no existe relación entre el desgaste profesional y la edad, sexo, tipo de contrato ni número de guardias. El 77% de los profesionales cambiaría de Hospital pero no de especialidad médica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Andal. Traumatol. Ortop. (Ed. impr.);31(2): 9-16, jul.-dic. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131542</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de prevalencia sobre el síndrome de Burnout o Desgaste Profesional en los Cirujanos Ortopédicos de Andalucía</dc:title>
<dc:subject>^d28599</dc:subject>
<dc:subject>^d3881^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d32016</dc:subject>
<dc:subject>^d7756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10162^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d10162^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d2087^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28627^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9234^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d3881^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2087^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
