<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7045</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Delay in the performance of diagnostic tests and unnecessary hospital stays in lung cancer</dc:title>
<dc:creator>Carrasquer Moya, C</dc:creator>
<dc:creator>Solé Jover, A</dc:creator>
<dc:creator>Peiró, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos. Describir en pacientes hospitalizados por sospecha de neoplasia pulmonar la proporción de ingresos y estancias inadecuadas, las causas de inadecuación y los tiempos de demora diagnóstica; analizar la relación entre características del paciente, duración de la estancia y utilización inadecuada de la hospitalización, y valorar la asociación entre solicitud de pruebas diagnósticas, prolongación de la estancia y utilización innecesaria de la hospitalización. Métodos. Cohorte prospectiva de 118 pacientes hospitalizados por sospecha de neoplasia broncopulmonar en un hospital universitario en la que se analizó la duración de la estancia, estancias inadecuadas y demoras en la realización de pruebas diagnósticas. Resultados. La duración media de la estancia fue de 16,3 días, con un 74,2 por ciento de estancias innecesarias e importantes demoras diagnósticas intrahospitalarias, que superaron los 5 días para la realización de una radiografía de tórax, casi 7 para la realización de una tomografía computarizada y 8 para disponer de los resultados de la anatomía patológica. La proporción de estancias inadecuadas se asoció al número y tipo de pruebas solicitadas. Conclusiones. Los resultados de este estudio sugieren amplias posibilidades para mejorar la calidad de la atención a los pacientes con sospecha de neoplasia pulmonar, tanto evitando ingresos innecesarios como acortando las demoras diagnósticas, a la par que se reducen los costes de la atención y se reservan las camas hospitalarias para aquellos casos en que la situación clínica realmente lo requiera (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;201(11): 619-626, nov. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7045</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Demora en la realización de pruebas diagnósticas y estancias innecesarias en el cáncer de pulmón</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8352</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
