<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26415</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of intracranial germ cell tumours and other tumours of the pineal region</dc:title>
<dc:creator>Regueiro, C. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento de los pacientes con tumores germinales del sistema nervioso central está en evolución, y no se ha alcanzado un estándar definitivo. Los datos de muchas series indican que la radioterapia exclusiva obtiene tasas de supervivencia libre de enfermedad de alrededor del 90 por ciento en los pacientes con germinomas. Varios estudios prospectivos evaluaron los resultados de tratamientos que asocian quimioterapia y radioterapia con dosis y/o volúmenes reducidos. Las tasas de supervivencia con tratamientos combinados fueron similares a las obtenidas con irradiación cráneoespinal exclusiva. Sin embargo, las tasas de recidiva fueron probablemente más altas debido al número significativo de recidivas surgidas fuera del volumen tratado con radioterapia. Son necesarios estudios adicionales para determinar los volúmenes de radioterapia adecuados y el papel de los tratamientos combinados. La quimioterapia exclusiva se asocia a cifras de recidiva muy elevadas y su uso no es recomendable. Los teratomas maduros son tumores germinales benignos que se controlan en más del 90 por ciento de los casos con cirugía exclusiva. Los tumores germinales no-germinomas constituyen un grupo heterogéneo de tumores que incluye tumores agresivos tales como las formas puras y mixtas de coriocarcinoma, tumor del seno endodérmico y carcinoma embrionario; y tumores con agresividad intermedia tales como los tumores mixtos con germinoma y teratoma, los teratomas inmaduros y los teratomas con transformación maligna. Tanto la radioterapia exclusiva como la quimioterapia exclusiva obtienen tasas bajas de control tumoral y los esquemas de tratamiento actuales incluyen quimioterapia y radioterapia, con resección quirúrgica del tumor en parte de los pacientes. Los pineocitomas son tumores benignos que presentan cifras altas de control con extirpación quirúrgica completa o con resección parcial e irradiación local. Los esquemas de tratamiento actual para los pineoblastomas incluyen cirugía, quimioterapia e irradiación cráneoespinal con una sobredosificación local. La quimioterapia exclusiva se ha ensayado con muy poco éxito en estudios que pretendían demorar la irradiación en niños muy pequeños (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);14(2): 127-139, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26415</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de los tumores germinales intracraneales y otros tumores de la región pineal</dc:title>
<dc:subject>^d12268</dc:subject>
<dc:subject>^d11304</dc:subject>
<dc:subject>^d11303</dc:subject>
<dc:subject>^d31880</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1958</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
