<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-126786</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The priest as agent of care in the XIX century</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The art of caring has been influenced by cultural, political or religious patterns. Along the history, the process of care has been joined to religious orders and domestic field. It could be interesting to analyse the work of the priest as a figure of care, mainly in the country; a very important instrument because he was one of the few trained persons with a great relationship to the citizens. In this sense, we&#146;ve analysed (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Mérida, M. Concepción</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Es evidente que el arte de cuidar ha estado, y está, muy mediatizado por los valores culturales, políticos y religiosos de la sociedad. A lo largo de la historia los cuidados han estado ligados en gran medida al ámbito doméstico y a las órdenes religiosas que ejercían la hospitalidad. Por ello hemos considerado necesario profundizar en la labor de cuidados que también se lo pedía al sacerdote, sobre todo en el ámbito rural, ya que por su nivel de instrucción y cercanía a la población se convertía en un instrumento de gran importancia dada la escasez de personal formado para cuidar. En este sentido nos hemos centrado (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Index enferm;12(43): 63-66, sept.-dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-126786</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El sacerdote como agente de cuidados. Siglo XIX</dc:title>
<dc:subject>^d30212^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d6835</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12490</dc:subject>
<dc:subject>^d38885</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
