<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-81591</identifier>
<setSpec>1575-6157</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Acrylic resins have been used in dentistry since many years ago. The versatility and the big amount of advantages that offer these materials can rarely make some biological adverse effects, like allergic reactions. Locally, it can cause an erythematous lesion on the adjacent oral soft tissues, burning sensation, xerostomy... that must be properly diagnostic and treat. The aim of this review is check the physiology, diagnostic and treatment of the allergic estomatitis caused by acrylic resin prosthesis, summarizing the evidence referenced in the literature (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gamell, Mariona</dc:creator>
<dc:creator>Chimenos, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>López López, José</dc:creator>
<dc:creator>López, González</dc:creator>
<dc:creator>Girons, Jaume</dc:creator>
<dc:creator>Jané Salas, Enric</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las resinas acrílicas han sido utilizadas en odontología desde hace mucho tiempo. Pero a pesar de la versatilidad y la gran cantidad de ventajas que nos ofrecen estos materiales, pueden producir, aunque de manera poco frecuente, algún efecto biológico adverso, como reacciones alérgicas. Localmente pueden causar una lesión eritematosa adyacente a los tejidos adversos, sensación quemante, xerostomía... que se deben diagnosticar y tratar correctamente. El objetivo de esta revisión es repasar la fisiología, diagnóstico y tratamiento de la estomatitis alérgica debida a las prótesis de resinas acrílicas, resumiendo la evidencia referenciada en la literatura (AU)</dc:description>
<dc:source>Dentum (Barc.);9(1): 6-14, ene.-mar. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-81591</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alergia a las prótesis dentales con resinas. Revisión del problema</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13670^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d186^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13670^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200903</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
