<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142870</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Low birth weight and overweight in children aged under 5 yr. in Cuba</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Many studies have shown the relationship between low birth weight and high blood pressure, early development of atherosclerosis and obesity in adulthood. The main objective of this study was to examine relation between low birth weight and overweight in children below five years of age. Materials and methods: Data was obtained from sentinel sites, which were distributed in the administrative health areas with the highest and lowest rates for low birth weight scattered through the different provinces in the country. Birth weight, actual weight and height, sex, occupation of parents, duration of breastfeeding among other data were collected. Results: From 3391 children evaluated, 12.4% was overweight with high rate in male. According to the regression model it seem that low birth weight don't have relation with overweight before five years of age, other factors such as level of education of the parents and employment shown some effect in overweigh. Conclusions: Poor foetal nutrition doesn't shown influence on overweight during the early infancy. The prevalence of overweight found shown that overweight has emerged as a public health problem (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pita Rodríguez, Gisela</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Suárez, Armando</dc:creator>
<dc:creator>Roque Peña, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Acosta, Santa M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Recientemente un número de estudios han encontrado relación entre el bajo peso al nacer con el riesgo elevado de hipertensión arterial en la adultez y con el desarrollo precoz de ateroesclerosis y obesidad. El objetivo del presente estudio fue conocer la posible asociación entre el bajo peso al nacer y el sobrepeso en niños menores de 5 años. Métodos: la población objetivo fueron los niños menores de 5 años de seis provincias del país en las cuales se llevó a cabo un estudio retrospectivo en sitios centinelas que se corresponden con las áreas de salud de mayor y menor índice de bajo peso al nacer. En los niños se obtuvo el peso actual, talla y peso al nacer, edad, sexo, lugar de residencia, ocupación de la madre, ocupación del padre y duración de la lactancia materna exclusiva. Se realizó análisis estadístico mediante el programa SPSS.I0. Resultados: En los 3391 niños menores de 5 años evaluados el 12,4% tenían sobre peso siendo mayor en el sexo masculino. Aunque la prevalencia de sobrepeso en los nacidos con bajo peso fue ligeramente mayor que en los que tuvieron un peso normal o alto al nacer (13,6% vs 2,4% respectivamente) la diferencia no fue significativa. Según el modelo de regresión logística aplicado el bajo peso al nacer no constituye un factor de riesgo para el sobrepeso en estas edades. Sin embargo, pertenecer al sexo masculino y tener un padre trabajando por cuenta propia aumentan el riesgo de padecer sobrepeso. El tener una madre desarrollando la profesión como profesional o técnica tiene un efecto protector. Conclusiones: La pobre nutrición en la vida fetal no mostró predisponer al sobrepeso en los primeros cinco años de la vida. Sin embargo, las cifras de sobrepeso encontradas en  los niños de por sí sólo constituyen un llamado emergente por las implicaciones para la salud pública y junto a otros resultados de este trabajo podrían emplearse en el diseño de estrategias que ayuden a reducir esta enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;14(4): 225-230, oct.-dic. 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142870</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bajo peso al nacer y sobre peso en niños menores de cinco años en Cuba</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28600</dc:subject>
<dc:subject>^d55220^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d50524^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d52506</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22225</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d3482^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
