<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16328</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endovascular surgery as first choice treatment in the femoralpopliteal and distal sector in chronic ischemia of the lower limbs in an angiology and vascular surgery service (1995-2001)</dc:title>
<dc:creator>Sesma Gutiérrez, A</dc:creator>
<dc:creator>Soguero Valencia, I</dc:creator>
<dc:creator>Cano Trigueros, E</dc:creator>
<dc:creator>Arruabarrena Oyarbide, A</dc:creator>
<dc:creator>Marco Luque, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Viviens Redondo, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar nuestra experiencia en el tratamiento endovascular de la isquemia crónica arteriosclerosa de miembros inferiores. Pacientes y métodos. Estudio retrospectivo: enero 1995-diciembre 2001. 46 procedimientos (43 pacientes). Edad media: 63,2ñ10,2 años. Diabetes: 34,8 per cent. Indicación: isquemia crítica, 80,4 per cent.Claudicación incapacitante: 19,6 per cent. Indicación topográfica: lesiones tipo A-B (n= 45) y tipo C (n= 1); estenosis, 54,3 per cent, y obstrucciones, 45,7 per cent. Run-off: 0-1 vasos, 39,1 per cent; 2-3 vasos, 60,9 per cent. Angioplastia aislada, 78,2 per cent, y angioplastia+stent, 21,8 per cent. Seguimiento: 0,5-66 meses (media, 19,1 meses).Calculamos la permeabilidad primaria, secundaria, salvamento de la extremidad y supervivencia actuariales en función de seis variables: sector topográfico, tipo de lesión, grado clínico, tipo de procedimiento, run-off y diabetes. Tests estadísticos: Kaplan-Meier, log-rank. Paquete estadístico SPSS. Resultados. A 30 días: permeabilidad primaria, 93,4 per cent; secundaria, 95,6 per cent; salvamento de la extremidad, 93,4 per cent. Supervivencia, 100 per cent.Tardíos: permeabilidad primaria global, 59,4 per cent (run-off: 0-1 vasos, 40,3 per cent; 2-3 vasos, 70,6 per cent; p&lt; 0,05; el resto de variables no son significativas). Permeabilidad secundaria global, 66,6 per cent (run-off: 0-1 vasos, 48,3 per cent; 2-3 vasos, 78,6 per cent; p&lt; 0,05). No existe ninguna relación significativa entre el resto de las variables y la permeabilidad secundaria. Conservación de la extremidad global, 74 per cent (claudicantes, 100 per cent; dolor en reposo, 85,8 per cent; lesiones tróficas, 46,9 per cent; p&lt; 0,05. En runoff: 0-1 vasos, 19,7 per cent; 2-3 vasos, 100 per cent; p&lt; 0,05). Supervivencia global, 80 per cent a 5,5 años. Conclusiones. Consideramos la cirugía endovascular como el tratamiento de elección en la isquemia crítica de miembros inferiores en lesiones con morfologías tipo A y B. El drenaje de salida (2-3 vasos) es el factor pronóstico más importante en nuestra serie para el éxito de esta técnica  (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;54(4): 308-316, jul. 2002. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16328</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía endovascular como tratamiento de elección en el sector femoropoplíteo y distal en isquemia crónica de miembros inferiores en un servicio de angiología y cirugía vascular (1995-2001)</dc:title>
<dc:subject>^d7678^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11592^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d7547^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5478^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7547^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7678^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10729</dc:subject>
<dc:subject>^d30853^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d30853^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
