<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-045412</identifier>
<setSpec>1130-5274</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Current approaches to post-traumatic stress disorder among children: a biblimetric analysis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Very little attention has been paid by researchers to post-traumatic stress disorder (PTSD)in the paediatric population. Not until 1987 the fact that child    reaction to trauma may differ from adult reaction is reflected in diagnostic criteria. Bearing these differences in mind with regard to the PTSD semiology, we    may think that planning of assessment and intervention must differ in the case of chifdren.    Therefore, the aim af this paper is to follow the evolution of literature during the last 10 years, and to establish the current state of the art of PTSD in children. Deficiencies and needs will be remarked in order to develop future research fines</dc:description>
<dc:creator>Bas Sarmiento, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Vázquez, Celia-Victoria</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Gutiérrez, Martina</dc:creator>
<dc:creator>Barbacil Vicario, Ainhoa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El Trastorno de Estrés Postraumático en la población pediátrica, ha sido poco investigado. Así hasta 1987 no se reconoce, en los criterios diagnósticos, que las reacciones de los niños al trauma pueden diferir de la de los adultos. Teniendo en cuenta estas diferencias en cuanto a la semiología del Trastorno de Estrés Postraumático, es lógico pensar que la evaluación e intervención de estos pacientes no puede plantearse de igual modo que en el caso de la población adulta.    Por todo ello, el objetivo del presente artículo es describir la evolución de la literatura científica, en los últimos 10 años, y establecer el estado actual de la    cuestión, determinando las deficiencias y necesidades a considerar para desarrollar vías de estudio en futuras investigaciones</dc:description>
<dc:source>Clín. salud;17(1): 69-89, 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-045412</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Perspectivas actuales en el tratamiento del trastorno de estrés postraumático en la población infantil: análisis bibliométrico</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d37719</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d31493^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d33619^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d33619^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d37625^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d37625^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d12046</dc:subject>
<dc:subject>^d33619^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d35160</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d12038^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d37625^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12038^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
