<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-72609</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Upper urinary transitional cell carcinoma: Current treatment options and minimally invasive approaches</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVES: Upper urinary tract transitionalcell carcinoma (UUT-TCC) is a rare disease. Opennephroure-terectomy remains the gold standard for surgicaltreat-ment. We aim to evaluate the standing of novelsurgical treatment in UUT-TCC.METHODS: Extensive review of available literature onUUT-TCC, with emphasis in surgical treatment. Englishme-dical literature available in PubMed, Ovid, EMBASEy Science Direct was employed for the study.RESULTADOS: Laparoscopic nephroureterectomy, ureteroscopyand percutaneous treatment are the availablesurgical options that based on adequate patient selectionoffer acceptable cancer control.CONCLUSIONES: Indications for the treatment of UTTCCare expanding and this allows clinicians to tailortreatment while preserving oncological results(AU)</dc:description>
<dc:creator>Castillo, Octavio</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Mora, Ivar</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Salas, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Campos Pantoja, Rodrigo</dc:creator>
<dc:creator>Velasco Palma, Alfredo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El carcinoma de células transicionalesdel tracto urinario superior (CCT-TUS) es unaenfermedad poco común. La opción de tratamiento tradicionalha sido siempre la nefroureterectomía abierta(NUA); nosotros examinamos el rol de los nuevos métodosde tratamiento.MÉTODOS: Revisión de la literatura disponible en carcinomade células transicionales con énfasis en tratamientoquirúrgico incluyendo las bases de dato de Pub-Med, Ovid, EMBASE y Science Direct, para artículosen ingles.RESULTADOS: Nefroureterecomia laparoscópica, ureteroscopíay tratamiento percutáneo constituyen las opcionesde tratamiento disponibles con adecuados resultadosde control oncológico según las característicasespecíficas de cada paciente.CONCLUSIONES: Las indicaciones de tratamiento mínimamenteinvasivo para CCT-TUS se están expandiendoe incluyen diferentes opciones que permiten racionalizar el tratamiento(AU)a</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;62(5): 367-375, jun. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-72609</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma de células transicionales del tracto urinario superior: Opciones de tratamiento actual y abordajes minimamente invasivos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31988</dc:subject>
<dc:subject>^d29575^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29575^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
