<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8400</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Changes in the age of alcohol treatment beginning. Should we modify our clinical strategies?</dc:title>
<dc:creator>Monras Arnau, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Socidrogalcohol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Recientes datos epidemiológicos sobre el consumo de alcohol en España indican su importancia en los jóvenes, pero no es posible determinar si existe un aumento a través del tiempo o un empeoramiento de las consecuencias. Tampoco sabemos su repercusión en los inicios de tratamiento. Material y Método: Se analiza la edad de los nuevos casos de alcoholismo tratados en Catalunya en los últimos 10 años y en una unidad especializada en alcoholismo desde hace 25 años. Además se estudia la edad de los pacientes que utilizan las terapias grupales y la de los ingresos hospitalarios para desintoxicación. Resultados: La población atendida por su dependencia alcohólica es cada vez de mayor edad, tanto en Catalunya como en nuestra unidad especializada. La proporción de mujeres se mantiene estable. Paralelamente los ingresos y las terapias grupales se dirigen cada vez en mayor proporción a pacientes de mayor edad. Discusión: Aunque los presentes datos no pueden extrapolarse automáticamente a la población general, no se detecta un incremento del alcoholismo juvenil. Más bien está emergiendo un tipo de alcoholismo que podría etiquetarse como de "tercera edad". El uso de diversas técnicas terapéuticas parece adaptarse a los cambios generacionales, pero de forma mecánica, sin un conocimiento de su eficacia para cada grupo de edad. Se plantea la necesidad de diseñar instrumentos específicos y técnicas adaptadas a cada tipo de paciente alcohólico que ha ido identificándose con el tiempo (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);13(2): 139-146, abr. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8400</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cambios en la edad de inicio del tratamiento de la dependencia alcohólica. ¿Debemos cambiar la oferta asistencial?</dc:title>
<dc:subject>^d31669</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d10537^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12051</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
