<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4935</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Incidence of genitourinary Chlamydia trachomatis infection at a STD Center by a direct antigen detection assay</dc:title>
<dc:creator>Pueyo, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Vargas, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Serrano, M. Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Claro, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Martín Mazuelos, Estrella</dc:creator>
<dc:creator>Valverde, Anastasio</dc:creator>
<dc:creator>Chávez, Mónica</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Chlamydia trachomatis es uno de los agentes más importantes en las enfermedades de transmisión sexual (ETS) causando un amplio espectro de enfermedades, desde uretritis en el varón a endocervicitis en la mujer. Nosotros analizamos pacientes diagnosticados de infección genitourinaria por C. trachomatis evaluando las prácticas de riesgo así como la asociación a otras infecciones de transmisión sexual. Material y métodos. Procesamos un total de 1.180 muestras pertenecientes a 913 pacientes (772 mujeres y 141 varones) atendidos en un centro de ETS. El diagnóstico de la infección por C. trachomatis se realizó mediante el sistema fluorescente inmunoenzimático VIDAS Chlamydia test (bioMérieux). Resultados. La incidencia de la infección por C. trachomatis fue del 4,8 por ciento (57 casos), siendo mayor en las mujeres (70,1 por ciento) que en los varones (29,8 por ciento). Los grupos de riesgo observados fueron: 26 prostitutas, 7 contactos con prostitutas o parejas de riesgo, 5 homosexuales, 5 heterosexuales promiscuos y 14 sin factor de riesgo conocido. Asociada a esta infección observamos otras: 10 vaginosis bacteriana, 8 infecciones por Papillomavirus, 3 tricomoniasis, 2 gonococias y 2 candidiasis. El 53,4 por ciento de los pacientes no presentaban sistomatología en el momento de la consulta. Conclusiones. El control de los pacientes que realizan prácticas de riesgo es importante para el diagnóstico de la infección por C. trachomatis y otras infecciones de transmisión sexual, ya que la mayoría de ellos son prostitutas y están asintomáticas. Entre los varones, la homosexualidad, el tener pareja de riesgo y/o el contacto con prostitutas fueron las prácticas de mayor riesgo (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;18(8): 392-395, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4935</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incidencia de la infección genitourinaria por Chlamydia trachomatis en un Centro de ETS estimada mediante detección directa de antígeno</dc:title>
<dc:subject>^d2738</dc:subject>
<dc:subject>^d29203</dc:subject>
<dc:subject>^d949</dc:subject>
<dc:subject>^d23966</dc:subject>
<dc:subject>^d13106</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
