<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20084</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation on the compliance of the metabolic control aims in outpatients with type 2 diabetes mellitus in Spain. The TranSTAR study</dc:title>
<dc:creator>Costa, Àngels</dc:creator>
<dc:creator>Díez Espino, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Franch, Josep</dc:creator>
<dc:creator>Goday, Albert</dc:creator>
<dc:creator>Calle, Hermenegildo de la</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: El buen control metabólico de los pacientes con diabetes mellitus tipo 2 (DM2) disminuirá su riesgo de enfermedad cardiovascular (ECV). El objetivo del estudio fue valorar el grado de control glucémico, lipídico y de presión arterial (PA) y describir la prevalencia de hipertensión arterial (HTA) y dislipemia de los pacientes con DM2 asistidos en la consulta médica. PACIENTES Y MÉTODO: El TranSTAR es un estudio de casos y controles (emparejados según sexo y edad), transversal, de ámbito nacional realizado on-line. Se recogieron datos sobre glucemia basal, hemoglobina glucosilada, perfil lipídico, PA y antecedentes personales de ECV y se determinó el valor de la glucemia capilar posprandial (GCPP), entre 1 y 3 h tras la ingesta. Para el estudio del grado de control glucémico, lipídico y de PA de los pacientes con DM2 se aplicaron las recomendaciones de la Sociedad Española de Diabetes. RESULTADOS: Se estudiaron 371 parejas de pacientes. En los pacientes con DM2 se observó un mal control glucémico en el 82,1 por ciento (intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 77,9-86,3) según la glucemia basal, en el 88,4 por ciento (IC del 95 por ciento, 85,1-91,7) según la GCPP o en el 18,8 por ciento (IC del 95 por ciento, 14,3-23,3) según la hemoglobina glucosilada. Presentó un mal control lipídico el 63,3 por ciento (IC del 95 por ciento, 56,6-70,0) y un mal control de la PA el 69,5 por ciento (IC del 95 por ciento, 64,2-74,8). Un 9,2 por ciento (IC del 95 por ciento, 0,9-17,5) y un 20,5 por ciento (IC del 95 por ciento, 12,8-28,2) presentaban una HTA y una dislipemia desconocidas, respectivamente. CONCLUSIÓN: La proporción de pacientes con DM2 que presentan un mal control metabólico es muy elevada. La disponibilidad de datos obtenidos en nuestra propia población debería contribuir al mejor tratamiento de los pacientes  (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);120(12): 446-450, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20084</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del cumplimiento de los objetivos de control metabólico de la diabetes mellitus tipo 2. Estudio TranSTAR</dc:title>
<dc:subject>^d30313</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23421</dc:subject>
<dc:subject>^d3954</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d3946</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1812</dc:subject>
<dc:subject>^d1821</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d10223</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d38337</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:subject>^d7130</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
