<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28456</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cutaneous manifestation in cryoglobulinemia type II. Association with hepatitis C virus infection</dc:title>
<dc:creator>Ribera, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Almirall, Jaume</dc:creator>
<dc:creator>Luelmo, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Sábat, Mireia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Las crioglobulinas son unas proteínas anormales que precipitan en suero enfriado. Se han publicado muchos casos de crioglobulinemia mixta asociados a la infección crónica del virus de la hepatitis C. En el espectro clínico de las crioglobulinemias mixtas se ha podido comprobar que la púrpura es la manifestación clínica cutánea más frecuente, sobre todo en mujeres. El objetivo de este trabajo es analizar la relación de los pacientes afectados de crioglobulinemia con la presencia de infección por el virus de la hepatitis C (VHC), lesiones cutáneas y la posibilidad de una afectación sistémica. Pacientes y métodos: Se realiza una revisión prospectiva de 62 pacientes con crioglobulinemia mixta (29 mujeres y 33 varones) con edades comprendidas entre 33 y 81 años (media, 60 años) diagnosticados durante el período comprendido entre enero de 1993 y diciembre de 2000. Resultados: La púrpura ha sido la manifestación cutánea más frecuente, en 27 pacientes (43%), siendo ésta más significativa en mujeres. Este grupo de enfermos con púrpura se caracterizan por presentar unos niveles de crioglobulinemia más elevados, una frecuencia mayor de hipocomplementemia y de afectación renal. La crioglobulinemia tipo IgMk presenta con más frecuencia púrpura, afectación renal e hipocomplementemia que la IgGk. El 72% de los pacientes con crioglobulinemia presentaban infección por VHC. No se han observado diferencias en la proporción de pacientes infectados por el VHC. Conclusiones: Nuestros resultados confirman la elevada incidencia de infección por el VHC en pacientes afectados de crioglobulinemia mixta. La púrpura ha sido la manifestación clínica más frecuente se ha relacionado con unos niveles más altos de crioglobulinemia y una mayor frecuencia de hipocomplementemia y afectación renal (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;94(10): 646-650, dic. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28456</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Afectación cutánea en la crioglobulinemia tipo II. Asociación con la infección por el virus C de la hepatitis</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12129^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30351^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12129</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3466^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
