<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22985</identifier>
<setSpec>1138-9427</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evidence supporting zinc and important for skin</dc:title>
<dc:creator>Rostan, Elizabeth</dc:creator>
<dc:creator>Pinnell, Sheldon</dc:creator>
<dc:creator>Debuys, Holly</dc:creator>
<dc:creator>Madey, Doren</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los antioxidantes desempeñan un papel fundamental para mantener la salud de la piel. Las ventajas antioxidantes de la vitamina C y E son conocidas, pero la importancia del oligoelemento cinc se ha infravalorado. En este artículo se revisan las evidencias que confirman el papel antioxidante del cinc contra los daños oxidativos debidos a los radicales libres. El cinc protege contra la radiación ultravioleta, favorece la cicatrización de las heridas, contribuye a las funciones inmune y neuropsiquiátrica y reduce el riesgo relativo de cáncer y enfermedades cardiovasculares. Todos los tejidos tisulares contienen cinc; dentro de la piel, está 5 a 6 veces más concentrado en la epidermis que en la dermis. El cinc es necesario para el crecimiento normal, desarrollo y funciones de los mamíferos. Es un elemento esencial de más de 200 metaloenzimas, incluida la enzima antioxidante, dismutasa, y afecta a su estructura, estabilidad y actividad. El cinc también es importante para el funcionamiento adecuado del sistema inmune y para la salud glandular, reproductiva y celular. Hay múltiples evidencias que demuestran el papel antioxidante del cinc. El cinc tópico, en forma de iones divalentes de cinc, proporciona una fotoprotección antioxidante para la piel. Se han propuesto dos mecanismos antioxidantes para el cinc: los iones de cinc podrían sustituir a las moléculas redox activas, como el hierro y cobre, en regiones críticas de las membranas y proteínas celulares y, por otra parte, los iones de cinc pueden inducir la síntesis y metalotioneínas, proteínas ricas en sulfhidrilo que protegen contra los radicales libres. Independientemente de cómo trabajen, los iones de cinc aplicados de forma tópica constituyen una defensa antioxidante importante y eficaz para la piel. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. dermatol. dermocosmét. clín;6(2): 76-81, mar. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22985</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evidencias confirmadores del papel del cinc como antioxidante importante para la piel</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d15427^s22015</dc:subject>
<dc:subject>^d13248^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d979^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d175^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15427^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
