<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13295</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">High flow priapism secondary to bilateral arterial-lacunar fistula</dc:title>
<dc:creator>Lozano Uruñuela, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Barberena Iriberri, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Aristu, Javier Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Santiago González de Garibay, Andrés Maria</dc:creator>
<dc:creator>Pinós Paul, Miguel Angel</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Ramo, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Pablo Cárdenas, Alvaro de</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Calvo, Jesús Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Revisión de la literatura sobre los casos de priapismo arterial por fístula arteriolacunar bilateral postraumática, haciendo especial hincapié en el manejo terapéutico con embolización bilateral supraselectiva. Métodos: Búsqueda bibliográfica a través de MEDLINE. Aportación de un nuevo caso de priapismo de alto flujo por fístula arterio-lacunar bilateral postraumática. Resultados: Se han publicado un total de diez casos de priapismo arterial por fístula arterio-lacunar bilateral postraumática. Sólo un paciente fue tratado mediante embolización en dos tiempos con material reabsorbible; en tres pacientes se utilizó material embolizante irreabsorbible; se realizó la embolización en un único procedimiento en cuatro casos y en los dos restantes se produjo la resolución espontánea. La función eréctil se recuperó independientemente de la opción terapéutica empleada. Conclusiones: Se ha postulado la embolización en dos tiempos con material reabsorbible como tratamiento del priapismo arterial por fístula arterio-lacunar bilateral postraumática o en los casos de estado de alto flujo y drepanocitosis que no ceden con otras medidas. Sin embargo, si la embolización se efectúa supraselectivamente, podría no ser tan determinante respetar estos criterios terapéuticos, como se desprende de los resultados obtenidos en cuanto a función eréctil (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(7): 821-825, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13295</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Priapismo de alto flujo por fístula arterio-lacunar bilateral</dc:title>
<dc:subject>^d10606</dc:subject>
<dc:subject>^d12461</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5450</dc:subject>
<dc:subject>^d23889</dc:subject>
<dc:subject>^d4695</dc:subject>
<dc:subject>^d11753</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5538</dc:subject>
<dc:subject>^d23232</dc:subject>
<dc:subject>^d9243</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
