<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31903</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Patient priorization in bariatric surgery risk index</dc:title>
<dc:creator>Formiguera, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, Blanca</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Alastrué, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Broggi, Marc</dc:creator>
<dc:creator>García-Luna, Pedro Pablo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El incremento de la prevalencia de la obesidad mórbida en los países industrializados, junto a sus consecuencias sanitarias, está provocando un aumento sustancial de la actividad quirúrgica y una sobrecarga global de los servicios de salud. Las enormes listas de espera que se están generando obligan al establecimiento de prioridades, basadas en el riesgo quirúrgico y en las posibilidades de mejorar con la cirugía, que permitan definir el orden de asignación de recursos. Por otro lado, el cirujano está obligado a practicar la técnica más adecuada a cada paciente, por vía abierta o laparoscópica, con un porcentaje mínimo de complicaciones. Los índices de riesgo aplicables en la valoración del grado de prioridad deben basarse en la edad, el sexo, tipo de obesidad (androide o ginoide) y grado (índice de masa corporal), comorbilidad asociada, criterios psicológicos y sociolaborales. Asimismo, debe tenerse en cuenta la posibilidad de adaptación del paciente al grado de restricción y malabsorción producidos por la cirugía, así como la necesaria modificación de los hábitos de vida que contribuyan a su éxito(AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);75(5): 225-231, mayo 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31903</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Priorización de pacientes en cirugía bariátrica: índice de riesgo</dc:title>
<dc:subject>^d6443</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28842</dc:subject>
<dc:subject>^d6335</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29902^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29902^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8459^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8459^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32048</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
