<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27011</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">the importance of multifactorial rehabilitation treatment in amyotrophic lateral sclerosis</dc:title>
<dc:creator>Gómez-Fernández, L</dc:creator>
<dc:creator>Calzada-Sierra, D. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El tratamiento de la esclerosis lateral amiotrófica (ELA) continúa siendo un gran reto. El tratamiento rehabilitador es apenas abordado y su utilidad en estos pacientes sigue siendo un tema motivo de controversia. Pacientes y métodos. Un equipo multidisciplinario constituido por neurólogos, fisioterapeutas, logopedas, defectólogos, psicólogos y médicos internistas sometimos a seis pacientes con ELA a un programa rehabilitador intensivo de 41 horas semanales, durante cuatro semanas. Seguimos algunos principios básicos en la rehabilitación como: 1. Tratamiento por un equipo multidisciplinario; 2. Tratamiento individualizado; 3.Evitar la fatiga muscular y ejercicios vigorosos, y 4. Tratamiento intensivo, pero dosificando cuidadosamente las diferentes actividades (logofoniatría, terapia ocupacional, psicología, terapia física, etc.) para evitar la fatiga. Los pacientes cumplían los criterios de El Escorial para el diagnóstico de ELA definida y dieron su consentimiento informado para someterse al tratamiento. A todos se le realizaron pruebas de capacidad respiratoria (FVC) y la ALS Functional Rating Scale (ALSFRS) al inicio del tratamiento y al concluir el mismo. Se realizó test de Wilcoxon para series pares, comparando la puntuación al inicio y al final en cada caso. Resultados. Todos los pacientes mejoraron la FVC y la ALSFRS al concluir el tratamiento.Las diferencias resultaron estadísticamente significativas (Z: 2,2013; p= 0,027) al realizar el test de Wilcoxon para series pares y no se presentaron complicaciones. Conclusiones. El tratamiento rehabilitador multifactorial e intensivo de cuatro semanas de duración mejoró la FVC y la ALSFRS en todos los pacientes con ELA y no se presentaron complicaciones. Hasta que se consiga el tratamiento curativo de la ELA, la rehabilitación multifactorial permanece como la mejor esperanza para estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(5): 423-426, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27011</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Importancia del tratamiento rehabilitador multifactorialen la esclerosis lateral amiotrófica</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10542</dc:subject>
<dc:subject>^d27892</dc:subject>
<dc:subject>^d704</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
