<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2592</identifier>
<setSpec>1576-0367</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Towards neurobiology in bereavement processes</dc:title>
<dc:creator>Lamas Crego, S</dc:creator>
<dc:creator>García Caballero, A</dc:creator>
<dc:creator>García Lado, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Triacastela</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El propósito de este trabajo ha sido sugerir un nuevo armazón teórico para los procesos de duelo basado en los recientes avances en neurobiología. En ese camino hemos seguido los pasos de Bowlby tratando de integrar su teoría del vínculo con las recientes aproximaciones de LeDoux, Damasio y Rolls sobre la biología de las emociones. Para ello hemos aplicado en primer lugar la circuitería descrita por LeDoux para emociones como el miedo, hipotetizando cuáles serían las consecuencias, con respecto al proceso de duelo, de lesiones selectivas en las estructuras implicadas. Finalmente, sugerimos que estrategias corticales: cognitivas, lingüísticas y conscientes, utilizadas en el trabajo de duelo son, a medida que el duelo avanza, cada vez más eficaces a la hora de controlar emociones no conscientes elicitadas por la amígdala. Además sugerimos que el relato de las experiencias vividas durante la muerte de un ser querido funcionan de manera parecida a una desensibilización sistemática con el propósito de obtener el alivio (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. psiquiatr;63(4): 317-326, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2592</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hacia una neurobiología de los procesos de duelo</dc:title>
<dc:subject>^d693^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30601^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d19621</dc:subject>
<dc:subject>^d23274</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
