<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2700</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pre and perioperative factors determining early in-hospital mortality in patients over 75 years of age undergoing cardiacsurgery</dc:title>
<dc:creator>Calvo, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Bernal, José</dc:creator>
<dc:creator>Llorca, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Poveda, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. Conocer las variables pre y perioperatorias responsables de la morbimortalidad precoz en pacientes mayores de 75 años sometidos a cirugía cardíaca. Pacientes y métodos. Se realizó un análisis retrospectivo de 252 enfermos consecutivos mayores de 75 años de los 2.043 pacientes operados entre el 1 de enero de 1994 y el 30 de noviembre de 1997. En 128 se realizó recambio valvular aórtico aislado, en 78 revascularización miocárdica con injertos aortocoronarios y en 46 se llevó a cabo cirugía combinada valvular mitral y/u otros procedimientos. La edad media del grupo total fue de 77,8 años (rango, 75-89 años) y se incluyeron 129 (51,1 por ciento) mujeres y 123 (48,8 por ciento) varones. Resultados. La mortalidad hospitalaria fue del 15,1 por ciento, del 13,2 por ciento en los aórticos, del 12,8 por ciento en los coronarios y de 23,9 por ciento en el grupo de cirugía combinada. La morbilidad global se presentó en el 38,6 por ciento de los pacientes, en el 25,8 por ciento de los aórticos y en el 34,2 por ciento de los coronarios. Las variables preoperatorias con valor pronóstico fueron la cirugía previa (p 60 min (p 90 min (p &lt; 0,002), la necesidad de fármacos inotrópicos (p &lt; 0,005) y las complicaciones postoperatorias (p &lt; 0,00001). La estancia media hospitalaria fue de 12,8 ñ 8,5 días. Conclusiones. A pesar de la mayor tasa de morbimortalidad precoz, creemos que la cirugía cardíaca en pacientes mayores de 75 años puede realizarse si se evita la cirugía de urgencia, el grado funcional IV y los tiempos quirúrgicos prolongados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(10): 1365-1372, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2700</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores pre y perioperatorios determinantes de la mortalidad precoz en pacientes mayores de 75 años sometidos a circulación extracorpórea</dc:title>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d5211</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
