<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1700</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ureteral stricture and ballon dilatation</dc:title>
<dc:creator>Lopez Llauradó, Hector</dc:creator>
<dc:creator>Izquierdo de la Torre, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Martí Malet, Jorge</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: El motivo de este trabajo ha sido valorar la efectividad de la dilatación neumatica como método de tratamiento de la estenosis ureteral intentando relacionar su rango de éxito con la etiología del proceso. MÉTODO: Se han revisado 77 dilataciones ureterales efectuadas en 74 pacientes, la mayor parte correspondieron a secuelas post-quirúrgicas mientras que otras se derivaron de procesos médicos inflamatorios crónicos y evolutivos. RESULTADOS: El estudio diferenció tres posibilidades: a) Evolución favorable. b) Recuperación parcial. c) Fracaso. El resultado global evidenció un 47 por ciento de éxitos y los fracasos se cifraron en el 36 por ciento. CONCLUSIONES: Aunque el volumen de resultados deficientes no sea despreciable, la dilatación neumática por su escaso poder invasivo, baja morbilidad y corta hopitalización debe ser la primera opción terapéutica frente a la estenosis ureteral. En los casos que el resultado no sea el esperado puede intentarse la re-dilatación o proseguir con cirugía abierta convencional (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(6): 627-636, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1700</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estenosis ureteral y dilatacion neumática</dc:title>
<dc:subject>^d23183</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d14916</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
