<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19620</identifier>
<setSpec>1137-2834</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Burning Mouth Syndrome in the Basque Country: a preliminary study of 30 cases</dc:title>
<dc:creator>Aguirre Urizar, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Echebarria Goikouria, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Martinez Conde, R</dc:creator>
<dc:creator>Eguia del Valle, A</dc:creator>
<dc:creator>Sagasta Pujana, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Medicina Oral, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Conocer las principales características clinicopatológicas de los pacientes diagnosticados de Síndrome de Boca Ardiente (SBA) en nuestro medio. Material y Métodos: Estudio prospectivo sobre 30 pacientes con SBA, 29 mujeres y 1 hombre, con una edad media de 60,2 años (rango 37-89). Se cumplimentó un protocolo clínico previamente diseñado, se realizó una analítica sanguínea, una toma para cultivo de levaduras, medición del pH bucal y del flujo salival en reposo. Con los datos recogidos se realizó un análisis estadístico descriptivo y comparativo mediante chi cuadrado (p&lt; 0,05). Resultados: Junto a la sensación de ardor o quemazón, un 60 por ciento de pacientes referían sequedad y un 60 por ciento disgeusia. La localización más habitual fue la lengua (66,7 por ciento). El tipo II de SBA fue el más común con el 53,3 por ciento. Un 82,9 por ciento de las mujeres eran postmenopáusicas. El 13,3 por ciento presentaban diabetes tipo II y un 6,7 por ciento déficits vitamínicos. Un 56,6 por ciento tomaba fármacos xerostomizantes. El 56,6 por ciento presentaba trastornos de ansiedad y /o depresión. Un 46,7 por ciento mostraba una deficiente higiene oral y el 44,4 por ciento de los portadores de prótesis utilizaban prótesis desajustadas. El flujo salival estaba reducido en el 50 por ciento de los pacientes. En ningun caso se produjo un crecimiento significativo de levaduras. Conclusiones: Los pacientes de SBA en nuestro medio corresponden principalmente a mujeres postmenopáusicas que muestran ardor lingual, xerostomía, disgeusia y ansiedad y/o depresión (AU)</dc:description>
<dc:source>Med Oral;8(2): 84-90, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19620</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de Boca Ardiente en el País Vasco: estudio preliminar de 30 casos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2086</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31161</dc:subject>
<dc:subject>^d28452</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
