<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-153133</identifier>
<setSpec>0214-9168</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New populations at increased cardiovascular risk: Cardiovascular disease in dermatological diseases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The increased cardiovascular risk in some dermatological diseases has been demonstrated in recent decades. Diseases such as psoriasis and systemic lupus erythematosus are currently included in the guidelines for prevention of cardiovascular disease. Other diseases such as androgenic alopecia, polycystic ovary syndrome, hidradenitis suppurativa or lichen planus have numerous studies that point to an increased risk, however, they have not been included in these guidelines. In this article we review the evidence supporting this association, in order to alert the clinician to the need for greater control in cardiovascular risk factors in these patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lahoz-Rallo, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Godoy-Gijón, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Godoy-Rocati, Diego Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Palacio-Aller, Lucía</dc:creator>
<dc:creator>Meseguer-Yebra, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La implicación de un mayor riesgo cardiovascular en algunas enfermedades dermatológicas ha sido evidenciada en las últimas décadas. Enfermedades como la psoriasis y el lupus eritematoso sistémico se encuentran actualmente incluidas en las guías de prevención de la enfermedad cardiovascular. Otras enfermedades como la alopecia androgénica, el síndrome del ovario poliquístico, la hidrosadenitis supurativa o el liquen plano disponen de numerosos estudios que apuntan a un mayor riesgo en estos pacientes, aunque todavía no han sido incluidas en estas guías. En el presente artículo se realiza una revisión de las evidencias que avalan esta asociación, con el objeto de advertir al clínico sobre la necesidad de un mayor control de los factores de riesgo cardiovascular en estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. arterioscler. (Ed. impr.);28(3): 143-153, mayo-jun. 2016. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-153133</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevas poblaciones con riesgo cardiovascular aumentado: enfermedad cardiovascular en las enfermedades dermatológicas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11519^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d19232^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d36032^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30257^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13252^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d508^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30051^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12002^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
