<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75080</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Female Urethral Stricture: Etiology, diagnostic and treatment</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Female urethral stricture is an infrequent cause of bladder outlet obstruction, which is also a rare clinical entity in women. The most frequent etiology is the previous urogenital surgery. Periurethral fibrosis is the final cause regardless the etiology. Considerably controversie sorrounds in the diagnostic criteria but the estrictures are structural obstructions which involve media and distal third of the female urethra. There is no treatment consensus, but less agresive maneuvers such as dilatations and urethrotomies are chosen to treat primary estrictures, although the high recurrence rates. Reconstructive tecniques with the use of several flaps and grafts should be considered in recurrent cases and when there is a partial or total urethral defect (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez-Escovar, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Villavicencio Mavrich, Humberto</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Ruiz, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Arañó Bertrán, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Errando Smet, Carlos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La estenosis uretral en la mujer es una causa poco frecuente de obstrucción infravesical, entidad ya de por sí poco habitual en el sexo femenino. La mayoría de los casos son secundarios a procedimientos quirúrgicos del área urogenital, la fibrosis periuretral es el mecanismo de acción implicado independientemente de la causa. Existe cierta controversia en cuanto a los criterios diagnósticos pero parece claro que se trata de obstrucciones estructurales que afectan al tercio medio y distal de la uretra. No existe un consenso en cuanto al tratamiento, pero maniobras menos agresivas como las dilataciones o la uretrotomia interna son las técnicas de elección para las estenosis primarias, teniendo en cuenta el alto porcentaje de recidivas que presentan. Las técnicas de reconstrucción uretral mediante el uso de diversos tipos de injertos oflaps estarían indicadas en aquellos casos recidivados o bien en los que existe un defecto parcial o total uretral (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;33(7): 794-800, jul.-ago. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75080</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estenosis uretral en la mujer: Etiología, diagnóstico y tratamiento</dc:title>
<dc:subject>^d14924^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14921</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14924^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14924^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14924^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d14924^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200908</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
