<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3733</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management of cervicomediastinal goiter</dc:title>
<dc:creator>García Coret, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez,   P</dc:creator>
<dc:creator>Martín, E</dc:creator>
<dc:creator>Arnau, A</dc:creator>
<dc:creator>Cantó, A</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez,  A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los bocios cervicomediastínicos son una enfermedad infrecuente, con un crecimiento lento y en su evolución pueden ocasionar clínica compresiva de estructuras vecinas. Es importante resaltar su asociación a neoplasias (3-15 por ciento). Actualmente persiste la controversia en el manejo terapéutico del mismo. Pacientes y método. En un estudio retrospectivo de los últimos 7 años se han intervenido 26 bocios endotorácicos. Se estudiaron la edad, sexo, antecedentes personales, sintomatología, diagnóstico, vía de abordaje y tipo de cirugía, histopatología, estancia hospitalaria, evolución y control de los casos. Resultados. Fueron 26 los bocios cervicomediastínicos, 18 en mujeres y 8 en varones. La sintomatología fue variada, solapándose varios síntomas; en el 35 por ciento de los casos fue asintomático. La forma de presentación más frecuente fue la subaguda o crónica. La localización del bocio fue predominante en el lado izquierdo. La exploración que mejor reveló el diagnóstico y la topografía fue la TAC. La vía de abordaje empleada fue en 21 casos la cervicotomía y en tres se asoció una esternotomía. En dos casos se realizó una mediastinotomía diagnóstica. Se practicaron 17 lobectomías, 7 tiroidectomías subtotales, una biopsia y una exéresis de restos tiroideos mediastínicos. La estancia media postoperatoria fue de 4,72 días. Entre las complicaciones destaca una hemorragia muscular y 2 disfonías.Conclusiones. El bocio endotorácico posee un crecimiento lento, se presenta en una edad avanzada, aumenta la incidencia de cáncer y en su evolución puede desarrollar complicaciones. El abordaje, por vía cervical, puede realizarse en la mayoría de los casos. Por todo esto opinamos que ante el bocio cervicomediastínico se debe indicar su tratamiento quirúrgico, dada la nula mortalidad y la escasa morbilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);67(3): 268-272, mar. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3733</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del bocio cervicomediastínico</dc:title>
<dc:subject>^d23039^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6192^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d6192^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7217^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d27926^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d6192^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d27926^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7144^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14353^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7217^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7144^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d14353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7144^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8647^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8647^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6192^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d11442^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
