<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6627</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Community-acquired pneumonia in the elderly: prognostic factors</dc:title>
<dc:creator>Clemente, M. G</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez, M</dc:creator>
<dc:creator>Romero,  P</dc:creator>
<dc:creator>Budiño, T. G</dc:creator>
<dc:creator>Santiago, M</dc:creator>
<dc:creator>Seco, G. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La incidencia de la neumonía adquirida en la comunidad (NAC) en el anciano y su mortalidad es muy superior con respecto a la población joven. Sin embargo, esto puede explicarse por la presencia de comorbilidad concomitante más que por la edad por sí sola. Nosotros realizamos un estudio retrospectivo de 226 pacientes de edad superior a 65 años que fueron ingresados en nuestro hospital con el diagnóstico de NAC durante un período de 36 meses con el fin de valorar factores pronósticos de mortalidad en este grupo de población y describir, asimismo, las características clínicas. La edad media fue de 78,71 (límites 65-96) años. Un total de 142 pacientes fueron varones (63 por ciento) y 84 mujeres (37 por ciento). En el momento del ingreso, el 27,4 por ciento de los pacientes presentaban alteración del estado mental. La mortalidad cruda fue del 20,8 por ciento. El análisis multivariante demostró algunos factores de riesgo independientes asociados con mayor mortalidad: creatinina sérica &gt; 1,2 mg/dl (riesgo relativo [RR]: 13,93; intervalo de confianza [IC] 95 por ciento: 8,14-16,08), encamamiento previo (RR: 5,73; IC del 95 por ciento: 3,41-6,79), PaO2/FiO2 &lt; 200 (RR: 5; IC del 95 por ciento: 2,67-6,62) y enfermedad neoplásica (RR: 4,08; IC del 95 por ciento: 1,96-5,24). La presencia de dolor torácico se asoció con un riesgo menor de mortalidad (RR: 0,11; IC del 95 por ciento: 0,01-0,54). La edad por sí sola no fue un factor de riesgo relacionado con el pronóstico. Concluimos que la neumonía en el anciano que requiere hospitalización se presenta en muchas ocasiones con clínica severa y alta mortalidad. Los factores pronósticos como los objetivados en este estudio pueden ayudar al clínico a evaluar aquellos pacientes que requieren cuidados especiales. (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;38(2): 67-71, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6627</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neumonía adquirida en la comunidad en el anciano. Factores pronósticos</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d31549</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d11443</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
