<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-048347</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evolution computed tomography of adrenal tuberculosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Computed tomography (CT) is a useful technique in the evaluation of patients with Addison&#146;s disease of tuberculous etiology. This disease is still the most common cause of primary adrenal insufficiency in developing countries and is becoming increasingly frequent in both developed and developing countries due to the increased prevalence of HIV infection. Radiological findings can vary depending on disease stage. Diagnosis is usually made when the disease is long-standing, with typical findings of glandular atrophy or reduced size and calcifications on CT scans. However, in acute and subacute forms of tuberculous adrenalitis, radiological findings such as bilateral adrenal enlargement have also been described and can pose problems in the differential diagnosis. We report two patients initially diagnosed with acute adrenal failure associated with adrenal masses, in whom periodic followup revealed the above-mentioned radiological changes and allowed a diagnosis of a tuberculous etiology to be established. We emphasize how, due to bilateral gland enlargement, the initial stage of adrenal tuberculous infection can mimic metastatic etiology. We also stress the value of CT findings and a negative result for antiadrenal antibodies in establishing the etiological diagnosis</dc:description>
<dc:creator>Hernández, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Bacarizo, Paloma</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Llanos, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Jara Albarrán, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Checa, María Rosario</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La tomografía computarizada (TC) es una técnica de gran utilidad en la evaluación de pacientes con enfermedad de Addison de origen tuberculoso. Ésta sigue siendo todavía la etiología más frecuente de insuficiencia suprarrenal primaria en países en vías de desarrollo, resurgente además, tanto en éstos como en países desarrollados, en relación con el incremento de la prevalencia de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH). Los hallazgos radiológicos observados pueden variar dependiendo del estadio evolutivo. Habitualmente se trata de procesos crónicos de larga evolución al diagnóstico, radiológicamente caracterizados por atrofia o disminución del tamaño glandular, con presencia de calcificaciones. Está descrito, sin embargo, el aumento glandular, típicamente bilateral, en fases agudas o subagudas de adrenalitis tuberculosa, que puede generar problemas diagnósticos. Se presenta los casos de 2 pacientes diagnosticados inicialmente de crisis adrenal asociada a masas suprarrenales, en los que el seguimiento periódico ha permitido observar dicha evolución radiológica y establecer el diagnóstico a posteriori de la etiología tuberculosa. Se destaca que la imagen durante la fase inicial de la infección adrenal tuberculosa, debido a la hipertrofia de ambas glándulas a la vez, puede semejar de origen metastásico y la importancia de los signos radiológicos y la negatividad de anticuerpos antiadrenales en el establecimiento del diagnóstico etiológico</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;53(8): 510-514, oct. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-048347</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución radiológica en el seguimiento de la adrenalitis tuberculosa</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d310^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d7163^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d312^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14783^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200610</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
