<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-051240</identifier>
<setSpec>0210-1637</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgical-orthodontic treatment of severe class III skeletal malocclusion</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">An adult with a severe dental and skeletal class III malocclusion (maxillary deficiency) is reported. Patient presented a procumbent chin and some prognathic features but did not show a «true» mandibular prognathism. Diagnosis and treatment planning, orthodontic presurgical and postsurgical treatment and orthognathic surgical procedure are discussed in detail. Postretention follow-up records are also reviewed after 3 years. This case was presented before the 50 Reunión de la Sociedad Española de Ortodoncia in partial fullfilment of the requirements needed to become a diplomate member of this society (AU)</dc:description>
<dc:creator>Muñoz Morente, R. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un caso de una paciente adulta con una maloclusión dental y esquelética de clase III severa de causa principalmente maxilar. Observamos también un mentón prominente que otorga a la paciente ciertos rasgos prognáticos sin tratarse de un prognatismo mandibular real. Seguiremos la secuencia descriptiva del caso completo: diagnóstico y plan de tratamiento, tratamiento ortodóncico prequirúrgico, cirugía ortognática y tratamiento ortodóncico posquirúrgico. Podremos evaluar la estabilidad posretención del caso 3 años después. Este caso fue presentado en la 50 Reunión de la Sociedad Española de Ortodoncia, y formaba parte de los requisitos necesarios para acceder a la condición de miembro diplomado (AU)</dc:description>
<dc:source>Ortod. esp. (Ed. impr.);46(3): 201-218, jul.-sept.  2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-051240</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento quirúrgico-ortodóncico de una maloclusión esquelética de clase III severa</dc:title>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10149^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10149^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8486^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8486^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28264</dc:subject>
<dc:subject>^d8486^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200607</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
