<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3538</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of anxiety before urologic, gynecologic and ophthalmologic surgery in relation to premedication or not with diazepam</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. En el período preoperatorio suele aparecer un estado de ansiedad que desencadena en el organismo una respuesta que se englobaría dentro de la reacción general al estrés. Hemos valorado las modificaciones del nivel de ansiedad prequirúrgica en relación con la administración o no de premedicación ansiolítica en pacientes urológicos, ginecológicos y oftalmológicos. Pacientes y método. Se incluyó a 87 pacientes que iban a ser sometidos de forma electiva a cirugía urológica (n = 30), ginecológica (n = 30), u oftálmica (n = 27), y que recibieron de manera aleatoria diacepam, placebo o nada, como premedicación. Durante la visita preoperatoria se les sometió a un test para determinar el grado de ansiedad (STAI-AE), además de realizarse determinación de presión arterial, frecuencia cardíaca y concentración de potasio plasmático (K+), en un primer tiempo (P) la noche anterior a la intervención quirúrgica, y en un segundo tiempo (Q), momentos antes de la entrada al quirófano. Resultados. No hubo diferencias significativas en la ansiedad entre los pacientes de las diversas especialidades quirúrgicas. En el quirófano la ansiedad de los pacientes premedicados con diacepam fue significativamente menor que los premedicados con placebo. La ansiedad preoperatoria disminuyó significativamente en los pacientes de oftalmología, en los premedicados con diacepam y en el global de los pacientes. La presión arterial sistólica y la diastólica aumentaron significativamente en los pacientes urológicos, oftalmológicos, en los no premedicados con diacepam y en el global de los pacientes. La frecuencia cardíaca no presentó variaciones significativas. La potasemia disminuyó de forma significativa en el global de los pacientes. Conclusión. La discrepancia entre la respuesta psicológica y somática ante esta situación de estrés podría ser el resultado del efecto tranquilizador ejercido por la visita preoperatoria realizada por el anestesiólogo y por la premedicación ansiolítica. Sin embargo, ni la visita preoperatoria ni la premedicación parecen bloquear completamente la respuesta al estrés (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;47(4): 151-156, abr. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la ansiedad prequirúrgica en cirugía urológica, ginecológica y oftálmica en relación con la administración o no de premedicación ansiolítica</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Villalonga, A</dc:creator>
<dc:creator>Carrero, E</dc:creator>
<dc:creator>Ornaque, I</dc:creator>
<dc:creator>Roux, C</dc:creator>
<dc:creator>Salvador, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3538</dc:identifier>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d5231</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5967</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d11729</dc:subject>
<dc:subject>^d14970</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14543</dc:subject>
<dc:subject>^d1012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
