<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8317</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Upper digestive tract findings in elderly patients with iron-deficiency anemia. a comparison between users and non-users of non-steroidal anti-inflamma tory drugs</dc:title>
<dc:creator>Domínguez Santalla, M. J</dc:creator>
<dc:creator>González Quintela, A</dc:creator>
<dc:creator>Lorenzo Zúñiga, V</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Castroagudín, J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Rey, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: La anemia ferropénica es frecuente en el anciano, y su causa más frecuente es el sangrado gastrointestinal crónico. En los ancianos es muy común el uso de anti-inflamatorios no esteroideos (AINEs). Las complicaciones gastrointestinales del uso de AINES son más frecuentes en los sujetos de edad avanzada. Objetivos: El estudio fue dirigido a analizar si el uso habitual de AINEs en pacientes ancianos con anemia ferropénica se asocia a mayor prevalencia de determinadas lesiones en la endoscopia digestiva alta.Materiales y métodos: Se incluyeron 91 pacientes (40 por ciento varones y 60 por ciento mujeres) mayores de 65 años (edad media 77 años, rango 65-90 años). Todos habían sido ingresados en el hospital por anemia ferropénica. Un total de 38 pacientes eran usuarios habituales de AINES. Se realizó endoscopia digestiva alta en todos los casos.Resultados: Las prevalencias de úlcera péptica, gastritis o duodenitis erosiva y esofagitis fueron similares en usuarios y no usuarios de AINEs (13 vs 11 por ciento, 18 vs 15 por ciento, y 26 vs 26 por ciento, respectivamente). La proporción de pacientes con adenocarcinoma gástrico fue mayor en el grupo de no usuarios de AINEs (8 por ciento vs 23 por ciento, p=0.05). La endoscopia digestiva alta fue enteramente normal en 39 por ciento de los usuarios de AINEs y en el 34 por ciento de los no usuarios.Conclusiones: Las lesiones en el tramo alto del aparato digestivo en pacientes de edad avanzada con anemia ferropénica son similares en usuarios y no usuarios de AINEa, con la excepción del adenocarcinoma gástrico, que puede ser más común en los no usuarios de AINEs. (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;18(7): 357-360, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8317</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patología digestiva alta en pacientes de edad avanzada con anemia ferropénica: comparación entre usuarios y no usuarios de anti-inflamatorios no esteroideos</dc:title>
<dc:subject>^d5908</dc:subject>
<dc:subject>^d32369</dc:subject>
<dc:subject>^d6623</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d27938</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28918</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
