<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-818</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Laparoscopic repair of ventral hernias with Goretex® and Parietex®</dc:title>
<dc:creator>Flores, B</dc:creator>
<dc:creator>Girela, E</dc:creator>
<dc:creator>Aguayo, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Egea, A</dc:creator>
<dc:creator>Lirón, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La reparación laparoscópica de las hernias ventrales cubre el defecto dejando una prótesis intraabdominal. De la adecuada elección del material protésico pueden depender los resultados y complicaciones de esta técnica. Objetivo. Evaluar los resultados de la cirugía laparoscópica en las hernias ventrales con el uso de dos mallas diferentes en posición intraabdominal: Goretex® (politetrafluoroetileno) y Parietex® (poliéster y colágeno).Pacientes y métodos. Análisis retrospectivo de 46 pacientes intervenidos de hernia ventral mediante cirugía laparoscópica. Se estudian las características clínicas de los pacientes (antecedentes médicos y quirúrgicos), el tipo de eventración (clasificación SWR), las complicaciones intra y postoperatorias, la estancia hospitalaria y el seguimiento, en función del tipo de material implantado. Resultados. Todos los pacientes se completaron por cirugía laparoscópica. El análisis estadístico de la morbilidad ha demostrado la existencia de una relación significativa entre el íleo postoperatorio en los defectos múltiples y las mallas de Goretex (p &lt; 0,05) y de los seromas con la malla de Goretex (p &lt; 0,01). El 70 por ciento de las intervenciones realizadas con Parietex se completaron como cirugía mayor ambulatoria y las de Goretex tuvieron una estancia media de 6 días (rango: 2-16). La tasa de recidivas es del 4,3 por ciento (un caso en cada grupo).Conclusiones. La reparación laparoscópica en las hernias ventrales es una alternativa eficaz a la reparación abierta con una baja morbilidad que no se relaciona con el tipo de defecto. Tanto la malla bilaminar Parietex® como la de Goretex® son seguras para su uso intraabdominal (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);70(6): 291-294, dic. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-818</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reparación laparoscópica de las hernias ventrales con Goretex® y Parietex®</dc:title>
<dc:subject>^d25363</dc:subject>
<dc:subject>^d11916</dc:subject>
<dc:subject>^d6714^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d1696^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d13907^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
