<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34396</identifier>
<setSpec>1139-1375</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of the continuous monitoring of blood pressure by the Haste function in patients under haemodyalisis</dc:title>
<dc:creator>Picazo López, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Yuste Giménez, Elios</dc:creator>
<dc:creator>Blasco Cabañas, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Mañé Buixó, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>Moya Mejía, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>López Parra, María Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Marcet Duran, Montserrat</dc:creator>
<dc:creator>Borrell de Puig, Anna</dc:creator>
<dc:creator>García García, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>López Alba, Tha</dc:creator>
<dc:creator>Vilas Rivares, Anna</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SEDEN. Sociedad Española de Enfermeria Nefrologica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La hemodiálisis puede generar inestabilidad hemodinámica, desencadenando episodios de hipotensión, algunos sintomáticos. La función HASTE del monitor Colin, permite la monitorización no invasiva y continuada de la TA mediante un algoritmo de cálculo, para el cual precisa la señal del ECG y la onda de saturación de 02.Con los objetivos de validar la toma de TA mediante el monitor Colin y demostrar la capacidad de detección de hipotensión presintomática mediante la función HASTE, se realiza un estudio descriptivo longitudinal, durante 4 semanas. Para validar el monitor Colin se comparó la TA tomada cada 30 minutos en pacientes en HD con el monitor y con el método convencional (aparato de tensión automática).Para demostrar la capacidad de detección de hipotensión presintomática mediante la función HASTE y la disminución de hipotensión sintomática mediante una actuación precoz, elegimos pacientes que presentaban una TA inferior o igual a 100 / 50 mmHg en un 30 por ciento de las HD efectuadas durante los 2 meses previos. Se hallaron 57 episodios de hipotensión sintomática, 27 episodios en el período convencional y 30 episodios durante el período Colin, sin hallarse diferencias estadísticamente significativas entre ambos métodos. Las hipotensiones sintomáticas durante el período Colin tienen una media TA sistólica 91,03 mmHg y TA diastólica de 51,1 mmHg. Con el método convencional se registraron 237 medidas de TA sistólica inferiores a los límites establecidos, con una media de 89,09 mmHg y 87 medidas de TA diastólica con una media de 45,36 mmHg. Por tanto, no hay diferencia estadística significativa en la toma de la TA entre ambos aparatos y se Observan más número de registros de TA por debajo de los límites establecidos en el período Colin por la monitorización continua a través de la función HASTE. Las hipotensiones sintomáticas registradas durante el periodo convencional son más acusadas requiriendo un mayor número de intervenciones de enfermería (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Enferm. Nefrol;7(2): 78-83, abr.-jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34396</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la utilidad de la monitorización continua de la presión arterial mediante la función Haste en los pacientes en hemodiálisis</dc:title>
<dc:subject>^d29407^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d24541^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d7202^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32339^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d32339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6590</dc:subject>
<dc:subject>^d1822^s22024</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
