<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11053</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">HLA fenotypes in children with celiac disease adn their first-degree relatives: a population -based comparative study</dc:title>
<dc:creator>Ruiz del Prado, M. Y</dc:creator>
<dc:creator>Olivares López, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Muchos estudios han demostrado la asociación existente entre la enfermedad celiaca (CD) y el sistema HLA. El propósito de este trabajo es investigar cómo el patrón de antigenos HLA de los celiacos se reproduce en los familiares de primer grado de estos pacientes. Material y métodos: Se han estudiado los antígenos HLA en 38 niños celiacos españoles y en 104 familiares de primer grado de éstos. Para el tipaje de estos antígenos se ha empleado la técnica de microlinfocitotoxicidad. Las frecuencias de cada antígeno HLA en ambos grupos han sido comparadas mediante test de chi-cuadrado (X2), empleando la corrección de Yates y el test de Fisher. Resultados: La incidencia de la enfermedad celiaca es de un 3,86 por ciento entre los familiares de primer grado, y concretamente de un 6,25 por ciento entre los hermanos de los pacientes. Los familiares de los niños celiacos presentan un predominio de los antígenos HLA DR3, DR17(3), DQ2 y DQ8, con respecto a la población no celiaca, lo que puede conferir a los familiares un mayor riesgo de padecer la enfermedad. Conclusiones: Como un factor predisponente a padecer la enfermedad, los HLA DR3, DR17(3), DQ2 y DQ8 están presentes entre los familiares de primer grado, sanos, de los pacientes celiacos. La determinación de estos HLA constituye una herramienta muy útil para el cribado de individuos con un elevado riesgo de sufrir la enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;60(1): 14-22, ene. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11053</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fenotipos HLA en niños celíacos y en familiares de primer grado. Estudio comparativo poblacional</dc:title>
<dc:subject>^d23905</dc:subject>
<dc:subject>^d28600</dc:subject>
<dc:subject>^d9344</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2481^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6837^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d25123</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
