<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12995</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The carpal tunnel syndrome in the oil syndrome</dc:title>
<dc:creator>García de Aguinaga, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Ferrari Arroyo, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Posada de la Paz, M</dc:creator>
<dc:creator>Estirado de Cabo, E</dc:creator>
<dc:creator>Plaza Cano, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Izquierdo Martínez, M</dc:creator>
<dc:creator>Fuertes Rodríguez, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Aceptado para su publicación el 15 de marzo de 2001.d Fundamento. El síndrome del aceite tóxico (SAT) es una enfermedad de naturaleza autoinmune producida por el consumo de aceite de colza desnaturalizado con anilina. El síndrome del túnel del carpo (STC) es una neuropatía producida por compresión del nervio mediano, asociada a actividades profesionales y enfermedades autoinmunes. Realizamos este estudio con el objetivo de conocer la frecuencia y características del STC en los pacientes del SAT. Material y métodos. Evaluamos 744 enfermos de SAT entre diciembre de 1997 y julio de 2000. Criterios de inclusión: para los pacientes diagnosticados entre mayo de 1981 y noviembre de1997 la historia clínica y para los diagnosticados entre diciembre de 1997 y julio de 2000 los síntomas con patrón clásico o probable según el diagrama de Katz y uno de los siguientes hallazgos: a) electromiograma patológico, y b) hipoalgesia en el territorio del nervio mediano y signos de Tinel y/o Phalen positivos. Resultados. Encontramos 70 pacientes (9,4 por ciento), 48 diagnosticados antes de 1997 y 22 con posterioridad. La edad media era de 47,6 (20-78) años, siendo 63 (90 por ciento) mujeres. En 36 casos (51,4 por ciento) el STC era bilateral. Cincuenta y siete pacientes (81,4 por ciento) tenían EMG diagnóstico. Treinta y uno (44,2 por ciento) eran obesos, 13 (18,6 por ciento) diabéticos y 4 (6 por ciento) hipotiroideos. La mayoría (48 casos, 68,6 por ciento) eran amas de casa. Conclusiones. Los pacientes del SAT tienen una alta frecuencia de STC, por lo que hay que tener un alto índice de sospecha para esta patología, sobre todo si presentan obesidad y diabetes mellitus asociada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;202(2): 73-77, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12995</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El síndrome del túnel del carpo en el síndrome del aceite tóxico</dc:title>
<dc:subject>^d2392</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d19295</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
