<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-584</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management of usual pediatric pain according to pediatricians within our community</dc:title>
<dc:creator>Málaga Guerrero,</dc:creator>
<dc:creator>Riaño Galán, I</dc:creator>
<dc:creator>Solí S Sánchez, G</dc:creator>
<dc:creator>Orejas Rodríguez Arango, G</dc:creator>
<dc:creator>Mayoral González, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Valorar la práctica clínica de un colectivo de pediatras de dolores frecuentes en los niños. Sujetos y métodos: Estudio descriptivo realizado a través de encuesta por correo a los 686 miembros de la Sociedad de Pediatría de Asturias, Cantabria, Castilla y León. La encuesta contiene 20 preguntas dirigidas a investigar si los profesionales aplican la analgesia en dolores agudos y crónicos en su práctica clínica habitual. Resultados: Se recibieron 157 encuestas contestadas (23 por ciento). La formación recibida sobre analgesia es considerada escasa o inexistente en el 90 por ciento de las respuestas recibidas. El 60 por ciento de los pediatras hospitalarios indican analgesia en la amigdalitis aguda, el 70 por ciento en la otitis media aguda, el 30 por ciento en la enfermedad inflamatoria intestinal y el 24 por ciento lo hace en los dolores osteoarticulares, mientras que los pediatras de atención primaria lo hacen en el 91 por ciento, 85 por ciento, 15 por ciento y el 45 por ciento respectivamente de las mismas enfermedades. Los pediatras mayores de 45 años, en relación al grupo de menor edad, indican analgésicos en la erupción dental en el 24 por ciento vs 50 por ciento, en las amigdalitis agudas en el 73 por ciento vs 80 por ciento, en la extracción dental en el 35 por ciento vs 53 por ciento, en el 59 por ciento vs 75 por ciento de las quemaduras de 2º y en el 33 por ciento vs 16 por ciento de los casos de enfermedad inflamatoria intestinal. El 53 por ciento de las mujeres indica analgesia en la erupción dental, en el 15 por ciento de las amigdalitis agudas y en el 79 por ciento de las quemaduras de 2º y sólo el 32 por ciento, 5 por ciento y 62 por ciento de los varones o hacen. Conclusiones: Parece existir mayor atención en el tratamiento del dolor agudo entre los pediatras de atención primaria y se observa cómo los más jóvenes son más conscientes del dolor y lo tratan con mayor frecuencia, probablemente en relación con una mejor formación sobre el tema. Existe mayor sensibilidad al dolor entre las pediatras mujeres. Es necesario mejorar la formación sobre la aplicación de la analgesia en el campo de la pediatría (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;41(175): 17-22, ene.-mar. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-584</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo de dolores habituales infantiles por pediatras de nuestro ámbito</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10565^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d714^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
