<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87364</identifier>
<setSpec>1575-4723</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A 70 years old patient with spontaneous pneumothorax secondary to a primitive pulmonary carcinoma of epidermoid type, is presented. It is stated the characteristics and unfrequent association of anspontaneous pneumothorax in patients carriests of this neoplasia even though it is practically an &#147;epidermic&#148; all over the world; at the same possible etiopathogenic mechanisms of this clinical relationship are expressed. Concluding, lung cancer is an &#147;emergent&#148; disease in our province, since it is a cause of morbimortality extremely important in our hospital during the last ten years (AU)</dc:description>
<dc:creator>Holguin, Víctor</dc:creator>
<dc:creator>Pila Pérez, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Guerra, Alfredo</dc:creator>
<dc:creator>Alzate, Luis F</dc:creator>
<dc:creator>Pila Peláez, Rafael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta el caso de un paciente de 70 años con un neumotórax espontáneo secundario a carcinoma primitivo pulmonar de tipo epidermoi de. Se señalan las características y la infrecuente asociación de un neumotórax espontáneo en los pacientes portadores de esta neoplasia a  pesar de que la misma es prácticamente una &#147;epidemia&#148; en todos los países del mundo, al mismo tiempo expresamos los posibles mecanismos etiopatogénicos de esta relación clínica. Se concluye que el cáncer de pulmónes una enfermedad &#147;emergente&#148; en nuestro país y en nuestra provincia ya que es una causa de morbimortalidad extremadamente importante en nuestro hospital durante los últimos diez años (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. emerg;8(3): 198-200, jul.-sept.  2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87364</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neumotórax espontáneo como presentación de un carcinoma primario de pulmón</dc:title>
<dc:subject>^d8352^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31474</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d11460^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
