<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-94098</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of melatonin supplementation on food and water intake in streptozotocin-diabetic and non-diabetic male Wistar rats</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The effect of orally supplemented melatonin (MT) at 1mg/kg bw for 4 weeks on feeding behavior of non-diabetic and diabetic male Wistar rats has been studied by computerized meal pattern analysis. Exogenous MT has asatiating effect in non-diabetic rats, but not in diabetic animals. The changes in feeding behavior induced by MT in non-diabetic animals are related to changes in meal frequency, size and duration leading to lower total food intake during the scotophase. MT administration to diabetic rats resulted in lower drinking time and higher faecaloutput, without further behavioral effects. We conclude that the notorious metabolic changes ocurring in the streptozotocin-diabetic rat can overcome most of the underlying effects of MT supplementation. The possible MT usage for therapeutical purposes could benefit from the lack of behavioral alterations in diabetic animals (AU)</dc:description>
<dc:creator>Molpeceres, V</dc:creator>
<dc:creator>González, P</dc:creator>
<dc:creator>Montano, ME</dc:creator>
<dc:creator>Garzo, E</dc:creator>
<dc:creator>Mauriz, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Barrio, JP</dc:creator>
<dc:creator>Cruz, IBM</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Varias líneas de evidencia señalan a la melatonina (MT) como un importante factor en el complejo entramado de la regulación de la ingestión de alimento. Puesto que la secreción de MT aumenta en la rata con diabetes tipo I, y dada la importancia de MT en el tracto gastrointestinal,es interesante comprobar los efectos de MT sobre el alterado comportamiento ingestivo de estos animales.Se ha estudiado el efecto de la suplementación oral de MT(1 mg por kg de peso corporal y día) en la escotofase sobre el comportamiento ingestivo de ratas Wistar macho diabéticas y no diabéticas durante cuatro semanas mediantea nálisis de pautas de ingestión asistido por ordenador. La administración de MT exógena indujo un efecto de saciación en ratas no diabéticas, pero no en animales diabéticos.Los cambios en comportamiento ingestivo inducidos por MT en animales no diabéticos están relacionados con cambios en frecuencia, tamaño y duración de las comidas,con el resultado de una disminución de la ingestión total de alimento durante la escotofase. La administración deMT en ratas diabéticas originó una disminución deltiempo total de actividad dípsica y aumento de la masafecal durante la escotofase, sin otros cambios comportamentales significativos. Se concluye que los notables cambios metabólicos que tienen lugar en la rata con diabetes experimental inducida por estreptozotocina provocan cambios comportamentales más potentes que los ejercidos por la suplementación oral con MT. El posible uso terapéutico de MT podría beneficiarse de la falta de alteraciones comportamentales en animales diabéticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;25(6): 931-938, nov.-dic. 2010. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-94098</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto de la suplementación oral con melatonina sobre la ingestión de agua y alimento en ratas Wistar macho con diabetes experimental</dc:title>
<dc:subject>^d1072^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d12909^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d8718^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d4387^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d4499^s22021</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
