<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042241</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychological risk and protective factors for antisocial behavior in adolescents</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of this paper is to analyze the influence and differential weight of some specific psychological variables on adolescent antisocial behavior. A sample of 1,851 adolescents (49.92 % men and 50.08 % women) from the Autonomous Community of Madrid was assessed. Several stepwise regression analyses were conducted, considering three different age groups (14-15, 16 and 17-18 years), with the criterion variables and the results showed that the main psychological risk factors associated with antisocial behavior were variables linked to sensation seeking construct (impulsiveness, disinhibition, excitement seeking, etc.), while the protective factors identified were variables such as empathy and religious practices. The age groups were considered, keeping a design of optimum prevention programs with psychological character in mind</dc:description>
<dc:creator>Graña Gómez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Navas Collado, E</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz García, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este estudio tiene por objetivo analizar la influencia y el peso diferencial de determinadas variables psicológicas en la conducta antisocial de los adolescentes. Se utilizó una muestra de 1.851 adolescentes de ambos sexos (49,92 % hombres y 50,08 % mujeres) de la Comunidad Autónoma de Madrid. Se realizaron varios análisis de regresión por pasos teniendo en cuenta tres grupos diferentes de edad (14-15, 16 y 17-18 años) con las variables criterio y se confirmó que los principales factores de riesgo psicológicos para explicar la conducta antisocial eran variables vinculadas al constructo búsqueda de sensaciones (desinhibición, impulsividad, búsqueda de excitación, etc.), mientras que los factores de protección estaban representados por variables como la empatía y la práctica religiosa. Se consideraron los grupos de edad teniendo en cuenta su importancia para el diseño de programas de prevención óptimos de carácter psicológico</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;33(6): 366-373, nov.-dic. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042241</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores psicológicos de riesgo y protección para la conducta antisocial en adolescentes</dc:title>
<dc:subject>^d12021</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5204</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
