<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9671</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Senior citizen health conditions and hospitilization on geriatric, general and surgical floors. A population study conducted in Toledo</dc:title>
<dc:creator>Peiró Moreno, Salvador</dc:creator>
<dc:creator>Librero, Julián</dc:creator>
<dc:creator>Oterino de la Fuente, David</dc:creator>
<dc:creator>Suárez García, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Serrano Lira F, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>García García, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Martín, Alejandro</dc:creator>
<dc:creator>Martín Correa, Esperanza</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: El estado de salud y algunas características clínicas configuran un grupo de ancianos que necesitan más cuidados, que podrían beneficiarse de asistencia geriátrica especializada, aunque no existe consenso para identificar estos pacientes. El objetivo de este trabajo es describir el perfil de los pacientes mayores de 64 años ingresados en una unidad geriátrica y compararlo con los mayores de esta edad ingresados en los servicios médicos y quirúrgicos. Método: Durante 18 meses se siguió una cohorte representativa de la población mayor de 64 años del Partido Judicial de Toledo (n=3214), para identificar los ingresos y estancias hospitalarias en los hospitales públicos del área sanitaria. Las variables sobre estado de salud, se recogieron por entrevista personal, y los ingresos y sus características según datos del servicio de admisiones hospitalario. Resultados: Ingresaron 410 personas (12,8 por ciento), en geriatría 168 pacientes (30,7 por ciento), en servicios médicos 204 (37,3 por ciento) y en servicios quirúrgicos 174 (32,0 por ciento). En geriatría la edad media fue significativamente mayor (77,4 años), sin diferencias en la estancia media (12,8 días;IC95 por ciento:10,6-14,0), fallecieron 44 pacientes (8,1 por ciento), ingresados en geriatría 26 (59,1 por ciento). En los servicios quirúrgicos ingresaron más mujeres, pacientes más jóvenes y con déficit leve de visión y audición; en geriatría, respecto a servicios médicos, más pacientes mayores de 80 años, viviendo en residencias, sin pareja, dependencia funcional moderada-severa, deterioro cognitivo, depresión, mala calidad de vida y escasos recursos sociales. Conclusiones: No se observaron diferencias en el estado de salud entre los mayores de 64 años ingresados en servicios no quirúrgicos y quirúrgicos. En geriatría, respecto a los otros grupos de servicios, los pacientes tuvieron una edad media más elevada, peor estado de salud, mayor mortalidad y estancia media similar (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(2): 149-161, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9671</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado de salud de las personas ancianas y hospitalización en servicios geriátricos, médicos y quirúrgicos. Estudio poblacional en Toledo</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d10537</dc:subject>
<dc:subject>^d28449</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2435</dc:subject>
<dc:subject>^d6905</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28442</dc:subject>
<dc:subject>^d13883</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d6450</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
