<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35350</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Organ donation in the intensive care unit</dc:title>
<dc:creator>Mora-Ordóñez, J</dc:creator>
<dc:creator>Arias-Verdú, D</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Ortega, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Herrera-Gutiérrez, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Seller-Pérez, G</dc:creator>
<dc:creator>Lebrón-Gallardo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Conocer el perfil y las complicaciones que desarrollan los donantes reales de órganos y los recursos que se invierten en su manejo. Diseño. Estudio de cohortes retrospectivo de todos los pacientes donantes reales de órganos ingresados desde enero de 1997 a enero de 2002 en nuestra Unidad. Ámbito. Unidad de Cuidados Intensivos del Complejo Hospitalario Hospital Carlos Haya. Se trata de una Unidad polivalente de 42 camas, que atiende todo tipo de patología crítica. El Hospital es Centro de Referencia provincial para patología neuroquirúrgica. Pacientes y métodos. Se incluyeron un total de 114 pacientes en el período de estudio en el que se recogieron variables epidemiológicas y demográficas, así como métodos diagnósticos, monitorización, complicaciones y tratamiento aplicado. Resultados. El perfil del donante real de órganos en nuestro medio es un hombre joven con traumatismo craneoencefálico, que desarrolla como complicaciones más frecuentes hipotermia, hipotensión y diabetes insípida con hipernatremia y que precisa soporte vasoactivo. El porcentaje de monitorización arterial invasiva en pacientes en Glasgow Coma Scale de 3 fue del 50 por ciento. El número de órganos extraídos fue mayor en pacientes más jóvenes y la media por paciente fue de tres órganos, siendo los más frecuentemente extraídos los riñones y el hígado. Conclusiones. Las frecuentes complicaciones asociadas a la situación de muerte encefálica suponen un tratamiento hemodinámico agresivo que precisa una monitorización adecuada que debe ser prestada en las Unidades de Cuidados Intensivos (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);28(6): 308-315, ago. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35350</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Donantes de órganos en una Unidad de Cuidados Intensivos</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d7530^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24697</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1952</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d14408^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d15065^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
