<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87625</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Advances in the management of head injury</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Head injuries have a profound societal impact given that they are the leading cause of death in persons under 45 years of age and the third leading cause overall. To this, we must add the family, social, and financial burdens of survivors who suffersequelae. Most pathophysiologic changes in cerebral metabolism and blood flow occur in the first few hours after injury. Early management by emergency services and in hospital emergency departments therefore plays a key role in determining prognosis. Although the primary injury cannot be undone, we can limit its progression by minimizing secondary brain damage. From the moment of first response to the patient, once basic resuscitation measures have been taken, the main goal should be to stabilize the patient, especially preventing hypotension and hypoxia, which are independent risk factors for morbidity and mortality. Patients with severe head injury must be transported in stable condition to a tertiary care hospital with a neurosurgery department and an intensive care unit that can monitor such neurologic variables as intracranial pressure and cerebral oxygenation. This review of head injury management addresses 2 aspects that are essential for treatment. We first describe pathophysiologic concepts that influence cerebral blood flow and metabolism and intracranial pressure, and we also cover types of primary and secondary injuries. We then discuss evaluation and management more thoroughly, including measures in prehospital and emergency department settings, as well as intensive care unit treatment involving multimodal neurologic monitoring techniques (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lubillo Montenegro, S</dc:creator>
<dc:creator>López Fajardo, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El traumatismo craneoencefálico (TCE) produce un gran impacto en nuestra sociedad al ser la primera causa de muerte en personas menores de 45 años y la tercera a cualquier edad, a lo que hay que añadir el problema familiar, el social y el financiero de los que sobreviven con secuelas. Dado que la mayoría de los cambios fisiopatológicos en el metabolismo y en el flujo sanguíneo cerebral ocurren en las primeras horas del traumatismo, el manejo inicial de estos pacientes por parte de los servicios de emergencias y en la sala de urgencias de los hospitales juega un papel fundamental en su pronóstico final. Si bien no podemos evitar en ese momento la lesión primaria, sí podemos actuar limitando su progresión mediante la minimización del daño cerebral secundario. Desde el primer contacto con el paciente y tras las medidas básicas de reanimación, el objetivo fundamental debe ser mantener una estabilidad global que evite principalmente la hipotensión y la hipoxia, que son factores pronósticos independientes de morbimortalidad. Además, los pacientes con traumatismo craneal grave deben ser trasladados en condiciones estables a un hospital de tercer nivel que disponga de servicio de neurocirugía y medicina intensiva con técnicas de neuromonitorización, como la presión intracraneal y la oxigenación cerebral. En esta revisión haremos varios apartados que son básicos para el actual manejo del TCE: inicialmente describiremos los conceptos fisiopatológicos en el traumatismo que inciden sobre el flujo sanguíneo cerebral, la presión intracraneal y el metabolismo cerebral, así como los tipos de lesiones primarias y secundarias; en segundo lugar, y de forma más extensa, la evaluación y el manejo pre-hospitalario, en la sala de urgencias y, por último, el tratamiento en la unidad de medicina intensiva basado en técnicas de neuromonitorización multimodal (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);21(6): 433-440, dic. 2009. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87625</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Avances en el traumatismo craneoencefálico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3162^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4713^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19291^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d7530^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d2599^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d24219^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
