<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-301</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of the quality of the preventive and health promotion activities carried out in the adult population in a health care center</dc:title>
<dc:creator>Benavent Campos, R</dc:creator>
<dc:creator>Coscollá Garcerá, A</dc:creator>
<dc:creator>Gosalbes Soler, V</dc:creator>
<dc:creator>Rubio Carbonell, M.J</dc:creator>
<dc:creator>Sanfélix Genovés, J</dc:creator>
<dc:creator>Bolea Climente, M.D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: las actividades preventivas y de promoción de la salud han ido aceptándose como la mejor estrategia para, integrada en la práctica clínica, mejorar el nivel de salud de la población. La heterogeneidad de criterios y la falta de consenso impide en la mayoría de los equipos una homogénea implantación y desarrollo. Es necesario evaluar periódicamente para conseguir una implantación homogénea y de calidad por el conjunto de los usuarios. Objetivo: evaluar la calidad de las actividades realizadas en el Programa de Actividades Preventivas y de Promoción de la Salud (PAPPS) y establecer medidas correctoras para mejorar el desarrollo del mismo. Diseño: estudio descriptivo transversal. Material y métodos: se incluyeron en el estudio todos los pacientes captados en el PAPPS desde octubre de 1997 a mayo de 1999 en el Centro de Salud. Las fuentes de información utilizadas fueron: la Historia de Salud, la hoja de monitorización del PAPPS, la hoja de registro de los pacientes incluidos en PAPPS y el libro de citación de enfermería. Se adoptaron seis indicadores de calidad que median cantidad y calidad de la captación y calidad científico-técnica. Resultados: se revisaron 324 usuarios con una edad media de 35,5 años, el 60,9 porciento eran mujeres. Las actividades preventivas menos realizadas han sido la detección del sangrado postmenopáusico (53,2 porciento) y la vacunación antirubeólica (57,8 porciento); la más realizada, el consejo antitabáquico (100 porciento). Al 28,7 porciento de los pacientes se les ha diagnosticado de novo de tabaquismo, al 3,5 porciento de abuso de alcohol, al 12,3 porciento de hipercolesterolemia, al 36,7 porciento de obesidad, al 60,9 porciento de sedentarismo y al 6,5 porciento de hipertensión. Conclusiones: la captación ha sido baja y heterogénea. El rendimiento del programa lo estimamos alto por el elevado número de nuevos diagnósticos incorporados a la HSAP y por el tipo de población captada. Seintroducieron seis medidas correctoras para mejorar el desarrollo del programa. Consideramos que se deben realizar evaluaciones por el propio equipo con independencia de las que se realicen en el ámbito nacional (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(7): 420-426, nov. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-301</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la calidad de las actividades preventivas y de promoción de la salud realizadas en la población adulta de un Centro de Salud</dc:title>
<dc:subject>^d3184</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d11758</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d6444</dc:subject>
<dc:subject>^d11750</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
