<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1500</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immunology and deterioration of sperm parameters in varicocele</dc:title>
<dc:creator>Solis, Edita Amalia</dc:creator>
<dc:creator>Gatti, Vanda Nora</dc:creator>
<dc:creator>Conforti, Carina Beatriz</dc:creator>
<dc:creator>Provenzal, Olga Catalina</dc:creator>
<dc:creator>Papparella, Cecilia Vicenta</dc:creator>
<dc:creator>Brufman, Adriana Silvia</dc:creator>
<dc:creator>Bouvet, Beatriz Reina</dc:creator>
<dc:creator>Dante Balauz, Norberto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Investigar la presencia de autoanticuerpos antiespermatozoides (AAE) y su correlación con parámetros seminales en pacientes con varicocele. MÉTODOS: Se estudiaron 137 hombres jóvenes (15-35 años), con varicocele unilateral izquierdo sin cirugía previa, que consultaron en los Servicios de Reproducción y Urología de los Hospitales Eva Perón y Provincial del Centenario, ambos Hospitales Escuela de la Universidad Nacional de Rosario. Se efectuó espermograma según normas OMS, y se determinaron los AAE con TAC II. RESULTADOS: La motilidad estuvo alterada en un 67,2 por ciento (p&lt; 0,001). La morfología resultó anormal en el 97,1 por ciento (p&lt; 0,001). La concentración de espermatozoides estuvo disminuida en el 19,7 por ciento de los pacientes, pero no difiere significativamente de los valores hallados en la población normal. Los AAE se presentaron en el 46,7 por ciento. El estudio estadístico de asociación se realizó mediante un análisis de modelos log lineales. CONCLUSIÓN: Existe asociación entre las variables motilidad y recuento de espermatozoides. (p&lt;0,01) (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(8): 797-800, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1500</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Inmunología y deterioro de parámetros seminales en varicocele</dc:title>
<dc:subject>^d1329</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15049</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13477</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
