<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19114</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management of encapsulated blebs after glaucoma drainage device surgery</dc:title>
<dc:creator>Gracia García Miguel , T</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Díaz, E</dc:creator>
<dc:creator>Sarmiento Torres, B</dc:creator>
<dc:creator>Montero Rodríguez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Estudiamos las posibilidades terapéuticas de las ampollas encapsuladas tras la implantación de dispositivos de drenaje en cirugía de glaucoma, y en particular la administración de 5-fluouracilo (5-FU) subconjuntival con o sin cistitomía transconjuntival asociada. Métodos: Revisión retrospectiva de 20 casos de ampolla encapsulada tras implantación de dispositivo de drenaje. En todos los casos se realizó tratamiento con corticoterapia tópica y presión digital. En 10 casos fue necesario administrar 5-FU subconjuntival, asociado a cistitomía transconjuntival en 5 casos y a resección quirúrgica de la cápsula en 2. Resultados: Quince ojos se consideraron éxitos (total en 10 y parcial en 5), de los cuales 8 fueron tratados con 5-FU (80 por ciento de éxito en los tratados con 5-FU), asociado a cistitomía transconjuntival y/o exéresis de la ampolla en 4 de ellos. En los otros 7 éxitos el tratamiento fue exclusivamente médico (70 por ciento de éxito tras corticoterapia y presión digital). Conclusiones: En el tratamiento de la ampolla encapsulada tras implantación de dispositivos de drenaje, la administración de 5-FU subconjuntival, asociada en los casos complejos o refractarios a cistitomía transconjuntival, ha resultado efectiva en nuestra serie, consiguiéndose un buen control a largo plazo de la presión intraocular, y sin complicaciones significativas  (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;77(8): 429-434, ago. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19114</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo de las ampollas encapsuladas tras implantación de dispositivos de drenaje en cirugía de glaucoma</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11621</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d33880</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
