<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5000</identifier>
<setSpec>1575-3409</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of pharmacotechnical compatibility of Popofol-Midazolam anesthetic mixture</dc:title>
<dc:creator>Pozo Carrascosa, A. del</dc:creator>
<dc:creator>Lacasa, C</dc:creator>
<dc:creator>Ojeda Astrúa, L. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realiza el estudio de compatibilidad galénica de una mezcla de propofol y midazolam con: objeto de determinar su posible formulación y acondicionamiento en jeringas precargadas previamente a la perfusión de la misma, o si por el contrario resulta necesaria su preparación extemporánea. En la muestra se llevan a cabo análisis del pH, del diámetro promedio y distribución de las gotitas lipídicas; así como un estudio fotomicrográfico y visual al inicio del ensayo y a intervalos de dos horas con objeto de detectar posibles variaciones significativas de dichos parámetros: Estas pueden resultar indicativas del grado de inestabilización físico-química del sistema. Las tomas de muestra se prolongan durante 36 horas que corresponden al vaciado de 3 jeringas precargadas con la emulsión anestésica previamente elaborada, en condiciones análogas a las de perfusión al paciente. La variación observada tanto en el pH como en el tamaño medio de gotitas, así como la ausencia de precipitados en el transcurso del ensayo, evidencian que no existen problemas de estabilidad físico-química de la mezcla anestésica en las condiciones habituales de aplicación a nivel hospitalario (AU)</dc:description>
<dc:source>Cienc. tecnol. pharm;10(4): 137-140, oct. 2000. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5000</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de compatibilidad galénica de mezclas anestésicas pPpofol-Midazolam</dc:title>
<dc:subject>^d32366^s22065</dc:subject>
<dc:subject>^d13977^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d32366^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d29623</dc:subject>
<dc:subject>^d13977^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d19248^s22065</dc:subject>
<dc:subject>^d24841^s22065</dc:subject>
<dc:subject>^d19042</dc:subject>
<dc:subject>^d4415</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
