<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5983</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Superficial bladder tuomrs. Our experience, our approach</dc:title>
<dc:creator>Palou Redorta, J</dc:creator>
<dc:creator>Grupo de Estudio de Tumores Vesicales</dc:creator>
<dc:creator>Millán Rodríguez, F</dc:creator>
<dc:creator>Vicente Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Salvador Bayarri, J</dc:creator>
<dc:creator>Chéchile Toniolo, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Evaluación de una serie homogénea de tumores vesicales superficiales iniciales (T.V.S.I.).Utilidad de las biopsias randomizadas (BMN). Estudio de factores y grupos de riesgo y basado en ello establecer propuestas terapéuticas y de seguimiento. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio de 1.529 T.V.S.I. sometidos a RTU y BMN, seguidos una media de 4,2 años. Tratamiento estadístico: análisis multivariante mediante la regresión de Cox y según curvas da Kaplan-Meier. RESULTADOS: Entre las características tumorales, destacan el alto porcentaje de tumores únicos (65 por ciento), menores de 1,5 cm (45 por ciento), de alto grado (G3: 26 por ciento) y estadio (T1: 64 por ciento). La BMN permitió demostrar Cis asociado en 284 c. (19 por ciento). Los principales factores de riesgo para recurrencia fueron la multiplicidad, el tamaño &gt; 3 cm y asociación a Cis. El principal riesgo de progresión fue el grado 3 (OR 19,9). Este y la asociación a Cis aumentan el riesgo de mortalidad. Basándonos en estos datos hemos agrupado los tumores en tres grupos de bajo, medio y alto riesgo y según ellos hemos establecido una propuesta de tratamiento y seguimiento. CONCLUSIONES: El estudio multivariante de una cohorte homogénea de 1.529 tumores vesicales superficiales iniciales, nos ha permitido agrupar los tumores según riesgo y establecer propuestas terapéuticas y de seguimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;24(7): 522-529, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5983</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumores vesicales superficiales iniciales: nuestra experiencia. Nuestro criterio</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
