<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-046802</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bladder leiomyosarcoma: case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVES: To report a new case of bladder leiomyoma in an adult. ;;METHODS: 64-year-old female patient consulting for a four-month hematuria diagnosed of a bladder intraluminal tumor on ultrasound during a routine gynecologic revision. Cystoscopy confirmed the presence of the tumor. Transurethral resection was indicated. ;;RESULTS: Pathology reported a definitive diagnosis of ;;leiomyosarcoma. Anterior pelvic exenteration was subsequently performed. On one year follow-up there is no evidence of disease. ;;CONCLUSIONS: We emphasize the rarity of these ;;neoplasias. We comment on their main characteristics, ;;pointing out the importance of immunohistochemical ;;staining for the definitive histological diagnosis. We refer the therapeutic options described in the literature</dc:description>
<dc:creator>Tarroc Blanco, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Guerra, Nicolás Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Ursúa Sarmiento, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Fradejas Rodríguez, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Valle Manteca, Alberto del</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentación de un nuevo caso de leiomiosarcoma vesical en adulto.MÉTODO: Describimos el caso de una paciente mujer de 64 años que refiere hematuria de cuatro meses de evolución,y a la que se detecta ecográficamente durante revisiónginecológica rutinaria una neoformación intraluminal vesical. La cistoscopia permitió confirmar la existencia de dicha lesión. Se indicó resección transuretral de la misma.RESULTADOS: El estudio anatomopatológico permitió un diagnóstico definitivo compatible con leiomiosarcoma. Se procedió en un segundo acto quirúrgico a la realización de exanteración pélvica anterior. No evidencia de recidiva tras un año de la cirugía.CONCLUSIONES: Destacamos la infrecuencia de este tipo de neoplasias. Comentamos las principales característicasde las mismas, señalando la importancia de las técnicas de inmunohistoquímica de cara a su diagnóstico histológico definitivo. Hacemos referencia a las posibilidadesterapéuticas descritas en la literatura</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;59(2): 198-201, mar. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-046802</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Leiomiosarcoma vesical: aportación de un nuevo caso</dc:title>
<dc:subject>^d8070^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1774^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
