<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36921</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analgesia with oral transmucosal fentanyl citrate (OTFC) for painful pediatric procedures</dc:title>
<dc:creator>Calvo, T</dc:creator>
<dc:creator>García, L</dc:creator>
<dc:creator>García, B</dc:creator>
<dc:creator>Cánovas, L</dc:creator>
<dc:creator>Souto, A</dc:creator>
<dc:creator>Castro, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El objetivo de este estudio fue valorar la eficacia como sedante-analgésico, la incidencia de efectos indeseables y los niveles plasmáticos del citrato de fentanilo oral transmucosa (CFOT), en procedimientos dolorosos en niños mayores de 15 kg. El fentanilo oral transmucosa fue aprobado por la FDA en 1993 para el uso en niños &gt; 10 kg .Método: El estudio fue diseñado para ser realizado en 25 niños, con edades comprendidas entre 3 y 10 años, divididos en 2 grupos según el procedimiento doloroso. El grupo I (n=5) en el que se incluyen pacientes quemados que recibieron CFOT 10-15 µg.kg-1 30 minutos antes de las curas. El grupo II (n=20) eran pacientes con fracturas en tallo verde, que recibieron CFOT 10-15 µg.kg-1 30 minutos antes de la reducción de la fractura. Las variables medidas fueron: el nivel de sedación, utilizando una escala de 1-5. La eficacia analgésica mediante una escala de iconos faciales o verbal simple de 0-5, según la edad del paciente. La incidencia de desaturación, considerada como un descenso del 5 por ciento mantenido durante más de 30 segundos. Niveles plasmáticos del fármaco cada 15 minutos, después del consumo, durante 90 minutos. Necesidad de analgesia de rescate (Cl. mórfico 0,1 µg.kg-1 si el VAS &gt; 3).Resultados: El tiempo en el que se completó el consumo de CFOT fue similar en ambos grupos (14,3 ñ 6,2/13,8 ñ 4,1 min).La sedación comenzó a ser evidente en ambos grupos a los 20 min (1-3: 2/8; 4-5: 3/12). El VAS final obtenido en ambos grupos fue &lt; 2. No hubo ningún episodio de desaturación, náuseas, ni se precisó analgesia de rescate. El pico máximo de concentraciones plasmáticas se produjo en ambos grupos a los 45 min (1,04 ñ 0,42 ng.ml-1/1,05 ñ 0,39 ng.ml-1), sin embargo se obtuvieron concentraciones similares a los 30-60 min. lo que indicaría una importante ingesta de fármaco. Conclusiones: La eficacia como sedante analgésico fue efectiva en todos los casos. No hubo ningún caso de náuseas ni vómitos. Todos los pacientes del grupo 2, fueron dados de alta pasadas 3 h del procedimiento. La variabilidad temporal para alcanzar la concentración pico, supone cierta dificultad desde un punto de vista práctico a la hora de delimitar el intervalo entre el consumo de CFOT y el comienzo del procedimiento doloroso en esta población. Este hecho, se puede explicar en los niños por su mayor tendencia a ingerir el preparado en lugar de chuparlo, prevaleciendo así el enlentecimiento en la aparición del efecto debido a la absorción gastrointestinal frente al rápido efecto que se obtiene a través de la vía transmucosa oral (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;11(7): 415-419, oct. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36921</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Analgesia con citrato de fentanilo oral transmucosa (CFOT) en procedimientos dolorosos en la población pediátrica</dc:title>
<dc:subject>^d712^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15241^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d9489^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d9489^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d712^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2088^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d35256</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
