<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31843</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnostics upon Hospital Release of Immigrants in the city of Valencia, Spain (2001-2002)</dc:title>
<dc:creator>Roig, Fco Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La inmigración en España se ha incrementado de forma notable en la última década. Por razones teóricas se ha planteado que esta población pudiera ser responsable de un aumento de la incidencia y/o transmisión de enfermedades infecciosas. Sin embargo, existen escasos estudios acerca de las enfermedades de este colectivo que permitan conocer la importancia de esta afirmación. El objetivo de este estudio es cuantificar la atención hospitalaria a esta población en la ciudad de Valencia. Métodos: Se obtuvieron los registros de altas de los Servicios de Admisión de los hospitales públicos de la ciudad de Valencia. Se desarrolló un estudio observacional retrospectivo para el año comprendido entre el 1 de octubre de 2001 al 30 de septiembre del 2002.Resultados: Recuperamos 8.444 ingresos que identificaron 1.577 ingresos de inmigrantes. Se evidenció una proporción similar de inmigrantes registrados con documentación reglada (841, 51,16 por ciento) e inmigrantes supuestamente no regularizados (803, 48,84 por ciento). Predominaron las mujeres (68,3 por ciento) frente a los varones (31,7 por ciento) y una media de edad inferior a los 30 años. El diagnóstico de alta más frecuente fue "complicaciones del embarazo, parto y puerperio" con 37,7 por ciento del total. Los "traumatismos y envenenamientos", "enfermedades del aparato digestivo" y "enfermedades del aparato respiratorio" representaron el 12,9 por ciento, el 7,8 por ciento y el 5,4 por ciento, respectivamente. Las "enfermedades infecciosas y parasitarias" supusieron el 4,4 por ciento. Conclusiones: La proporción de enfermedades infecciosas e infectocontagiosas observadas no contribuyen a alentar las opiniones difundidas sobre importación o reemergencia de enfermedades desde los colectivos de inmigrantes. La inmigración masiva acaecida requiere múltiples adaptaciones del Sistema de Salud que permitan establecer el perfil de salud de este colectivo, basado en estimaciones poblacionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;77(6): 713-723, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31843</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diagnósticos al alta hospitalaria de las personas inmigrantes en la ciudad de valencia (2001-2002)</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10537</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d10545</dc:subject>
<dc:subject>^d3961</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d4716</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
