<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20483</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Community-acquired pneumonia in inpatients: mortality, comorbidity and risk classes</dc:title>
<dc:creator>Ruiz de Oña Lacasta, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Fernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Celdrán Gil, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Es necesario determinar qué pacientes con neumonía adquirida en la comunidad (NAC) presentan más riesgo de muerte y las características que nos permitan tal determinación. Objetivos. Analizar las clases de riesgo de la NAC. Comprobar cuál era la comorbilidad asociada y si la edad, el sexo o el lugar de residencia de los pacientes con NAC ingresados incrementan la proporción de fallecidos. Método. Estudio retrospectivo con 113 pacientes diagnosticados de NAC e ingresados en una Unidad de Hospitalización de Neumología. Resultados. Se estudiaron 113 pacientes (68 hombres y 45 mujeres), de los cuales fallecen 15 (13,3 por ciento). La edad media de los fallecidos era de 82,5 años (desviación estándar [DE]: 6,63), significativamente mayor que los supervivientes (70,5 años, DE: 17,3). No existían diferencias significativas de edad o sexo entre los fallecidos y los supervivientes pertenecientes a la clase de mayor riesgo. La mayoría tenían comorbilidad (82 pacientes, 72,6 por ciento). Procedían de una residencia asistida 17 de los pacientes ingresados (15 por ciento), más frecuente en los fallecidos (5 pacientes, 33 por ciento) que entre los supervivientes (12 pacientes, 12 por ciento), diferencia estadísticamente significativa (p &lt; 0,05).Conclusiones. No encontramos diferencias de mortalidad entre los pacientes en función de la edad o el sexo una vez estratificados por clases de riesgo. Existe una alta proporción de enfermedades coexistentes, falleciendo en mayor proporción aquellos que asocian alguna de ellas. En nuestra serie los pacientes procedentes de una residencia asistida presentan una mayor mortalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;203(2): 64-67, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20483</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neumonía adquirida en la comunidad en pacientes ingresados:mortalidad, comorbilidad y clases de riesgo</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d31549</dc:subject>
<dc:subject>^d32073</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
