<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27013</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pre-occlusive stenosis of the extracranial vertebral artery. Treatment by percutaneous transluminal angioplasty and insertion of stent</dc:title>
<dc:creator>Castaño-Duque, C. H</dc:creator>
<dc:creator>Cocho-Calderón, D</dc:creator>
<dc:creator>Gironell-Carrero, A</dc:creator>
<dc:creator>Martí-Fábregas, J</dc:creator>
<dc:creator>Guardia-Mas, E</dc:creator>
<dc:creator>Juan-Delago, M. de</dc:creator>
<dc:creator>Ruscalleda-Nadal, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La enfermedad oclusiva aterosclerótica de la arteria vertebral extracraneal es relativamente frecuente y está relacionada con la isquemia vertebrobasilar, aunque infradiagnosticada por no disponer en la actualidad de un método de diagnóstico no invasivo. El tratamiento quirúrgico es difícil y con alto riesgo. La angioplastia transluminal percutánea (PTA) aislada tiene una utilidad limitada dado el alto índice de reestenosis. El desarrollo de endoprótesis (stent) ha permitido mejorar de forma ostensible los resultados de la PTA al reducir la reestenosis y ofrecer un tratamiento eficaz y de baja morbimortalidad. Caso clínico. Presentamos el caso de un varón de 60 años, fumador y enólico moderado, que ingresa por infartos isquémicos de repetición (cerebelosos en los territorios de las arterias cerebelosas inferiores anterior y posterior izquierdas y cerebrales a nivel occipitoparietal y capsulotalámico ipsilaterales) a pesar de tratamiento antiagregante. La angiografía mostró: a) oclusión de la arteria vertebral izquierda; b) estenosis preoclusiva de la arterial vertebral derecha en el ostium; c) origen fetal de la cerebral posterior derecha, y d) arteria comunicante posterior izquierda hipoplásica.Se practica una PTA+endoprótesis de la arteria vertebral derecha, tras la cual se obtiene un excelente resultado angiográfico, la recuperación parcial de la sintomatología neurológica y la ausencia de nuevos episodios de isquemia cerebral en tres meses de seguimiento. Conclusión. La angioplastia transluminal percutánea y la colocación de endoprótesis son un tratamiento eficaz y de baja morbimortalidad en la aterosclerosis oclusiva de la arteria vertebral, aunque se requieren estudios aleatorizados multicéntricos para validar esta apreciación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(5): 430-436, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27013</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estenosis preoclusiva de la arteria vertebral extracraneal.Tratamiento mediante angioplastia transluminal percutánea y colocación de endoprótesis</dc:title>
<dc:subject>^d22360</dc:subject>
<dc:subject>^d30956</dc:subject>
<dc:subject>^d15119</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
