<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1920</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Peak inspiratory flow in healthy children aged 9-14years through two inhalers, using two different models of a new portable apparatusbackground</dc:title>
<dc:creator>Guillén Pérez, J. J</dc:creator>
<dc:creator>García Marcos Álvarez, L</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Torres, A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Victoria, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: La medicación inhalada a través de dispositivos de polvo seco se utiliza cada vez más en niños, pero hay pocos estudios pediátricos que determinen a qué edades es posible su uso. Objetivos: Establecer la diferencia en el pico de flujo inspiratorio (PIF) a través de Accuhaler y Turbuhaler en niños normales por medio del dispositivo In-check y determinar las diferencias entre dos modelos distintos de este aparato. Métodos: A 64 varones normales (media, 11,2 años; límites, 8,8-14,7), se les midió el pico de flujo inspiratorio (PIF) con In-check e In-check Dial utilizando las resistencias de Accuhaler y Turbuhaler . Se eligió la mejor maniobra de entre tres. Además se midió peso, talla y volumen espiratorio máximo al primer segundo (FEV1 ). Resultados: Existieron diferencias significativas cuando se compararon los PIF a través de ambos inhaladores: PIF In-check Accuhaler- PIF In-check Turbuhaler (134,4 +/- 15,5 frente a 99,9 6 11,1 l/min; p ,0,000) y PIF In-check Dial Accuhaler-PIF In-check Dial Turbuhaler (109,6 6 10,5 l frente a 86,8 6 8,9 l/min; p ,0,000). La mejor correlación conseguida entre las distintas mediciones del In-check lo fue entre In-check Accuhaler e In-check Turbuhaler (r 5 0,88; p ,0,001), y la peor lo fue entre In-check Dial Accuhaler e In-check Turbuhaler (r 5 0,71; p ,0,001). Conclusiones: El PIF a través de Accuhaler es significativamente mayor que a través de Turbuhaler , aunque en ambos casos suficiente para una buena distribución de la medicación inhalada en niños de 9 a 14 años. Por consiguiente, por debajo de esta edad, y en especial durante una crisis asmática, puede ser adecuado practicar una prueba con In-check para determinar si un niño concreto es capaz de utilizar Turbuhaler (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;54(2): 110-113, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1920</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pico de flujo inspiratorio de dos inhaladores diferentes con un nuevo aparato portátil</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28107</dc:subject>
<dc:subject>^d1257</dc:subject>
<dc:subject>^d28041</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d19256</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
