<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-104921</identifier>
<setSpec>1699-6585</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biomechanical properties and sterilization process of allodermics matrix used on periodontics</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Several surgical procedures have been proposed for the preservation and increase of the alveolar ridge, and for the treatment of gingival recessions and to increase the width of attached gingival around natural teeth or implants. The disadvantages of harvesting autogenous grafts on these procedures lie in the postoperative discomfort associated with an extra surgical site, as well as the limitation of available donor tissue. Recently, two types of a cellular dermal matrix allografts have been approved as substitutes for autogenous grafts in mucogingival surgery. Due to the increased use of allografts on periodontics and other areas of health sciences, has brought more focus to the safety of allogenic tissue and the efficacy of various sterilization techniques. Unfortunately, these sterilization techniques could produce deleterious effects on the biomechanical properties of allogenic tissues, causing undesirable results on the interventions. Moreover, it has been suggested that despite the thoroughness of the evaluation processes and tissue donors, in addition to the processing of the matrices, there is possibility of retention of genetic material on allograft scommercially available (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ardila Medina, CM</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se han propuesto diferentes procedimientos quirúrgicos para la preservación y aumento del reborde alveolar, así como para el tratamiento de recesiones gingivales e incremento de la amplitud de la encía adherida, alrededor de dientes naturales e implantes. Cuando se utilizan injertos autógenos en estas intervenciones se evidencian algunas desventajas que incluyen la inconformidad asociada con un sitio quirúrgico adicional y la disponibilidad limitada de tejido donante. Recientemente, se utilizan como sustitutos de los injertos autógenos en cirugía periodontal, dos tipos de aloinjertos de matriz dérmica acelular. Debido al gran uso de matrices alodérmicas, no solo en periodoncia sino en otras áreas de las ciencias de la salud, se ha dispuesto mayor atención a las medidas de seguridad y a la eficacia de varios procesos de esterilización realizados por los bancos tisulares. Desafortunadamente, el procesamiento y las técnicas de esterilización podrían producir efectos deletéreos sobre las propiedades biomecánicas de los tejidos alogénicos, ocasionando resultados indeseables en las intervenciones realizadas. Por otra parte, se ha indicado que a pesar de la rigurosidad de los procesos de evaluación en donantes y tejidos, además del procesamiento extenso de las matrices, existe la posibilidad de permanencia de material genético en los aloinjertos disponibles comercialmente (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. periodoncia implantol. oral;23(3): 187-193, dic. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-104921</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Propiedades biomecánicas y proceso de esterilización de las matrices alodérmicas usadas en periodoncia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10701^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1721</dc:subject>
<dc:subject>^d10709^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d35264^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d14575^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
