<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37591</identifier>
<setSpec>0213-0599</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sexuality of the schizophrenic patient and a hospitable policy</dc:title>
<dc:creator>Díaz Morfa, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este artículo examina la literatura pertinente a las necesidades y problemas sexuales de los pacientes mentales ingresados, gravemente enfermos. Los temas revisados incluyen la prevalencia de la actividad sexual en el enfermo mental grave, sus riesgos de contraer el VIH, su probabilidad de experimentar abuso sexual, el problema de la disfunción sexual en esta población, y su propensión a desarrollar repertorios sexuales mal adaptados. Se avanza el argumento de que los pacientes mentales ingresados gravemente enfermos tienen el derecho a la intimidad sexual dentro de un marco privado, y que los hospitales psiquiátricos tienen el deber de proporcionar educación y tratamiento en lo pertinente a las necesidades y problemas sexuales de los pacientes, así como el deber de tener un cuidado razonable en proteger a los pacientes del daño que puede surgir de los encuentros sexuales dentro del hospital. La tesis primaria de este artículo es que el personal clínico y administrativo deben desarrollar políticas formales escritas, para asegurar que se logre este derecho y que estos deberes sean promulgados (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psiquiatr;20(10): 450-457, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37591</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La sexualidad del paciente esquizofrénico y una política hospitalaria</dc:title>
<dc:subject>^d7499^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13115^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12946</dc:subject>
<dc:subject>^d36355</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13106^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
