<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18914</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of preventive treatment prescribed by the pediatricians of 155 asthmatic children in our setting</dc:title>
<dc:creator>Ruiz Jiménez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández García, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Prieto Massoni, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Martín, A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Nieto, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Expósito Cuevas, A. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Conocer el tratamiento preventivo intercrisis prescrito por sus pediatras a una muestra de niños asmáticos atendidos en una consulta de pediatría de nuestro hospital. Material y métodos: Estudio descriptivo y observacional. Se seleccionaron 155 niños asmáticos de nuestro área de atención sanitaria con edades comprendidas entre 2 y 10 años. Se estudiaron diversas variables referentes a características personales y familiares, hábitat, patología respiratoria, severidad del proceso, tratamientos prescritos, evolución y pronóstico. Resultados: El 24,5 por ciento de la muestra nunca había estado bajo supervisión médica; la instrucción sanitaria para un mejor control de la enfermedad sólo alcanzaba al 19,5 por ciento de los pacientes; al 95,5 por ciento no se le había realizado pruebas funcionales respiratorias y el 69 por ciento no recibía tratamiento intercrisis. De los pacientes tratados farmacológicamente el 51,5 por ciento no cumplía de forma correcta el tratamiento prescrito. Conclusiones: Las tendencias epidemiológicas actuales del asma bronquial infantil son altamente preocupantes. Ante esta situación, los agentes que estamos implicados en el cuidado del niño asmático debemos mejorar sustancialmente nuestra manera de actuar: los pacientes y sus padres cumplimentando correctamente los tratamientos prescritos. Nosotros, los clínicos, modificando nuestro hábito prescriptor. Objetivos: Conocer el tratamiento preventivo intercrisis prescrito por sus pediatras a una muestra de niños asmáticos atendidos en una consulta de pediatría de nuestro hospital. Material y métodos: Estudio descriptivo y observacional. Se seleccionaron 155 niños asmáticos de nuestro área de atención sanitaria con edades comprendidas entre 2 y 10 años. Se estudiaron diversas variables referentes a características personales y familiares, hábitat, patología respiratoria, severidad del proceso, tratamientos prescritos, evolución y pronóstico. Resultados: El 24,5 por ciento de la muestra nunca había estado bajo supervisión médica; la instrucción sanitaria para un mejor control de la enfermedad sólo alcanzaba al 19,5 por ciento de los pacientes; al 95,5 por ciento no se le había realizado pruebas funcionales respiratorias y el 69 por ciento no recibía tratamiento intercrisis. De los pacientes tratados farmacológicamente el 51,5 por ciento no cumplía de forma correcta el tratamiento prescrito. Conclusiones: Las tendencias epidemiológicas actuales del asma bronquial infantil son altamente preocupantes. Ante esta situación, los agentes que estamos implicados en el cuidado del niño asmático debemos mejorar sustancialmente nuestra manera de (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;58(5): 340-345, sept. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18914</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis del tratamiento preventivo prescrito por sus pediatras a 155 niños asmáticos de nuestro medio</dc:title>
<dc:subject>^d1257^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2021^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d32016</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
