<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-139274</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nutrition Apps for pregnant women in primary care, key aspects for use</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pregnancy involves physiological adaptation of the body of women for normal fetal development. Key to this is an adequate nutritional intake for both shortcomings and excesses pose an additional risk that can have significant impact maternal (preeclampsia states and glycemic alterations) and fetal (macrosomías among others). New technologies and specifically mHealth allow us to better track the food of the mother by my high health nutritional value. Its controlled and guided by Nutritionists, Primary Care Physicians or Midwives makes them a great applications health utility, although they are still unresolved issues such as security and confidentiality of information handled and the refresh rate and quality of content use. The aim of this article is to define those key aspects to consider in the use of nutritional apps for weight of pregnant by a review of existing literature (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Aranda, María Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El embarazo conlleva la adaptación fisiológica del cuerpo de la mujer para el desarrollo normal del feto, para ello es fundamental un aporte nutricional adecuado pues tanto las carencias como los excesos suponen un riesgo añadido que puede tener importantes repercusiones maternas (estados de preeclamsia y alteraciones glucémicas) y fetales (macrosomías entre otras). Las nuevas tecnologías y en concreto la mSalud nos permiten realizar un mejor seguimiento de la alimentación de la gestante mediante apps nutricionales de alto valor sanitario. Su uso controlado y guiado por Nutricionistas, Médicos de atención primaria o Matronas las convierte en unas aplicaciones de gran utilidad sanitaria, aunque todavía están pendientes de resolver aspectos como la seguridad y confidencialidad de la información manejada y la frecuencia de actualización y calidad de los contenidos. El objetivo de este artículo es definir aquellos aspectos claves a tener en cuenta en el uso de las apps nutricionales para controlar el peso de las gestantes mediante una revisión de la literatura existente (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;35(2): 75-79, 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-139274</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Apps nutricionales para gestantes en atención primaria, aspectos claves para su uso</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d22182^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22261^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d51868^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23102^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23100^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d23923^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d52503^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201500</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
