<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-73664</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Contasure needleless: a single incision TOT for the surgical treatment of stress urinary incontinence</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">PROCEDURE: The 114 mm long and tension-free mesh was placed beneath the midurethra. The central part is 12mm wide. The sling can be repositioned during surgery due to the 22mm wide T-Pocket Positioning System located at the 2 edges. These pockets fixed the sling to the surrounding tissue in order to have the proper tissue in growth and anchoring. A 20mm sub urethral incision was made to dissect the paraurethral spaces only up to the ischiopubic ramus. A surgical forceps with the T-pocket folded was inserted into the dissected spaces and penetrates at the contra lateral side, like the standard transobturator technique. The forceps was introduced until the fascia of the Internal Obturator muscle was perforated. Then the forceps is opened to extend the pocket inside the muscle fibers for fixation.RESULTS: 120 patients with a mean age of 55 years (from 36 to 79) and a mean number of deliveries of 3 (0-7). Follow-up period: 24 months. Success rate: 100 patients (84%) Improved rate: 10 patients (8%) Failure rate: 10 (8%) Mean operating time of sling procedure alone: 9 minutes (4-12).Complications: 3 patients had mesh extrusion solved with estrogens and 2 patients required short term catheterization due to voiding difficulties and no patients had inguinal pain.CONCLUSIONS: The results of the study suggest that the Contasure Needleless can be considered a minimally invasive TOT with no-needles and maintaining the same cure rate than our TOT cases at 2 years follow up(AU)</dc:description>
<dc:creator>Herraiz, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Navazo, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Hidalgo, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Vidart, José Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Salinas, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Silmi, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El objetivo de este estudio es describir la técnica quirúrgica, medir la seguridad, resultados y posibles complicaciones a medio plazo de una técnica sin agujas Contasure Needleless (Neomedic International) un TOT de una sola incisión para el tratamiento quirúrgico de la incontinencia urinaria de esfuerzo.Un concepto básico de esta malla es que no es un Minislings, el Contasure Needleless es un TOT de una sola incisión posee una superficie de fibrosis 138% mayor que los minisling. Analizarémos el resultado de este procedimiento mínimamente invasivo. El área de soporte uretral del Contasure Needleless es muy similar al TOT (un 16% menor). El material es 100% polipropileno macro poroso.MÉTODO: 120 pacientes fueron evaluadas retrospectivamente. Todas las pacientes fueron operadas por incontinencia urinaria de esfuerzo con Contasure Needleless. El protocolo clínico que se siguió en todas estas pacientes fue test de esfuerzo, estudio urodinámico y cuestionario de calidad de vida antes y después del procedimiento. El criterio de inclusión fueron pacientes con incontinencia urinaria de esfuerzo en muchos casos con cirugía asociada. Pacientes con déficit intrínseco del esfínter o incontinencia neurógena fueron excluidas del estudio. La anestesia fue general en un 30% de las pacientes y epidural en un 70%.Se coloco una malla de polipropileno libre de tensión en la uretra media de 114 mm de largo (Contasure Needleless). La parte central la malla tiene 12mm ancho. La Malla puede ser ajustada durante la cirugía, posee dos bolsillos a cada lado. Estos bolsillos ayudan en un primer momento a mantener la malla y mas adelante proporcionaran un soporte a la malla debido a la fibrosis. Se hace una incisión suburetral de 20mm y se disecan los espacios parauretrales hasta la rama isquiopubica. Una Bengolea se introduce en los bolsillos y se cierra, después se inserta en los espacios disecados hasta penetrar el musculo obturador interno abriendo el bolsillo una vez penetrado el musculo, los mismos pasos se realizan en el lado contrario.RESULTADOS:120 pacientes con una edad media de 55 años (36 a 79) y una media de 3 partos (0-7). Seguimiento medio: 24 meses. De los 120 pacientes 100 de ellos (84%) están totalmente curados, Mejorados 10 pacientes (8%) y fracasos un 10 (8%). El tiempo medio de operación de colocación de la malla fue de 9 minutos (4-12). Complicaciones: 3 pacientes tuvieron una extrusión vaginal de la malla resuelta con estrógenos y 2 pacientes tuvieron dificultades temporales de vaciado, ningún paciente sufrió de dolor inguinal.CONCLUSIONES: Los resultados del estudio sugieren que el Contasure Needleless puede ser considerado un tratamiento de elección para tratamiento quirúrgico de la incontinencia urinaria de esfuerzo .Es un tratamiento mínimamente invasivo, sin el uso de agujas y mantiene resultados similares de curación a dos años de seguimiento que el TOT convencional (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;62(9): 719-723, nov. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-73664</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Contasure Needleless: TOT de una sola incisión para el tratamiento de la incontinencia de urinaria de esfuerzo</dc:title>
<dc:subject>^d32597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14950^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13907^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200911</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
