<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-73859</identifier>
<setSpec>1888-4415</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparison of three-level anterior cervical discectomy and fusion using iliac crest bone graft and plate vs interbody cages with allograft and plate</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Anterior cervical plate fixation is believed to stabilize the operative motion segments, decreasing graft migration and preventing graft collapse that could lead to loss of cervical lordosis, malunion or nonunion and neurologic compromise. Although reports have noted high fusion rates in plated multilevel anterior cervical discectomy and fusion (ACDF) that range from 47% to 100% and are dependent on the number of levels fused, the efficacy of the combination of a titanium cage with allograft in comparison with autograft in such patients has not been investigated.We retrospectively analyzed 36 cases of three-level ACDF with anterior semi rigid plating. All cases were performed between August 2000 to June 2005. There were 19 males and 17 females with an average age of 51.6 (range from 35 to 69). Operated levels were C4-C7 in 30 patients, C3-C6 in 5 and C5-T1 in one patient. Nineteen patients (52%) had autologous iliac crest tricortical grafts, 17 (47%) had PEEK cages placed filled with allografts.The technique was the same in all cases: a standard left anteromedial approach to the cervical spine. The intervertebral discs were removed. All patients had burring of the end plates, 2mm distraction and countersinking of the grafts by 2mm from the anterior vertebral border. The autologous bone graft was tricortical and was harvested from the iliac crest using a low speed oscillating saw. The allograft used was fresh frozen, vacuum sealed cancellous chips and putty. An anterior cervical titanium plate was selected with variable angle locked screws...(AU)</dc:description>
<dc:creator>Pneumaticos, S. G</dc:creator>
<dc:creator>Athanassacopoulos, M</dc:creator>
<dc:creator>Korres, D. S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se considera que la osteosíntesis con placa de la columna cervical anterior es capaz de estabilizar los segmentos afectados, reduce al mismo tiempo la migración de los injertos e impide el colapso de éstos, que podrían provocar una pérdida de lordosis, así como callos viciosos, seudoartrosis y alteraciones neurológicas. Aunque se han publicado tasas de fusión elevadas en discectomías y artrodesis cervicales anteriores multinivel realizadas con placa, con índices que oscilan entre el 47 y el 100% dependiendo del número de niveles operados, no existen en la bibliografía científica estudios que comparen la eficacia del tratamiento con cajetín de titanio más aloinjerto con el tratamiento con autoinjerto en estos pacientes.En este estudio hemos analizado de forma retrospectiva 36 casos de discectomía y artrodesis cervical anterior operados con placa semirrígida a 3 niveles. Se intervino a todos los pacientes entre agosto de 2000 y junio de 2005. El grupo de estudio estaba compuesto por 19 hombres y 17 mujeres, con una media de edad de 51,6 años (rango: 35&#150;69). Los niveles operados fueron C4-C7 en 30 pacientes, C3-C6 en 5 y C5-T1 en un paciente. En 19 pacientes (52%) se utilizaron injertos autólogos tricorticales de cresta ilíaca y en 17 pacientes (47%) se optó por cajetines de PEEK (polietercetona) rellenos de aloinjerto.En todos los casos se utilizó un acceso anteromedial a la columna cervical. Se extirparon los discos intervertebrales. En todos los pacientes se fresaron los platillos vertebrales y se procedió a la distracción del segmento móvil en 2mm y al avellanado de los injertos a 2mm del borde anterior de la vértebra. El injerto autógeno tricortical utilizado se obtuvo de la cresta ilíaca por medio de una sierra oscilante de baja velocidad. Se utilizó aloinjerto fresco-congelado, virutas de hueso esponjoso envasadas al vacío y pasta de hueso. Se seleccionó una placa cervical de titanio con tornillos de bloqueo de ángulo variable...(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. ortop. traumatol. (Ed. impr.);53(6): 351-356, nov.-dic. 2009. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-73859</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Discectomía y fusión cervical anterior a tres niveles con auto y aloinjerto</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2614^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31505^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d14575^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1182^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7568^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
