<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25270</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Literature riview on the stability of diluted mixtures of cytostatic agents</dc:title>
<dc:creator>Victorio García, L</dc:creator>
<dc:creator>Nájera Pérez, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Iranzo Fernández, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Plaza Aniorte, J</dc:creator>
<dc:creator>León Villar, J</dc:creator>
<dc:creator>Munilla Das, A</dc:creator>
<dc:creator>Matoses Chirivella, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Ventura López, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La incorporación de protocolos actualizados, consensuados y basados en la evidencia científica es una herramienta que está siendo poco a poco incorporada a la asistencia sanitaria. Estos protocolos, vías clínicas, etc., soportan en sí mismos, uno de los pilares de la calidad asistencial que es la calidad científico-técnica. El cumplimiento de estos protocolos, por parte de todos los miembros del equipo permite, así mismo, proporcionar a todos los pacientes un nivel de calidad asistencial adecuado, a la luz de los conocimientos actuales, y con los medios de que se disponen, en cada caso. Este principio de uniformidad y calidad en la práctica asistencial, rige para todos, cualquiera que sea el nivel de asistencia que prestamos y la actividad que se esté desarrollando. En el Servicio de Farmacia y en concreto en la unidad de reconstitución y dosificación de medicamentos citostáticos, el conocimiento y el consenso sobre las condiciones y tiempos de estabilidad de estas mezclas diluidas es fundamental para alcanzar los estándares de calidad del área. A partir de la bibliografía más relevante o más utilizada en los Servicios de Farmacia hospitalarios, hemos diseñado un protocolo de estabilidades documentadas, que utilizamos como herramienta de trabajo con el fin de: --Incrementar la calidad de la preparación añadiendo al etiquetado de la mezcla una caducidad documentada.--Optimizar la gestión, sobre la base de criterios científicos de las mezclas no administradas a los pacientes y devueltas al Servicio de Farmacia.--Diseñar alternativas a la hospitalización y programas de dispensación ambulatorios que mejoren la satisfacción del usuario y, por tanto, la calidad asistencial (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;27(4): 240-257, jul. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25270</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión bibliográfica de la estabilidad de las mezclas diluidas decitostáticos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23947</dc:subject>
<dc:subject>^d4415</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
