<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33273</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Present knowledge and perspectives in research in trace elements in chilhood nutrition: bioavailability and need of future research (4th part)</dc:title>
<dc:creator>Alvarez Galindo, J. I</dc:creator>
<dc:creator>Sola Larrañaga, C</dc:creator>
<dc:creator>Villa Elízaga,</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Blasco, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La alimentación de los lactantes mediante fórmulas lácteas no suplementadas durante periodos de tiempo prolongados presenta el riesgo de desarrollar deficiencias nutricionales de diversos oligoelementos; en contraste, los lactantes alimentados con leche materna rara vez presentan alguna deficiencia mineral. Dado que la concentración de estos oligoelementos en la leche humana con frecuencia es inferior o igual a la de las fórmulas lácteas -incluso sin suplementar-, parece claro que está implicada una mayor biodisponibilidad de estos elementos desde la leche humana. Es obligada la comparación entre la leche humana y la de vaca, ya que esta última va a ser, en definitiva, la materia prima principal de muchas fórmulas infantiles. Ello permite utilizar sus valores de concentración con fines comparativos, en cuanto a la cantidad suministrada de elementos traza y el establecimiento de su distinta distribución entre los componentes mayoritarios. Este trabajo presenta una amplia revisión de los principales estudios de biodisponibilidad de elementos traza en leche humana, leche de vaca y fórmulas infantiles. Dado que la absorción y posterior utilización de los elementos traza por el neonato no sólo depende del contenido total en la fórmula infantil, sino también de la forma química en la que se encuentran y los compuestos en los que se integran, parece oportuno caracterizar tanto los componentes principales de la fórmula infantil como los micronutrientes para encontrar las formas químicas más adecuadas y de mejor biodisponibilidad; ello debe realizarse mediante estudios de especiación para evitar las posibles interacciones debidas a las altas concentraciones inorgánicas añadidas, con la finalidad de acercarse aún más, si cabe, al estándar de alimentación infantil: la leche materna (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;62(5): 194-205, mayo 2004. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33273</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conocimientos actuales y perspectivas de investigación de elementos traza en la nutrición infantil: biodisponibilidad y necesidades de investigación futura (y IV)</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d38420</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d50338</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23224</dc:subject>
<dc:subject>^d7406</dc:subject>
<dc:subject>^d14523^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
