<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10196</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Rubio, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez, J</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Cancér, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La Diabetes Mellitus (DM) tipo 2 se asocia con un mayor riesgo cardiovascular, riesgo que está aumentado con la presencia de albuminuria en orina. En los últimos años el polimorfismo genético D/1 de la enzima de conversión de la angiotensina (ECA) se ha asociado con aumento de excreción de albuminuria urinaria (EAU) y por tanto como predictor de nefropatía diabética. Nos plantemos estudiar la asociación entre polimorfismo de la ECA y presencia de albuminuria en nuestra población con DM tipo 2. 66 sujetos con DM tipo 2 (36 mujeres, 30 varones) de 62,2(9,1) años seguidos en consultas externas se les realizó perfil básico, lipídico, cuantificación de EAU y determinación dei polimorfismo de la ECA. En 32 sujetos tenían aumento de EAU (&gt; 30 mg/día) y 34 eran normoaibuminúricos. La distribución del polimorfismo en la población estudiada fue: por cientoD 25(38 por ciento), DI 36(54 por ciento) y 115(8 por ciento), no existiendo diferencias entre ambos grupos. En conclusión no encontramos asociación entre el polimorfismo D/1 de la ECA y presencia de albuminuria en nuestra población con DM tipo 2 (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;17(3): 156-160, jul. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10196</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Polimorfismo genetico de la ECA y su asociación con la presencia de albuminuria en la población con Diabetes Mellitus tipo 2</dc:title>
<dc:subject>^d422^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d11547</dc:subject>
<dc:subject>^d5974</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31868^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
