<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-453</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fiber in children's nutrition</dc:title>
<dc:creator>Cordeiro Ferreira, G</dc:creator>
<dc:creator>Garrote, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La dieta habitual en las sociedades industrializadas, rica en grasas y pobre en fibra, parece contribuir a la aparición de patología cardiovascular y algunos tipos de cáncer. La modificación de los hábitos dietéticos se torna por lo tanto un imperativo de salud pública.Para una mayor eficacia esas alteraciones deben ser iniciadas en la edad pediátrica. Las fibras alimenticias son químicamente heterogéneas y su acciones fisiológicas son también diversas. Las fibras solubles atrasan el tránsito intestinal y al ser fermentadas por las bacterias del colon producen ácidos grasos de cadena corta que desempeñan un papel metabólico importante. Las fibras insolubles aceleran el tiempo de tránsito y aumentan el bolo fecal. El aporte diario recomendado, entre los 3 y 20 años de edad, por American Health Fundation como la edad + 5 en gramos parece lo más apropiado. Estudios en los EE.UU.y Europa occidental demuestran que la mayoría de los niños consumen menos fibras que esas recomendaciones. Además de la prevención de enfermedades en el adulto el incremento de las fibras en la dieta tiene un papel en el tratamiento de algunas patologías pediátricas: obesidad, estreñimiento, dolor abdominal recurrente, diabetes. Ese incremento debe ser realizado en forma de alimentos ricos en fibra (frutas, cereales, verduras) que contienen proporciones diversas de fibra soluble e insoluble, bien como minerales o vitaminas necesarias para un crecimiento armonioso (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;57(1): 121-131, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-453</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fibra en la alimentación infantil</dc:title>
<dc:subject>^d7117^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d22901^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d4104^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23102</dc:subject>
<dc:subject>^d9935</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d3267^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d3141^s22017</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
