<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-112616</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychometrical properties of the Antisocial and Criminal Behavior Scale in adolescents</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The present study focuses on the metric quality of a scale designed for measuring antisocial behavior. The scale was applied to a sample composed by 640 adolescents of both sexes with an age range between 12 and 18 years old. All participants in the study belonged to schools from the Community of Madrid and their participation in the research was completely confidential and anonymous. The application of the confirmatory factor analysis showed a one-dimensional structure composed by a general dimension of antisocial behavior. The internal consistency showed by the scale was broadly satisfactory. Implications of results concerning the factor structure and construct validity of the scale in adolescents are discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Peña, María E</dc:creator>
<dc:creator>Andreu, José M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo tiene como objetivo evaluar la calidad métrica de una escala construida para medir la conducta antisocial en adolescentes. Para ello, se analizó una muestra compuesta por 640 participantes de ambos sexos, con edades comprendidas entre los 12 y los 18 años de edad, a los que se les aplicó el instrumento. Todos los participantes en el estudio procedían de diferentes centros educativos de la Comunidad de Madrid y participaron en el presente estudio de forma confidencial y anónima. Los resultados obtenidos apoyan la estructura unidimensional de la escala a través de un factor de segundo orden. En relación con su consistencia in-terna, el coeficiente de fiabilidad obtenido fue satisfactorio, así como la validez convergente que se examinó a través de diferentes medidas de agresión. Se discuten las implicaciones de las propiedades psicométricas examinadas en este estudio y su utilidad para evaluar la conducta antisocial en adolescentes (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;29(2): 516-522, mayo-ago. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-112616</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Propiedades psicométricas de la Escala de Conducta Antisocial y Delictiva en adolescentes</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d15158^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d7773^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d378^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
