<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17930</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence, expression and impact of depressive disorders in primary care</dc:title>
<dc:creator>Gutiérrez Pérez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Mèlich Teruel, N</dc:creator>
<dc:creator>Folch Pujol, S</dc:creator>
<dc:creator>Aragonès Benaiges, E</dc:creator>
<dc:creator>Piñol Moreso, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Labad Alquézar, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Determinar la prevalencia y formas de expresión clínica de los trastornos depresivos en los pacientes de atención primaria. Analizar la infradetección de la depresión por los médicos de atención primaria. Diseño. Estudio descriptivo, transversal, muestreo en dos fases. Emplazamiento. Consultas de atención primaria representativas del ámbito geográfico del Camp de Tarragona. Participantes. Mil pacientes consecutivos que visitan a su médico por cualquier motivo constituyen la muestra de la primera fase, de los que 350 pasan a la segunda fase (todos los resultados positivos en el test de cribado de la depresión más 1/7 aleatorio de los negativos).Mediciones principales. La primera fase consistirá en el cribado de la muestra para trastornos depresivos con la Self-Rating Depression Scale de Zung. En la submuestra que pasará a la segunda fase se aplicará la entrevista psiquiátrica Structured Clinical Interview for DSM-IV Disorders para establecer los diagnósticos de trastornos depresivos y otros trastornos psiquiátricos comórbidos, así como una batería de cuestionarios específicos para averiguar motivos de consulta y forma de presentación de un eventual trastorno depresivo, comorbilidad médica, medicación consumida, utilización de servicios sanitarios, repercusión funcional y vital de la depresión y una encuesta de valoración y detección de la depresión por el médico de cabecera del paciente Discusión. El estudio permitirá comprobar la validez para nuestros pacientes de asunciones previas sobre la depresión en atención primaria obtenidas de estudios en otros países con estructuras sanitarias y condicionantes sociales y culturales diferentes, así como diversos conocimientos extrapolados de estudios del ámbito especializado (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;31(2): 120-125, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17930</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia, expresión e impacto de los trastornos depresivos en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3886</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
