<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22054</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Testicular lymphoma presenting as acute scrotum. Diagnostic approach as doppler-ultrasound assessment</dc:title>
<dc:creator>Fente Álvarez, A</dc:creator>
<dc:creator>López Fonticiella, M</dc:creator>
<dc:creator>Rojo Eyaralar, O</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Suarez, M</dc:creator>
<dc:creator>Campos Álvarez, C</dc:creator>
<dc:creator>García Arias, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un linfoma testicular en un paciente que acude a urgencias con un cuadro similar al de un escroto agudo, al que se le realiza una ecografía convencional y doppler. Los hallazgos sugieren un tumor, probablemente linfoma dada la edad del paciente y la imagen radiológica. No obstante, es la falta de respuesta al tratamiento antibiótico lo que indica la orquiectomia biópsica. Destacamos la similitud entre la orquitis y el linfoma testicular, el tumor mas frecuente en varones mayores de 50 años. El diagnóstico por ecografía es sugestivo, pero no definitivo; suelen ser masas hipoecogénicas e hipervasculares si son mayores de 15 mm. La no afectación de epidídimo sugiere con mayor fuerza la naturaleza tumoral. El tratamiento debe ser quirúrgico y quimioterapia. El pronostico es malo con una supervivencia a los 5 años entre el 5-20 por ciento (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);13(2): 141-143, abr. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22054</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Presentación de un linfoma testicular como escroto agudo. Actitud diagnóstica y valoración del eco-doppler</dc:title>
<dc:subject>^d10099^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14115^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31993^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d29271^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14115^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
