<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28058</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management by hypothermia of junctional ectopic tachycardia appearing after pediatric heart surgery</dc:title>
<dc:creator>Castro Beiras, Alfonso</dc:creator>
<dc:creator>Mosquera Pérez, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Zavanella Botta, Claudio</dc:creator>
<dc:creator>Portela Torrón, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Medrano López, Constancio</dc:creator>
<dc:creator>Rueda Núñez, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La taquicardia ectópica de la unión (TEU) es una complicación que aparece tras las reparaciones de cardiopatías congénitas, con una escasa respuesta al tratamiento convencional. Describimos nuestra experiencia en el uso de hipotermia moderada como parte de su tratamiento. Se revisaron las historias de 12 pacientes con TEU postoperatoria tratados con hipotermia. El intervalo entre el diagnóstico de TEU y el inicio de la hipotermia fue de 1,5 ñ 0,5 h. Durante las primeras 24 h hubo un descenso significativo de la temperatura y la frecuencia cardíaca, con tendencia al aumento de la presión arterial y de la diuresis y al descenso de la presión venosa central. No hubo complicaciones relacionadas con la hipotermia. Todos excepto un paciente sobrevivieron y tras un seguimiento de 15 ñ 12 meses permanecen vivos y sin secuelas neurológicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;56(5): 510-514, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28058</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento mediante hipotermia de la taquicardia ectópica de la unión tras cirugía cardíaca infantil</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d19359</dc:subject>
<dc:subject>^d7216</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d6500</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d4634</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6483</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
