<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93561</identifier>
<setSpec>1138-7262</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nutrition habits of students from occupational training schools</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To identify eating habits and physical activity of studentsfrom occupational training (FPO) of Las Palmas de Gran Canaria.Material and methods: Cross-sectional study conducted on 74unemployed students attending occupational training courses in 2008, who used a self-administered questionnaire with 13 items. Results: 18.9% never ate breakfast and a 39.19% did not performphysical activity. 75.7% consumed milk, yogurt, and milk-derivatesdaily, and 56.8% ate bread. 44.6% consumed vegetable three timesa week, 36.5% ate fruit, 59.5% legumes, 47.3% potatoes, 73%fish, 62.2% red meat, 59. 5% rice and pasta and 70.3% consumed eggs. 40.5% ate white meat 3 or 4 times a week. 50% consumed 5 or 6 times a week sweets, cakes, pastries and snacks and 32.4%drank soft drinks, and 48.6% of respondents consumed fast food 1or 2 times a week. Conclusions: A significant percentage of students skip breakfast and never physically exercised. Consumption of milk, yogurt and derivatives,bread and white meat is within the dietary recommendations,while consumption of vegetables, fruits, potatoes, rice, pasta,legumes, fish, meat and eggs was not. A high consumption of sweets,cakes, pastries, soft drinks and fast foods has also been identified (AU)</dc:description>
<dc:creator>Jorge Araujo, Pedro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: identificar los hábitos alimenticios y de práctica de actividad física de los estudiantes de formación profesional ocupacional (FPO) de Las Palmas de Gran Canaria.Material y método: estudio descriptivo transversal realizado con 74 alumnos desempleados de cursos de FPO en el año 2008, en el que se ha utilizado un cuestionario autoadministrado de elaboración propiacon 13 ítems. Resultados: un 18,9% nunca desayunaba y un 39,19% no realizaba actividad física. Un 75,7% consumía a diario leche, yogur y derivados y un 56,8% pan. Un 44,6% consumía tres días a la semana verduras,un 36,5% fruta, un 59,5% legumbres, un 47,3% patatas, un 73%pescado, un 62,2% carnes rojas, un 59,5% arroz y pastas y un 70,3%huevos. Un 40,5% consumía carnes blancas 3 o 4 días a la semana. Un 50% consumía 5 o 6 días a la semana golosinas, bollería, productos de pastelería o snacks y un 32,4% refrescos, y una o dos veces a la semana consumía comidas rápidas un 48,6% de los encuestados. Conclusiones: un porcentaje considerable de alumnos no desayuna nunca y no realiza actividad física. El consumo de leche, yogur y derivados, pan y carnes blancas se encuentra dentro de las recomendaciones alimentarias, mientras que el consumo de verduras,frutas, patatas, arroz, pastas, legumbres, pescado, carnes rojas y huevos no. También se ha visto un consumo elevado de golosinas, bollería, productos de pastelería, refrescos y comidas rápidas (AU)</dc:description>
<dc:source>Metas enferm;14(10): 21-26, dic. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93561</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hábitos alimenticios de estudiantes de formación profesional ocupacional</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9236</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13723^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
