<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-112066</identifier>
<setSpec>2014-9832</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of checklist to reduce cognitive errors in dental practice teaching</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Heuristic reasoning often dominate clinical judgments. Decision-making process in dentistry, and especially in orthodontics, is carry out under conditions of complexity and uncertainty. Therefore, the student decision processes are flawed by cognitive biases. The aim of our study was suggest and validate a checklist to reduce student diagnostic cognitive biases. Subjects and methods: Thirty-six postgraduate students evaluated clinically patients without checklist and using the proposed checklist. Results: Statistically significant difference (p &lt; 0.05) was found using the Wilcoxon matched signed-rank test between two evaluations. Conclusions: Effectiveness is prove by using the proposed checklist in reduce student cognitive errors and students have been positively evaluated it. Nevertheless, special attention is required to new increment of proportion of commission cognitive errors (AU)</dc:description>
<dc:creator>Solano-Reina, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Yáñez-Vico, Rosa M</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias-Linares, Alejandro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Las estrategias de razonamiento heurístico predominan en el ámbito clínico. En odontología, y en particular en la práctica clínica diaria ortodóncica, se hace esencial diagnosticar bajo condiciones de presión, lo que fomenta los errores cognitivos por parte de los alumnos. El objetivo de este estudio fue proponer y validar una checklist como herramienta para disminuir los errores cognitivos diagnósticos por parte de los alumnos. Sujetos y métodos: Treinta y seis estudiantes posgraduados realizaron dos evaluaciones clínicas de pacientes, una de la manera tradicional y otra aplicando la checklist propuesta. Resultados: Se produjo una disminución estadísticamente significativa (p &lt; 0,05) en los errores mediante la prueba de los rangos de Wilcoxon tras el uso de la checklist. Conclusiones: La checklist propuesta ha demostrado su eficacia y ha sido evaluada positivamente por los alumnos; sin embargo, se debe prestar especial atención a los errores cognitivos de comisión porque aumenta de manera considerable su proporción (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Fund. Educ. Méd. (Ed. impr.);16(1): 31-36, ene.-mar. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-112066</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso de una checklist para reducir los errores cognitivos en la enseñanza práctica odontológica</dc:title>
<dc:subject>^d4564^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3675</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3008^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d14043</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
