<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144151</identifier>
<setSpec>1132-1989</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The incidence of biomedical advances in women. Some reflections on the Spanish legislation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This article will examine how and to what extent advances in biomedical sciences have played a role in transforming the status of women. It will highlight the positive aspects of these transformations but it will also examine the issues which are currently debated and which, in my opinion, require calm and considered reflection (AU)</dc:description>
<dc:creator>Díaz de Terán, Maricruz</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Es indudable la marcada preocupación que existe en la actualidad por la protección de la salud de la mujer y la defensa de su dignidad y derechos. Este creciente interés incluye la concepción y tratamiento que se dé a su salud sexual y reproductiva. En este artículo se lleva a cabo una exposición de la legislación nacional concerniente a aspectos relativos a la atención y cuidado de la salud sexual y reproductiva femenina así como un análisis de los presupuestos que avalan la normativa citada. La finalidad que se pretende es doble: por un lado, señalar los aspectos positivos que derivan del avance de las ciencias biomédicas en estos temas. Y, por otro lado, indicar los puntos que hoy en día son objeto de debate y requieren, en mi opinión, de una reflexión serena (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad Bioet;26(87): 311-323, mayo-ago. 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144151</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La incidencia de los avances biomédicos en la mujer. Algunas reflexiones sobre la normativa española</dc:title>
<dc:subject>^d38873^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d54864</dc:subject>
<dc:subject>^d38873^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d38873^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38873^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5924</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d38873^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201508</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
