<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36452</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical pathway for colorectal carcinoma. Design based on an analysis of the process</dc:title>
<dc:creator>Leal, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Campillo, Álvaro</dc:creator>
<dc:creator>Abad, Eva</dc:creator>
<dc:creator>Parlorio, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, Consuelo</dc:creator>
<dc:creator>Morales, Germán</dc:creator>
<dc:creator>Soria, Víctor</dc:creator>
<dc:creator>Carrasco, Milagros</dc:creator>
<dc:creator>García, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Aznar, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Giménez, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Pellicer, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Aguayo, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Borrás, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Candel, Mari</dc:creator>
<dc:creator>Torrella, Emilio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Las vías clínicas son herramientas para la gestión de la calidad que establecen protocolos para determinados procesos. El carcinoma colorrectal es el tumor digestivo más frecuentemente tratado en los servicios de cirugía de nuestro país, y en su atención hay numerosos factores que producen una gran variabilidad. El objetivo de este trabajo es exponer el proceso de elaboración de la vía clínica del tratamiento del carcinoma colorrectal en cirugía programada. Metodología: Para su elaboración se seleccionó un grupo de trabajo formado por los representantes de los profesionales implicados en su asistencia. Se analizó una serie de 60 pacientes intervenidos con el diagnóstico de carcinoma colorrectal previo a la elaboración de la vía clínica para la identificación de los puntos débiles. Resultado: Se identificaron como principales puntos débiles los siguientes: estudio incompleto de extensión preoperatorio, falta de información a los pacientes portadores de ostomías, protocolos quirúrgicos y patológicos con déficit de información relevante y ausencia de protocolo de seguimiento oncológico estandarizado. Para dar respuesta satisfactoria a los mencionados puntos débiles, se elaboraron los documentos principales de la vía clínica y unos protocolos asociados. Conclusiones: La elaboración de una vía clínica en el proceso de carcinoma colorrectal está plenamente justificada por el número de pacientes atendidos en nuestro hospital y la elevada variabilidad en su asistencia. El análisis del proceso, la revisión bibliográfica y el consenso de los participantes son las bases fundamentales en las que se ha apoyado su elaboración (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;19(7): 446-453, dic. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36452</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vía clínica del carcinoma colorrectal. Elaboración a partir del análisis del proceso</dc:title>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d11621</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
