<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2713</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">ST-Segment and myocardial enzymes evolution during myocardial infarction after fibrinolysis therapy and its relation with postinfarction angina, Killip class and mortality in intensive unit care</dc:title>
<dc:creator>Daud Guido, Susana</dc:creator>
<dc:creator>Palomo Cobos, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Córdoba López, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Zaro Bastanzuri, María José</dc:creator>
<dc:creator>Cerdeyra Lombardini, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Veiga González, María</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Bergés, Daniel</dc:creator>
<dc:creator>Monterrubio Villar, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Alzugaray Fraga, Rina</dc:creator>
<dc:creator>Corcho Sánchez, Germán</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El valor pronóstico, durante un infarto de miocardio, de las enzimas, la evolución del segmento ST y las arritmias de reperfusión permanece en discusión. Objetivo. Nuestro objetivo fue relacionar los picos precoces enzimáticos, la evolución del segmento ST y las 'arritmias de reperfusión' después de terapia trombolítica con la angina postinfarto, el índice de Killip y la mortalidad del infarto de miocardio durante su fase precoz. Pacientes y métodos. Sobre 187 pacientes que recibieron fibrinolíticos de forma consecutiva y prospectiva se incluyeron 169. Se determinaron las enzimas miocárdicas CK, MB, TGO, LDH y se realizó electrocardiograma antes y a las 2, 6, 12 y 24 h de administrar el fibrinolítico. Resultados. La edad fue de 60,12 ñ11,3 años, 138 (81,7 por ciento) pacientes eran varones y el infarto fue anterior en 74 (43,7 por ciento) e inferior en 95 (56,3 por ciento). Presentaron arritmias de reperfusión 65 enfermos (38,5 por ciento), 131 (77,5 por ciento) se encontraban en clase Killip I, 12 (7,1 por ciento) presentaron angina postinfarto y ocho fallecieron (4,7 por ciento).No existió correlación estadísticamente significativa entre los picos enzimáticos, las arritmias de reperfusión, el índice de Killip, la angina postinfarto ni la mortalidad precoz. A mayor sumatoria del segmento ST, mayor gravedad según el índice de Killip. En el análisis de regresión logística no se pudo ajustar ningún modelo relacionado con la angina postinfarto, sólo la edad se relacionó con la mortalidad y el sexo, y la edad con la insuficiencia cardíaca. Conclusiones. En nuestra población las variables estudiadas no han sido de utilidad para estimar un pronóstico en los primeros momentos de un infarto agudo de miocardio  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(12): 1583-1588, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2713</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución del Segmento ST y las enzimas cardíacas en el infarto agudo de miocardio con fibrinólisis y su relación con la angina postinfarto, el índice de killip y la mortalidad durante el ingreso en cuidados intensivos</dc:title>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9398</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23772</dc:subject>
<dc:subject>^d3439</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24892</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
