<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108028</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Eye pain: presenting symptom of orbital cellulitis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Orbital cellulitis is an infection located behind the orbital septum. The origin of this infection is often a complication of sinusitis.The symptoms and signs that accompany orbital cellulitis depend on the extent of intraorbital structures and may produce eye pain, chemosis, proptosis, oftamoplejia or alteration of visual acuity. Clinical suspicion is very important because the prognosis depends on early diagnosis and its treatment. We present two cases in which ocular pain was the symptom of suspected orbital cellulitis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Acitores Suz, E</dc:creator>
<dc:creator>Lalinde Fernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Lamela Lence, M. T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La celulitis orbitaria es una infección localizada por detrás del septum orbitario. El origen de esta infección suele ser una complicación de una sinusitis. Los síntomas y signos que acompañan a la celulitis orbitaria varían según el grado de afectación de las estructuras intraorbitarias, pudiendo producir dolor ocular, quemosis, proptosis, oftalmoplejia y/o disminución de la agudeza visual. La sospecha clínica es muy importante, puesto que su pronóstico depende de la prontitud en su diagnóstico y tratamiento. Presentamos dos casos clínicos en los que el dolor ocular fue el síntoma de sospecha de celulitis orbitaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;14(56): 327-330, oct.-dic. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108028</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dolor ocular: síntoma guía en la presentación de la celulitis orbitaria</dc:title>
<dc:subject>^d5231^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d33384^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53972^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23201^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d53972^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d53972^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d53972^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d52600^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5231^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28010^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d52600^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5231^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28010^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1788^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2475^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d33384^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d24366^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d52600^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d33384^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d52600^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
