<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24563</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The new Dietary Reference Intakes in the assessment of nutrient intakes in groups</dc:title>
<dc:creator>Joyanes, M</dc:creator>
<dc:creator>González-Gross, M</dc:creator>
<dc:creator>Pietrzik, K</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, A</dc:creator>
<dc:creator>Barrios, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La publicación de las nuevas Ingestas Dietéticas de Referencia (DRI, Dietary Reference Intakes) por parte del Instituto de Medicina de EEUU desde finales de 1997, ha supuesto una completa renovación del concepto de las ingestas recomendadas de energía y nutrientes. Además de establecer el estado actual del conocimiento científico para cada uno de los nutrientes, de emplear nuevos criterios con una tendencia clara hacia la medicina preventiva e incluir por primera vez no nutrientes, están sirviendo de referencia para otros países y facilitan su aplicación mediante la introducción de nuevos conceptos. Uno de los mayores problemas de los estudios epidemiológicos nutricionales de los últimos años ha sido establecer el estado nutricional real de los grupos de población estudiados, debido a que con frecuencia se limitan a comparar los datos de ingesta de nutrientes obtenidos con las RDA (Recommended Dietary Allowances). Esto puede llevar a obtener conclusiones erróneas. Por tanto, resulta de enorme trascendencia que en las DRI se den a conocer las bases estadísticas y la metodología correcta para realizar la valoración del estado nutricional mediante datos dietéticos. En el presente artículo se detallan estos nuevos conceptos y se analizan mediante un ejemplo (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;23(3): 146-152, mayo 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24563</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La aplicación de las nuevas DRI (Dietary Reference Intakes) en la evaluación de la ingesta de nutrientes en grupos de población</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d14210</dc:subject>
<dc:subject>^d32109^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24457</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d9935</dc:subject>
<dc:subject>^d16541</dc:subject>
<dc:subject>^d16571</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
