<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23325</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evolution of the health care demand in Spain</dc:title>
<dc:creator>Sánchez Pardo, L</dc:creator>
<dc:creator>Martín González, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: analizar la evolución de las demandas asistenciales en España en el campo de las drogodependencias, con especial énfasis en el tratamiento de la dependencia a opiáceos. Material y métodos: se han utilizado distintos indicadores, entre ellos el indicador tratamiento del Observatorio Español sobre Drogas, el de los recursos específicos para la atención de las drogodependencias integrados en el Plan Nacional sobre Drogas, Programas de intercambio de jeringuillas. Resultados: en los últimos años se detecta un profundo cambio en el tipo de sustancias que motivan las demandas de tratamiento, caracterizado por el descenso de las admisiones inducidas por los opiáceos y el papel creciente de la cocaína, y en menor medida de los derivados del cannabis. Este fenómeno es especialmente perceptible entre los usuarios de drogas que no han recibido con anterioridad tratamiento previo. Conclusiones: los cambios en las demandas asistenciales registrados en España, y las variaciones en los perfiles de las personas admitidas a tratamiento, obligan a las diferentes redes asistenciales a diversificar su oferta de servicios, debiendo prestar una especial atención a la generación de recursos que permitan un abordaje terapéutico de los nuevos patrones de abuso de drogas dominantes, en especial los vinculados al consumo de cocaína, alcohol y derivados del cannabis (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;3(n.mono.1): 5-13, 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23325</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución de las demandas asistenciales en España</dc:title>
<dc:subject>^d9488^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d6453^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d30236^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9508^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6446^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
