<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-103046</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cerebral microdialysis in the current clinical setting</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cerebral microdialysis, introduced in experimental studies 40 years ago, has been used clinically since 1992 for the neurochemical monitoring of patients in intensive care. The principles underlying this technique are closely related to brain metabolism. The study of the metabolites detected at brain interstitial tissue level, through the semipermeable membrane of the device, allows us to assess different physiological pathways in the brain, analyzing the changes that occur when they become less efficient in terms of energy, and also detecting waste products secondary to tissue damage. Despite its current limitations, this technique provides relevant information for research and the clinical management of critical neurological patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Muñoz-Sánchez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Murillo-Cabezas, F</dc:creator>
<dc:creator>Egea-Guerrero, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Revuelto-Rey, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La microdiálisis cerebral, introducida en estudios experimentales hace unos 40 años, ha sido empleada en la clínica desde 1992 para la monitorización neuroquímica de pacientes en unidades de cuidados intensivos. Los principios en los que se basa esta técnica se encuentran íntimamente ligados al metabolismo cerebral. El estudio de los metabolitos detectados en el intersticio tisular cerebral, a través de la membrana semipermeable de la que dispone el dispositivo, permite estimar la situación de las distintas rutas metabólicas fisiológicas cerebrales, analizando las modificaciones que se producen cuando estas tornan hacia rutas menos eficientes desde el punto de vista energético y detectando productos de desecho secundarios a la lesión tisular. A pesar de sus limitaciones actuales, esta técnica aporta información relevante para la investigación y el abordaje clínico de los pacientes neurocríticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);36(3): 213-219, abr. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-103046</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La microdiálisis cerebral en el ámbito clínico actual</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1956^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d31307^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1947^s22044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
