<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21665</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Renal colic in a patient with crossed renal ectopia</dc:title>
<dc:creator>Leiva Galvis, Oscar</dc:creator>
<dc:creator>Cruceyra Betriú, Guillermo</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Charneco, Armando</dc:creator>
<dc:creator>Capitán  Manjón, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Rosino Sánchez, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Piedra Lara, José</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Silva, Víctor</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La colección de escritos médicos griegos que se nos ha transmitido con la denominación general de Corpus Hippocraticum, se dedica a una amplia temática que incluye consideraciones generales sobre la profesión y ética médica, y estudios de fisiología, patología, dietética, y ginecología. La medicina debe a la escuela hipocrática dos contribuciones: la figura del médico y la creación de un método. El método se apoya en la experiencia, se basa en la observación estricta y esto lo acerca a la práctica actual de la anatomía patológica. "Los Aforismos" constituyen el tratado más conocido del Corpus Hippocraticum. En opinión de los autores el primer aforismo señala con especial precisión la actividad del patólogo. "La vida es breve" se dedica a Bichat, de corta vida, creador del concepto de tejido y de la Patología Tisular. "La ciencia extensa" incluye un comentario de la amplitud de conocimientos básicos, clínicos y técnicos necesarios para la práctica de la anatomía patológica. "La ocasión fugaz" alude a las indicaciones y contraindicaciones actuales de la biopsia intraoperatoria. "La experiencia insegura" se refiere a los errores patológicos y la oportunidad de corregirlos. "El juicio difícil" incluye comentarios de la variabilidad inter e intraobservador, reproducibilidad, aplicación de criterios de expertos y clasificaciones de consenso de los cuadros patológicos. La anatomía patológica requiere un proceso constante de refinamiento de los criterios diagnósticos. Esto lleva a los autores a la conclusión de que la morfología patológica aún no se ha completado. El Corpus Hippocraticum señala el origen de la medicina racional. OBJETIVOS: Presentar un nuevo caso de crisis reno-ureteral (CRU) en paciente con ectopia renal cruzada con fusión en L y revisión de la literatura. MÉTODO Y RESULTADOS: Un paciente varón de 33 años acudió a nuestro servicio por presentar dolor en fosa ilíaca derecha. Es diagnosticado mediante ecografía y T.A.C. de ectopia renal cruzada con fusión en L más uropatía obstructiva litiásica izquierda. El paciente fue sometido a pielolitectomía más ureterolitectomía izquierda con abordaje transperitoneal. CONCLUSIÓN: La ectopia renal cruzada con fusión es una patología infrecuente. La anormal posición y aporte vascular del riñón puede impedir el drenaje del sistema colector induciendo una fuerte predisposición a las infecciones del tracto urinario y a la formación de cálculos. La CRU simula en estos pacientes un cuadro de abdomen agudo. El método habitual de detección de esta patología fue la urografía intravenosa pero actualmente el uso de la ecografía y la T.A.C han mostrado más casos. Las indicaciones para la cirugía abierta en el tratamiento de las litiasis, son generalmente las derivadas del fallo de la L.E.O.C.; esto es algo común en este tipo de casos como consecuencia de las anomalías anatómicas que presentan este tipo de pacientes, siendo el abordaje transabdominal el recomendado para resolver esta complicación en estos riñones (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;56(3): 294-297, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21665</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Crisis reno-ureteral en paciente con ectopia renal cruzada</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7840</dc:subject>
<dc:subject>^d27962</dc:subject>
<dc:subject>^d24370</dc:subject>
<dc:subject>^d14964</dc:subject>
<dc:subject>^d14912</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13901</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d24256</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
