<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23797</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of empyema and complicated pleural effusion with intrapleural fibrinolysis</dc:title>
<dc:creator>Daguerre Talou, Martín</dc:creator>
<dc:creator>Montero Ruiz, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>López Álvarez, Joaquín</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Ahijado, Concepción a</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: La fibrinolisis intrapleural (FIP) puede evitar la cirugía en pacientes con derrames pleurales loculados. Son escasos los ensayos clínicos y las series publicadas sobre su utilización en empiemas y derrames pleurales complicados (DPC).Describimos nuestra experiencia con la FIP en el tratamiento de empiemas y DPC.PACIENTES Y MÉTODO: El estudio incluyó a 81 pacientes con empiema y DPC, a los que se administró 100.000 U de urocinasa intrapleural cada 8 h, con una media de 12,9 dosis por paciente. RESULTADOS: El drenaje torácico permaneció una media de 7,7 días y la estancia media hospitalaria fue de 22,2 días. No se observaron secuelas radiológicas o fueron leves en 66 casos (81,5 por ciento). Cuatro pacientes fallecieron y tres requirieron cirugía. CONCLUSIONES: La FIP es una modalidad terapéutica efectiva y segura en el tratamiento de los empiemas y DPC. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);121(3): 98-99, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23797</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento con fibrinolisis intrapleuraldel empiema y el derrame pleural complicado</dc:title>
<dc:subject>^d30137</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d5453</dc:subject>
<dc:subject>^d36506</dc:subject>
<dc:subject>^d11425</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d27990</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23502</dc:subject>
<dc:subject>^d23425</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19212</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
