<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23721</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of temporal evolution in alcohol consumption during pregnancy in the Spanish autonomic communities</dc:title>
<dc:creator>Martínez-Frías, María Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Pinilla, Elvira</dc:creator>
<dc:creator>Bermejo, Eva</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: Desde que Jones y Smith describieron el síndrome alcohólico fetal (SAF), son muchos los trabajos realizados sobre sus efectos. Se considera la primera causa prevenible de defectos congénitos y deficiencia mental. Se analiza si con el tiempo ha variado el consumo de alcohol entre las mujeres embarazadas de España. SUJETOS Y MÉTODO: Analizamos la evolución del consumo materno de alcohol en los últimos 24 años, por comunidades autónomas y por años y comunidades. Utilizamos los datos del Estudio Colaborativo Español de Malformaciones Congénitas (ECEMC), que corresponden a 1.820.862 recién nacidos, de los que 30.836 nacieron malformados. Se seleccionó como controles a un número similar de niños no malformados. Establecimos 5 niveles de dosis crecientes de ingestión de alcohol, incluyendo dosis esporádicas y dosis diarias, y tres niveles de escolaridad maternal. RESULTADOS: Se observa una gran concordancia en las tendencias estudiadas entre las madres de los casos y controles. Excepto las dosis muy bajas y muy altas de alcohol, las demás presentan tendencias decrecientes y similares en prácticamente todas las comunidades autónomas. Al comparar cada nivel entre las comunidades, las diferencias son significativas. Cuanto menor es la escolaridad de la madre, mayor es la cantidad de alcohol ingerida durante el embarazo. CONCLUSIONES: El conocimiento por parte de las mujeres del efecto del alcohol en el embarazo depende del nivel cultural. La ingestión materna de alcohol es diferente entre las comunidades autónomas, aunque tienen tendencias iguales. El hecho de utilizar datos recogidos con la misma metodología en todo el país permite comparar los resultados y evaluar el impacto de campañas de información  (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);120(14): 535-541, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23721</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución temporal y por comunidades autónomas del consumo de diferentescantidades de alcohol durante el embarazo</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d4592</dc:subject>
<dc:subject>^d5420</dc:subject>
<dc:subject>^d10788</dc:subject>
<dc:subject>^d11547</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22102</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d27794</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d33014</dc:subject>
<dc:subject>^d7130</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
