<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131992</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Economic evaluation of a new model of dressings centralized purchase: the case of the Basque Country</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Osakidetza-Basque Health Service and the Basque Health Department invested 7 million &#128; in 2009 only in dressings for prevention and treatment of chronic wounds. Interdepartmental working among expert nurses at these products and the Supply Department to conduct a centralized purchase of dressing and products for moisture enviroment in wounds (DPMEW). The aim is to describe the new methodology followed in the last centralized purchase of DPMEW in the Basque Country, and also analyze the economic impact that this has had on expense (AU)</dc:description>
<dc:creator>Beistegui Alejandre, Idoia</dc:creator>
<dc:creator>Quesada Ramos, Cristina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Solamente en apósitos para prevención y tratamiento de las heridas crónicas en Osakidetza-Servicio Vasco de Salud y el Departamento de Salud del Gobierno Vasco se invirtieron 7 millones de euros en 2009. Fue necesario el trabajo interdepartamental entre profesionales de enfermería expertos en este tipo de materiales y el Departamento de Suministros para llevar a cabo un concurso centralizado de apósitos y productos de cura en ambiente húmedo (APCAH). El objetivo de este trabajo es describir la nueva metodología seguida en el último concurso centralizado de estos materiales en el País Vasco, así como analizar el impacto económico que esto ha tenido en el gasto (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);25(3): 118-123, sept. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131992</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación económica de un nuevo modelo de compra centralizada de apósitos: el caso del País Vasco</dc:title>
<dc:subject>^d1480^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13264^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d31429^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d9964^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d54250^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
