<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9651</identifier>
<setSpec>0213-1285</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence and caries index among 12 years schoolchildren withing a health area</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Avances, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Conocer la prevalencia e índices de caries de los escolares de 12 años del municipio de Padrón (La Coruña).Diseño. Estudio epidemiológico transversal de caries dental. Participantes. Se examinaron 114 escolares de 6° de EGB y I ° de ESO, de 12 años en el momento del estudio, en los dos colegios públicos del municipio. Resultados principales. La prevalencia de caries en la dentición definitiva es el 67.5 por ciento y el índice CAOD 2,20, con una diferencia estadísticamente significativa entre niños (1,55) y niñas (2,77). El índice de restauración (IR) es el 63,6 por ciento. El primer molar permanente acumula la mayor parte de las lesiones (índice CAOM6 de 1.87=85 por ciento del CAOD). Por superficies, las oclusales concentran el 67 por ciento de las lesiones. Conclusiones. La prevalencia de caries es todavía alta, pero el índice CAOD nos sitúa en un grado "bajo" de severidad, según la escala de la OMS. El índice de restauración (IR) es comparativamente alto (AU)</dc:description>
<dc:source>Av Odontoestomatol;16(2): 125-132, mar. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia e índices de caries en escolares de 12 años de una zona básica de salud</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Pazos Sierra, R</dc:creator>
<dc:creator>Lois Mastach, FJ</dc:creator>
<dc:creator>López Campos, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Ponce, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-9651</dc:identifier>
<dc:subject>^d3745^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3808</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10090</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d32880</dc:subject>
<dc:subject>^d9153</dc:subject>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
