<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105334</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:creator>Copeland, Jan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este capitulo ofrece una visión general de la epidemiología del consumo de cannabis, los trastornos derivados del abuso y su tratamiento. El cannabis es la droga ilegal más comúnmente usada internacionalmente. Si bien su uso está disminuyendo en el mundo desarrollado, parece mantenerse estable o en crecimiento e n los países en desarrollo yen algunas comunidades indígenas. La iniciación temprana y el consumo regularen los adolescentes han sido identificados en una serie de estudios como factores de riesgo, particularmente de cara a un posterior consumo de cannabis(y de otras drogas) problemático, un deterioro de la salud mental, peor rendimiento escolar, conductas sexuales de riesgo y delincuencia criminal. Se estima que, aproximadamente, una de cada diez personas que han consumido cannabis alguna vez se vuelve dependiente y que este riesgo aumenta notablemente con la frecuencia de uso. La terapia cognitivo-conductual breve y la intervención de tratamiento de contingencias son las estrategias más efectivas basadas en los hechos para el trastorno por consumo de cannabis. No se han identificado tratamientos farmacológicos eficaces para el tratamiento dela abstinencia al cannabis o para el ansia por consumir (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(207): 39-51, ene.-mar. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105334</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Intervenciones para el trastorno por consumo de cannabis</dc:title>
<dc:subject>^d31669</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28235^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30236^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22937^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2220^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d3636</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
