<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111213</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lipodystrophies: molecular basis and clinical features</dc:title>
<dc:creator>Araújo, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las lipodistrofias son trastornos poco frecuentes que afectan al tejido adiposo, principalmente al metabólicamente activo, tanto subcutáneo como visceral, y que se caracterizan por la desaparición del mismo. La pérdida de tejido adiposo puede afectar a la práctica totalidad del mismo &#150;como en las lipodistrofias generalizadas&#150; o sólo a una parte &#150;como en las lipodistrofias parciales y localizadas&#150;. Las lipodistrofias pueden ser genéticas o adquiridas, y estas últimas suelen tener una base inmunológica. Con relativa frecuencia y generalmente debido a la extensa pérdida de tejido adiposo, las lipodistrofias se asocian a una serie de complicaciones metabólicas como son la resistencia a la insulina, la hipertrigliceridemia, el descenso del colesterol HDL y la hipoleptinemia. También es frecuente la asociación con la acantosisnigricans, la esteatosis hepática y el síndrome del ovario poliquístico. Esta revisión tiene como objetivo describir las características clínicas y los criterios diagnósticos de los distintos tipos de lipodistrofias y profundizar en las bases moleculares de las mismas (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;50(4): 133-144, abr. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111213</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lipodistrofias: bases moleculares y manifestaciones clínicas</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d8250^s22015</dc:subject>
<dc:subject>^d8235^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23686^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22231</dc:subject>
<dc:subject>^d34404^s22015</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
