<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134806</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Femoral amputation after infected knee prosthesis: a series of 4 cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">One of the possible complications after surgery for total knee replacement (TKR) is infection, which sometimes needs to be treated by an above knee amputation. We retrospectively reviewed 4 cases of patients with femoral amputation after infected knee prosthesis. We collected the following epidemiological variables: age, sex, body mass index (BMI), comorbidities and physical status classification according to the American Society of Anesthesiology (ASA), affected limb, surgery and time to amputation, microorganism isolated, stump complications, phantom limb syndrome, time to fitting the prosthetic limb, and functional level achieved. The data were analyzed with the SPSS® v.19.0 statistical program. To conclude, prosthetic fitting should be the primary consideration to recover functionality. The fitting process was satisfactory in half of our patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calahorrano-Soriano, C</dc:creator>
<dc:creator>Garreta-Figuera, R</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Fernández, N</dc:creator>
<dc:creator>Mora-Ferrer, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Una de las posibles complicaciones después de la cirugía de la prótesis total de rodilla (PTR) es la infección. En ocasiones se debe tratar recurriendo a la amputación supracondílea de fémur. Hemos realizado una recopilación retrospectiva de 4 casos clínicos de pacientes después de la amputación supracondílea de fémur por infección de la PTR. Se han recogido las siguientes variables epidemiológicas: edad, sexo, índice de masa corporal (IMC), comorbilidades e índice de clasificación del estado físico según la American Society of Anesthesiology (ASA), extremidad afectada, cirugías y tiempo hasta la amputación, microorganismo aislado, complicaciones del muñón, presencia de síndrome del miembro fantasma, tiempo hasta la protetización y nivel funcional alcanzado. Hemos analizado los datos con el programa estadístico SPSS® v.19.0. Como conclusión, la protetización debe ser la principal opción a tener en cuenta para recuperar la funcionalidad de estos pacientes. En nuestro caso, la mitad de los pacientes han presentado un proceso de protetización satisfactorio (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);49(2): 125-128, abr.-jun. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134806</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Amputación femoral por prótesis de rodilla infectada: serie de 4 casos clínicos</dc:title>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33759^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d5373^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d686^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29867^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d13912^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d33578^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
