<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60755</identifier>
<setSpec>0214-6266</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of this paper is to study the technique of solitary pulmonary nodule&#146;s localization using CT guided hook wire in the way to make it possible to be resected by VATS. We performed a retrospective study of 60 patients. In all of them a certain diagnosis was obtained. There were 71.6% malignant diseases and 28.4% benign nodules. Localization of solitary pulmonary nodules using hook wire is an easy and safe method to identify this kind of lesion and to get a true diagnosis due VATS resection even in small and central nodules (AU)</dc:description>
<dc:creator>Loscertales Abril, J</dc:creator>
<dc:creator>Ayarra Jarne, J</dc:creator>
<dc:creator>Congregado Loscertales, M</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Merchán, R</dc:creator>
<dc:creator>Triviño Ramírez, A. I</dc:creator>
<dc:creator>Gallardo Valera, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio es la valoración de la técnica de localización de nódulos pulmonares periféricos con arpón guiado con TAC para su posterior resección por cirugía video toracoscópica. Se realizó un estudio retrospectivo con 60 pacientes obteniendo el diagnóstico de certeza en el 100% de los casos, representando los procesos malignos el 71,6% de los nódulos estudiados y el28,4% correspondieron a procesos benignos. La localización de nódulos pulmonares mediante aguja con arpón es un método sencillo y seguro para la localización del nódulo y la obtención de un diagnóstico, previa extirpación video toracoscópica de los mismos, aunque a veces, sean lesiones de difícil abordaje (AU)</dc:description>
<dc:source>Neumosur (Sevilla);20(4): 195-198, oct.-dic. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60755</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Localización de nódulos pulmonares mediante arpón guiado por TAC para su resección videotoracoscópica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3105^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3105^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d34525^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
