<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27116</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aphasia: semiology and clinical patterns</dc:title>
<dc:creator>Vendrell, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El lenguaje hablado humano es el resultado final del conjunto de actividades cerebrales encaminadas a la recepción, integración y elaboración de los mensajes lingüísticos. Desarrollo. La desorganización de estas actividades a causa de una lesión cerebral determina un nuevo nivel de funcionamiento lingüístico que constituye el síndrome afásico, cuya exploración pondrá de manifiesto aspectos destruidos, aspectos deteriorados y aspectos que han quedado intactos. La rehabilitación de la afasia deberá considerar los diversos componentes de la semiología neurolingüística puestos en evidencia por la exploración, teniendo en cuenta que el proceso rehabilitador no solamente deberá centrarse en los aspectos receptivo y expresivo del lenguaje hablado, sino que el paciente afásico plantea, además, un abanico de otros posibles trastornos cognitivos derivados de la lesión cerebral y otros problemas socioafectivos y de la comunicación derivados de la nueva situación personal y social después de la lesión (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(10): 980-986, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27116</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Las afasias: semiología y tipos clínicos</dc:title>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d33567</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4886</dc:subject>
<dc:subject>^d1043</dc:subject>
<dc:subject>^d1958</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
