<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34626</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The reserpine contribution to the development of psychiatry and its role in the neurobiological research</dc:title>
<dc:creator>López-Muñoz, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Bhatara, Vinod</dc:creator>
<dc:creator>Alamo, Cecilio</dc:creator>
<dc:creator>Cuenca, Eduardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La introducción en clínica como antipsicótico de reserpina, un alcaloide aislado de la planta Rauwolfia serpentina, en 1954, no solamente supuso un gran avance en el manejo terapéutico de los pacientes esquizofrénicos, sino que contribuyó de una forma muy importante a impulsar el desarrollo de las disciplinas neurocientíficas. En esta revisión histórica se analizan dos aspectos diferenciales de esta aportación; uno de carácter socio-sanitario y otro de tipo neurobiológico y farmacológico. El primero hace referencia a la contribución de la reserpina a la denominada "revolución de la psiquiatría", que tuvo lugar en la década de los 50 del pasado siglo XX, con la incorporación de numerosos agentes al arsenal psicofarmacológico, y cuya consecuencia más evidente fue el inicio del fenómeno de "desinstitucionalización" que sufrió la psiquiatría de la época. El segundo aspecto, mucho más perdurable, ha sido su papel como herramienta imprescindible para la investigación farmacológica y fisiológica del sistema nervioso. Desde la perspectiva histórica destaca, en este sentido, la descripción del "fenómeno reserpínico" (Valdecasas) y el desarrollo de varios modelos experimentales de actividad antidepresiva, fundamentados en el antagonismo de los efectos de la reserpina (hipotermia, ptosis, acatisia). Por último, se resalta el papel capital jugado por la reserpina en el origen de las primeras hipótesis etipatógénicas de las enfermedades mentales, sobre todo las teorías monoaminérgicas de la depresión (Brodie) y de la esquizofrenia (Carlsson), además de otras enfermedades neurológicas, como la enfermedad de Parkinson (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;31(3): 130-139, jun. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34626</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La contribución de la reserpina al desarrollo de la psiquiatría y su papel en la investigación neurobiológica</dc:title>
<dc:subject>^d12036^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29613</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12036^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12026^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28426</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d12531^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d12531^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d38875</dc:subject>
<dc:subject>^d2419^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2419^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
