<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32422</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biochemical markers in the prenatal diagnosis of intrauterine growth retardation</dc:title>
<dc:creator>Valls, C</dc:creator>
<dc:creator>Miró, E</dc:creator>
<dc:creator>Laïlla, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Borrás, M</dc:creator>
<dc:creator>Ferrero, S</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Ponce, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la relación y capacidad diagnóstica de la IGF-I (insulin-like growth factor I), IGFBP-I (insulin-like growth factor binding protein I), leptina, y alfa-fetoproteína (AFP) en líquido amniótico de 14-18 semanas con el desajuste ponderal del feto al nacer.Sujetos y métodos: Estudio longitudinal y prospectivo. Gestantes con amniocentesis de 14-18 semanas. 86 controles, 18 RCIU (retraso de crecimiento intrauterino) &lt; percentil 10, y 17 RCIU &lt; percentil 5.Resultados: No se demuestra una correlación significativa entre el RCIU y la IGF-I, la IGFBP-I, y la leptina. La AFP cumple una correlación inversa con la severidad del RCIU; en el RCIU &lt; percentil 10 presentó: sensibilidad (S), 65,7 por ciento; especificidad (E), 56,9 por ciento; valor predictivo positivo (VPP), 38,3 por ciento; valor predictivo negativo (VPN), 80,3 por ciento, y una capacidad global del 65,6 por ciento. En el RCIU &lt; percentil 5 se obtuvo: S, 76,4 por ciento; E, 54,8 por ciento; VPP, 21,6 por ciento; VPN, 93,4 por ciento, y una capacidad global del 70,6 por ciento.Conclusión: Los valores elevados de AFP en líquido amniótico de diagnóstico prenatal pueden contribuir a la detección precoz de la población con riesgo de desarrollar un RCIU (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);47(5): 207-213, mayo 2004. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32422</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diagnóstico prenatal del retraso de crecimiento intrauterino mediante marcadores bioquímicos</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d668^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d28614</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d5428^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d11732</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
