<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33492</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pelviperitonitis due to Streptococcus pyogenes in IUD users</dc:title>
<dc:creator>Llaudes, R</dc:creator>
<dc:creator>Chaparro, M</dc:creator>
<dc:creator>Estaire, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">E. coli, Proteus mirabillis, Bacteroides fragilis y, en menor medida, los grampositivos son causa frecuente de pelviperitonotis secundaria. Menos frecuente es Streptococcus pyogenes, saprófito de la cavidad bucal, PYR + bacitracinasensible. Objetivo: Considerar en el diagnóstico diferencial del abdomen agudo las pelviperitonitis causadas por gérmenes procedentes de otras regiones anatómicas en un intento de dirigir el diagnóstico de forma temprana. Caso clínico: Mujer de 40 años que ingresa procedente de urgencias por dolor selectivo en fosa ilíaca derecha de varias horas de evolución. Antecedentes: dispositivo intrauterino (DIU) implantado 48 h previas al ingreso. Exploración física: abdomen blando, depresible, doloroso en la palpación en fosa ilíaca derecha, con signos de irritación peritoneal. Segundo día postoperatorio: la paciente presenta una tumoración en el labio mayor derecho que da la impresión de bartolinitis, que evoluciona hacia un edema en las zonas declives en la zona vulvovaginal, con signos de abscesificación incipiente. Se retiró el DIU. Cultivo de líquido libre peritoneal: Streptococcus beta hemolítico del grupo A (pyogenes). Posteriormente, la paciente comienza con un síndrome de distrés respiratorio agudo, e ingresa en la UVI. Discusión: Alrededor de los años ochenta era raro diagnosticar pelviperitonitis por perforación postimplante de DIU en mujeres en edad fértil. Hoy día, la implantación de DIU es más común. En Italia, el 15 por ciento de las pacientes en edad fértil son portadoras de DIU; las complicaciones más frecuentes son la perforación, el embarazo ectópico y la enfermedad inflamatoria pelviana. Se produce la evolución desde una anexitis hacia una piosalpingitis en el 50 por ciento de los casos; supuración y endometritis en un tercio, y parametritis en el 10 por ciento, y desde una peritonitis secundaria postimplante hacia una perforación asintomática en gran parte de los casos hasta en 0,12-0,68/1.000 de las inserciones. La evolución hacia perforación es rara, pero habitualmente fatal. La piosalpingitis ocurre con más frecuencia en mujeres con 26,8 años de edad media, y el cultivo más frecuente son Neisseria ghonorreae (50 por ciento)8 y Chlamydia trachomatis. Hemophillus parainfluenzae se relaciona con la pelviperitonitis y la perforación por DIU (1977).Hay diferencias entre los resultados esperados y los obtenidos en cultivos. La prevalencia del estafilococo resistente a la oxacilina, la gentamicina y la vancomicina está en aumento, y es un grave indicador de morbimortalidad en pacientes nosocomiales (n = 365; el 9 frente al 23 por ciento; p &lt; 0,001). Hay estudios en los que el enterococo empieza a tomar un papel relevante. En cuanto al estreptococo betahemolítico del grupo A, se le atribuyen enfermedades menos frecuentes, pero más graves, como el shock tóxico en pacientes de 5 años de edad. Las nuevas actitudes y epidemiologías pueden condicionar cambios en los resultados de los cultivos. Se describe la presencia de Streptococcus del grupo A asociada con la práctica de sexo oral tras la implantación de DIU19, verificada por toma de cultivo en la flora orofaríngea del compañero sexual, que coincide en serotipo y grupo con el tomado en la flora vaginal de la paciente. A sabiendas de la existencia de E. coli y Bacterioides fragillis, los resultados de los cultivos podrían empezar a no ofrecer ventajas clinicoasistenciales respecto a un posible cambio de la pauta de tratamiento tras la toma de cultivos, en parte por la discordancia en la identificación de los organismos resistentes a los antibióticos con la terapia empírica y el nuevo rumbo epidemiológico. Conclusión: El uso del DIU en pacientes jóvenes continúa siendo causa de abdomen agudo por perforación postimplantación. En el diagnóstico diferencial del abdomen agudo de mujeres en edad fértil, es relevante corroborar los métodos anticonceptivos, y destacar la situación social y otros datos epidemiológicos de interés relacionados para decidir la posible pauta de actuación y la antibioterapia que se debe implantar en virtud de evitar complicaciones posteriores (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);31(6): 217-221, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33492</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pelviperitonitis por Streptococcus pyogenes en portadora de DIU</dc:title>
<dc:subject>^d10728^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7596^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23201^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d13677^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13677^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13677^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d13684^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d10592</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
