<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6733</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Integration of orbitary polyethilene (MEDPOR) implants. A histological study</dc:title>
<dc:creator>Reche Sainz, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Sanz López, A</dc:creator>
<dc:creator>San Miguel Fraile, P</dc:creator>
<dc:creator>Mateos Sánchez, E</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Escámez, C. S</dc:creator>
<dc:creator>Núñez Sánchez, A</dc:creator>
<dc:creator>García Llanes, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Estudio histológico de la integración de los implantes porosos de polietileno de alta densidad (MEDPOR) y su significado clínico. Métodos: Durante los últimos 16 meses hemos empleado 14 implantes orbitarios de polietileno, de los cuales 2 tuvieron que ser retirados: uno por migración, a los 3 meses de su implante, y otro por extrusión parcial, a los 9 meses. Los implantes retirados se introdujeron durante un mes en formaldehído para conseguir su reblandecimiento y posteriormente se procesaron para su estudio histológico. Resultados: Macroscópicamente se observa una envoltura tisular firmemente adherida al material sintético. Al microscopio se objetiva crecimiento de tejido fibrovascular alrededor de la superficie porosa de polietileno que penetra hasta el centro del implante, con presencia ocasional de células inflamatorias. No se puede evidenciar lisis macrofágica del material de polietileno. Conclusiones: Se demuestra la buena integración fibrovascular del material de polietileno poroso en el tiempo de implantación estudiado, lo que prueba la biocompatibilidad del material para la reconstrucción de la cavidad orbitaria. Harán falta más estudios anatomopatológicos y clínicos que diluciden su evolución a largo plazo (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;76(1): 25-30, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6733</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Integración de los implantes orbitarios de polietileno (MEDPOR). Estudio histológico</dc:title>
<dc:subject>^d10095</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1696</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11531</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d33881</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
