<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75705</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Application of telemedicine and major out-patient surgery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Major Out- patient Surgery is one of the pillars on which the efficiency of a Surgery Unit is based. As this article explains, Telemedicine brings an essential element in nursing continuity in these services: proximity between the patient and the team of professionals taking care of his health both in the hospital and in the Primary Healthcare Centre, collaborating in the on-going training of Health Centre professionals and increasing the level of satisfaction and confidence of the patient in the out-patient surgery system (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ramírez, D</dc:creator>
<dc:creator>Mezquita, S</dc:creator>
<dc:creator>Segura, A</dc:creator>
<dc:creator>Rosado, R</dc:creator>
<dc:creator>Medina, P</dc:creator>
<dc:creator>Gallardo, A</dc:creator>
<dc:creator>Huertas, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La Cirugía Mayor Ambulatoria es uno de los pilares donde se sustenta la eficacia de una Unidad de Cirugía. La Telemedicina utiliza al máximo las posibilidades que le ofrece la transmisión de imágenes y datos pero sobre todo aporta un elemento primordial en la continuidad asistencial: proximidad entre el paciente y el equipo de profesionales que se ocupan de su salud tanto en el ámbito hospitalario como de Atención Primaria. La Zona de Levante/Alto Almanzora cuenta con un equipo de Telemedicina conectando un Hospital de Huércal-Overa (Almería) con los diferentes Centros de Salud. Hemos aplicado dicha tecnología en la Cirugía Mayor Ambulatoria y una valoración de sus posibilidades basadas en su posible utilidad para cirujanos, médicos de familia y para los pacientes. Fueron sometidos 108 pacientes a una intervención de CMA: 74 hernias de la pared abdominal, 18 colelitiasis y 16 intervenciones proctológicas. A las 24 horas eran citados en la consulta de su médico de familia para realizar una teleconsulta con su cirujano. La calidad de la comunicación fue del paciente muy alto (97%), sin embargo, para el 77,7% de los médicos de familia este procedimiento interfiere en su trabajo diario frente al 15,3% del personal hospitalario implicado. La aplicación de la Telemedicina a la CMA aporta las siguientes ventajas: reduce las desigualdades en la población para beneficiarse de los programas de Cirugía Ambulatoria, acerca la asistencia especializada a la Medicina de Familia permitiéndole un contacto más cercano y participar en proyectos comunes, colabora en la formación continuada de los profesionales de los Centros de Salud e incrementa el grado de satisfacción y de confianza en la asistencia en régimen de cirugía ambulatoria (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(248): 428-432, jul.-ago. 2008. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75705</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aplicación de la telemedicina a la Cirugía Mayor Ambulatoria</dc:title>
<dc:subject>^d11250</dc:subject>
<dc:subject>^d5298</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54382</dc:subject>
<dc:subject>^d30481^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200808</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
