<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-74681</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bone rongeur as nasolabial fold sculptor instrument. A technical note</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Prominent nasolabial folds are of concern to many facelift candidates. Many techniques have been described which tacklethis distinct sign of ageing. Crease fillers have inherent limitations.Extended SMAS dissection and suspension has no effect after 24hours. Malar fat pad suspension has an effect which extendsmaximally to 2 years. Direct fat excision lateral to the crease mustbe done cautiously. However, it is the only technique providingpermanent results. Fat removal can be done with tweezers andscissors, with liposuction canules, and with curettes. Tactile andvisual control over location and depth of the resection is required.Such is possible when using a bone rongeur in one hand to reducethe fat mount which has been dissected off the dermis. The otherhand turns over the cheek flap for alternating internal and externalcontrol of the sculpturing effect, and for external tactile guidance(AU)</dc:description>
<dc:creator>Mommaerts, M. Y</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Medina, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los pliegues nasolabiales prominentes son uno de los aspectosque más preocupan a los pacientes candidatos a un lifting facial, y han sidodescritas muchas técnicas que intentan atenuar este signo distintivo del envejecimiento.Las sustancias de relleno tienen limitaciones inherentes. Las diseccionesamplias del SMAS y su posterior suspensión no tienen efecto despuésde transcurridas 24 horas. La suspensión de la almohadilla grasa malar tieneun efecto que se extiende como máximo a los dos años de duración. La extirpacióndirecta de la grasa lateralmente al surco nasolabial, aunque debehacerse con mucha cautela, es la única técnica que proporciona resultadospermanentes. Técnicamente, esta resección grasa se ha descrito realizadavaliéndose de pinzas y tijeras, con cánulas de liposucción o con curetas. Esteprocedimiento requiere un control muy preciso, táctil y visual, de la localizacióny profundidad de la extirpación, control que puede mejorarse usandouna gubia ósea con una mano para extirpar la grasa a eliminar de ladermis, mientras la otra mano maneja el colgajo cutáneo de la mejilla, paraun control alternativo interno y externo del efecto escultural de la extirpacióny para permitir una guía táctil externa(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;30(3): 191-194, mayo-jun. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-74681</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La gubia ósea como instrumento escultor del pliegue nasolabial. Nota técnica</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29169</dc:subject>
<dc:subject>^d23818^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13906</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200806</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
