<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-154185</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Magnetic resonance imaging for staging and treatment planning in cervical cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. To review the key points that are essential for the correct staging of cervical cancer by magnetic resonance imaging. Conclusion. Magnetic resonance imaging is the method of choice for locoregional staging of cervical cancer. Thorough evaluation of prognostic factors such as tumor size, invasion of adjacent structures, and the presence of lymph node metastases is fundamental for planning appropriate treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villalba-Martín, C</dc:creator>
<dc:creator>Baleato-González, S</dc:creator>
<dc:creator>López-Carballeira, A</dc:creator>
<dc:creator>García-Figueiras, R</dc:creator>
<dc:creator>Otero-Estévez, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. En este artículo revisamos los puntos clave indispensables para realizar una correcta estadificación del cáncer de cérvix mediante resonancia magnética. Conclusión. La resonancia magnética es el método de elección para la estadificación locorregional del cáncer de cérvix. Una correcta valoración de sus factores pronósticos, como el tamaño tumoral, la invasión de estructuras adyacentes y la presencia de metástasis ganglionares, resulta fundamental para decidir un adecuado manejo terapéutico (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);58(4): 268-276, jul.-ago. 2016. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-154185</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Imagen por resonancia magnética en la estadificación y planificación del tratamiento del cáncer de cérvix</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d27977^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9560^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7022^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d15023^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d10541^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
