<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32087</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tentorial meningiomas. Report of our series</dc:title>
<dc:creator>Garibi, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Los principales objetivos de este estudio son describir las características clínicas y radiológicas, el manejo y complicaciones quirúrgicos, y la evolución de pacientes con un meningioma tentorial.Material y Métodos. Se trata de un estudio retrospectivo de 25 pacientes operados de meningioma tentorial en nuestro servicio desde diciembre de 1975 a mayo de 2002. Todos los pacientes, excepto el primero, fueron diagnosticados por TC, en 13 de ellos también se realizó RM y en 14 se completó el estudio con angiografía. Se analizan el estado clínico preoperatorio, el intervalo entre los primeros síntomas y la fecha de exéresis, la morbilidad postoperatoria y las recidivas.Resultados. La revisión ha detectado 20 mujeres y 5 varones. Las edades oscilaban entre 35 y 79 años, con una media de 54,6. La exéresis se consideró total (Simpson 1-11) en 22 pacientes, recidivando un caso a los 25 años de la intervención y otro en tres ocasiones en un periodo de dos años, que se reintervinieron, y un tercer caso a los 5 años, que no precisó cirugía. La mortalidad postquirúrgica fue del 8 por ciento. El período de seguimiento tuvo una media de 5,3 años. La evolución final fue de recuperación favorable en 19 pacientes, incapacidad moderada en 1 y muerte en los 4 restantes.Conclusiones. A pesar de los progresos de la neurorradiología y microcirugía, estos tumores suponen todavía un reto para el neurocirujano, debido a las grandes dimensiones que alcanzan y a su extensión hacia zonas funcionales o vitales. Una exéresis lo más completa posible permite minimizar los riesgos de recidiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);15(2): 119-127, abr. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32087</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Meningiomas de la tienda del cerebelo. Revisión de nuestra casuística</dc:title>
<dc:subject>^d8750</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d9557</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2568</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1958</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
