<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6385</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuropsychological pattern of cognitive impairment in Alzheimer type dementia and vascular dementia</dc:title>
<dc:creator>Salamero, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Peri, Josep</dc:creator>
<dc:creator>Azpiazu, Pilar de</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, Teodor</dc:creator>
<dc:creator>Lázaro, M. Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Boget, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Pujol, Joaquim</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Algunos autores han postulado una división entre un patrón de alteración predominantemente "cortical" para la demencia tipo Alzheimer y un patrón de alteración más "subcortical" para la demencia vascular. El principal objetivo de este trabajo fue identificar un patrón de deterioro cognitivo neuropsicológico que discriminase el tipo de demencia en fases o estadios iniciales. Método: Se compararon dos grupos de pacientes: uno con demencia, leve, tipo Alzheimer (DTA, n = 30) y otro con demencia vascular (DV, n = 30), administrando una batería de tests neuro-psicológicos. La batería estaba compuesta por los siguientes tests: Orientación Temporal (Benton et al); Vocabulario, Semejanzas, Dígitos, Clave y Kohs (WAIS); el test de Forma-Color de Weigl; el test del Trazo (A y B) (HRNB); el Tapping (McQuarrie); la Memoria Lógica, Memoria Visual y Aprendizaje Asociativo (WMS), y Memoria Diferida (Russell). Los dos grupos eran similares en edad y características socioculturales. Se compararon a través de la nota z y su significación estadística con el test de Mann-Whitney y se realizó un análisis discriminante exploratorio para clasificar a los pacientes en los dos grupos. Resultados: En general, los resultados fueron más pobres en el grupo DTA, no detectándose diferencias significativas en los tests neuropsicológicos, aunque en algunos casos (Memoria Visual Inmediata y Cubos de Kohs) casi se alcanzó la significación. A través del análisis discriminante exploratorio, se clasificaron correctamente un 67 por ciento de sujetos del grupo DTA y un 70 por ciento del grupo DV. Conclusiones: En los estadios iniciales de las demencias es difícil diferenciar entre un patrón de déficit cortical en la DTA y un patrón de déficit subcortical en la DV. Cuando se usan tests neuropsicológicos complejos los rendimientos dependen de la coordinación de múltiples sistemas relacionados. Estos hallazgos están de acuerdo con los modelos holísticos de las funciones corticales superiores. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);114(15): 566-570, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6385</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patrón de déficit neuropsicológico en la demencia tipo Alzheimer y en la demencia vascular</dc:title>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d15290</dc:subject>
<dc:subject>^d3103</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d545</dc:subject>
<dc:subject>^d23598</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14536</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
