<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-94208</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Syphilis and pregnancy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cases of syphilis during pregnancy and congenital syphilis have markedly decreased in developed countries. However, the same is not true of developing countries, especially in those with high HIV rates.We present a case of secondary syphilis in a woman with an 18-week pregnancy without prenatal care until diagnosis. Due to current migratory phenomena, cases such as this will probably increase in developed countries. We provide a review of the epidemiology, clinical features, diagnosis and treatment of syphilis during pregnancy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Leal, E</dc:creator>
<dc:creator>García-Jiménez, E</dc:creator>
<dc:creator>Campos, S</dc:creator>
<dc:creator>Moral, E</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez-Rodríguez, M</dc:creator>
<dc:creator>Pardo, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El número de casos de sífilis diagnosticados durante la gestación y, en consecuencia, de sífilis congénita ha disminuido de manera importante en los países desarrollados. Sin embargo no ocurre lo mismo en países en vías de desarrollo y especialmente en aquellos en los que existe una elevada tasa de VIH.Presentamos un caso clínico de sífilis secundaria en una paciente embarazada de 18 semanas cuya gestación no había sido controlada hasta el momento del diagnóstico.Dada la elevada probabilidad de que aumente el número de casos como éste, en países desarrollados, debido al fenómeno migratorio que acontece en la actualidad se realiza una revisión de la epidemiología, la clínica, el diagnóstico y el tratamiento de esta entidad durante la gestación (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);38(3): 114-117, mayo 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-94208</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sífilis y embarazo</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d13972^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d32282</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10600^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11691^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24320^s22069</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
