<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36836</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of mechanicalventilation in pediatric intensive care units in Spain</dc:title>
<dc:creator>Grupo de Respiratorio  de la Sociedad Española de Cuidados Intensivos Pediátricos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiar la prevalencia y características de la ventilación mecánica en niños ingresados en unidades de cuidados intensivos pediátricos (UCIP). Material y métodos: Se realizó un estudio de corte prospectivo, multicéntrico, observacional, mediante una encuesta enviada a las 46 UCIP españolas en la que se recogían los datos clínicos y de ventilación mecánica de los pacientes que recibían ventilación mecánica el día 19 de febrero de 2002. Resultados: Participaron en el estudio 31 UCIP (27 tenían pacientes con ventilación mecánica el día del estudio). La prevalencia de ventilación mecánica fue de 86 pacientes (45,5 por ciento), con una edad media de 36 meses y mediana de 8 meses; el 60 por ciento eran varones. Las indicaciones más frecuentes de ventilación mecánica fueron la insuficiencia respiratoria aguda (46,5 por ciento), insuficiencia respiratoria crónica (10,4 por ciento), coma (11,6 por ciento) y el postoperatorio (10,5 por ciento). En el 73,2 por ciento el acceso de la vía aérea fue a través de un tubo endotraqueal y en el 23,2 por ciento por traqueostomía. Las modalidades de ventilación más empleadas fueron la ventilación mecánica intermitente mandatoria sincronizada (SIMV) (43 por ciento) y la ventilación controlada o asistida-controlada (36 por ciento). En el 30 por ciento de los pacientes la duración de la ventilación mecánica era mayor de un mes. Desde el inicio de la ventilación mecánica hasta la fecha del estudio el 8,1 por ciento de los pacientes presentaron neumotórax, el 10,5 por ciento extubación accidental y el 17,4 por ciento neumonía asociada a la ventilación mecánica. Conclusiones: Un porcentaje importante de los niños ingresados en UCIP precisan ventilación mecánica, siendo la insuficiencia respiratoria aguda la indicación más frecuente. La modalidad más utilizada en los menores de un mes es la SIMV por presión, mientras que en los mayores se utilizan con similar frecuencia la ventilación controlada por volumen o presión y la SIMV por volumen. Hay una elevada prevalencia de ventilación mecánica prolongada y de incidencia de complicaciones asociadas a la ventilación mecánica (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);61(6): 533-541, dic. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36836</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de la ventilación mecánica en las unidades de cuidados intensivos pediátricos en España</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d12541</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23699</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
