<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80444</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mass communication in health promotion</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Currently found in Venezuela a growing presence of journalism in print media, health information though this growth has not necessarily been accompanied by higher quality in management and development issues as newspaper products. This work aims to analyze the characteristics of the health information published in the two major newspapers in Venezuela for a decade.Methods: Investigated the characteristics of journalism in health that has developed in Venezuela in the sections of two newspapers of wide circulation along a decade. We analyzed 522 reports: 246 of El Universal and 276 of El Nacional during the years 1996 to 2006.Results: Preliminary results that show the trivialization of the information andsuperficiality in handling the issues. Proposed challenges facing the information gaps and options for converting communication for health in an opportunity for development and social change.Conclusion: The results of the investigation could explain why many authors perceive press information on health as trivial: more ephemeral or bounded information as the news or information notes, as well as the limited use of living sources, seem to condemn readers to poor information in the absence of plurality, balance and depth(AU)</dc:description>
<dc:creator>Montes de Oca, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos: En la actualidad encontramos en Venezuela una creciente presencia de la información periodística en salud en medios impresos, aunque este crecimiento no necesariamente ha ido acompañado de mayor calidad en el manejo y formulación, tanto de los temas como de los productos periodísticos. El objetivo de este trabajo es analizar las características de las informaciones de salud publicadas en los dos periódicos más importantes de Venezuela a lo largo de una década.Métodos: Se investigaron las características del periodismo en salud que se ha desarrollado en Venezuela en las secciones especializadas de dos periódicos de gran circulación a lo largo de una década. Se analizaron 522 informaciones: 246 de El Universal y 276 de El Nacional durante los años 1996 a 2006.Resultados: Los resultados preliminares presentan tendencias que muestran trivialización de la información, así como superficialidad en el manejo de los temas. Se proponen desafíos frente a los vacíos informativos y opciones para convertir la comunicación para la salud en una oportunidad para el desarrollo y el cambio social.Conclusión: Los resultados de la investigación podrían explicar por qué muchos autores perciben que la información periodística en salud resulta trivial o sobresimplificada: el predominio de los géneros más efímeros o acotados, como la noticia o la nota informativa, así como la dependencia de las fuentes vivas, utilizadas generalmente en número escaso, parecen condenar a los lectores a la pobreza informativa, a la falta de pluralidad, de equilibrio y de profundidad(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;16(1): 9-12, ene.-mar.2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80444</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La comunicación social en la promoción de la salud</dc:title>
<dc:subject>^d33922^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d15091^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33922^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d35249</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d332^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
