<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4441</identifier>
<setSpec>0213-9626</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Generation of a murine transgenic model for functional analysis of the role of pkl12 in t cell development</dc:title>
<dc:creator>Bernad, A</dc:creator>
<dc:creator>Ligos, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La proteína PKL12 ha sido recientemente aislada y caracterizada como una actividad serina/treonina quinasa cuyo ARNm se expresa en la mayoría de los tejidos, con una marcada preferencia por las áreas de origen epitelial. Por similitud de secuencia se ha propuesto que PKL12 pueda ser el primer miembro de una nueva subfamilia de proteínas quinasas claramente relacionadas, cuyo tamaño se ajusta al de un dominio catalítico mínimo (alrededor de 300 aminoácidos), y de función desconocida. El análisis de diferentes líneas linfohematopoyéticas y poblaciones tímicas ha permitido demostrar la expresión ubicua del gen mPKL12. Con objeto de estudiar el papel de mPKL12 en el desarrollo del linaje T, hemos generado un modelo transgénico en el que la proteína se sobre - expresa bajo el control del promotor del gen lck, del que se han obtenido varias líneas con diferentes niveles de sobre e x presión. El análisis preliminar de los animales transgénicos ha permitido comprobar que la re presentación de las distintas subpoblaciones tímicas, o las células T de bazo y nódulos linfáticos, no se encuentran alteradas como consecuencia de la sobre expresión de mPKL12. Sin embargo, estudios de estimulación pro l i f e r a t i v a in vitro permiten concluir que las células T extraídas de los animales transgénicos presentan una mayor tasa proliferativa (entre 1.5 y 3 veces) en respuesta a ION-PMA, SEB o anti-CD3. La relevancia funcional de las alteraciones halladas se discute en relación con datos obtenidos previamente sobre líneas celulares adherentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Inmunología (1987);19(2/3): 67-74, abr. 2000. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4441</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Generación de un modelo de ratones transgénicos para el análisis funcional de la proteína quinasa pkl12 en el desarrollo de linfocitos t</dc:title>
<dc:subject>^d22282</dc:subject>
<dc:subject>^d8994</dc:subject>
<dc:subject>^d8375^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d14338^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d30589^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d10833</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d22944</dc:subject>
<dc:subject>^d2496</dc:subject>
<dc:subject>^d23473^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23164</dc:subject>
<dc:subject>^d13538^s22010</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
