<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88579</identifier>
<setSpec>1886-6581</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The pulse oximetry and its use in maximal exercise test</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pulse oximetry is used to determine the percentage saturation of oxygen in blood.Its main feature is that it is a noninvasive and relatively inexpensive. There are few studiesrelating physical activity and pulse oximetry with most abundant studies are clinical trials.The authors review the definition of pulse oximetry, the grounds upon which it is based. Wereview the application of pulse oximetry to maximum exercise testing, and the behavior ofoxygen saturation in the blood for testing of maximum effort. In addition, different studies onthe oxygen saturation values in blood during physical exercise and its correlation with otherventilatory variables. We analyze the consequences of the use of pulse oximetry in tests ofmaximal effort(AU)</dc:description>
<dc:creator>Martín Escudero, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Miguel-Tobal, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Galindo Canales, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Marca Fuertes, César</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La pulsioximetría sirve para determinar el porcentaje de saturación de oxígeno quehay en sangre. Su mayor característica es que se trata de un método no invasivo y relativamenteeconómico. Existen pocos estudios que relacionen pulsioximetría con actividad física, y losestudios que más abundan son los clínicos. Los autores revisan la definición de la oximetría depulso, los fundamentos en los cuales se basa. Se revisan la aplicación de la pulsioximetría alas pruebas de esfuerzo máximo, así como el comportamiento de la saturación de oxígeno ensangre durante la realización de pruebas de esfuerzo máximo. Además, se revisan los diferentesestudios acerca de los valores de saturación de oxígeno en sangre durante la realización deejercicio físico y su correlación con otras variables ventilatorias. Se analizan las consecuenciasdel uso de la pulsioximetría en pruebas de esfuerzo máximo(AU)</dc:description>
<dc:source>Apunts, Med. esport (Internet);46(169): 23-27, ene.-mar. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88579</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La pulsioximetría y su aplicación en pruebas de esfuerzo máximo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5178^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10281^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d22594^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30118^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10269^s22062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
