<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-62369</identifier>
<setSpec>1575-6157</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Objectives: The aim of this paper is to anlyze the oral hygienic habits in a student populationo f the International University of Catalunya (UIC) and toevaluate their periodontal health care. Material and Methods: In a total population of 217 students of 1st (34.1%), 3rd (39.6%) and 5th (26.35%) a dental questionnaire on oral hygiene and smoking habits was performed. Results: Regarding to the tooth brushing frequency, the results indicated that oral hygiene is similar in the different groups of students. The most advanced students groups tends to use the toothbrush Bass technique (77%). 80.2% of this population uses a manual tooth brush and the 16% prefers the powered toothbrushes. 62% of the students use dental floss as an interproximal method of oral hygiene, and the frequency is higher in advanced courses. Oraldine (27%), y el Listerine (21%) are the products of election for the chemical control of plaque. It is important to remark that the number of smokers among students is higher in the senior student, and 80% of the student population has never received any periodontal treatment. Conclusions: The majority of students of the UIC use the Bass toothbrushing technique, but 30% of them have never performed any interproximal oral hygiene control. The use of dental floss more regularly than men; however, both sexes tend to increase the tobacco consumption along the career (AU) </dc:description>
<dc:creator>Freixa, Óscar</dc:creator>
<dc:creator>Luis, Omaria</dc:creator>
<dc:creator>Santos, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Violant, Deborah</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Analizar los hábitos de higiene oral de los alumnos de Odontología de la Universidad Internacional de Catalunya (UIC) y evaluar la preocupación que tienen por su salud periodontal. Material y Métodos: Se realizó un cuestionario sobre los hábitos de higiene oral en una muestra total de 217 alumno de 1º curso (34,1%), de 3º (39,6%) y de 5º (26,3%) de Odontología de la UIC. Resultados: Respecto a la frecuencia del cepillado, los resultados indican que la higiene oral se mantiene a un mismo nivel entre los diferenctes cursos. Los estudiantes de 1º y 3º usan más las técnicas de cepillado vertical y rotatoria (70%), mientras que los alumnos de 5º curso se decantan por las técnicas de Bass (77%). Respecto al tipo de cepillo, el 80,2% de esta población usa el cepillo manual y el 16% usan el cepillo eléctrico. El 62% de los alumnos utiliza el hilo dental para el control de la placa interproximal, habiendo un aumento progresivo en el control de higiene interproximal durante la carrera. Los colutorios más utilizados son el Oraldine (27%) y el Listerine (21%). Cabe señalar que se ha observado un aumento del número de alumnos fumadores durante la carrera y que el 80% de los alumnos no ha recibido tratamiento periodontal. Conclusiones: La mayoría de los alumnos de Odontología de la UIC usan la técnica de Bass como método de cepillado dental, pero un 30% de ellos sigue sin utilizar ningún método de control de placa interproximal. Durante la carrera, hay un aumento progresivo del uso de seda dental debido a su mayor conciencia de la importancia de su salud oral y periodontal de forma regular. Las mujeres tienden a usar más frecuentemente el hilo de seda dental respecto a los hombres, sin embargo el aumento del consumo de tabaco aumenta en los dos sexos y al cursar cursos más avanzados (AU) </dc:description>
<dc:source>Dentum (Barc.);7(2): 67-74, abr.-jun. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-62369</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14489^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d6335</dc:subject>
<dc:subject>^d3757^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13722^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10090^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
