<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22386</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Origin of cortical interneurons: basic concepts and clinical implications</dc:title>
<dc:creator>Marín, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y desarrollo. Las interneuronas gabérgicas desempeñan un papel fundamental en la función de la corteza cerebral, no sólo porque permiten la sincronización de las neuronas piramidales, sino también porque ejercen una gran influencia en la diferenciación y la maduración de estas neuronas durante el desarrollo. Durante mucho tiempo se ha pensado que las neuronas gabérgicas y las neuronas piramidales tenían su origen en células progenitoras de la región dorsal del telencéfalo, el palio. Estudios recientes han demostrado, sin embargo, que un gran número de las neuronas gabérgicas de la corteza cerebral tienen su origen en el subpalio -la misma región del telencéfalo que genera los ganglios basales-, y que llegan a la corteza cerebral a través de una larga migración tangencial. Objetivos. En esta revisión se ha resumido el conocimiento actual sobre los factores que regulan la especificación de las interneuronas corticales, así como los mecanismos que dirigen su migración hasta la corteza cerebral (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(8): 743-751, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22386</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Origen de las interneuronas de la corteza cerebral: conceptos básicos e implicaciones clínicas</dc:title>
<dc:subject>^d9611</dc:subject>
<dc:subject>^d5819</dc:subject>
<dc:subject>^d32814</dc:subject>
<dc:subject>^d9615</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d14549</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2500</dc:subject>
<dc:subject>^d7559</dc:subject>
<dc:subject>^d2579</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
