<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20398</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The use of biological markers in the diagnosis and follow-up of patients with multiple sclerosis. Test of the five humours</dc:title>
<dc:creator>Gómez, A</dc:creator>
<dc:creator>Gordon Firing, S</dc:creator>
<dc:creator>Cibils, D</dc:creator>
<dc:creator>Alcántara, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Buzó, R</dc:creator>
<dc:creator>Chouza, C</dc:creator>
<dc:creator>Oehninger Gatti, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Pacientes y métodos. Se estudiaron cinco fluidos biológicos de fácil acceso a la exploración inmune (líquido cefalorraquídeo, suero, lágrimas, saliva y orina) en 25 pacientes con esclerosis múltiple clínicamente definida, de acuerdo con los criterios de Cleveland, Ohio (1991), y tabulados según la escala del estado de incapacidad ampliada de Kurtzke. Las muestras se obtuvieron simultáneamente durante un brote de la enfermedad y previo a todo tratamiento farmacológico e inmunosupresor. Resultados. El nivel de receptor soluble de interleucina-2 se encontró significativamente aumentado en, por lo menos, tres de estos fluidos -ausente siempre en la orina- en comparación con el de los controles normales. La sensibilidad y especificidad de su determinación para el diagnóstico de la afección fue mayor que la de otros parámetros inmunoquímicos -distribución oligoclonal de inmunoglobulinas (específicamente de IgG), desequilibrio de cadenas livianas kappa y lambda- y estudios electrofisiológicos (potenciales evocados). La dosificación y cuantificación de proteína básica de mielina del sistema nervioso central, rica en citrulina en orina, puede ser un parámetro de progresividad. Conclusión. Esta metodología (test de los cinco humores) podría utilizarse para establecer un diagnóstico más certero y precoz de la esclerosis múltiple así como también para monitorizar su actividad biológica junto con la resonancia magnética nuclear con contraste intravenoso (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(10): 977-979, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20398</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Test de los cinco humores</dc:title>
<dc:subject>^d29489</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12838</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14045</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d23811</dc:subject>
<dc:subject>^d5171</dc:subject>
<dc:subject>^d9296</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
