<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107279</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgical treatment of perinatal ovarian cysts</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Actually, the perinatal ovarian cysts are increasingly being diagnosed by prenatal and neonatal ultrasound. Objective. We reported our experience in the surgical management of perinatal ovarian cysts. Patients and methods. We have reviewed the clinical charts of 10female newborns diagnosed of ovarian cysts who underwent surgical management in our hospital from 1989 to 2009. Results. The ovarian cysts were diagnosed antenatally in 8 cases and period neonatal in 2 cases. The clinical presentation was asymptomatic abdominal mass in  (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Armas Alvarez, A. L</dc:creator>
<dc:creator>Varela Cives, R</dc:creator>
<dc:creator>Rivera Chávez, L. L</dc:creator>
<dc:creator>Taboada Santomil, P</dc:creator>
<dc:creator>Estévez Martínez, E</dc:creator>
<dc:creator>Méndez Gallart, R</dc:creator>
<dc:creator>Bautista Casasnovas, A</dc:creator>
<dc:creator>Pradillos Serna, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Barca, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los quistes ováricos perinatales se diagnostican cada vez con mayor frecuencia debido al uso rutinario de la ecografía prenatal y neonatal. Objetivo. Presentar nuestra experiencia en el tratamiento quirúrgico de quistes ováricos perinatales. Material y método. Revisión de las historias clínicas de 10 neonatos con diagnóstico de quiste ovárico sometidos a tratamiento quirúrgico en los últimos 20 años. Resultados. Los quistes ováricos se detectaron antenatalmente en8 casos y en edad neonatal en 2. La presentación clínica fue una masa abdominal palpable asintomática en 7 casos, y en 3 la exploración fue normal. El origen ovárico de la masa abdominal se determinó mediante ecografía en 8 pacientes y en 2 se realizó adicionalmente 1 TAC y1 RMN abdominal. La ecografía diferenció 7 quistes complejos y 3 simples. Intraoperatoriamente se evidenciaron 6 quistes complicados, delos cuales 5 fueron torsionados y 1 hemorrágico. El tratamiento quirúrgico consistió en 5 salpingooforectomías, 2 ooforectomías y 3 quistectomías. Conclusiones. La torsión ovárica constituye la complicación más (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;23(4): 225-228, oct. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107279</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento quirúrgico de los  quistes ováricos perinatales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11732^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d10226^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10226^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
