<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34604</identifier>
<setSpec>1130-2399</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pressure scores secondary to immobilization with cervical collar: a complication of acute cervical injury</dc:title>
<dc:creator>García Fuentes, Carlos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los collarines cervicales son indispensables en el manejo de pacientes con sospecha o confirmación de lesión cervical aguda (LCA). Una de las complicaciones de estos dispositivos es el desarrollo de úlceras por presión (UPP). Este estudio pretende determinar su incidencia en nuestra unidad, las características de los pacientes con LCA que presentan UPP por collarín y describir aspectos relacionados con estas lesiones. Incluimos 92 pacientes con LCA ingresados más de 24 h, desde enero del 2000 hasta diciembre de 2003. Analizamos variables demográficas, incidencia, factores de riesgo y características de las UPP que desarrollaron. La incidencia de estas lesiones fue del 23,9 por ciento. Los pacientes con UPP presentaban: un ISS (Injury Severity Score) más elevado (37,5 ñ 9,8 frente a 31,3 ñ 14,9), un mayor porcentaje de portadores de catéteres de presión intracraneal (PIC) (el 55,6 frente al 16,2 por ciento), más tiempo de ventilación mecánica (15,4 ñ 8,2 frente a 6,1 ñ 9) y estancias más prolongadas (24,6 ñ 10,9 frente a 10 ñ 10,3), todos estadísticamente significativos (p &lt; 0,05). Se detectaron 38 UPP, y la mediana del día de detección fue 7 (RI = 5-13,8). La barbilla, la zona occipital y la supraescapular fueron las localizaciones más frecuentes. El 42,1 por ciento fueron de grado II y el 39,5 por ciento de grado III. Las lesiones occipitales fueron más graves y las que se detectaron más tardíamente. Concluimos que se requiere un alto índice de sospecha de UPP por collarín en pacientes con LCA, elevado ISS, monitorización de PIC, ventilación mecánica y estancias prolongadas. La zona occipital requiere especial atención por la gravedad de las lesiones registradas. Frente a este problema planteamos un protocolo multidisciplinar específico (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Intensiva;15(3): 112-122, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34604</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Úlceras por presión secundarias a la inmovilización con collarín cervical: una complicación de la lesión cervical aguda</dc:title>
<dc:subject>^d24560</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d3681</dc:subject>
<dc:subject>^d19062</dc:subject>
<dc:subject>^d1940</dc:subject>
<dc:subject>^d13502</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7285</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d2614</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
