<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7776</identifier>
<setSpec>0210-9433</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Lorente Pérez, S</dc:creator>
<dc:creator>Sáinz Samitier, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El descubrimiento de Helicobacter pylori (H. pylori) ha sido el avance más importante de la gastroenterología en la última década. La implicación de este microorganismo en diversas patologías, fundamentalmente digestivas, pero también extradigestivas, Hacen que el tratamiento de esta infección constituya uno de los aspectos fundamentales relacionados con la bacteria. Sin embargo, el ritmo vertiginoso con el que se desarrollan los conocimientos y el elevado número de trabajos llevados a cabo en los últimos años, con resultados a menudo discordantes, hacen que exista cierto grado de confusión en el manejo de esta infección, lo que conduce con frecuencia a una mala praxis médica. El objetivo de este capítulo es, en primer lugar, revisar las indicaciones del tratamiento erradicador, y posteriormente las pautas erradicadoras recomendadas en la actualidad. Finalmente serán considerados los factores predictores del éxito terapéutico y las perspectivas futuras en el tratamiento de esta infección tan prevalente  (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. integral (Ed. impr.);35(5): 210-218, mar. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7776</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la infección por Helicobacter pylori</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1447</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29156</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
