<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146167</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dietary habits and feeding beliefs of people with crohn&#146;s disease</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Crohn&#146;s disease (CD) is a chronic illness of unknown etiology. The consequences that CD causes nutritionally depend on several factors. However, little is known about the nutritional practices that CD affected people adopt once diagnosed. Objective: to explore the experience of those affected in relation to food intake, with the future goal of understanding those experiences and design effective and appropriate interventions. Subjects and methods: a qualitative design based on ethnographic approach was used. 19 semi-structured interviews were conducted in Alicante, until data saturation was reached and later the analysis of categories and subcategories was developed. Results: 5 categories with their subcategories were identified from the data collected on the experience of feeding: 1) Beliefs about nutrition and CD, 2) Changing eating habits, 3) Finding information about food and CD, 4) The role of professionals, 5) Self-management. Conclusions: knowledge of the dietary habits of the person with CD, may provide professional workforce with the appropriate information for management and support in terms of prevention, health promotion and health education, useful for the organization of health institutions, where those things are not usually taken into account since the CD approach is purely based on clinical and pathological aspects. Consequently, it appears a need of a new CD perspective based on health, focused on promoting healthy habits and from a multidisciplinary approach (AU)</dc:description>
<dc:creator>García-Sanjuán, Sofía</dc:creator>
<dc:creator>Sanjuán-Quiles, Ángela</dc:creator>
<dc:creator>Richart-Martínez, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Lillo-Crespo, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la enfermedad de Crohn es una enfermedad crónica de etiopatogenia desconocida. Las consecuencias que esta enfermedad provoca a nivel nutricional dependen de varios factores. Sin embargo, poco se sabe sobre las prácticas nutricionales que adoptan estos pacientes una vez diagnosticados. Objetivo: explorar la experiencia de los afectados en relación con la ingesta alimentaria, con el objetivo futuro de comprender dichas experiencias y diseñar intervenciones eficaces y adecuadas. Metodología y sujetos: se empleó un diseño cualitativo basado en el enfoque etnográfico. Se realizaron 19 entrevistas semiestructuradas, hasta conseguir la saturación de la información, a afectados por la enfermedad de Crohn, en la provincia de Alicante y, posteriormente, se realizó el análisis temático. Resultados: cinco categorías con sus respectivas subcategorías de análisis fueron identificadas a partir de los datos sobre la experiencia de alimentación de las personas entrevistadas. 1) Creencias sobre nutrición y EC, 2) Modificación de los hábitos alimentarios, 3) Búsqueda de información sobre alimentación y EC, 4) El papel de los profesionales, 5) Autogestión. Conclusiones: el conocimiento de los hábitos dietéticos de la persona con EC en una población en la que su dieta se presupone que culturalmente es reconocida como saludable, nos puede dar pautas de abordaje o apoyo profesional tanto en materia de prevención, promoción y educación para la salud, así como sobre su nivel organizativo en las instituciones sanitarias, cosas que actualmente no se tienen en cuenta, puesto que el abordaje de la EC es meramente clínico y con enfoque patológico, pero no desde una perspectiva de salud, fomentando hábitos saludables desde la multidisciplinariedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;32(6): 2948-2955, dic. 2015. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146167</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hábitos dietéticos y creencias sobre la alimentación de las personas con enfermedad de Crohn</dc:title>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d32108^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10542^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d33883</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28141^s22028</dc:subject>
<dc:subject>^d23973^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
