<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8599</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of particular size in the effect of polyethylene on human osteoblastic cells</dc:title>
<dc:creator>Martínez, P</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Munuera, L</dc:creator>
<dc:creator>Rodrigo, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Medina, S</dc:creator>
<dc:creator>Escudero, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se ha estudiado la influencia del tamaño de partícula de polietileno sobre la función osteoblástica en cultivo primario de osteoblastos humanos. Las células se obtuvieron de fragmentos de hueso trabecular procedentes de artroplastias de rodilla. Cuando las células alcanzaron confluencia a partir de los explantes óseos, se subcultivaron en tres fracasos diferentes. Uno de ellos sin la edición de partículas (control). A los otros dos fracasos se les añadió partículas de polietileno. A uno de ellos partículas 30 m, y al otro partículas entre 20 y 200 m. Los subcultivos se incubaron otra vez durante dos semanas hasta alcanzar la confluencia. Posteriormente se cultivaron las células en placas multipocillo. En el sobrenadante se determinó la concentración de osteocalcina, losfatasa alcalina y procolágeno tipo 1 de los cultivos tratados y no tratados con 1,25(0H)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;11(2): 81-87, abr. 2000. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8599</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto del polietileno sobre las células osteoblásticas: influencia del tamaño de partícula</dc:title>
<dc:subject>^d10184^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d24820^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d471^s22007</dc:subject>
<dc:subject>^d34393^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d32815</dc:subject>
<dc:subject>^d33578</dc:subject>
<dc:subject>^d471^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24820^s22007</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
