<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117938</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Simulator for resuscitation training: is it cost-effective</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aims: The aim of the study was to assess if the number of students who pass an advanced life support course is higher using a simulator for resuscitation training compared with usual resuscitation training. Methods: The students were randomized for practical classes and evaluations in two groups of 250 members: the first group was allocated to use a last-generation resuscitation simulator and the other to use standard manikins. At the same time, 125 students in each group received a handbook to be revised before the course. The courses were delivered during the years 2003 and 2004 in the four provinces of Galicia. Results: The rate of students who passed the course was different using simulator training or normal training (88% versus 78%; p &lt;0.001). The training cost per-student was three times higher with the (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez Núñez, A</dc:creator>
<dc:creator>Cegarra García, M</dc:creator>
<dc:creator>Barreiro Díaz, V</dc:creator>
<dc:creator>Varela-Portas Mariño, J</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias Vázquez, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Penas Penas, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: El estudio pretende ver si existe un mayor número de alumnos que superan un curso de soporte vital avanzado con un simulador frente al entrenamiento normal. Métodos: Se ha dividido a los alumnos de forma aleatoria en dos grupos de 250 miembros cada uno: en uno se utilizan para las clases prácticas y para la evaluación un simulador de última generación y en el otro los maniquíes habituales. Al mismo tiempo a la mitad de los alumnos de cada grupo se les entrega un manual para la preparación previa del curso. Esta asignación se realiza de forma aleatoria a 125alumnos de cada uno de los grupos. Los cursos se han llevado a cabo durante los años 2003 y 2004 en las cuatro provincias de Galicia. Resultados: Se encuentran diferencias de aprobados según se use un simulador (88%) o el entrenamiento normal (78%; p &lt; 0,001). El coste por alumno es unas 3 veces más elevado con simulador. Así, un aprobado con el entrenamiento normal supone 457,23&#128; con preparación previa, y 481,77&#128; sin ella frente a los 1.283,11&#128; y 1.483,11&#128; del simulador. La preparación previa eleva el número de aptos de un 76% a un (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);19(6): 312-318, dic. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117938</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio coste-efectividad de la enseñanzade la reanimación cardiopulmonar con simuladores</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6475^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d4713^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d35396^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d29901</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30213^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d50303</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
