<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26301</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aneurysms surgery in the patients aged seventy to eighty years</dc:title>
<dc:creator>Vega-Basulto, S. D</dc:creator>
<dc:creator>Varela-Hernández, A</dc:creator>
<dc:creator>Mosquera-Betancourt, G</dc:creator>
<dc:creator>Silva-Adán, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las personas mayores de 60 años representan un grupo poblacional que crece en países desarrollados con servicios de salud óptimos. Este grupo representa en Cuba el 13 por ciento del total y se espera que alcance el 20 por ciento para el 2005. La hemorragia subaracnoidea por aneurisma intracraneal en pacientes ancianos tiene una elevada mortalidad; pero pocos son los seleccionados para cirugía. El hospital Manuel Ascunce Doménech de Camagüey, Cuba atendió 1112 pacientes mayores de 60 años en el periodo de enero de 1994 a febrero del 2001. Dentro de ellos 96, el 8,6 por ciento ingresaron por aneurismas intracraneales sintomáticos y fueron seleccionados para cirugía 30, el 31,3 por ciento Se utilizaron como criterios de inclusión los pacientes con un estado clínico grado I o grado 11 de la Federación Mundial de Neurocirujanos, la existencia de enfermedades intercurrentes controladas o cuando la familia y el paciente lo autorizaron. Se utilizaron métodos microneuroquirúrgicos, magnificación óptica y soporte craneal de Sugita. Fueron intervenidos entre el cuarto y el décimo día. Los pacientes fueron atendidos en el postoperatorio en la sala de terapia intensiva. Las localizaciones más frecuentes fueron la comunicante posterior y la bifurcación de la arteria cerebral media. Hubo 22 aneurismas pequeños y 10 grandes. No hubo gigantes. Hubo dos fallecidos (-6 por ciento) uno por causa médica y otro quirúrgica. El 74 por ciento obtuvo recuperación clínica completa, seis meses después de la intervención. La edad no es un elemento que contraindique la cirugía. El tratamiento quirúrgico de los aneurismas intracraneales puede realizarse en pacientes con buen estado clínico, posibilidad de actividad independiente después de la cirugía y con buen estado de salud para enfrentar la operación. Nuevos avances científico-técnicos, las unidades de ictus, una mejor selección de los casos y métodos quirúrgicos mínimamente invasivos ayudarán a obtener mejores resultados. (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);13(5): 371-377, 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26301</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La cirugía de los aneurismas intracraneales en la séptima y octava décadas de la vida</dc:title>
<dc:subject>^d33567</dc:subject>
<dc:subject>^d13733</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d2569</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
