<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110471</identifier>
<setSpec>0210-5705</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Anti-tumor necrosis factor alpha (TNF-  ) agents have been a great advantage in the treatment of in&amp;#64258;ammatory bowel disease. The safety pro&amp;#64257;le of these agents is well-known and they canbeconsideredsafewhenproperlyused.Inclinicalpractice,themostimportant adverse events are infections. Other adverse effects are also possible but are much less frequent. However, because of the widespread use of these drugs, these uncommon adverse effects may also (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sebastián Torres, Berta</dc:creator>
<dc:creator>Ollero Domenche, Leticia</dc:creator>
<dc:creator>García Gámez, Andrés</dc:creator>
<dc:creator>Mir Subías, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>García-López, Santiago</dc:creator>
<dc:creator>Gomollón, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los agentes antifactor de necrosis tumoral alfa (TNF-  ) son efectivos en el tratamiento de la enfermedad in&amp;#64258;amatoria intestinal. Su per&amp;#64257;l de efectos adversos es bien conocido y son seguros, adecuadamente utilizados. En la práctica su riesgo más importante son las infecciones. Otras reacciones adversas son también posibles, pero mucho menos frecuentes. Sin embargo, la generalización del uso de estos agentes hace que sus efectos adversos menos frecuentes también puedan aparecer en la práctica clínica. Presentamos el caso de uno de ellos, la esclerosis múltiple, infrecuente pero muy relevante por sus consecuencias. Ante la (..)  (AU)</dc:description>
<dc:source>Gastroenterol Hepatol;36(2): 81-85, feb. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110471</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Esclerosis múltiple como efecto adverso de los agentes antifactor de necrosis tumoral alfa: una complicación infrecuente pero relevante de infliximab en la enfermedad de Crohn</dc:title>
<dc:subject>^d9296^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d23973^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d29591^s22006</dc:subject>
<dc:subject>^d23973^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
