<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82985</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Direct embolization of stomal varices in portal hypertension after the treatment of liver metastases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We present the case of a man with a history of colorectal carcinoma and metastatic liver involvement who developed portal hypertension and recurrent bleeding from stomal varices after treatment with intra-arterial oxaliplatin and radioembolization with yttrium-90 microspheres. The definitive treatment for the bleeding episodes was embolization of the varices with coils using a direct percutaneous approach (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ortiz Morales, C. M</dc:creator>
<dc:creator>Benito Boillos, A</dc:creator>
<dc:creator>Bilbao Jaureguizar, J. I</dc:creator>
<dc:creator>Arraiza Sarasa, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta el caso de un paciente con antecedentes de carcinoma colorrectal y afectación metastásica hepática multitratada con quimioterapia intraarterial con oxaliplatino y radioembolización con microesferas de Ytrio-90, que desarrolló una hipertensión portal secundaria a dichos tratamientos y sangrados recurrentes por varices estomales. El tratamiento definitivo de los episodios de sangrado consistió en la embolización con espirales (coils) de las varices mediante un abordaje percutáneo directo de las mismas (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);52(6): 556-559, nov.-dic. 2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82985</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Embolización directa de varices estomales en la hipertensión portal tras el tratamiento de metástasis hepáticas</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7154^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d1944^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23206^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1944^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23995^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d4695^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d4695^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4695^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d4695^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
