<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-74865</identifier>
<setSpec>1576-0316</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Accidents with multiple victims, great emergencies and catastrophes suppose a challenge for the emergency services of any community. In the great geographic extension communities, it supposes an added challenge. With the purpose of giving solution to these situations, a sanitary system of answer has been developed that is based fundamentally on three points: -Strategic distribution of special resources, -Determination of people in responsibility level and allocation of functions in a staggered answer -Initial formation and continued of the professionals. Everything is adapted to the Territorial Plan of Emergencies. It&#146;s necessary to prevent unexpected situations(AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez Losada, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Carrascosa, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Parra Soriano, S</dc:creator>
<dc:creator>Gregorio Sanz, M</dc:creator>
<dc:creator>Romero Sánchez, S</dc:creator>
<dc:creator>Touza Garma, B</dc:creator>
<dc:creator>Caamiña García, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las situaciones de accidentes con múltiples víctimas, grandes emergencias y catástrofes suponen un reto para los servicios de emergencia de cualquier comunidad. Los entornos de gran extensión geográfica y dispersión de población suponen un desafío añadido a la gestión eficiente de los recursos. Con el fin de dar solución a estas situaciones se plantea un sistema de respuesta sanitario que se basa fundamentalmente en tres puntos: -Distribución estratégica de recursos, añadidos a los habituales. -Determinación de responsables y asignación de funciones en una respuesta escalonada. -Formación inicial y continuada de los profesionales. Todo ello adaptado al Plan Territorial de Emergencias correspondiente. Se trata de evitar que estas situaciones, por inesperadas, sean imprevistas.(AU)</dc:description>
<dc:source>Puesta día urgenc. emerg. catastr;9(2): 78-88, abr.-jun. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-74865</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modelo de respuesta inmediata ante grandes emergencias para la atención sanitaria en entornos de dispersión geográfica</dc:title>
<dc:subject>^d23889^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4250^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d4250^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d34615</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4710^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23889^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
