<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28823</identifier>
<setSpec>1579-699X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Barkic, Jelena</dc:creator>
<dc:creator>Mandic, Nikola</dc:creator>
<dc:creator>Karrer, Ivan</dc:creator>
<dc:creator>Smoje, Juraj</dc:creator>
<dc:creator>Filakovic, Pavo</dc:creator>
<dc:creator>Radanovic Grguric, Ljiljana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Nuestro estudio fue realizado en un grupo de 53 mujeres con disfunción tiroidea y 28 mujeres con depresión mayor. Empleamos la Escala de la Depresión de Hamilton, la Escala de Autoevaluación de la Depresión de Zung y la Escala sobre la Impresión Clínica Global. Los resultados del estudio demuestran que la mayoría de los pacientes con disfunción tiroidea se mostraron clínicamente significativos en cuanto al trastorno depresivo. Los episodios depresivos son más frecuentes en pacientes con hipotiroidismo que en aquellos que presentan hipertiroidismo. Era menos grave en pacientes con disfunción tiroidea que en aquellos que habían sido diagnosticados de depresión mayor unipolar. Los pacientes con hipertiroidismo tenían menos síntomas graves en cuanto a la inhibición y los pacientes con hipotiroidismo tenían menos síntomas graves de agitación que los pacientes con depresión mayor unipolar. Podemos concluir diciendo que los pacientes con disfunción tiroidea presentan un riesgo potencial para los trastornos depresivos por lo que el diagnóstico y tratamiento se recomienda con el fin de evitar el riesgo de la cronicidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. psychiatry (Ed. esp.);17(3): 123-134, jul. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28823</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Depresion en pacientes con alteraciones del tiroides</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7217^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d27466</dc:subject>
<dc:subject>^d7217^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7160^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d7160^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d3885^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d3885^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
