<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11977</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Gastrointestinal disorders in guatemala and their relation to parasite infections</dc:title>
<dc:creator>Caballeros, C. H</dc:creator>
<dc:creator>Alkiza, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Bujanda,  L</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Stampa, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Determinar la frecuencia de clínica compatible con trastornos funcionales gastrointestinales en un país subdesarrollado y su relación con infecciones parasitarias. Material y métodos: Se estudiaron de forma transversal 174 pacientes consecutivos atendidos en una consulta de digestivo en el Hospital de Solola (Guatemala). Resultados: De todos los pacientes 37 (21 por ciento) presentaban clínica sugestiva de síndrome de intestino irritable, 26 (15 por ciento) de síndrome de intestino irritable más síndrome dispéptico y en 24 (14 por ciento) de síndrome dispéptico. Fueron diagnosticados anteriormente de infección parasitaria gastrointestinal 42 pacientes (24 por ciento). El riesgo relativo de presentar una clínica funcional en estos últimos pacientes era de un OR de 6,33 frente a los que no habían sido diagnosticados de infecciones parasitarias en el pasado. En 59 pacientes (34 por ciento) se realizó determinación de parásitos en heces, de ellos 13 fueron positivos. De todos los pacientes etiquetados clínicamente de trastornos funcionales gastrointestinales 41 pacientes (49 por ciento) habían tenido o tenían alguna infección parasitaria. Conclusiones: La clínica sugestiva de trastorno funcional gastrointestinal es frecuente en países subdesarrollados. Los pacientes con infecciones parasitarias tienen un mayor riesgo de presentar esta clínica (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;19(4): 179-182, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11977</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastornos gastrointestinales en Guatemala y su relación con infecciones parasitarias</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7574</dc:subject>
<dc:subject>^d5908</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6316</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
