<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37738</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Subject areas of study and clusters of investigation in the Neonatal Cochrane Collaboration</dc:title>
<dc:creator>González de Dios, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La Colaboración Cochrane (CC) Neonatal es una fuente de información importante y fácilmente accesible para ayudar a los neonatólogos a que su atención sanitaria se fundamente en revisiones exhaustivas, críticas y actualizadas de la mejor evidencia científica disponible. Desafortunadamente, hay muchas preguntas clínicas para las que no existen buenas pruebas científicas en las que basar nuestra práctica clínica. El campo de la medicina perinatal y neonatal conserva ejemplos de intervenciones terapéuticas que, en un momento dado, fueron consideradas beneficiosas, pero que posteriormente se demostró que eran perjudiciales. El objetivo de este artículo es identificar en qué áreas temáticas de estudio de la CC Neonatal la toma de decisiones en la práctica clínica se basa en las mejores pruebas científicas, a través del análisis de las características bibliométricas (cuantitativas y cualitativas) de las RS publicadas. Métodos. Análisis bibliométrico de la Base de Datos Cochrane de Revisiones Sistemáticas de la CC Neonatal, Issue 2, 2003 (n = 147 RS). La variable dependiente considerada en cada RS fue el área temática de estudio (respiratorio, cardiovascular, infeccioso, etc.) y el resto fueron consideradas como variables independientes: autores (número y país), fechas (de la última revisión y de la actualización), características de los ensayos clínicos incluidos (número y tipo), características de los recién nacidos incluidos (número y edad gestacional), conclusión de los revisores y potenciales conflictos de interés. Resultados. El área temática de respiratorio ha sido el más importante en la CC Neonatal, tanto desde el punto de vista cuantitativo (69 RS) como cualitativo. El área temática de gastroenterología-nutrición ocupa el segundo lugar desde el punto de vista cuantitativo (23 RS), pero sólo mantiene revisiones de calidad en el apartado sobre modalidades de nutrición. El resto de las áreas temáticas de neonatología son infrecuentes: cardiovascular (10 RS), neurológico (10 RS), medio interno (9 RS), infeccioso (6 RS), órgano de los sentidos (4 RS), cirugía neonatal (3 RS) y miscelánea (13 RS). Pueden identificarse grupos selectivos de investigación secundaria, principalmente en el área temática de respiratorio (extubación, surfactante, modalidades de asistencia respiratoria, apnea de la prematuridad, enfermedad pulmonar crónica), si bien también detectamos algunos otros de interés: hemorragia intraventricular, retinopatía de la prematuridad, conducto arterioso persistente, suplementos de lactancia materna, catéteres umbilicales, etc. Todas las RS versan sobre intervenciones terapéuticas o preventivas, y no detectamos ninguna revisión en relación con pruebas diagnósticas. Discusión. Muchas intervenciones terapéuticas en neonatología permanecen sin un soporte de evidencia científica, y algunos de estos tratamientos habituales pueden resultar perjudiciales. Actualmente, las RS publicadas en la CC Neonatal permiten una toma de decisiones basada en pruebas principalmente en el área temática de respiratorio, y de forma puntual en determinados aspectos del resto de las áreas temáticas. Además, casi la mitad de las RS presentan conclusiones insuficientes para inferir un probable efecto en la práctica clínica. Identificamos a autores especializados en "investigación secundaria" sobre temas específicos de la CC Neonatal. El manejo clínico de los recién nacidos mejora con el uso de guías de práctica clínica que recomiendan sólo estrategias que están apoyadas por pruebas científicas suficientes y recomiendan realizar posteriores investigaciones cuando la evidencia es insuficiente. El desarrollo de bases de datos de pacientes ha incrementado la oportunidad de que los neonatólogos participen en grandes estudios multicéntricos que son necesarios para resolver preguntas clínicas importantes. Mejorar la calidad asistencial de la atención neonatal y el pronóstico de los recién nacidos de muy bajo peso son objetivos que apoyan todos los neonatólogos. El Benchmarking es una herramienta que complementa los cambios y mejoras en la atención sanitaria neonatal que supone el paradigma de la medicina basada en la evidencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;60(3): 194-210, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37738</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Areas temáticas de estudio y grupos de investigación en la Colaboración Cochrane Neonatal</dc:title>
<dc:subject>^d1659</dc:subject>
<dc:subject>^d33150</dc:subject>
<dc:subject>^d29636</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d33549^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28904^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9552^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
