<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26352</identifier>
<setSpec>1132-9572</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quality of life in patients with narcolepsy and their psychosocial consequences</dc:title>
<dc:creator>Micó, J</dc:creator>
<dc:creator>Cañellas, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Sueño-Vigilia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los estudios realizados hasta ahora han demostrado que el síndrome narcolepsia-cataplejia menoscaba la calidad de vida de las personas que lo padecen. Entre sus repercusiones destacan alteraciones psicopatológicas, principalmente síntomas depresivos recurrentes y cambios en la personalidad respecto a la personalidad premórbida. En cuanto a la vida de relación de los pacientes, se observan: disminución del rendimiento escolar y laboral, mayor riesgo de padecer accidentes laborales, de tráfico y domésticos y mayores dificultades en sus relaciones sociales. Hemos evaluado una muestra clínica formada por todos los pacientes con narcolepsia tratados en la consulta de sueño de Psiquiatría del Hospital "Son Dureta" de Palma de Mallorca, observando que tanto los problemas de adaptación psicosocial como los trastornos psicopatológicos que padecen son similares a los de los pacientes con narcolepsia de otras latitudes geográficas. Las causas de estas alteraciones son los principales síntomas de la enfermedad, fundamentalmente la somnolencia diurna. El mejor conocimiento de los trastornos de sueño, dirigido a un diagnóstico más rápido de la enfermedad, y la utilización de fármacos más efectivos en el control de los síntomas, parecen ser los puntos clave para mejorar la calidad de vida de los pacientes con narcolepsia (AU)</dc:description>
<dc:source>Vigilia sueño;13(2): 167-175, jul. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26352</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calidad de vida de los pacientes con narcolepsia y sus consecuencias psicosociales</dc:title>
<dc:subject>^d13272^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13275^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2429^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d20201</dc:subject>
<dc:subject>^d13275^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9485^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9485^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9485^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d9485^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9485^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d12046</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d14876</dc:subject>
<dc:subject>^d9485^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2429^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
