<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22143</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mechanisms of generation of fast (20-80 hz) oscillations in thalamocortical circuits</dc:title>
<dc:creator>Contreras, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. En el presente trabajo se revisan las evidencias de un posible papel funcional, así como los mecanismos de generación, de las oscilaciones rápidas -OR- (20-80 Hz) en circuitos talamocorticales. Desarrollo. Las OR aparecen en el electroencefalograma de forma transitoria, durante comportamientos que requieren un aumento del nivel de atención o durante la respuesta a estímulos sensoriales óptimos en animales y en humanos. Las OR aparecen, además, espontáneamente durante estados activados (vigilia y sueño paradójico) y durante la fase despolarizada de la oscilación lenta que caracteriza la anestesia y el sueño a ondas lentas. Las OR se generan en circuitos talámicos y corticales, ya sea como resultado de la actividad marcapaso de algunos tipos celulares o como resultado de la interacción sináptica entre neuronas excitadoras e inhibidoras. La sincronización de las OR se ha propuesto como una posible solución al problema de la integración de la información entre distintas áreas del cerebro. La formación de asambleas neuronales que contienen conjuntos específicos de neuronas que oscilan juntas sería el código que representa las entradas sensoriales, y serviría también para coordinar la información sensorial con actividad motora. Sin embargo, neuronas que oscilan coexisten con otras que no oscilan. Conclusiones. Un paso crítico para entender el procesamiento de información por el cerebro es entender las reglas que rigen la coexistencia de regímenes oscilatorios con regímenes no oscilatorios. Como primer paso para contestar a esa pregunta y poder entender el posible papel de las OR en la función cerebral se necesita entender sus mecanismos de generación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(2): 135-141, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22143</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mecanismos de generación de oscilaciones rápidas (20-80 Hz)en circuitos talamocorticales</dc:title>
<dc:subject>^d14167</dc:subject>
<dc:subject>^d4641</dc:subject>
<dc:subject>^d12148</dc:subject>
<dc:subject>^d9608</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7559</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
