<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-128924</identifier>
<setSpec>1888-4008</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biochemical study in cord blood of newborns taking in to account gestational age and birth weight</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. The biochemical study of umbilical cord blood is not common practice in most neonatal services. However, the unique features of this matrix could be used to benefit scientific research and diagnosis of neonatal diseases. The objective of this research is to study the possible influence of fetal development in the composition of indicators of renal and lipid profile in cord blood of newborns based on gestational age and birth weight, and other anthropometric and obstetric factors interest. Material and methods. Strict inclusion and exclusion criteria established 2 study groups: 80 healthy newborns as control group, and 60 neonates weighing less than 2,500 g, classified by gestational age as study group. Parameters of renal function (urea and creatinine) and lipid (cholesterol, triglycerides and VLDL) were quantified in cord blood. Results. Renal and lipid profile, except urea, showed a difference between low birth weight newborns and healthy infants as the control group, either related to gestational age, to underweight or both. There was significant negative correlation of creatinine and cholesterol with gestational age and birth weight, while the other lipid parameters only negatively correlated with weight. Conclusions. This study provides a better understanding of the behavior of these clinical chemistry parameters in cord blood and in the future this understanding may enhance the newbor&amp;#324;s health and wellness (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ferrer, María Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Hernández, Tahiry</dc:creator>
<dc:creator>Peláez Pairol, María Antonia</dc:creator>
<dc:creator>Bequer Mendoza, Leticia</dc:creator>
<dc:creator>Pérez de Alejo Rodríguez, Utgarda</dc:creator>
<dc:creator>Molina Hernández, Orlando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El estudio bioquímico de la sangre del cordón umbilical no resulta una práctica común en la mayoría de los servicios de neonatología, sin embargo las particularidades únicas de esta matriz podrían ser utilizadas en provecho de la investigación científica y el diagnóstico de enfermedades neonatales. El objetivo de esta investigación es estudiar la posible influencia del desarrollo fetal en la composición de indicadores del perfil renal y lipídico en sangre del cordón umbilical de recién nacidos en función de la edad gestacional y el peso al nacer, además de otros factores obstétricos y antropométricos de interés. Material y métodos. Siguiendo estrictos criterios de inclusión y exclusión se conformaron 2 grupos de estudio: 80 neonatos sanos fueron tomados como grupo control y 60 neonatos con peso menor a 2.500 g se subdividieron teniendo en cuenta la edad gestacional. Se cuantificaron parámetros de función renal (urea y creatinina) y lipidograma (colesterol, triglicéridos y VLDL) en sangre del cordón umbilical. Resultados. Todos los indicadores estudiados, exceptuando la urea, presentaron alguna diferencia en los recién nacidos de bajo peso respecto a los neonatos sanos tomados como grupo control, ya sea vinculada a la edad gestacional, al peso o a ambos. Existió correlación negativa y significativa de la creatinina y el colesterol con la edad gestacional y el peso al nacer, mientras que el resto de los parámetros lipídicos lo hacen de forma negativa solo con el peso. Conclusiones. Este trabajo aporta un mayor conocimiento del comportamiento de estos parámetros de química clínica en sangre del cordón umbilical y permitirá en un futuro obtener logros en la atención neonatal que finalmente influirán en la salud y bienestar del recién nacido (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. lab. clín;7(3): 111-118, jul.-sept. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-128924</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio bioquímico en sangre del cordón umbilical de recién nacidos teniendo en cuenta edad gestacional y peso al nacer</dc:title>
<dc:subject>^d33560^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27937^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1695^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1695^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d38859^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d29399</dc:subject>
<dc:subject>^d38859^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d14869^s22040</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14869^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d14869^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d1748^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d33560^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1748^s22021</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
