<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-156645</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnosis of ADHD</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">ADHD is a neurodevelopmental disorder whose diagnosis is based on clinical criteria, since not currently have specific biological markers of the disorder. The DSM criteria, currently edition 5th, are the most used. Developing o thorough clinical history that integrates various sources of information is required. Diagnosis requires a persistent pattern of symptoms of inattention and/or hyperactivity/impulsivity with an intensity that interferes significantly in the child's functioning in at least two different settings. Presence of comorbility and differential diagnosis should be explored in each case (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sabaté Chueca, J</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz-Guerra, Juan Jairo</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Gistau, Vanesa</dc:creator>
<dc:creator>Bastardas Sardans, Joan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El TDAH es un trastorno del neurodesarrollo cuyo diagnóstico está basado en criterios clínicos, pues no disponemos actualmente de biomarcadores específicos del trastorno. Los criterios DSM, actualmente la edición 5ª, son los más usados. Se requiere la elaboración de una historia clínica minuciosa que integre diversas fuentes de información. El diagnóstico requiere la persistencia de los síntomas de inatención y/o hiperactividad/impulsividad con una intensidad que interfiere de forma significativa en el funcionamiento del niño en al menos dos ambientes distintos. Se debe explorar en cada caso la presencia de comorbilidad y posible diagnóstico diferencial (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;71(2): 69-74, mar.-abr. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-156645</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diagnóstico del TDAH</dc:title>
<dc:subject>^d1295^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d1327^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1327^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d19609^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d19609^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19609^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d19609^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
