<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13506</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assessment of personality disorders through a new self-report instrument: the CEPER</dc:title>
<dc:creator>Caballo, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Valenzuela, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación VECA</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los trastornos de personalidad constituyen un grupo de problemas de gran actualidad y elevada complejidad. La información disponible acerca de ellos es relativamente escasa y su diagnóstico muchas veces difícil de realizar. Hoy día disponemos de distintos instrumentos para su evaluación, como entrevistas y cuestionarlos de autoinforme. Se presenta aquí un nuevo cuestionario para la evaluación de estilos de personalidad basados en los trastornos de personalidad propuestos por el DSM-IV, tanto en la clasificación oficial como en el apéndice. Se presentan algunas propiedades psicométricas del Cuestionario Exploratorio de la Personalidad (CEPER), como el alfa de Cronbach, la fiabilidad de las dos mitades y la validez convergente tomando como criterio el Inventario Clínico Multiaxial de Millon (MCMI-II). Así mismo, se presentan también datos sobre diferencias entre hombres y mujeres en los distintos estilos de personalidad del presente cuestionario (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;9(3): 551-564, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13506</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de los trastornos de la personalidad por medio de un nuevo instrumento de autoinforme: el ceper</dc:title>
<dc:subject>^d10745^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d51780^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d3223^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d10447^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28598^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10446^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
