<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146779</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Charles Bonnet syndrome or organical hallucination: a case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Charles Bonnet syndrome or organic hallucinosis was first described by Charles Bonnet in 1760. It is a clinical entity in which there are visual hallucinations in patients with bilateral visual deficit without an organic etiology. The diagnosis is made by excluding other diseases that produce these symptoms. Treatment is simple; it is aimed primarily at treating the cause of vision loss. We report a case of a 74 years old woman who was treated in the emergency service several times presenting a hallucinatory syndrome that gradually led to a series of behavioral changes resulting from the emergence of delusional secondary symptoms that eventually required a hospitalization in Psychiatry for containment. It seems important to know the syndrome, diagnosis and treatment as it can go unnoticed in the emergency services or be listed as a psychiatric, confusion or dementia case (AU)</dc:description>
<dc:creator>Guerrero-Jiménez, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Carrillo de Albornoz, Carmen Maura</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-Rojas, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de Charles Bonnet, o alucinosis orgánica, fue descrito por primera vez por Charles Bonnet en 1760. Se trata de una entidad clínica en la que aparecen alucinaciones visuales en pacientes con déficit visual bilateral sin una patología orgánica de base. El diagnóstico se realiza por exclusión de otras patologías que produzcan este tipo de sintomatología. El tratamiento es sencillo, y principalmente está orientado a tratar la causa de pérdida de visión. Presentamos un caso clínico en el que se muestra a una mujer de 74 años que fue atendida en el servicio de urgencias en varias ocasiones por presentar un cuadro alucinatorio que progresivamente llevó a una serie de alteraciones de conducta derivadas de la aparición de ideación delirante secundaria a dichas alucinaciones que, finalmente, requirieron un ingreso en Psiquiatría para su contención. Parece importante conocer dicho cuadro, su diagnóstico y su tratamiento, ya que puede pasar desapercibido en urgencias o ser catalogado como un cuadro psiquiátrico, confusional o de tipo demencial (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);22(2): 50-52, mayo-ago. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146779</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de Charles Bonnet o alucinosis orgánica: a propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d6365^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d15187^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d33525^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201508</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
