<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-141271</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Sierrasesumaga Ariznavarreta, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La varicela en el inmunodeprimido adquiere una forma clínica de mayor gravedad, conocida como varicela progresiva. La gravedad de la infección se relaciona con la extensión de la diseminación visceral y ésta, a su vez, se relaciona con el grado de inmunosupresión y/o linfopenia en el momento del contagio. En trabajos previos al desarrollo de los tratamientos antivirales actuales se ha descrito una tasa de mortalidad del 7 % en niños oncológicos. En la mayoría de los casos, la muerte es consecuencia del desarrollo de un cuadro de neumonitis viral o secundaria a un cuadro de sepsis fulminante por sobreinfección bacteriana. La incidencia de neumonitis en los afectados de leucemia es del 32 %, con una mortalidad del 10 %. En los tumores sólidos, en tratamiento, la tasa de neumonitis es del 19 %, siendo la mortalidad poco frecuente. El cuadro es más grave en pacientes sometidos a trasplante de médula ósea, en quienes la tasa de diseminación visceral alcanza incluso el 50 %, con una mortalidad del 28 %. En los trasplantes de órganos sólidos se ha descrito una mortalidad del 5 %. El desarrollo secundario de herpes zóster es la complicación más habitual de la varicela. La administración de quimioterapia y/o radioterapia disparan los mecanismos de desarrollo del herpes zóster. La incidencia global de herpes zóster es del 22 al 38 % en pacientes con enfermedad de Hodgkin, del 10 % en los pacientes con leucemia y el 5 % en pacientes con tumores sólidos; en trasplantados con órganos tiene una incidencia del 10 %. La mortalidad en los no tratados adecuadamente es del 33 %, si bien con tratamiento antiviral es menor del 5% (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);59(supl.1): 32-40, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-141271</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones de la varicela en el paciente oncológico y en el trasplante de órganos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d922^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d6721^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1002^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29074^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2689^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14577</dc:subject>
<dc:subject>^d7295^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d8402^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8402^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
