<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82568</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Development and validation of a questionnaire about the main variables affecting the individual investor&#146;s behavior in the Stock Exchange</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">There is a considerable lack of information about the methodology usually used in most of the studies about individual investor&#146;s behavior. The studies reviewed do not show the method used in the selection of the items or the psychometric properties of the questionnaires. Because of the importance of investment in the Stock Exchange nowadays, it seems relevant to obtain a reliable instrument to understand individual investor&#146;s behavior in the Stock Exchange. Therefore, the goal of the present work is to validate a questionnaire about the main variables involved in individual investors&#146; behavior in the Stock Exchange. Based on previous studies, we elaborated a questionnaire using the Delphi methodology with a group of experts. The internal consistency (Cronbach alpha= .934) and validity evidence of the questionnaire show that it may be an effective instrument and can be applied with some asssurance (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gil-Gómez de Liaño, Beatriz</dc:creator>
<dc:creator>San Martín Castellanos, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Scandroglio, Bárbara</dc:creator>
<dc:creator>Pascual-Ezama, David</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Dentro de los estudios en los que se ha analizado la información relevante para el análisis del comportamiento de los inversores individuales en los mercados bursátiles, hemos encontrado, en términos generales, una enorme falta de información sobre las herramientas utilizadas para la recogida de datos. Debido a la relevancia que está adquiriendo la inversión en los mercados bursátiles hoy en día, el objetivo de este estudio es elaborar y validar una escala sobre las principales variables que afectan a la conducta de los inversores individuales en los mercados bursátiles. Basándonos en la información disponible en estudios anteriores, se seleccionaron un conjunto de ítems a partir de los cuales un grupo de expertos mediante una aproximación a la metodología Delphi elaboró la lista definitiva de ítems que componen el cuestionario. Tanto la consistencia interna (alpha de Cronbach= 0,934) como las evidencias de validez nos permiten concluir que la escala parece ser una herramienta eficaz y puede ser utilizada con ciertas garantías (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);22(4): 1010-1017, 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82568</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Elaboración y validación de una escala sobre las principales variables que afectan a la conducta de los inversores individuales en los mercados bursátiles</dc:title>
<dc:subject>^d22519^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d4535^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d51792^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22519^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3243^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d50224</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
