<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27103</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Distal aneurysms of the vertebrobasilar system. a report of five cases</dc:title>
<dc:creator>Guitart, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, L</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, E</dc:creator>
<dc:creator>Vilalta, J</dc:creator>
<dc:creator>Pareras, L</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los aneurismas distales al polígono de Willis son poco frecuentes y de entre ellos son aún más raros los situados en el territorio vertebrobasilar. Objetivo. Describir los aspectos clinicorradiológicos y la evolución clinicoquirúrgica de cinco pacientes con aneurismas distales de las arterias cerebelosas. Pacientes y métodos. Cinco pacientes (2,5 por ciento) con aneurismas localizados en las arterias cerebelosas de un total de 194 pacientes con aneurismas cerebrales ingresados en nuestro hospital durante el período comprendido entre 1995 y 1998, ambos inclusive. Resultados. La forma de presentación de todos los pacientes fue la hemorragia subaracnoidea. Un paciente tenía asociada una malformación arteriovenosa (MAV). Una paciente rechazó el tratamiento quirúrgico, tres se trataron quirúrgicamente y otro por vía endovascular. El paciente que había sido tratado con éxito por vía endovascular de un aneurisma de la arteria cerebelosa anteroinferior, y que era el que asociaba una MAV a su aneurisma, resangró después de realizar una embolización parcial de su MAV. Los pacientes tratados quirúrgicamente y la paciente que rechazó el tratamiento quirúrgico evolucionaron favorablemente. Conclusiones. Es imprescindible el planteamiento terapéutico multidisciplinario en la patología aneurismática cerebral. Las técnicas microquirúrgicas tienen aún un papel muy importante, sobre todo en los aneurismas periféricos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(10): 915-918, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27103</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aneurismas distales del sistema vertebrobasilar. Presentación de cinco casos</dc:title>
<dc:subject>^d23184</dc:subject>
<dc:subject>^d33567</dc:subject>
<dc:subject>^d2576</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2569</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d15115</dc:subject>
<dc:subject>^d1510</dc:subject>
<dc:subject>^d13733</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
