<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-116696</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Confidence assessment among medical students trained with an obstetric simulator</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background. To determine the degree of confidence of students regarding obstetric examination before and after training with simulators, and assess their satisfaction with the use of simulation as a tool for acquiring skills. Methods. Training groups involved 10 students per lecturer. Students learned how to perform Leopold&#146;s manoeuvres and measure uterine height with a simulator. The instructor supervised each physical exam. Surveys by those students who had previously done an internship at the Department of Obstetric &amp; Gynecology were not taken into account. Results. Students&#146; confidence in performing the procedures improved significantly (p&amp;#8804;0.001) after the intervention. Conclusions. Simulator training improved the medical students&#146; confidence in performing obstetric exam (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alcázar-Zambrano, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Díez, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Beunza-Nuin, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Díez-Goñi, N</dc:creator>
<dc:creator>Auba-Guedea, M</dc:creator>
<dc:creator>Olartecoechea-Linaje, B</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz-Zambrana, Á</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. Conocer el grado de confianza de los alumnos respecto a la exploración obstétrica antes y después del entrenamiento con simuladores, y valorar su satisfacción respecto a la utilización de la simulación como herramienta facilitadora de adquisición de habilidades. Material y métodos. Los grupos de prácticas estaban formados por un profesor y 10 alumnos. Los estudiantes aprendieron sobre un simulador de embarazo a realizarlas maniobras de Leopold y medición de la altura uterina. Cada exploración obstétrica era supervisada por el docente. No se tuvieron en cuenta las encuestas de confianza y satisfacción de los alumnos que habían realizado previamente la pasantía por el Departamento de Obstetricia y Ginecología. Resultados. Se observó una mejora de confianza para ambas habilidades después del taller con el simulador de embarazo (p&amp;#8804;0,001). Conclusiones. El entrenamiento con el simulador mejora la confianza de los alumnos respecto a la adquisición de habilidades en obstetricia (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;36(2): 275-280, mayo-ago. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-116696</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Confianza de los estudiantes de medicina en el aprendizaje de la exploración obstétrica con simuladores</dc:title>
<dc:subject>^d13724^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d3972</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4572^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d37622</dc:subject>
<dc:subject>^d28574^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d14042^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
