<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35471</identifier>
<setSpec>0301-0546</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Latex allergy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Latex allergy has become an increasing cause of morbility in the last few years and is now recognized as an international health problem. The prevalence of latex sensitization among the general population is less than 1 %. The groups at highest risk include healthcare workers, rubber industry workers, patients with a history of multiple surgical procedures, particularly children with spina bifida and urogenital abnormalities, atopic individuals, and patients with certain fruit allergies (especially kiwi, avocado, chestnut and banana). The molecular and immunological characteristics of several natural latex allergens have been identified. Symptoms range from contact urticaria to anaphylaxis. Diagnosis is based on clinical history and is confirmed by skin prick tests. Measurement of serum specific IgE to latex can also be useful. The best treatment is latex avoidance and substitution by other materials. However, because latex products are ubiquitous in medical and nonmedical devices of daily use, a latex-free environment is not easy to achieve. In some patients, immunotherapy could be an alternative (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La alergia al látex ha aumentado en los últimos años hasta convertirse en una importante causa de morbilidad y, hoy en día, está reconocida como un problema internacional de salud. La prevalencia de alergia al látex en la población general es menor a un 1 por ciento. Los sujetos principalmente afectados son el personal sanitario, los trabajadores de la industria del caucho, los pacientes sometidos a múltiples intervenciones quirúrgicas, destacando los niños afectos de espina bífida y anomalías urogenitales, los individuos atópicos y los pacientes con alergia a frutas (especialmente kiwi, aguacate, castaña y plátano). Se han identificado y caracterizado, a nivel molecular e inmunológico, varios alergenos del látex. La clínica es variada, desde urticaria de contacto a cuadros anafilácticos. El diagnóstico se basa en una detallada historia clínica que se confirma por el prick test. La determinación de Ig E específica de látex puede ser de utilidad. Su evitación y sustitución por otros materiales constituye el mejor tratamiento pero, debido a su amplia representación en objetos cotidianos, no siempre es fácil. La inmunoterapia parece ser una alternativa a tener en cuenta en esos casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Allergol Immunopathol (Madr);32(5): 295-305, sept. 2004.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Alergia al látex</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Caballero, MT</dc:creator>
<dc:creator>Valls, A</dc:creator>
<dc:creator>Martín Esteban, M</dc:creator>
<dc:creator>Pascual, CY</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-35471</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29127</dc:subject>
<dc:subject>^d28567</dc:subject>
<dc:subject>^d5774</dc:subject>
<dc:subject>^d8019</dc:subject>
<dc:subject>^d33776</dc:subject>
<dc:subject>^d4258</dc:subject>
<dc:subject>^d4862</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29063</dc:subject>
<dc:subject>^d3448</dc:subject>
<dc:subject>^d29373</dc:subject>
<dc:subject>^d23089</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
