<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7165</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Human papillomavirus and human immunodeficiency virus as risk factors for cervical cancer among imprisoned women</dc:title>
<dc:creator>Bosch, Francesc Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Quintana, M Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Sanjosé, Silvia de</dc:creator>
<dc:creator>Valls, Imma</dc:creator>
<dc:creator>Shah, Keerti</dc:creator>
<dc:creator>Lloveras, Belén</dc:creator>
<dc:creator>Cañadas, M Paz</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La identificación de grupos de alto riesgo para infección genital por el virus del papiloma humano puede contribuir a la prevención precoz del carcinoma de cuello uterino. El estudio fue diseñado para estimar la prevalencia y factores determinantes de infección por el virus del papiloma humano cervical y el riesgo de cáncer de cuello uterino en reclusas en régimen preventivo. Pacientes y métodos: Se estudiaron 157 mujeres a su ingreso en el Centro Penitenciario de Mujeres de Barcelona. Se les realizaron visita ginecológica, entrevista estructurada, exfoliado cervical y muestra de sangre para la detección del virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) y virus de la hepatitis B y C. La infección por el virus del papiloma humano se determinó mediante reacción en cadena de la polimerasa. Resultados: La prevalencia de ADN del virus del papiloma humano fue del 46 por ciento. El 38,2 por ciento de las mujeres afirmaron haber practicado la prostitución y el 64,3 por ciento ser usuarias de drogas por vía parenteral (UDVP). El 56,1 por ciento fueron seropositivas para el VIH. La citología cervical reveló que 19 mujeres (12,1 por ciento) presentaban alteraciones escamosas de significado desconocido y 28 (17,7 por ciento), lesiones escamosas intraepiteliales (todos los grados). La infección del virus del papiloma humano se asoció a UDVP durante más de 10 años (odds ratio de la prevalencia [POR] = 2,9) y a seropositividad por VIH (POR = 4,7). El aumento de riesgo para lesiones escamosas intraepiteliales asociado a VIH se explica por la presencia de virus del papiloma humano. Las mujeres positivas para el VIH con recuento bajo de CD4 podrían tener mayor riesgo de presentar lesiones escamosas intraepiteliales. Conclusión: Las mujeres con VIH constituyen un grupo de alto riesgo para el virus del papiloma humano y, consecuentemente, para el desarrollo de lesiones preneoplásicas del cérvix. Se recomienda un control ginecológico frecuente en las mujeres positivas para el VIH y el virus del papiloma humano (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);115(3): 81-84, jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7165</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infección por los virus del papiloma humano y de la inmunodeficiencia humana como factores de riesgo para el cáncer de cuello uterino en mujeres reclusas</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d32319</dc:subject>
<dc:subject>^d10403</dc:subject>
<dc:subject>^d14408</dc:subject>
<dc:subject>^d2623</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29422</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24811</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d34530</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d29416</dc:subject>
<dc:subject>^d11766</dc:subject>
<dc:subject>^d5765</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11920</dc:subject>
<dc:subject>^d922</dc:subject>
<dc:subject>^d29074</dc:subject>
<dc:subject>^d22102</dc:subject>
<dc:subject>^d22443</dc:subject>
<dc:subject>^d28320</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22163</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d14811</dc:subject>
<dc:subject>^d24888</dc:subject>
<dc:subject>^d35997</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
