<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1237</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Our experience with transplantation of children kidneys</dc:title>
<dc:creator>Leiva Galvis, Oscar</dc:creator>
<dc:creator>Fraile Gómez, Bernabé</dc:creator>
<dc:creator>Miñana López, Bernardino</dc:creator>
<dc:creator>Díaz González, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Polo Villar, Gregorio</dc:creator>
<dc:creator>Aguirre Benites, Filógenes</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Aparicio, Tomás</dc:creator>
<dc:creator>Morales Cerdán, José María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Evaluar la idoneidad del empleo de riñones procedentes de donantes infantiles en el trasplante renal del adulto. MÉTODOS: Revisamos nuestra experiencia en el trasplante renal de cadáver con donantes infantiles (&lt; 15 años) entre 1989 y 1994, para obtener un seguimiento al menos de 36 meses. Hemos estratificado a los pacientes (N=43), en un grupo A de donantes menores o iguales a 6 años (N=13), un grupo B que incluye a los mayores de 6 años (N=30) y un grupo C correspondiente a un control de pacientes trasplantados con donantes de edades ideales en el mismo periodo de tiempo (N=73). Los 3 grupos fueron homogéneos en cuanto a las variables demográficas consideradas de influencia salvo por la presencia de una mayor incidencia de hipotensión del donante en el grupo B. RESULTADOS: Los pacientes del grupo A han tenido un número de episodios de rechazo que ha triplicado al control (p=0,019). Asimismo, en este grupo hemos obser vado una mayor incidencia de complicaciones quirúrgicas, preferentemente vasculares (trombosis arterial, rotación renal), con respecto al control (p=0,039). Cuando de este grupo A excluimos del análisis a los dos injertos procedentes de donantes menores de 12 meses trasplantados en bloque, no encontramos una mayor incidencia de complicaciones quirúrgicas vasculares o urológicas respecto al control. Tampoco hemos detectado diferencias entre los 3 grupos respecto a la estancia media, función renal (creatininemia), supervivencia del injerto o del paciente. CONCLUSIÓN: Los injertos mayores de 6 años se comportan igual que los injertos de edades ideales. Asimismo, los mayores de 12 meses pueden ser trasplantados individualmente con excelentes resultados. Debemos esperar a disponer de una serie más amplia para confirmar y tratar de explicar la alta incidencia de rechazo agudo en los donantes menores de 6 años. (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(5): 431-442, jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1237</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Experiencia en trasplante renal con donantes infantiles</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14408</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d29475</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
