<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-145358</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Tuberculosis is out of control in Spain. The basic tool to Control TB is to interrupting the Mycobacterium tuberculosis&#146; transmission, diagnostic delay must be lowered and their treatment must be early started. After the diagnosis of a tuberculosis case a Contact Tracing Investigation must be started following the so-called &#147;stone in the pond&#148; approach to detect infected or diseased individuals and to treat them appropriately to break off the chain transmission. The genotyping of Mycobacterium tuberculosis isolates has been widely used as a main technique in epidemiologic surveillance to know the transmission dynamics of M. tuberculosis in the community, but at present there are some limitations. Vaccination against tuberculosis at present don&#146;t prevent the occurrence of tuberculosis infectious cases and thus there is no utility as control tool, as preventive strategy have limited utility because M. bovis BCG has not the immune-dominant antigens of M. tuberculosis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Altet Gómez, M Nieves</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La tuberculosis en España no está controlada. La estrategia básica para el Control de la TB es interrumpir la transmisión del Mycobacterium tuberculosis para lo cual es necesario disminuir el retraso diagnóstico de los enfermos y el inicio precoz del tratamiento. El diagnóstico de un caso de tuberculosis debe seguirse del Estudio Convencional de Contactos según el principio de &#147;la piedra sobre el estanque&#148; con el objetivo de detectar los individuos que han estado expuestos a la transmisión de la infección y que deben ser evaluados para detectar a infectados y enfermos y proporcionarles el tratamiento adecuado para cortar la cadena de transmisión. El tipado genómico de las cepas de M. tuberculosis aisladas en los enfermos es una herramienta imprescindible para el control de la tuberculosis a pesar de sus limitaciones actuales puesto que permite conocer los patrones de transmisión de la infección en la comunidad. La vacunación antituberculosa actualmente disponible no evita los casos de tuberculosis que son fuentes de infección, por lo que no tiene utilidad en el control de la TB y como medida de prevención su eficacia es limitada al no poseer el bacilo BCG los antígenos inmunodominantes de M. tuberculosis (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);66(supl.2): 38-44, mayo 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-145358</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevención y control de la tuberculosis</dc:title>
<dc:subject>^d14778^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d29207^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27966^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22710^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9362^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d37541^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d999^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200705</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
