<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-114410</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antidepressants in epilepsy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Depression is a common condition in patients with epilepsy that entails a deterioration of the quality of life of  this population and that, therefore, requires appropriate treatment. The potential risk of antidepressants in relation to the  seizure threshold is overestimated by many professionals, and this has an influence when it comes to making the decision  to treat them. It sometimes means that the patients do not receive antidepressant drugs. In this regard, the aim of this  review is to present the current state of the art in terms of the safety of antidepressants in patients with epilepsy. A search  of the medical literature was conducted and, following its analysis, the most significant results are presented. Current  information indicates that most antidepressants are safe for epileptic patients at therapeutic doses and that the risk of  seizures occurs mainly in cases of overdose. Preferred drugs for treating depression in epilepsy are serotonin reuptake  inhibitors. Bupropion and tricyclic antidepressants must be avoided (AU)</dc:description>
<dc:creator>Castaño Monsalve, Beatriz</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La depresión es una entidad frecuente en pacientes con epilepsia que comporta un deterioro de la calidad de  vida de esta población y que, por tanto, requiere un tratamiento adecuado. El riesgo potencial de los antidepresivos en  relación con el umbral convulsivo está sobrevalorado por parte de muchos profesionales, lo que influye en la decisión de  tratarlos y, en ocasiones, priva a los pacientes de recibir fármacos antidepresivos. En ese sentido, la presente revisión tiene por objetivo presentar el estado actual del conocimiento en relación con la seguridad de los antidepresivos en pacientes con epilepsia. Se realizó una búsqueda de la literatura médica y, tras su análisis, se presentan los resultados más relevantes. La información actual indica que la mayoría de antidepresivos son seguros en dosis terapéuticas para pacientes  con epilepsia, y que el riesgo de crisis ocurre, principalmente, en casos de sobredosis. Los fármacos de elección para tratar  la depresión en epilepsia son los inhibidores de recaptación de serotonina. Deben evitarse el bupropión y los antidepresivos tricíclicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;57(3): 117-122, ago. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-114410</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Antidepresivos en epilepsia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d54857</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4907^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d30515^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
