<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16151</identifier>
<setSpec>0214-8927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Is there any advantage from protein ingestion after intense exercise?</dc:title>
<dc:creator>López Calbet, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Sanchís Moysi, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Múltiples estudios han demostrado que las necesidades dietéticas de aminoácidos están aumentadas en los deportistas. En los practicantes de resistencia se produce oxidación de aminoácidos durante el esfuerzo, aunque su contribución relativa al gasto energético total es pequeña, puede llegar a representar más de un 10-15 per cent del gasto energético cuando la reserva muscular y hepática de glucógeno están agotadas. En el caso de los practicantes de disciplinas en las que la fuerza y la potencia muscular son cruciales, las necesidades de proteínas están aumentadas para poder satisfacer la demanda de aminoácidos que genera el proceso de hipertrofia muscular, que depende de la síntesis de proteínas. La ingestión de alimentos en las horas siguientes a la finalización de un esfuerzo permite acelerar la recuperación por dos mecanismos principales. Primero facilitan sustratos para el proceso de recuperación (hidratos de carbono y aminoácidos). Segundo, contribuyen a transformar más rápidamente el ambiente hormonal catabólico, propio del final del esfuerzo intenso, en un ambiente hormonal con un perfil más anabólico, acelerando la recuperación muscular de glucógeno y la incorporación neta de aminoácidos en las fibras musculares. La ingestión de proteínas (en forma completa o como hidrolizados peptídicos) conjuntamente con hidratos de carbono parece, de momento, la combinación ideal para acelerar la recuperación. Los suplementos que combinan aminoácidos e hidratos de carbono permiten reponer más rápidamente las pérdidas de aminoácidos que se producen durante el ejercicio aeróbico prolongado y facilitan el proceso de hipertrofia muscular después de las sesiones de entrenamiento de fuerza (AU)</dc:description>
<dc:source>Selección (Madr.);11(3): 148-159, jul. 2002. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16151</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Aporta alguna ventaja ingerir proteínas después del ejercicio intenso?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32405</dc:subject>
<dc:subject>^d33546</dc:subject>
<dc:subject>^d5325</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11240^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d9935</dc:subject>
<dc:subject>^d4813</dc:subject>
<dc:subject>^d23103^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d600^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d600^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d32124^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
