<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35218</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chronic pain after spinal cord injury. Prevalence, characteristics and associated factors</dc:title>
<dc:creator>Salvador de la Barrera, S</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Sotillo, A</dc:creator>
<dc:creator>Barca Buyo, A</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Vázquez, M</dc:creator>
<dc:creator>Ferreiro Velasco, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Montoto Marqués, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El objetivo de este trabajo es analizar la prevalencia del dolor crónico en pacientes con lesión medular, investigar qué factores influyen en su desarrollo o intensidad, y en qué medida el dolor crónico afecta a las actividades diarias. Pacientes y métodos. Se ha realizado un estudio observacional basado en una entrevista personal. Se registraron datos demográficos, características de la lesión medular, grado de ansiedad y depresión, presencia de dolor crónico y características de éste. Resultados. Se incluyeron 114 pacientes. El 54,4 por ciento presentaban dolor crónico y el 26,2 por ciento lo calificaron como grave. El dolor neuropático por debajo de la lesión fue el más frecuente. Se encontró relación del dolor con la edad en el momento de la lesión (p = 0,009) y con la edad en el momento de la entrevista (p = 0,022). Se observó una asociación entre la intensidad del dolor y la interferencia en las actividades de la vida diaria (p = 0,033). Los niveles de ansiedad y depresión fueron mayores en el grupo de pacientes con dolor respecto al grupo control (p = 0,045). Se realizó una regresión logística indicando que únicamente la edad en el momento de la lesión modifica significativamente la probabilidad de sufrir dolor crónico (odds ratio, 1,03; intervalo de confianza del 95 por ciento, 1,00-1,06; p = 0,042). Conclusiones. Se confirma una alta prevalencia e intensidad del dolor crónico en la población de lesionados medulares, así como su inicio precoz tras la lesión. La única variable que hemos encontrado relacionada con su desarrollo es la edad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);38(5): 221-226, sept. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35218</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dolor crónico después de la lesión medular: prevalencia, características y factores relacionados</dc:title>
<dc:subject>^d28598</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d19283</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d24772</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13502^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
