<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22483</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cost-effectiveness analysis of treatment of otitis media with effusion in children</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Otitis media with effusion is a common disorder in children, associated to hearing loss and recurrent acute otitis media. It has three basic treatments: Spontaneous resolution, oral antibiotics and surgery including adenoidectomy and/or grommets insertion. Through a sensibility analysis on a theoretical group of 1000 patients our aim is to study the cost-effectiveness of the different therapeutic options, evaluating direct and indirect costs, and identifying the most efficient option (cost-effective). We analysed effectiveness and variable costs of each arm of the decision tree, considering initial and rescue treatments. As expected, effectiveness grows up to the most through treatment, including adenoidectomy and grommets insertion, from 92% to 98% of children treated. Nevertheless, unitary cost of each child treated also increases, from 302 to 401 euros; that is, choosing the most cost-effective treatment enables to save approximately 100 euros per child. But, fixed costs, which are much higher (600 euros per child), will not change, limiting our management resources (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La otitis media serosa (OMS) es una enfermedad muy frecuente en la infancia, estando relacionada con el desarrollo de hipoacusia y episodios de otitis media aguda de repetición. Las alternativas terapéuticas para la misma son básicamente tres: la evolución espontánea, el tratamiento con antibióticos orales, o la cirugía de adenoides y/o drenajes timpánicos. Mediante un análisis de decisión sobre un grupo teórico de 1.000 pacientes se pretende estudiar el coste-efectividad de las alternativas terapéuticas, valorando el coste directo y el coste indirecto de cada una, llegando a identificar la opción más eficiente (coste-efectiva). Se analiza la efectividad y el coste variable de cada rama del árbol de decisión, considerando el tratamiento inicial y el de rescate. La efectividad es creciente hasta la opción terapéutica más completa, que incluye adenoidectomía y drenajes timpánicos, desde el 92 por ciento hasta el 98 por ciento de los niños tratados. Sin embargo, también se incrementa el coste de cada niño que es curado con esta última opción, desde 302 euros a 401 euros; es decir, la elección del tratamiento más coste-efectivo de la OMS infantil permite un ahorro de unos 100 euros por niño tratado. No obstante, los costes fijos del proceso, que son mucho mayores (600 euros por niño), no varían, limitando nuestra capacidad de gestión (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;54(5): 316-324, mayo 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de coste-efectividad del tratamiento de la otitis media serosa infantil</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Plaza, G</dc:creator>
<dc:creator>Santos, G de los</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-22483</dc:identifier>
<dc:subject>^d30313</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d19022^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2710^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d9417^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d19022^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d241^s22018</dc:subject>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
