<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24416</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Domestic violence and sanitaries professionals: knowledge, opinions and barriers for the low detection</dc:title>
<dc:creator>Rubio Gallo, A</dc:creator>
<dc:creator>Molina Molina, M</dc:creator>
<dc:creator>Perea-Milla López, E</dc:creator>
<dc:creator>Siendones Castillo, R</dc:creator>
<dc:creator>Arjona Huertas, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Agüera Urbano, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: A pesar de las mejoras de coordinación entre los servicios de salud, más del 70 por ciento de los casos de Violencia Doméstica (VD) siguen siendo invisibles a ojos de los sanitarios. Pretendemos conocer el grado de formación que sobre el tema tienen los profesionales sanitarios, detectar barreras de actitud, barreras organizativas de los servicios y analizar opiniones de mejora frente al problema de la infradetección. Métodos: Encuesta anónima dirigida a 116 profesionales de un servicio de urgencias hospitalario (médicos, enfermeras y auxiliares), valorando los objetivos propuestos. Resultados: La participación fue del 74 por ciento. En un test de conocimientos solo se obtuvo un 51,1 por ciento de respuestas correctas. Las principales barreras de actitud fueron la desmotivación y desconocimiento. Hasta un 66 por ciento de los profesionales no suelen plantearse la VD como un diagnóstico diferencial más en su actividad diaria y más del 50 por ciento de los sanitarios no plantea soluciones al problema. Como barreras organizativas destacan una creciente presión asistencial que limita el tiempo de asistencia y la ausencia de personal experto durante las 24 horas de trabajo. Conclusiones: La VD sigue siendo una auténtica desconocida para los sanitarios de urgencias, considerándola más como un problema social que sanitario. Elaborar planes formativos periódicos es una buena medida pero insuficiente para paliar la infradetección. Es necesario además, controlar la presión asistencial, formar un "grupo de expertos en VD" que asesoren, supervisen y participen en la actividad clínica diaria y crear un sistema de vigilancia activa que monitorice y detecte problemas de mejora (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);14(5): 224-232, oct. 2002. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24416</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Violencia doméstica y profesionales sanitarios: conocimientos, opiniones y barreras para la infradetección</dc:title>
<dc:subject>^d4707</dc:subject>
<dc:subject>^d24419</dc:subject>
<dc:subject>^d31499</dc:subject>
<dc:subject>^d30349</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
