<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36615</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The A-not-B error: multiple theories for an only event</dc:title>
<dc:creator>Villar Posada, Feliciano</dc:creator>
<dc:creator>López Chivrall, Sonia</dc:creator>
<dc:creator>Domènech Auqué, Montse</dc:creator>
<dc:creator>Pastor Mallol, Estanislao</dc:creator>
<dc:creator>Zaplana Alcaraz, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Varea Santiago, Dolores</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Andalucía Oriental. Universidad de Sevilla</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En un intento más para la comprensión del error A-no-B se efectúa una revisión de las teorías más destacadas que lo han intentado apresar y un contraste empírico. Se abordan las teorías, además de la clásica de Piaget, la conexionista, la psicobiológica y la de los sistemas dinámicos. Todas ellas parten del papel activo del individuo, pero abordan la resolución de la tarea de dicha tarea diferencialmente. Los resultados empíricos nos aproximan a las explicaciones provenientes de las teorías psicobiológicas de que el error A-no-B se debe a un funcionamiento deficiente de los procesos de inhibición. No obstante, también se constata que son necesarios estudios más detallados que contemplen no sólo los aspectos neuropsicológicos y cognitivos sino también los situacionales, que formarían parte de este sistema complejo y, al mismo tiempo, permitirían encontrar explicaciones más ajustadas a la realidad empírica (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;22(1): 25-43, 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36615</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El error A-no-B: múltiples teorías para un solo evento</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33192</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d12018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12019</dc:subject>
<dc:subject>^d2702</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
