<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27418</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">In vivo and in vitro neurophysiological features of epilepsy</dc:title>
<dc:creator>Menéndez de la Prida, L</dc:creator>
<dc:creator>Pozo, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Sola, R. G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Algunos aspectos electrofisiológicos de la actividad intercrítica en la epilepsia del lóbulo temporal (ELT) están sujetos a debate. Sin embargo, la cirugía de la ELT está basada en diferentes estudios tanto preoperatorios como intraoperatorios de esta actividad. Entre estos estudios destaca la electrocorticografía (ECoG) intraoperatoria que es utilizada para la delimitación final del área que se va a resecar. Objetivo. En este trabajo se discuten algunos aspectos de la actividad intercrítica registrados in vivo a través de la ECoG, así como sus bases electrofisiológicas estudiadas in vitro. Pacientes y métodos. Se estudiaron los registros ECoG intraoperatorios de 13 pacientes que padecen ELT farmacorresistente. Se desarrollaron técnicas de análisis lineal y no lineal para estudiar las propiedades de la actividad intercrítica. En dos de los pacientes se llevaron a cabo estudios electrofisiológicos in vitro del tejido cortical. Resultados. La actividad intercrítica registrada por ECoG muestra complejos patrones electrofisiológicos, tanto espacial como temporalmente. Esta actividad puede originarse mesialmente, corticalmente o de forma mixta mesial/cortical. Tanto en los casos de origen mixto, como cortical, la actividad intercrítica en corteza temporal se caracteriza por la existencia de agregados espaciales de actividad. El estudio electrofisiológico in vitro de estos agregados demuestra la presencia de anomalías en el control sináptico de la excitabilidad. Conclusión. Estos resultados sugieren la existencia de una base electrofisiológica de la actividad intercrítica. El análisis combinado lineal y no lineal proporciona un instrumento de exploración que puede aplicarse en quirófano para guiar la cirugía (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(5): 430-437, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27418</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos neurofisiológicos in vivo e in vitro de la epilepsia</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d9666</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4484</dc:subject>
<dc:subject>^d32258</dc:subject>
<dc:subject>^d4641</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d6378</dc:subject>
<dc:subject>^d34328</dc:subject>
<dc:subject>^d3313</dc:subject>
<dc:subject>^d4667</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31969</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d1665</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
