<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32969</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endoscopic third ventriculostomy: risk factors for failure and evolution of ventricular size</dc:title>
<dc:creator>Morales, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La ventriculostomía endoscópica es en nuestro centro el tratamiento de primera elección para la hidrocefalia no comunicante. Hay una serie de factores favorecedores de un fracaso de la intervención. El objetivo de este trabajo ha sido analizar su influencia en nuestra serie.Material y métodos. Cincuenta y seis pacientes (edad media 48.5 años) han sido tratados mediante ventriculostomía endoscópica durante el periodo 1997-2002. Se han diferenciado formas agudas (68 por ciento) y formas crónicas de hidrocefalia. La etiología se clasificó en lesiones ocupantes de espacio (59 por ciento), estenosis primaria del acueducto (34 por ciento) y malformación de Chiari (7 por ciento). Consideramos los siguientes factores predisponentes al fracaso: edad inferior a 12 meses, antecedentes de mielomeningocele, radioterapia, craneotomía, infección de líquido cefalorraquídeo (LCR), hemorragia intracraneal y tratamiento previo de la hidrocefalia con un shunt. Se analizó la evolución de cuatro índices de tamaño ventricular comparando la última imagen postoperatoria con la preoperatoria.Resultados. Después de un periodo de seguimiento medio de 26 meses, la intervención ha sido efectiva en el 71.4 por ciento de los pacientes. La hidrocefalia secundaria a metástasis localizadas en áreas que dificultan la circulación de LCR se asocia con fracaso de la ventriculostomía (p=0.006). Ninguno de los factores predisponentes al fallo ha mostrado relación con el resultado de la intervención. La evolución del tamaño ventricular depende de la eficacia. El índice de Evans, índice del tercer ventriculo, índice de cella media y el índice ventricular global disminuyen si la ventriculostomía es eficaz y aumentan en caso de fallo (p&lt;0.05).Conclusión. En la hidrocefalia secundaria a metástasis cerebrales la eficacia de una ventriculostomía endoscópica es menor por una probable implicación de otros mecanismos fisiopatológicos, además de una Neurocirugía 2004; 15: 248-257. Recibido: II-II-03. Aceptado: 22-I-04 obstrucción en la circulación de LCR. La evolución del tamaño ventricular se relaciona con el resultado de la ventriculostomía. (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);15(3): 248-257, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32969</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ventriculostomía endoscópica: influencia de factores predisponentes al fallo y evolución del tamaño ventricular</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d7002</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23054</dc:subject>
<dc:subject>^d4805</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d34050</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30472</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
