<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19927</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spatial learning and the hippocampus</dc:title>
<dc:creator>Miranda, R</dc:creator>
<dc:creator>Santín, L. J</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, S</dc:creator>
<dc:creator>Begega, A</dc:creator>
<dc:creator>Arias, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. A partir de la publicación del libro The hippocampus as a cognitive map de O'Keefe y Nadel en 1978, numerosos estudios experimentales y teóricos han apoyado la participación del hipocampo de los roedores en el procesamiento del espacio. No obstante, a partir de la formulación de O'Keefe y Nadel, se ha avanzado mucho en la comprensión del papel que el hipocampo puede desempeñar en los procesos de aprendizaje y memoria, relegando a un segundo plano la hipótesis de que la función del hipocampo en roedores se restringe a la formación de un mapa cognitivo. Desarrollo. En este trabajo, se analizan diferentes formas de navegación espacial (navegación táxica, cartográfica y basada en la integración de la ruta) a nivel psicológico y neurobiológico. Se discute la propuesta de O'Keefe y Nadel sobre la función espacial del hipocampo, abogando por un modelo más general y explicativo de la función del hipocampo en mamíferos: la memoria relacional. De este modo, bajo el marco conceptual de la memoria relacional, se propone explicar las diferentes formas de navegación espacial en roedores y se muestran los datos experimentales más relevantes, que sugieren que el hipocampo es una región cerebral crítica en la memoria relacional. Conclusiones. Los estudios revisados en este trabajo sugieren que el hipocampo es importante en el procesamiento del espacio. No obstante, ésta no parece ser su única función y posiblemente desempeñe una función más amplia, participando en la memoria relacional (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(5): 455-462, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19927</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aprendizaje espacial e hipocampo</dc:title>
<dc:subject>^d6783</dc:subject>
<dc:subject>^d13420</dc:subject>
<dc:subject>^d8036</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d8738</dc:subject>
<dc:subject>^d13409</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
