<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29867</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Morphometric analysis and DNA content in dysplastic nevi. Comparative study with other benign melanocytic lesions</dc:title>
<dc:creator>Monteagudo, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Llombart, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Soriano, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Montesinos, Encarna</dc:creator>
<dc:creator>Llombart Beatriz</dc:creator>
<dc:creator>López-Guerrero, José</dc:creator>
<dc:creator>Jordá, Esperanza</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz-Sauri, Amparo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. En 1978 se describió el nevo displásico como lesión con aumento del riesgo de melanoma, pero el significado del nevo displásico como precursor de melanoma es controvertido. Numerosos investigadores han intentado correlacionar la presencia de nevo displásico con un tipo específico de fenotipo y genotipo que incluyera la presencia de contenido anormal de ADN. Objetivo. Comparar el contenido de ADN y la morfometría nuclear del nevo displásico con el de lesiones melanocíticas benignas. Mediante una técnica de análisis de imagen se buscó medir de una manera objetiva (cuantitativa) las atipias citológicas que se observan de manera subjetiva en el estudio histológico del nevo displásico. Material y métodos. Se determinó el área nuclear, el factor de forma y el contenido de ADN de 52 lesiones melanocíticas: 8 nevos de unión, 10 nevos compuestos, 10 nevos intradérmicos, 21 nevos displásicos y 3 casos de melanoma como control. Los estudios morfométricos y citométricos se llevaron a cabo mediante un sistema de análisis de imagen CUE-2 (Olympus).Resultados. Todos los casos fueron diploides, con la excepción de 2 nevos displásicos, 2 nevos intradérmicos y 3 melanomas. El factor de forma nuclear fue el mejor para diferenciar el nevo displásico del resto de lesiones melanocíticas benignas, de manera estadísticamente significativa. No se encontraron diferencias morfométricas entre los nevos displásicos familiares y/o múltiples y los esporádicos. Conclusión. Los cambios citológicos nucleares observados en los nevos displásicos con la morfometría se superponen, en general, a los apreciados en las restantes lesiones melanocíticas benignas estudiadas, excepto el factor de forma nuclear, que en los nevos displásicos es más irregular (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;95(2): 97-103, mar. 2004. ilus, graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29867</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis morfométrico y contenido de ADN en el nevo displásico. Estudio comparativo frente a otras lesiones melanocíticas benignas</dc:title>
<dc:subject>^d19157^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d19157^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d10833</dc:subject>
<dc:subject>^d5974</dc:subject>
<dc:subject>^d32722^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22152^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
