<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18312</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Amino acid concentrations in the vitreous body in control subjects</dc:title>
<dc:creator>Aguirre Aragón, B</dc:creator>
<dc:creator>Paz García, M. de</dc:creator>
<dc:creator>Asensio Sánchez, V. M</dc:creator>
<dc:creator>Corral Azor, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la concentración de aminoácidos libres en el vítreo de una población control. Método: En el criterio de selección se incluyeron pacientes sin cirugía vítrea o intraocular previa, sin historia de procesos isquémicos intraoculares como oclusiones retinianas, retinopatía diabética y sin historia de glaucoma. Se recogieron muestras no diluidas de vítreo de 64 pacientes con desprendimiento de retina, membrana premacular y agujero macular, en los que se realizó una vitrectomía pars plana. La concentración de aminoácidos libres se determinó por cromatografía líquida de alta resolución. Los pacientes se dividieron en tres grupos: A (65 años). Resultados: El análisis de las concentraciones en vítreo determinó que el complejo glutamina + histidina es el aminoácido de mayor concentración con 8.511,1 D.E. mcmol/L y la concentración de glutámico era 3,8 D.E. 5,1 mcmol/L con un aspártido de 3,7 D.E. 4,1 mcmol/L. No hubo diferencias estadísticas en la concentración de aminoácidos en vítreo entre los diferentes grupos de edad establecidos ni entre los tres grupos de patologías estudiadas (desprendimiento de retina, agujero macular y membrana pre-retiniana).Conclusiones: Estos resultados demuestran que los aminoácidos ácidos no están elevados en el vítreo de un grupo control y en los ojos adultos la concentración de aminoácidos se mantiene a un nivel casi constante (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;77(11): 611-616, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18312</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Concentración de aminoácidos en el vítreo en una población control</dc:title>
<dc:subject>^d15224</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d600</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2900</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
