<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60893</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute pulmonary edema as a complication of surgical hysteroscopy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Surgical hysteroscopy is a minimally invasive procedure that may result in potentially serious complications. The solution most commonly used for distension is glycine because of its low viscosity, low cost, transparency and compatibility with electrosurgery. However, excessive absorption of this fluid has adverse effects, ranging from mild fluid and electrolyte alterations to severe hyponatremia, acute pulmonary edema, coma, cardiovascular collapse and death. We report a case of acute pulmonary edema due to excessive absorption of glycine during hysteroscopic myomectomy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villanueva Asensio, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Rodríguez, Alfonso Javier</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Saá, Laura Emilia</dc:creator>
<dc:creator>Priego Correa, Esther</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Laencina, Ana María</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Gabaldón, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La histeroscopia quirúrgica es un procedimiento mínimamente invasivo, aunque no exento de complicaciones potencialmente peligrosas. El medio de distensión más usado es la glicina porque es de baja viscosidad, bajo coste y transparencia, tiene compatibilidad con la electrocirugía. Sin embargo, el exceso de absorción de esta solución conlleva una serie de efectos adversos que van desde alteraciones hidroelectrolíticas leves hasta la hiponatremia severa, edema agudo de pulmón (EAP), coma, colapso cardiovascular y defunción. Presentamos un caso de EAP secundario a un exceso de absorción de glicina durante la realización de una miomectomía histeroscópica (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);52(4): 243-246, abr. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60893</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Edema agudo de pulmón como complicación de una histeroscopia quirúrgica</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d6141^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12091^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d24738^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8069^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
