<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33505</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Predisposing factors for type 2 diabetes and cardiovascular risk in childhood. Obesity, insulin resistance, dyslipidemia and hypertension: dysmetabolic syndrome</dc:title>
<dc:creator>Barrio, R</dc:creator>
<dc:creator>López-Capapé, M</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, M</dc:creator>
<dc:creator>Colino, E</dc:creator>
<dc:creator>Mustieles, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La dislipemia, hipertensión, insulinorresistencia, alteración hidrocarbonada y obesidad son potentes factores de riesgo de la enfermedad cardiovascular en el adulto. Esta constelación de situaciones patológicas se conoce como síndrome dismetabólico. La obesidad tiene un papel central en este síndrome. Aunque el impacto de la enfermedad cardiovascular y la muerte se ve en el adulto, el proceso patológico y los factores de riesgo asociados comienzan durante la infancia. Se han encontrado componentes del síndrome dismetabólico en el niño y en el adolescente. La obesidad en estas edades también se asocia con insulinorresistencia, junto a anomalías lipídicas y alteración de la presión arterial en el adulto joven. La diabetes tipo 2 se ha vuelto muy prevalente entre los adolescentes obesos, y el mejor predictor de la alteración de la tolerancia a la glucosa es la evidencia de insulinorresistencia. Debido al gran incremento de la incidencia de obesidad en la edad pediátrica, sobre todo en algunos países y en ciertas etnias, tiene una gran importancia conocer y controlar estos factores de riesgo en las edades tempranas de la vida. Hay que prevenir e intervenir precozmente en los niños y adolescentes con sobrepeso y obesidad, sobre todo en los que pertenecen a los grupos de riesgo (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;51(5): 325-335, mayo 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33505</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores predisponentes al desarrollo de diabetes tipo 2 y riesgo cardiovascular en la infancia. Obesidad, insulinorresistencia, dislipemia e hipertensión: síndrome dismetabólico</dc:title>
<dc:subject>^d7152^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28600</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d7130^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22231</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d7130^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
