<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-045190</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diet and osteoporosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Osteoporosis is characterized by decreased bone density and alterations in bone tissue microarchitecture. The disease is highly prevalent, and increasing, and represents a major health problem. Prevention of osteoporosis is essential. Although 70% of bone mineral density is influenced by genetic factors, 30% is influenced by environmental factors, the most important of which is nutrition. The present review analyzes the role of nutritional factors in osteoporosis prevention in light of current evidence</dc:description>
<dc:creator>Ezquerra, Rafael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La osteoporosis se caracteriza por una disminución de la densidad ósea y una alteración de la microarquitectura del tejido óseo. Es una enfermedad muy prevalente, que va en aumento y constituye un problema sociosanitario de primer orden. La prevención de la osteoporosis es fundamental y, aunque en un 70% la condicionan factores genéticos, en un 30% está condicionada por factores ambientales, entre los que destaca la nutrición. El estudio de los factores nutricionales en la prevención de la osteoporosis, a la luz de las evidencias actuales, es el motivo de la presente revisión</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;53(5): 296-299, mayo 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-045190</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dieta y osteoporosis</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4067^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d23096^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15208</dc:subject>
<dc:subject>^d24543</dc:subject>
<dc:subject>^d16539^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200605</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
