<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-036771</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Urogenital alterations in hereditary and sporadic neurodegenerative ataxias</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Sporadic and hereditary ataxias (HA) represent a group of clineally and genetically heterogeneous syndromes characterized by espinocerebellar degeneration producing a motoneuron coordination disorder. In these diseases urinary and sexual symptoms are commonly associated to the neurological alterations. Objective. To define the prevalence of functional low urinary tract symptoms in an ataxic population and to compare them with the symptomatology control a group of in healthy subjects. Patients and methods. An observational, descriptive, transversal study of 491 subjects recruited from the HA regional associations of Spain was conducted. In addition, a case-control study of prevalent ataxic patients and healthy subjects matched by sex and age was also performed. Results. Among 195 patients included, 138 (70.8 %) had Friedreich ataxia (FA) and 57 (29.2 %) non-Friedreich ataxia (nFA). Global mean age was 32.3 years in FA and 43.7 in nFA patients (p&lt;0.05). Combined irritative and obstructive symptoms were present in 48.7 %, only irritative in 16.4 % and obstructive in 15 % of patients. Erectile dysfunction in 30.3 % (p &lt; 0.01) and decreased libido in 13.4 % (p &lt; 0.01), were the most common sexual problems. Conclusions. In HA, urinary symptoms are present in 80 % of patients, with mainly irritative symptoms in 2/3 of them. A complete urodynamic evaluation in symptomatic patients is recommended in order to characterize potential neurogenic vesico-urethral dysfunction. Even though sexual dysfunction may be related to neurological causes, additional etiologic organic factors should be excluded</dc:description>
<dc:creator>Díez Rodríguez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Arrizabalaga Moreno, M</dc:creator>
<dc:creator>Mañas Pelillo, A</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Sebastián, J</dc:creator>
<dc:creator>Mora Durbán, M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández del Busto, E</dc:creator>
<dc:creator>Salinas Casado, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Las ataxias hereditarias (AH) y esporádicas comprenden un grupo de síndromes clínica y genéticamente heterogéneos, caracterizados por un trastorno variable de coordinación motora secundario a degeneración espinocerebelosa. Cabe esperar, como en otras enfermedades neurológicas, que junto al cuadro clínico neurológico se asocien síntomas urinarios y sexuales. Objetivo. Conocer la prevalencia de síntomas urinarios y sexuales en una población definida de pacientes atáxicos respecto a un grupo control de sujetos sanos. Pacientes y métodos. Estudio observacional, descriptivo, de corte transversal sobre una muestra de pacientes atáxicos pertenecientes a las asociaciones regionales de AH en España. Los sujetos a estudio fueron evaluados mediante un cuestionario de síntomas. Se trata de un estudio comparativo caso-control sobre una serie de casos prevalentes de sujetos atáxicos y un grupo control de población sana, pareado por sexo y edad. Conceptualmente se investiga la situación clínica referida a abril de 2002, aunque la recogida de información se prolongó durante 6 meses. Resultados. En abril de 2002 estaban asociados en España 491 pacientes atáxicos. Disponemos de datos sobre 195 pacientes, de los que 138 (70,8 %) eran ataxias de Friedreich (AF) y 57 (29,2 %) ataxias no Friedreich (NF). Edad media global de la AF era de 32,3 años frente a los 43,7 años de las NF (p &lt; 0,05). En su evolución presentaron síndrome urinario mixto el 48,7 %, síntomas urinarios irritativos el 16,4 % y síntomas urinarios obstructivos el 14,9 %. Los trastornos sexuales más frecuentes en varones fueron disfunción eréctil (30,3 %) (p &lt; 0,01) y disminución del deseo sexual (13,4 %) (p &lt; 0,01). Conclusiones. En las AH neurodegenerativas pueden presentarse síntomas urinarios leves o moderados en un alto porcentaje de pacientes, predominando los síntomas urinarios irritativos. Recomendamos estudio urodinámico completo en pacientes sintomáticos con objeto de caracterizar la posible disfunción neurógena vesicouretral. Aunque la disfunción sexual puede atribuirse a fenómeno neurológico, existen otros factores orgánicos involucrados en su patogenia, lo que implica un enfoque multidisciplinar</dc:description>
<dc:source>Neurologia;20(1): 17-23, ene.-feb. 2005. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-036771</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alteraciones urogenitales en las ataxias neurodegenerativas hereditarias y esporádicas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24409^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2561^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13115^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14970^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22469^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14963</dc:subject>
<dc:subject>^d24517</dc:subject>
<dc:subject>^d1775^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d52134^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200502</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
