<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-165675</identifier>
<setSpec>1697-641X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aesthetic management of tissues in postextraction implants in the anterior sector. A clinical case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aesthetics excellency outcomes in anterior sector implants still is a challenge for professionals and is also the patient requirement. To ensure this, a correct diagnostic, the use of techniques to preserve the soft and hard tissues, a meticulous extraction, the use of connective tissues graft to maintain the emergence profiles and use immediate provisionalization are essential to keep the esthetics armory of periimplant tissues. In a presented case of a 57 year old woman, with an upper central incisor injury, the clinical and radiological examinations show a horizontal fracture in the upper third without any bone lost. An immediate implant was planned, bone substitute was used to tissue preservation, and a tunneling technique with a connective tissue graft taken from palatal. her own crown was use to keep the gingival architecture as an immediate restoration (AU)</dc:description>
<dc:creator>Oliván Molina, Samuel</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Domínguez, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Trujillo Trujillo, Patricia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La excelencia estética en los implantes del sector anterior sigue siendo un reto para los profesionales, además de una exigencia de nuestros pacientes. Para ello, un correcto diagnóstico y la utilización de técnicas para la preservación de los tejidos duros y blandos, una extracción meticulosa, el mantenimiento de los perfiles de emergencia mediante el uso de injertos de tejido conectivo y provisionales inmediatos, son fundamentales para conseguir una estética adecuada y la armonía de los tejidos periimplantarios. Se presenta el caso de una mujer de 57 años que refiere haber sufrido un traumatismo en el incisivo central superior izquierdo. El examen clínico y radiológico reveló una fractura horizontal a nivel del tercio coronal de la raíz sin pérdida ósea. Por lo que se planificó la colocación de un implante postextracción. Para la preservación de los tejidos se realizó un relleno con un sustituto óseo, un injerto de tejido conectivo del paladar tunelizado por vestibular y para el mantenimiento de la arquitectura gingival se llevó a cabo una provisionalización inmediata con su propia corona (AU)</dc:description>
<dc:source>Cient. dent. (Ed. impr.);14(2): 115-122, mayo-ago. 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-165675</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo estético de los tejidos en implantes postextracción en el sector anterior. A propósito de un caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d3809^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5046</dc:subject>
<dc:subject>^d32000^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3258^s22070</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d3771^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201708</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
