<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-109377</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Trichotillomania in infants: an expression of anxiety</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Trichotillomania is considered, according to DSM-IVR, a disorder of impulse control characterized by recurrent compulsive hair pulling. The age of peak incidence is adolescence, with higher prevalence in women, there are very few reported cases in infants. The etiology appears to be multifactorial; intervening genetic, temperamental and environmental partners. Alopecia of the scalp is the most common clinical manifestation in children. Up to 30% is associated trichophagia and can cause gastrointestinal symptoms and complications such as intestinal obstruction requiring surgical removal trichobezoars. The diagnosis is usually delayed, because adolescents tend to deny and young children is usually not suspected. It forced the differential diagnosis with other organic and psychiatric alopecia. The prognosis depends primarily on age of onset. Current treatments combining behavior therapy with anxiolytic drugs. Given the impact of the trichotillomania in the quality of life and self-esteem, calls for a multidisciplinary approach to this disease, requiring close collaboration of family and school environment. The case of an infant 14 months of age who presents with a plate of alopecia in occipitoparietal region of 4.5 cm in diameter(AU)</dc:description>
<dc:creator>Hoyos López, M. C. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La tricotilomanía se considera, según el DSM-IV-TR, un trastorno del control de los impulsos caracterizado por una compulsión recurrente de arrancarse el cabello. La edad de máxima incidencia es la adolescencia, con una mayor prevalencia en las mujeres, y existen muy pocos casos publicados en lactantes. Su etiología parece ser multifactorial, en la que intervienen factores genéticos, temperamentales y ambientales asociados. La alopecia del cuero cabelludo es la manifestación clínica más habitual en niños. Hasta en el 30% de los casos se asocia tricofagia, y puede originar sintomatología digestiva y ciertas complicaciones, como la obstrucción intestinal por tricobezoares que requieren la extracción quirúrgica. El diagnóstico es habitualmente tardío, ya que los adolescentes suelen negar el trastorno y en niños pequeños no suele sospecharse. Es obligado realizar el diagnóstico diferencial con otras alopecias orgánicas y psiquiátricas. El pronóstico depende fundamentalmente de la edad de inicio. Los tratamientos actuales combinan la terapia conductual con fármacos ansiolíticos. Dado el impacto de la tricotilomanía en la calidad de vida y la autoestima de los pacientes, se aboga por el enfoque multidisciplinario de esta patología, que requiere una estrecha colaboración del entorno familiar y escolar. Se presenta el caso de una lactante de 14 meses de edad, que se inicia con una placa de alopecia en la región occipitoparietal de 4,5 cm de diámetro(AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;70(10): 408-408[e20-e22], nov. 2012. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-109377</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tricotilomanía en un lactante: una expresión de ansiedad</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d37719</dc:subject>
<dc:subject>^d14654^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14654^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d14654^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d9450^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d508^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d508^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
