<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17205</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neural nicotinic receptors: interaction with purine receptors</dc:title>
<dc:creator>Gualix, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Villafuertes, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Hernández, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Castro, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Miras Portugal, M. Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Pintor, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Real Academia de Farmacia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La nicotina es un alcaloide volátil, cuyos efectos farmacológicos y toxicológicos se deben a que inteaccionan con los receptores ionotrópicos de acetilcolina, que por esta razón reciben el nombre de receptores nicotínicos. La caracterización de los receptores nicotínicos se vio facilitada por su gran abundancia en las sinapsis colinérgicas del órgano eléctrico del pez torpedo, que son análogas a las de la unión neuromuscular de mamíferos. Estos receptores y sus homólogos neurales son pentam´ricos. El de la unión neuromuscular es el más complejo de todos y consta de cinco subunidades (2alpha1, ß1,gamma, delta). Existen al menos 9 subunidades a y 4 subunidades ß diferentes, que dan lugar a múltiples combinaciones con farmacología y distribución específica en el sistema nervioso. Los receptores neuales pueden clasificarse en dos grandes grupos, en primer lugar los que son inhibidos por la alpha-bungarotoxina, que están constituidos exclusivamente por subunidades a7 o a8, pueden ser homoméricos (5a7 o 5a8). El segundo grupo de los receptores nicotínicos neurales lo constituyen aquellos que no son sensibles a la a-bungarotoxina, pero que son estimulados por la epibatidina. Esta substancia es 100 veces más potente que la morfina para inducir analgesia, lo que supone nuevas perspectivas en el tratamiento del dolor. Estos receptores tienen una combinación variable, aunque la presencia de subunidades alpha4/ß2, es muy frecuente. Los dos tipos de receptores neurales al activarse permiten el paso de iones Ca2+/Na+, que despolarizan la membrana y permiten estimular la secreción. Los receptores nicotínicos están ampliamente distribuidos en todas las áreas cerebrales con inervación colinérgica y su localización en las terminales nerviosas es preferentemente presináptica. Pueden potenciar y facilitar la propia secreción de acetilcolina, o la de glutamato y noradrenalina. La nicotina favorece también la liberación de dopamina en el estriado y uno de los mecanismos para explicar la adicción al tabaco está basado en la liberación de dopamina en el núcleo accumbens al inhalar la nicotina de los cigarrillos. Esta amplia función potenciadora de la secreción, llevada a cabo por la acetilcolina, explicaría en cierto modo las graves consecuencias que se derivan de la pérdida de neuronas colinérgicas, como es el caso de la enfermedad de Alzheimer. La presencia de receptores nicotínicos en terminales neurales aisladas puede ser estudiada por vídeo imagen, midiendo la entrada de calcio con una sonda fluorescente. En las mismas terminales se puede demostrar la presencia de receptores ionotrópicos para ATP, que mediante estudios inmunohistoquímicos, demuestran contener el subtipo P2X3. El ATP y otros nucleótidos, junto con la epibatidina y la propia nicotina son capaces de inducir la liberación de acetilcolina de sinaptosomas de cerebro medio de rata. Estos resultados demuestran que la acetilcolina y el ATP, que están coalmacenados en vesículas de secreción, tienen también autorreceptores ionotrópicos funcionales en la misma terminal sináptica. El estudio de sus interacciones nos dará una visión más completa del funcionamiento sináptico y de sus disfunciones. (AU)</dc:description>
<dc:source>An Real Acad Farm;66(2): 165-183, abr. 2000. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17205</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Receptores nicotínicos neurales: interacción con receptores purinérgicos</dc:title>
<dc:subject>^d29543^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29536</dc:subject>
<dc:subject>^d31881^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29543^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d31881^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12408</dc:subject>
<dc:subject>^d32115^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:subject>^d29533^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
