<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13319</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neonatal graves' disease</dc:title>
<dc:creator>Espigares Martín, R</dc:creator>
<dc:creator>Peña Ortega, J. A</dc:creator>
<dc:creator>López Jurado Romero de la Cruz, R</dc:creator>
<dc:creator>López Medina, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El hipertiroidismo neonatal se diagnostica en menos del 1 por ciento de los hijos de madres con enfermedad de Graves. Este síndrome se relaciona con el paso transplacentario de anticuerpos maternos estimuladores del tiroides (TSI). La enfermedad está limitada a un período de 4-12 semanas, que coincide con la disminución de los anticuerpos en el niño. Las manifestaciones clínicas del hipertiroidismo neonatal pueden aparecer en el momento del nacimiento o demorarse días o semanas si la madre ha sido tratada con antitiroideos hasta el momento del parto, o bien existen en el suero materno anticuerpos maternos bloqueadores del tiroides que pueden cruzar la placenta y producir hipotiroidismo transitorio en el recién nacido. Presentamos el caso de un niño con hipotiroidismo neonatal, como consecuencia del tratamiento materno, que presentó hipertiroidismo neonatal una semana después. Concluimos que todos los niños nacidos de madre con enfermedad de Graves requieren seguimiento de su función tiroide  (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;48(5): 149-151, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13319</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad de graves neonatal</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d32855^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d8597</dc:subject>
<dc:subject>^d11873^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14348^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d28071^s22013</dc:subject>
<dc:subject>^d28071^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
