<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31252</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The clinical patron of the nac microbiologically documented compare with the not documented. Prospective and comparative study between 1991 and 1997</dc:title>
<dc:creator>Valdés, M</dc:creator>
<dc:creator>Simarro, E</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Gómez, J</dc:creator>
<dc:creator>Baños, V</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Gómez, J</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez González, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Vargas, J</dc:creator>
<dc:creator>Canteras, M</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Gimeno, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La dificultad en el diagnóstico clínico de la NAC es uno de los problemas más importantes para su adecuado tratamiento. Objetivos: Estudiar de forma prospectiva el patrón clínico de la NAC comparando las documentadas con las no documentadas microbiológicamente. Pacientes y métodos: Hemos estudiado 409 pacientes diagnosticados de NAC ingresados en el HUVA entre enero de 1991 y mayo de 1997.Los criterios diagnósticos de neumonía y de ingreso hospitalario fueron los clásicos aceptados para estas infecciones. Se analizaron el patrón clínico de las NAC documentadas microbiológicamente de forma comparativa con las no documentadas y las documentadas se dividieron en típicas y atípicas de acuerdo con los microorganismos aislados. Se realizó estudio estadístico mediante tablas de contingencia y test exacto de Fisher. Resultados: De todos ellos 409/161 (39,6 por ciento) tenían documentación microbiológica, encontrándose 119 microorganismos típicos y 42 atípicos. El sexo mujer, la presencia de EPOC, fiebre, expectoración purulenta e hiperglucemia se asociaron significativamente con las NAC documentadas. La presencia de cardiopatía, situación clínica inicial mala, alteraciones gastrointestinales y existencia de infecciones y uso previo de antibióticos, se asociaron significativamente con las no documentadas. La edad mayor de 65 años, presencia de comorbilidad, expectoración purulenta, dolor pleural junto con VSG&gt;50 e infiltrado lobar lo encontramos asociado significativamente a las típicas, mientras que el hábito tabáquico y presencia de síntomas extrapulmonares (artromialgias) lo fueron con la atípicas. Conclusiones: El conocimiento de los patrones clínicos de la NAC es de gran impacto en el diagnóstico precoz y tratamiento antibiótico adecuado (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;21(4): 166-170, abr. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31252</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patrones clínicos en neumonías comunitarias con documentación y sin documentación microbiológica. Estudio prospectivo y comparativo</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d31549</dc:subject>
<dc:subject>^d32073</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d23594</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
