<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144196</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Molecular genetics in adult acute lymphoblastic leukemia. Diagnostic and prognostic applications</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Unlike childhood acute lymphoblastic leukemia (ALL), in adult ALL less information is available on the underlying molecular mechanisms of the disease. Consequently, these data have usually been extrapolated from findings in childhood ALL. The most frequent molecular alteration in adult ALL is the BCR/ABL fusion gene, which is associated with poor prognosis. This anomaly is only observed in one-third of patients, while molecular lesions are not found in almost half of these forms of leukemia. In T-cell acute lymphoblastic leukemia, alterations related to the genes codifying for the T-cell receptors have been described and, more recently, alterations in the homeobox, NOCHT1, NUP214, ABL1 and MYB genes have been reported. Knowledge of which genes are affected in ALL is essential as PCR monitoring is highly useful in the follow-up of minimal residual disease and has become a first line method for establishing prognosis. The new genome analysis techniques, such as microarray studies, are revealing the presence of other genes affected in adult ALL that could be used as therapeutic targets, leading to new possibilities in this disease, which still has poor prognosis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Hernández Rivas, Jesús M</dc:creator>
<dc:creator>González Díaz, Marcos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">A diferencia de las leucemias linfoblásticas agudas (LLA) infantiles, en las LLA del adulto se dispone de poca información acerca de los mecanismos moleculares subyacentes, por lo que, en la mayoría de las ocasiones, estos datos se han obtenido con la extrapolación de los hallazgos en las LLA infantiles. La alteración molecular más frecuente en las LLA del adulto es la fusión BCR/ABL, asociada con mal pronóstico. Esta anomalía sólo se observa en un tercio de los casos, mientras que en casi la mitad de estas leucemias no son evidentes las lesiones moleculares. En las LLA de células precursoras T se han descrito alteraciones relacionadas con los genes que codifican los receptores de las células T y, más recientemente, alteraciones de genes homeobox, NOCHT1, NUP214, ABL1 y MYB. Es muy importante conocer qué genes están afectados en las LLA, porque su seguimiento con técnicas de reacción en cadena de la polimerasa es de gran utilidad en el seguimiento de la enfermedad residual mínima, que se ha convertido en una metodología pronóstica de primer nivel. Las nuevas técnicas de análisis genómico, como el estudio por microarrays (micromatrices), están poniendo de manifiesto la presencia de nuevos genes afectados en las LLA del adulto susceptibles de usarse como dianas terapéuticas, lo que abre nuevas perspectivas en estas enfermedades, que todavía tienen mal pronóstico (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);129(supl.1): 29-35, oct. 2007. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144196</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Genética molecular en la leucemia linfoblástica aguda del adulto. Utilidad diagnóstica y pronóstica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d52572^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d52571^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30866</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32119^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28069^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d32119^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d52572^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d28069^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d52571^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
