<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-118895</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Health, Quality of life and substances consume and length of homelessness</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The study investigated main characteristics of &#147;new&#148; homeless people vs. &#147;old&#148; or &#147;chronic&#148; homeless people. Specifically this paper presents the differences in relevant variables (quality of life, health, alcohol and drug consume) between homeless people who were homeless less than one year and those who were more than five years in this situation. Aim of that is to investigate the effect of length of homelessness and identify differential variables that permit to recognize specific needs and planning services and resources for each group and moment. Results show important differences between both of groups: higher deterioration among long-term homeless (higher alcohol and drugs consume, disabilities) and more difficulties (more rough sleepers, begging, etc.) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Panadero-Herrero, Sonia</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz-López, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este artículo tiene como objetivo principal conocer las características diferenciales de aquellas personas que están &#147;recién&#148; llegadas a la situación sin hogar frente a aquellas que llevan un largo tiempo en dicha situación. Concretamente en este artículo se presentan los resultados de la comparación en diferentes variables (calidad de vida, salud, etc.) entre personas sin hogar que llevaban menos de un año en esa situación y personas sin hogar que llevaban más de 5 años, con la intención de profundizar en el efecto de la situación sin hogar e identificar variables diferenciales que permitan avanzar en la identificación de necesidades específicas, favoreciendo así la planificación de servicios y recursos ajustados a las necesidades de cada grupo y momento. Los resultados apuntan diferencias importantes entre ambos grupos que parecen indican un mayor deterioro entre aquellos que llevan más tiempo en la situación sin hogar (mayor consumo de alcohol y otras sustancias, más discapacidades, etc.) así como unas mayores carencias (duermen en mayor medida literalmente en la calle, ejercen en mayor medida la mendicidad, etc.) (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;30(1): 70-77, ene.-abr. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-118895</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Salud, calidad de vida y consumo de sustancias en función del tiempo en situación sin hogar</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28449</dc:subject>
<dc:subject>^d19640^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28563^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
