<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17750</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Variations on prostate specific antigen (PSA) during endovesical instillations with bacillus Calmette-Guerin: relationship with transurethral resection of the prostate</dc:title>
<dc:creator>Salvador Bayarri, Josep</dc:creator>
<dc:creator>López Llauradó, Héctor</dc:creator>
<dc:creator>Villavicencio Mavrich, Humberto</dc:creator>
<dc:creator>Palou Redorta, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Montañés Bermúdez, Rosario</dc:creator>
<dc:creator>Oliver Samper, Artur</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Valorar las variaciones plasmáticas de PSA durante y después de la administración de BCG intravesical y su relación con la RTU previa de próstata. MÉTODOS: Se estudia la variación de las concentraciones de PSA después de cada instilación, al mes y a los tres meses, en 24 pacientes afectos de tumor vesical superficial y/o cis, tratados con instilaciones endovesicales de BCG semanalmente. Tres pacientes habían sido sometidos a resección transuretral de próstata (RTU). RESULTADOS: Se observó una elevación del PSA durante las instilaciones de BCG en el 87,5 per cent, aunque el aumento sólo fue significativo en los pacientes sometidos a RTU de próstata. Presentaron una disminución de los valores al mes y a los 3 meses. CONCLUSIONES: La administración de BCG endovesical produce un aumento de los niveles séricos de PSA. Esta variación es mayor en pacientes con antecedentes de RTU de próstata (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;56(1): 19-22, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17750</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Variación de los niveles de antígeno prostático específico durante las instilaciones endovesicales de bacilo de Calmette-Guerin: relación con la resección transuretral de próstata</dc:title>
<dc:subject>^d23093</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11911</dc:subject>
<dc:subject>^d27905</dc:subject>
<dc:subject>^d30596</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d19057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
