<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36526</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immediate and long-term outcome after angioplasty with stenting of the left main coronary artery</dc:title>
<dc:creator>Augé, Josep</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. La cirugía de derivación aortocoronaria ha sido considerada el tratamiento de elección de la estenosis del tronco común. Diversos estudios multicéntricos sugieren la posibilidad de la angioplastia con stent. El objetivo del presente estudio fue analizar los resultados inmediatos y a largo plazo de la angioplastia con stent en el tronco común, así como identificar los factores predictores de mortalidad.Pacientes y método. Se incluyó a 38 pacientes no consecutivos de 69 ñ 8 años de edad con una lesión severa del tronco común a los que se implantó un stent entre noviembre de 1997 y marzo del 2003. La indicación de la angioplastia fue "electiva" en 27 pacientes y "urgente" en los 11 restantes. El tronco común no estaba protegido en 23 pacientes (60,5 por ciento). En todos los pacientes se realizó el seguimiento clínico a los 25 ñ 20 meses.Resultados. En todos los pacientes, el procedimiento angiográfico se realizó con éxito. Un paciente presentó una oclusión aguda 1 h después. En 4 pacientes (10 por ciento) se produjo un infarto de miocardio no transmural. La mortalidad hospitalaria fue del 15,8 por ciento. En el grupo con indicación urgente, 5 de 11 pacientes (45,4 por ciento) fallecieron por fallo cardíaco severo (clase Killip III-IV) en el contexto de un infarto agudo de miorcadio. En cambio, sólo falleció 1 de los 27 pacientes (3,7 por ciento) del grupo electivo (p = 0,007). Durante el seguimiento se produjeron eventos clínicos mayores en 5 pacientes (13 por ciento): 3 fallecieron y los 2 restantes presentaron recurrencia de la angina. Todos los pacientes que fallecieron tenían el tronco común desprotegido. La probabilidad acumulada de supervivencia para el grupo electivo fue del 92 ñ 0,5, 88 ñ 0,6 y 86 ñ 0,7 por ciento a los 6 meses, 1 y 3 años, respectivamente. En cambio, para el grupo urgente fue del 54 ñ 0,2 por ciento a partir del sexto mes (p &lt; 0,05).Conclusiones. La angioplastia con stent del tronco común en pacientes seleccionados se asocia con una elevada tasa de éxito inmediato. En la angioplastia electiva, la incidencia de eventos cardíacos durante el seguimiento es relativamente baja. La angioplastia urgente y la presencia de signos de disfunción ventricular izquierda son los principales predictores de mortalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(11): 1029-1034, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36526</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados inmediatos y a largo plazo de la angioplastia con stent del tronco común</dc:title>
<dc:subject>^d24890</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d3346</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24885</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24519</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30178</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
