<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35058</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Emergency surgery of the obstructed, perforated or bleeding colon. Multicenter study of 38 hospitals</dc:title>
<dc:creator>Blanch, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Martí, Gabriel</dc:creator>
<dc:creator>Mayol, Susana</dc:creator>
<dc:creator>Albiol, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Verge, Josep</dc:creator>
<dc:creator>Río, Carlos del</dc:creator>
<dc:creator>Calabuig, Ricard</dc:creator>
<dc:creator>Encinas, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Alarcón, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Presentamos un estudio con objeto de analizar la intención teórica diagnóstica y terapéutica ante cuadros oclusivos, perforativos o sangrantes de colon, así como la experiencia real. Material y método. Elaboramos una base de datos, que hicimos llegar a los servicios de cirugía de los hospitales catalanes, solicitando su propuesta diagnóstica y terapéutica ante cuadros de oclusión, perforación o sangrado de colon. La segunda parte del estudio ha consistido en recopilar los datos reales durante los años analizados. Resultados. Obtuvimos la respuesta de 38 hospitales y recopilamos los casos de 6.561 pacientes operados de enfermedades colónicas. De las operaciones urgentes, 1.113 correspondieron a adenocarcinomas y 578 a enfermedades benignas. La proporción de las enfermedades quirúrgicas urgentes ha sido de un 61 por ciento para los cuadros oclusivos, de un 33 por ciento para las perforaciones de colon y de un 6 por ciento para el sangrado de colon. Conclusiones. A pesar de que la mayoria de cirujanos en teoría son partidarios de la cirugía en un solo tiempo, la operación de Hartmann sigue siendo la más empleada en los cuadros oclusivos y, sobre todo, en las perforaciones colónicas, salvo en algunos centros, sin que haya ninguna relación con el nivel del hospital (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);76(4): 226-236, oct. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35058</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía urgente del colon ocluido, perforado o sangrante. Estudio multicéntrico de 38 hospitales*</dc:title>
<dc:subject>^d1163^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d15349^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d6623^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3140^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d4713</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
