<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26519</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Problem Solving Method: an experience in organization in Nursing</dc:title>
<dc:creator>Lizcano Álvarez, Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se desarrolla y mejora la planificación y organización del equipo de enfermería a través de soluciones compartidas y consensuadas en grupo, con el fin de lograr una mayor motivación y satisfacción laboral. Es un estudio de gestión mediante el método empresarial de mejora por resolución de problemas. Identificación de problemas y/o necesidades, búsqueda y ejecución de soluciones grupalmente. Evaluado por medio de encuestas de opinión y satisfacción, tanto a la mitad del proyecto como a la finalización, por parte de los componentes de enfermería, y al terminar el mismo por el equipo multidisciplinar del centro de salud. Tras el análisis estadístico comparativo se evidencia una efectividad de los problemas resueltos y una mejoría organizativa. La satisfacción del equipo de enfermería es positiva siendo más dispersa la opinión del resto del equipo. Trabajo de investigación. Metodología de la Investigación en Salud. IDER. Universidad de Alcalá - Universidad de Antioquia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;25(6): 466-471, jun. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26519</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El método de resolución de problemas. Experiencia de organización en Enfermería</dc:title>
<dc:subject>^d24419</dc:subject>
<dc:subject>^d9925^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d7756</dc:subject>
<dc:subject>^d31493^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9929^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11775</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
