<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-582</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Whooping cough is a potentially serious disease in the infant Why don´ t we anticipate its prevention?</dc:title>
<dc:creator>López Mendía, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Panizo Santos, B</dc:creator>
<dc:creator>Lozano de la Torre, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Madrigal Díez, V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La tos ferina es una infección respiratoria aguda ocasionada por la Bordetella pertussis, produciendo en lactantes menores de 6 meses una enfermedad grave con manifestaciones atípicas. Presentamos 13 lactantes con tos ferina ingresados durante el periodo de un año en nuestro hospital. La mayoría de ellos, a pesar de su edad media (2 meses y 5 días), presentaron la característica tos paroxística en salvas. Analíticamente además de leucocitosis con linfocitosis, se observó trombocitosis. El diagnóstico fue confirmado bacteriológicamente en un alto porcentaje de los casos. El promedio de estancia en el hospital fue de 12 días y dos ellos precisaron ingreso en la Unidad de Cuidados Intensivos. Todos recibieron tratamiento durante 14 días con eritromicina, siendo la evolución favorable. Ocho de nuestros pacientes eran menores de dos meses por lo que no habían sido vacunados. Proponemos iniciar la vacunación de tos ferina a las 4 semanas de vida así como administrar dosis de recuerdo a los 6 años, 11-13 años y en la edad adulta. Recordamos que es recomendable administrar eritromicina no sólo a los casos, sino también a sus familiares íntimos (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;41(175): 30-32, ene.-mar. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-582</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tos ferina, una enfermedad potencialmente grave en el lactante. ¿Por qué no adelantamos su prevención?</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d27931^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23092^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
