<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26712</identifier>
<setSpec>0367-2743</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Núñez Martí, Juan Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sanatorio de Fontilles</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La caries dental es una enfermedad de evolución lenta, siendo necesario meses, e incluso años, para que se produzca una cavilación. La caries dental no afecta a todos los dientes y superficies dentarias por igual. Se desarrolla preferentemente en las zonas donde hay mayores acúmulos de placas y en donde los mecanismos de autolimpieza y control son menos efectivos. Los factores que influyen en la placa bacteriana careógena son: la proliferación de una determinada flora, presencia de azúcares fácilmente permeables y aparición de un PH ácido. En los enfermos de Hansen, estos factores se ven favorecidos para la instalación de las caries, pues a las limitaciones que tiene la higiene oral debido a las diversas mutilaciones en manos, hay que añadir la multiterapia que toman, que disminuye considerablemente el PH salival. Así pues, encontramos en estos pacientes fundamentalmente tres tipos de caries: 1.ª Caries de superficies proximales, que se forman en los puntos de contacto o más frecuentemente por debajo de ellos.2.ª Caries radiculares, se localiza en la unión amelocementaria cuando los cuellos dentarios quedan expuestos al medio ambiente oral.3.ª Caries de superficies libres, que aunque sean menos frecuente también la padecen. Teniendo en cuenta estos tres tipos de lesión, es fundamental el diagnóstico precoz, así como en el caso de lesión restaurar todo el tejido enfermo antes de una complicación mayor que puede llevar a la pérdida del diente (AU)</dc:description>
<dc:source>Fontilles, Rev. leprol;21(4): 371-376, ene. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26712</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Caries dental en pacientes con enfermedad de Hansen</dc:title>
<dc:subject>^d10090</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
