<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36168</identifier>
<setSpec>0212-4572</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Some aspects of the nervous anorexia</dc:title>
<dc:creator>Aguado, P</dc:creator>
<dc:creator>San Miguel, A</dc:creator>
<dc:creator>Carnero Santás, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez, EHospital Comarcal del SERGAS</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Safel Distribución</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La anorexia nerviosa es un trastorno de origen psíquico que afecta a la conducta alimentaria y constituye un complejisimo cuadro compuesto de múltiples factores de todo orden que interactúan entre sí condicionándose o potenciándose. Estos pacientes presentan una serie de rasgos comunes, como son una baja autoestima, una valoración negativa de su aspecto personal, una actitud muy crítica en relación con su ingesta, una arraigada creencia en la falta de control sobre su peso y, sobre todo, la equiparación entre autocontrol y adelgazamiento. Se revisa la etipatogenia, los aspectos epidemiológicos, el cuadro clínico, el diagnóstico, las fases de la anorexia y los aspectos socioculturales y familiares. Por tanto, la anorexia nerviosa es un trastorno de la esfera oroalimenticia que afecta en la etapa adolescente fundamentalmente a las mujeres. Aunque la causa de esta patología es desconocida existe un nutrido grupo de factores que desencadenan y mantienen la enfermedad. El cuadro clínico afecta a numerosas funciones orgánicas entre las que destacamos la amenorrea. En cuanto a la recuperación de la enfermedad, destacamos la separación ambiental del paciente y así poder crear una situación de individuación (AU)</dc:description>
<dc:source>Anál. clín;29(3): 41-48, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36168</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Algunos aspectos de la anorexia nerviosa</dc:title>
<dc:subject>^d1072^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d5350^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d24194^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d5350^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24007^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24194^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d24194^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24194^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d24007^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d571^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
