<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24421</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Information for primary care physicians and social workers: new service offered for outpatient emergency care</dc:title>
<dc:creator>Morcillo Gabriel, I</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Arroyo, A</dc:creator>
<dc:creator>Heras Gómez, J. de las</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: evaluamos la actividad informativa de un servicio de urgencia extrahospitalario (SU) dependiente de Atención Primaria (AP), dirigida a trabajadores sociales (TS) y médicos (M) de AP de una zona básica de salud, sobre enfermos crónicos con deterioro progresivo e hiperdemandadores. Método: revisión de los casos informados durante el año 2000. Se determinan los criterios para incluir a los enfermos en el programa, cómo realizar el informe a emitir y los criterios para evaluar la actividad. Resultados: fueron informados 6 casos, todos mujeres, 3 de ellas mayores de 80 años. Todos los casos con problemas sociosanitarios personales y/o familiares. Después de nuestra intervención solamente recibimos informes del M y/o TS sobre 4 pacientes. Las soluciones sugeridas por el SU fueron asumidas por los M y TS y satisfechas en menos de 30 días. La demanda asistencial puede decirse que cesó por completo. Conclusiones: la intervención del SU creemos que ha sido de gran importancia para la solución de los problemas de estos pacientes. Se hace necesario el mantener canales de comunicación entre los SU y los centros de salud (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);14(5): 282-285, oct. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24421</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Información para médicos y trabajadores sociales de Atención Primaria: nueva actividad de un servicio de urgencia extrahospitalario</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22519^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4707</dc:subject>
<dc:subject>^d13331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d8670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
