<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-78580</identifier>
<setSpec>0367-2743</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A descriptive, cross-sectional study was carried out to determine the behavior of the histo-functional state of patintes affected by leprosy in Camagüey city form Januari 1st, 2002 to Decembre 3st, 2003. The sutdy universe was composed of 51 patients carriers of leprosy who were under medical treatment. The most frequent age group was among 56 and 65 years (41,1%), dimorphous leprosy was the representative (50,9%); it was concluded that renal dysfunction presented in 7 patientes (13,7%), with major affectation in lepromatous leprosy. The urinary sediment disorder frequently was microscopic hematuria and the histopatholoic pattern most frequent the mesanginal proliferaive glomerulophritis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Estrada Vidal, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Paz Reyes, Aramís</dc:creator>
<dc:creator>Pila Perez, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Atrio Mouriño, Nieves</dc:creator>
<dc:creator>Pila Peláez, Rafael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un estudio descriptivo transversal para determinar el comportamiento del estado histo-funcional de los pacientes afectados de lepra en la ciudad de Camagüey en el período comprendido entre el 1º de enero de 2002 al 21 de diciembre del 2003. El universo de estudio quedó constituido por un total de 51 pacientes portadores de lepra que se controlan bajo tratamietno médico. E grupo de edad más frecuente se encontraba entre 56 y 65 años (41,1%), la lepra dimorfa fue las más representativa (50,9%) se concluyó que la defunción renal se presentó en 7pacientes (13,7%), con afecgación mayor en la lepra lepromatosa. La alteración del sedimento urinario predominanate fue la hemturia microscópica en los enfermos que tenían mayor tiempo de evolución y el patrón histopatológico ás frecuente la glomerulonefritis proliferativa mesangial (AU)</dc:description>
<dc:source>Fontilles, Rev. leprol;25(1): 29-40, ene.-abr. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-78580</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado Hístico-Funcional del Riñón en la Lepra</dc:title>
<dc:subject>^d699^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12500^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23708^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23708^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d699^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
