<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2392</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multiple type I pseudohypoaldosteronism: neonatal management and outcome</dc:title>
<dc:creator>Elorza Martínez, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Jaso Cortés, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Rodríguez, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Quero Jiménez, José</dc:creator>
<dc:creator>García Sánchez, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Frutos Martínez, M. Cristina de</dc:creator>
<dc:creator>Salas Hernández, Sofía</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El seudohipoaldosteronismo (PHA) tipo I múltiple es un síndrome de resistencia mineralocorticoide, de herencia autosómica recesiva, que afecta a túbulo renal, glándulas salivales y sudoríparas y mucosa del colon. Caso 1. Recién nacida con hermana que falleció a los 10 días de vida con hiperpotasemia. A los 7 días de vida presenta deshidratación, hiponatremia, hiperpotasemia, acidosis metabólica e hipernatriuria. El diagnóstico se basó en la presencia de aldosterona en plasma, actividad de renina plasmática (ARP) y eliminación de sal en sudor muy elevadas. Precisó rehidratación y tratamiento con sal, bicarbonato, resinas de intercambio iónico y dieta pobre en potasio. Durante el primer año de vida requirió hospitalización por descompensaciones repetidas. Tras 7 años de evolución, aún precisa suplementos de sal y bicarbonato y resinas de intercambio iónico. El desarrollo psicomotor y el crecimiento son adecuados. Caso 2. Recién nacida de 8 días con antecedente de consanguinidad en la familia materna. Al ingreso presenta deshidratación severa con hiponatremia, hiperpotasemia, acidosis metabólica e hipernatriuria, con aldosterona, ARP y sal en sudor muy elevados. Precisa rehidratación, suplementos de sal y bicarbonato y resinas de intercambio iónico. Permanece ingresada durante 6 meses por descompensaciones múltiples, siendo posible posteriormente control ambulatorio. Al año de edad, la curva de peso y el desarrollo psicomotor son adecuados. Conclusiones. Se debe sospechar PHA I múltiple en recién nacidos con síndrome pierde-sal e hiperpotasemia, sin virilización, hiperpigmentación ni déficit glucocorticoide, que no responde al tratamiento con mineralocorticoides. La labilidad en el primer año de vida obliga al ingreso hospitalario prolongado. A edades posteriores es susceptible de control ambulatorio (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;52(1): 47-51, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2392</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Seudohipoaldosteronismo tipo I múltiple: presentación y seguimiento</dc:title>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d22975</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
