<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-143158</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Outgroup image of host and Latino immigrant adolescents: Influence of intergroup contact and age</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Two studies are presented with the purpose of analyzing outgroup perception of 471 native and 333 Latino immigrant adolescents in Madrid city and differences regarding age and level of outgroup contact. In order to evaluate outgroup perception, a measure was created using descriptions provided by adolescents with similar characteristics during focus groups conducted in a preliminary study. The final measure shows similar structure and appropriate psychometric properties for both participant groups and it evaluates total outgroup perception and its positive and negative components. In line with previous research, Latino adolescents show a more positive outgroup image than the Spaniards; they also express higher scores in both positive and negative outgroup perception. Those adolescents with higher level of outgroup contact show higher scores in total and positive outgroup image, but effects on negative outgroup image differ with group status. Results in relation to age are not concluding. This study contributes to a better understanding of intergroup perception during adolescence, a developmental period in which this research is still limited in Spain (AU)</dc:description>
<dc:creator>Navas, Marisol</dc:creator>
<dc:creator>Calderón-López, Sonsoles</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presentan dos estudios cuyo objetivo es conocer la imagen exogrupal de 471 adolescentes autóctonos y 333 inmigrantes de origen latinoamericano residentes en Madrid, y analizarla en función de su edad y del grado de contacto con miembros del exogrupo. Para evaluar la percepción grupal se elaboró un instrumento compuesto por descripciones proporcionadas por adolescentes de similares características en un estudio preliminar con grupos de discusión. El instrumento resultante presenta igual estructura y propiedades psicométricas adecuadas en ambos grupos de participantes y permite evaluar la imagen exogrupal total y sus componentes positivo y negativo. En consonancia con las investigaciones existentes, los adolescentes latinos tienen una imagen más positiva de los españoles que viceversa; además, presentan puntuaciones más altas tanto en imagen exogrupal positiva como negativa. Los adolescentes con mayor contacto exogrupal presentan mejor imagen exogrupal total y positiva, pero los efectos sobre la negativa difieren en función del estatus del grupo (mayoritario o minoritario). El análisis de diferencias en función de la edad no ofrece resultados concluyentes. Los resultados de este estudio contribuyen a mejorar el conocimiento del fenómeno de la percepción intergrupal en la adolescencia, etapa evolutiva en la que los estudios en nuestro país son aún escasos (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;31(3): 941-951, oct. 2015. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-143158</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Imagen exogrupal de adolescentes autóctonos e inmigrantes latinos: influencia del contacto intergrupal y la edad</dc:title>
<dc:subject>^d297</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d13310</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d6276</dc:subject>
<dc:subject>^d13301</dc:subject>
<dc:subject>^d37729^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d50293</dc:subject>
<dc:subject>^d52950^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201510</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
