<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-041558</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fibroadenomas of the breast with atypia or carcinoma in its interior: presentation of our experience</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The pathological finding of atypia or carcinoma in a fibroadenoma is not frequent. We performed a retrospective study at our institution from January 1995 to June 2003. Seven cases with associated atypia or carcinoma (with histological confirmation) were found out of a total of 881 fibroadenomas. Two ductal carcinomas in situ (DCIS), two lobular carcinomas in situ (LCIS) and three ductal hyperplasias with atypia were found among the seven cases. Mean age was 44 years (range from 36 to 67 years). Four lesions were palpable and experienced growth, corresponding with the carcinoma cases. Mammographic findings (3 cases): Two groups of polymorphic microcalcifications and a well-defined ovoid nodule with heterogeneous echostructure. The initial diagnosis was done by excisional biopsy in five cases and by core needle biopsy in two other cases. The first result of the two cases of core biopsy was fibroadenoma, however subsequent surgery demonstrated the presence of DCIS and LCIS. In conclusion fibroadenomas with atypia or carcinoma may be similar to usual fibroadenomas in mammography and ultrasonography. However, growth of a palpable nodule, mammographic presentation as suspicious microcalcifications, or the ultrasonographic findings of heterogeneous nodule make it necessary to conduct an excisional biopsy for reliable diagnosis</dc:description>
<dc:creator>Domínguez, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Sola, Jesús Javier</dc:creator>
<dc:creator>Zornoza, Gerardo</dc:creator>
<dc:creator>Pons, María J</dc:creator>
<dc:creator>Pina, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Regueira, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La presencia de atipia o carcinoma en un fibroadenoma es un hallazgo infrecuente. Se ha realizado un estudio retrospectivo de los archivos de nuestro centro desde enero de 1995 hasta junio de 2003. Se encontraron un total de 881 fibroadenomas con confirmación histológica, y siete de ellos con atipia o carcinoma asociados (dos carcinomas ductales in situ, dos carcinomas lobulillares in situ, y tres hiperplasias ductales con atipia). La edad media fue de 44 años (rango: 36-67). Cuatro de los siete fibroadenomas se presentaron como lesiones palpables que habían experimentado crecimiento, que correspondieron a los cuatro casos de carcinoma. Hallazgos mamográficos (tres casos): dos agrupaciones de microcalcificaciones y un nódulo bien delimitado. Hallazgos ecográficos (seis casos): cuatro nódulos ovoideos bien definidos, un nódulo con calcificaciones y un nódulo ovoideo bien definido de ecoestructura heterogénea. El diagnóstico inicial se realizó mediante biopsia escisional en 5 casos y mediante biopsia con aguja gruesa en otros dos casos. Los dos casos de biopsia con aguja gruesa tuvieron un primer resultado de fibroadenoma, pero la cirugía posterior demostró la presencia de carcinoma ductal in situ y un carcinoma lobulillar in situ. En conclusión se puede decir que los fibroadenomas con atipia o carcinoma pueden ser similares a los fibroadenomas habituales en mamografía y ecografía. Sin embargo, el crecimiento de un nódulo palpable, la presentación mamográfica como microcalcificaciones sospechosas o el hallazgo ecográfico de un nódulo heterogéneo, obligan a la realización de una biopsia escisional para un diagnóstico fiable</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);47(6): 351-353, nov. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-041558</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fibroadenomas de mama con atipia o carcinoma en su interior: presentación de nuestra experiencia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31590^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d31473^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31593^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200511</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
