<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102150</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sudden death in a male due to undiagnosed astrocytoma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Brain tumors are seldom studied in forensic pathology services and they are seen in circumstances such as sudden unexpected death or in malpractice complaints. In most cases they are incidental findings, like meningioma, and in few cases they are the cause of death. We present the case of a 40 years old male Pakistani with linguistic barrier suffering from headache and vomiting who was diagnosed as a flue and died suddenly. Forensic autopsy and histopathologic studies showed a grade II astrocytoma (AU)</dc:description>
<dc:creator>Subirana Doménech, M</dc:creator>
<dc:creator>Font Valsecchi, G</dc:creator>
<dc:creator>Castellá García, J</dc:creator>
<dc:creator>Canós Villena, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Galtés Vicente, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El diagnóstico de tumoraciones cerebrales en los servicios de patología forense es muy poco frecuente y suelen llegar a ellos ya sea como consecuencia de muertes súbitas o en el contexto de denuncias por mala praxis médica. Dentro de la escasa frecuencia, la mayoría de ellos son únicamente hallazgos incidentales de autopsia, como en el caso de muchos meningiomas, pero en otros puede ser la causa de muerte. Presentamos el caso de un varón paquistaní de 40 años, con barrera idiomática, que consultó en un servicio de urgencias por un cuadro de cefalea, náuseas y vómitos y que falleció después del alta médica con el diagnóstico de cuadro respiratorio de vías altas. La autopsia y los estudios anatomopatológicos evidenciaron un astrocitoma grado II (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;17(3): 145-148, jul.-sept. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102150</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Muerte súbita en un varón con astrocitoma no diagnosticado</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1262^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1958^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d38837^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1955^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3979^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d3662^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
