<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-058348</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Development of a new scale of beliefs about the worry consequences</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the last two decades, worry has been a revisited research topic. Several theoretical models suggest the role of certain beliefs in the beginning and the maintenance of worrying process. More precisely, &#147;positive&#148; beliefs about worry (i.e., worrying is useful in some way, in some how) would act as trigger of the process, and &#147;negative beliefs about worry (i.e., worrying is dangerous) would contribute to enduring it, exacerbating the emotional experience. But a corrected analysis of this proposal requires an assessment instrument with enough psychometric guaranties. Although some scales have been developed in last years, they have many limitations. For instance: (1) inappropriate items redaction, (2) few items and participants in the construction and analysis, and (3) asymmetric proportion among items that assess positive beliefs and items that assess negative beliefs. The main purpose of this study is to develop a new scale with a bidirectional structure and with better psychometric properties that previous instruments</dc:description>
<dc:creator>Prados, José María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En las dos últimas décadas, el fenómeno de la preocupación ha vuelto a convertirse en un tópico de investigación. Algunos modelos teóricos proponen el papel de ciertas creencias en el inicio y el mantenimiento del proceso de la preocupación. Por ejemplo, la consideración "positiva" de la preocupación (como la de que la preocupación es útil en algún sentido), podría propiciar el inicio del fenómeno, mientras que la consideración "negativa" (como la de que la preocupación es perjudicial e incontrolable) podría contribuir a su mantenimiento. Un adecuado análisis de esta propuesta requiere un instrumento de medida con mínimas garantías psicométricas. Aunque han aparecido algunos en los últimos años, son evidentes sus limitaciones. Entre ellas: 1) la redacción incorrecta de ítems, 2) la utilización de un número insuficiente de ítems y sujetos en la construcción y el análisis, y 3) la proporción asimétrica entre el número de ítems que miden &#147;consideración positiva&#148; y los que miden &#147;consideración negativa". El objetivo de este estudio consiste en construir un instrumento que unifique los criterios de las escalas precedentes, que tenga una estructura lógica bidimensional, que no tenga defectos en la redacción de sus ítems, y que mejore, en lo posible, las propiedades psicométricas de sus antecesores</dc:description>
<dc:source>An. psicol;23(2): 226-230, dic. 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-058348</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo de una nueva escala de creencias sobre las consecuencias de la preocupación</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d12489</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
