<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18534</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Arthrosis: pathogenesis and development</dc:title>
<dc:creator>González Busto Múgica, I</dc:creator>
<dc:creator>Paz Jiménez, J</dc:creator>
<dc:creator>Paz Aparicio, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La alteración degenerativa del cartílago articular de la rodilla es un proceso frecuente, que se ve acompañado de afectación de otras estructuras de la articulación, como son el hueso subcondral, la cápsula articular, la membrana sinovial, etc. Es motivada por diversos factores, tanto locales como generales. El cartílago sufre una disminución de mucopolisacáridos ácidos de la sustancia fundamental, que desprotege a las fibras colágenas y no es capaz de absorber la sobrecarga mecánica que actúa sobre él. En los estadios finales disminuye la síntesis de prostaglandinas, y la concentración de colagenasa, con lo que el cartílago pierde altura y desarrolla una artrosis terminal. Al mismo tiempo los condrocitos reaccionan estimulando las enzimas y desarrollando una respuesta reparadora inadecuada. En condiciones normales, al cargar sobre una articulación se produce una deformación del cartílago y del hueso subcondral, que facilita el máximo contacto y un reparto de presiones en las superficies articulares. Si éstas no son elásticas, se produce una sobrecarga articular y el desarrollo de su degeneración  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);46(5): 401-408, oct. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18534</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Artrosis: patogenia y desarrollo</dc:title>
<dc:subject>^d33276^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1887</dc:subject>
<dc:subject>^d2401^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d29460^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1867^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d33759^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d13964^s22042</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
