<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-90699</identifier>
<setSpec>0465-546X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Two recent Social Supreme Court rulings haveput an end to the jurisprudential doctrine that preventedthe "unfair enrichment" of an injured worker.This doctrine exempted the employer from theobligation of repairing the damage caused by workaccidents or occupational diseases, stemmingfrom breaches of the employer&#146;s security obligations.The jurisprudential change requires addressingthe economic quantification of the variouscomponents of workers&#146; compensation. Our studyoffers a novel method for assessing the economicvalue of moral damage based on Quality AdjustedLife Years lost by workers who suffer a work accident.The proposed method is presented as analternative that is more appropriate than the use ofthe traffic scale (AU)</dc:description>
<dc:creator>Navarro Espigares, José  Luis</dc:creator>
<dc:creator>Martín Segura, José Aureliano</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Dos recientes pronunciamientos de la Sala 4ªde lo Social del Tribunal Supremo han puesto fina la doctrina jurisprudencial por la que, para evitarel &#147;enriquecimiento injusto&#148; del trabajador accidentado,se exoneraba al empresario del deber dereparar los perjuicios causados en un accidente detrabajo o enfermedad profesional, por el incumplimientosde sus obligaciones en materia de seguridad.Este cambio jurisprudencial obliga a abordarla cuantificación económica de los distintos componentesindemnizatorios. En este trabajo ofrecemosun novedoso método para la evaluacióneconómica directa del daño moral basado en losaños de vida ajustados por calidad perdidos por lostrabajadores que sufren un accidente de trabajo. Elmétodo propuesto se ofrece como una alternativaventajosa frente a la utilización del baremo de tráfico (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. segur. trab;54(211): 1-13, jun. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-90699</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación económica del daño moral en el ámbito de losaccidentes de trabajo: Un método basado en indicadoresestadísticos normalizados</dc:title>
<dc:subject>^d36372^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d50308</dc:subject>
<dc:subject>^d34823</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30878^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d23892^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d28397</dc:subject>
<dc:subject>^d23892^s22018</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200806</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
