<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15683</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Investigation in nursing: adequation of the structure of original articles published in the decade from 1985-1994</dc:title>
<dc:creator>Delicado Useros, M. Victoria</dc:creator>
<dc:creator>Pardo Serrano, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>García Meseguer, M. José</dc:creator>
<dc:creator>Reolid Collado, María</dc:creator>
<dc:creator>Mallebrera Cañada, Elena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: Si bien los artículos de investigación en la enfermería española han aumentado progresivamente, no ha sucedido lo mismo respecto a su calidad, según reflejan los escasos estudios bibliométricos realizados. Objetivos: Evaluar la adecuación estructural de los artículos originales de enfermería a los estándares convencionales, su tendencia y condicionantes. Método: Estudio retrospectivo del contenido de originales publicados entre 1985-1994 en las revistas Enfermería Científica, Revista ROL de Enfermería, Enfermería Clínica y Enfermería Integral. Se estudian 572 originales tras un muestreo por conglomerados a partir de los 216 ejemplares publicados. Las variables principales estudiadas han sido los componentes convencionales de los elementos del cuerpo del artículo (introducción, metodología y resultados-discusión). Se ha creado una variable sintética (PM) que evalúa globalmente la adecuación estructural del original en una escala de 0 a 10. Resultados principales: La puntuación media global (PM) es 6,71. Los aspectos que con más frecuencia se incluyen en los originales son: Objetivos, preguntas o hipótesis (85 por ciento), Fuente de datos (93 por ciento) y Resultados (97 por ciento). Las carencias más importantes se dan respecto a: Referencias bibliográficas (42 por ciento), Diseño del estudio (64 por ciento), Medición de variables (69 por ciento) y Comparación con otros estudios (69 por ciento). La puntuación global crece según avanza la década (la PM pasa de 5,4 a 7,2) y las diferencias entre revistas son significativas. Conclusiones: Más de la mitad de los originales cumple la mayoría de los apartados que configuran convencionalmente el cuerpo del artículo. Existe una proporción notable de trabajos con deficiencias importantes. La tendencia es hacia una mejor adecuación estructural en la década estudiada (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);11(5): 201-213, sept. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15683</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Investigación en enfermería: adecuación de la estructura de los originales publicados en la década 1985-1994</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d23784^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d10697^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
