<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-162953</identifier>
<setSpec>1576-9895</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aspergillus spp is an ubiquitous fungus which can be found floating in the air, being a frequent pollutant in microbiology laboratories. Lung involvement is produced by the inhalation of spores. As an opportunistic fungus it produces various pulmonary pathologies in immunocompromised hosts. Among them, the aspergilloma is the most common and recognizable one. It is a ball made up of fungal hyphae which grows in preformed lung cavities. Clinically, patients are often asymptomatic and the hemoptysis is the only symptom clearly due to the disease. The diagnosis is based on clinical findings and in the radiography. The treatment is not well defined, being surgical in the first instance.  We present a 69-years-old male patient with chronic obstructive pulmonary disease and emphysema predominating in the upper lobes. The patient developed a pulmonary aspergilloma which was treated with voriconazole (AU)</dc:description>
<dc:creator>Erro Iribarren, M</dc:creator>
<dc:creator>Roca Noval, A</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Azofra, A</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Olivo, M</dc:creator>
<dc:creator>Zamora García, E</dc:creator>
<dc:creator>Acosta Gutiérrez, CM</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Aspergillus spp es un género de hongos, ubicuo, que puede encontrarse libre en el aire, siendo un contaminante frecuente en los laboratorios de microbiología. En cuanto a la afectación pulmonar, se adquiere mediante la inhalación de esporas. Produce distintas patologías pulmonares en pacientes predispuestos, fundamentalmente en inmunodeprimidos, al ser un hongo oportunista. El aspergiloma es la forma más frecuente. Se trata de una masa de hongos filamentosos que asienta sobre una cavidad pulmonar preformada. Clínicamente los pacientes suelen estar asintomáticos, siendo la hemoptisis el único síntoma claramente atribuible. El diagnóstico se basa principalmente en la combinación clínica y radiológica. El tratamiento no está bien definido, siendo quirúrgico en primera instancia. Presentamos el caso de un paciente  de 69 años con antecedentes de enfermedad pulmonar obstructiva crónica y enfisema de predominio en lóbulos superiores, que a lo largo de un ingreso prolongado desarrolló un aspergiloma pulmonar que se trató con voriconazol (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. patol. respir;20(1): 33-36, ene.-mar. 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-162953</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspergiloma pulmonar</dc:title>
<dc:subject>^d53080^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d36008^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31378^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6621^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1237^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12093^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d55600^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
