<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33428</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cardiac tumors. Experience with two cases</dc:title>
<dc:creator>García Martínez, E</dc:creator>
<dc:creator>Beaudoin Perron, A</dc:creator>
<dc:creator>Peña Rosa, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Torres Borrego, J</dc:creator>
<dc:creator>Méndez Vidal, Mª J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los tumores cardíacos son neoplasias infrecuentes, con una incidencia de 0,027 casos/100. Hasta un 90 por ciento son tumores benignos, si bien debido a su localización pueden ser letales, con independencia de la histología. Afectan fundamentalmente a menores de un año. Los teratomas, relativamente frecuentes en niñas, se ubican preferentemente en ovario, sacrocóccix, tórax y retroperitoneo, siendo la localización intrapericárdica menos frecuente. En esta localización, la sintomatología se debe a la compresión de estructuras vecinas y determina la actitud terapéutica en cada caso. El diagnóstico definitivo, tras la aproximación con las pruebas de imagen, se obtiene tras su resección quirúrgica, que es el tratamiento de elección. El diagnóstico diferencial de los tumores pericárdicos incluye fundamentalmente con los tumores del mediastino anterior, hipertrofia tímica, derrame pericárdico y lesiones cardíacas primarias como mesoteliomas pericárdicos, malformación de Ebstein y quistes broncogénicos intrapericárdicos. Se presentan 2 pacientes pediátricos diagnosticados en el primer año de vida en nuestro hospital; ambos desarrollaron tumores de localización pericárdica. En uno de los casos la masa involucionó hasta desaparecer; en el otro, de diagnóstico más tardío, fue necesario el tratamiento quirúrgico (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);61(1): 69-73, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33428</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumores intrapericárdicos</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d14102</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6492</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
