<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31735</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of the neurologic demand of immigrant population in a outpatient neurological consultation</dc:title>
<dc:creator>Bermejo-Pareja, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Se analizan la demanda neurológica, los motivos de consulta y los diagnósticos de la población inmigrante en dos consultas neurológicas ambulatorias. Pacientes y métodos: Estudio prospectivo durante 1 año de las primeras visitas de los pacientes inmigrantes adultos remitidos a la consulta de Neurología ambulatoria. Resultados: Se incluyeron 342 pacientes en el estudio. Representaron el 9,4 por ciento de los pacientes en una consulta y el 4,1 por ciento en la otra. La edad media fue de 32,9 años. Hubo un predominio femenino (62,2 por ciento). El tiempo de estancia media en nuestro país fue de 2 años. Su lugar de origen fue Iberoamérica (principalmente Ecuador y Colombia), Marruecos y Europa del Este. En la mitad de los casos la cefalea fue la causa de consulta, seguida de patología neuromuscular, epilepsia y trastornos psiquiátricos. El diagnóstico más frecuente fue la cefalea tensional, seguido en orden de frecuencia por la migraña y la cefalea mixta, el síndrome del túnel del carpo, la parálisis facial idiopática, lumbalgias y lumbociáticas y los síncopes. La cefalea tensional y la mixta se relacionaron con la existencia de problemática familiar, laboral o adaptativa, propia de la situación de la inmigración. Conclusiones: La demanda asistencial neurológica de la población inmigrante es similar a la española. Se trata de una población joven, que consulta fundamentalmente por cefalea (debida a problemática a adaptativa), patología neuromuscular, epilepsia y trastornos psiquiátricos. La sanidad pública debe tener en cuenta estos nuevos ciudadanos para la planificación de los recursos asistenciales (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;18(8): 425-430, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31735</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de la demanda asistencial de la población inmigrante en una consulta de Neurología extrahospitalaria</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9615</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12438</dc:subject>
<dc:subject>^d556</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4716</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
