<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28086</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Left ventricular outflow tract obstruction in transposition of the great arteries. Correlation between anatomic and echocardiographic findings</dc:title>
<dc:creator>Vargas-Barrón, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Kuri-Nivón, Magdalena</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez-Antona, Clara A</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz-Castellanos, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. Las alteraciones obstructivas de la vía de salida del ventrículo izquierdo en la transposición de grandes arterias son frecuentes. Se presenta una correlación anatomoecocardiográfica para resaltar la utilidad de este método diagnóstico en la valoración preoperatoria en este grupo de lesiones. Material y métodos. De un total de 73 corazones con transposición de grandes arterias, se estudiaron 26 especímenes con diferentes tipos de obstrucciones a la vía de salida del ventrículo izquierdo, lo que correspondió al 38 por ciento, y que sirvieron de sustrato anatómico para establecer la correspondencia entre la estructura obstructiva y la imagen ecocardiográfica obtenida de corazones equivalentes. El análisis hemodinámico se realizó con ecocardiografía Doppler pulsado, continuo y color. Se revisaron 8 estudios ecocardiográficos que correspondían a las piezas anatómicas y 10 estudios equivalentes para la correlación y análisis. Resultados. Se encontraron 28 obstrucciones; el tipo más frecuente correspondió a las alteraciones propias de la vía de salida del ventrículo izquierdo (77 por ciento) y, entre ellas, el desalineamiento posterior del septo infundibular, el cono obstructivo, la estenosis de la válvula pulmonar y la hipertrofia septal, seguidas por las alteraciones de la válvula mitral (15 por ciento) y finalmente las alteraciones de la válvula tricúspide (8 por ciento). En los estudios ecocardiográficos bidimensionales se reconocieron los diferentes tipos anatómicos de obstrucciones. Conclusiones. La correlación que demuestra este trabajo entre la estructura anatómica obstructiva y su imagen ecocardiográfica fue precisa. La importancia en su valoración radica en que pueden modificar la decisión de tratamiento quirúrgico o incluso hasta contraindicar algún tipo de cirugía (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;56(7): 695-702, jul. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28086</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Obstrucciones a la vía de salida del ventrículo izquierdo en la transposición de grandes arterias. Correlación anatomoecocardiográfica</dc:title>
<dc:subject>^d23053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14580</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
