<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119511</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The clinical efficacy of the medical taping concept for upper back and neck pain: A randomized clinical trial</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: This study has aimed to determine short-term clinical ef&amp;#64257;cacy of the Medical Taping Concept (Neuromuscular Taping) (MTC) in patients with upper back and neck pain as compared to a sham application and conventional adhesive bandages (Tensoplast®). It also analyzes what percentage of the participants surpass the minimal detectable change. Material and method: A randomized controlled trial double blinded study. Seventy-six participants with upper back and neck pain were included, 64 of whom completed the study correctly.MTC, MTC placebo or Tensoplast® has been used for 72 hours. Pain, disability and pressure pain threshold were evaluated at multiple intervals. Results: No signi&amp;#64257;cant differences between groups regarding pain, disability or pain scores atany measurement point were found. In addition, no differences between groups regarding the percentage of subjects that surpassed the minimal detectable change were found. However, the participants in the three groups displayed signi&amp;#64257;cant improvement on pain intensity (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Recalde-Alzugaray, Y. C</dc:creator>
<dc:creator>Pitana, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Wong, M</dc:creator>
<dc:creator>Andrini, L. G</dc:creator>
<dc:creator>Pacheco, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Hein, E. E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Determinar la eficacia clínica a corto plazo del taping neuromuscular (TNM) en personas con dolor de espalda alta y cuello, en comparación con una aplicación placebo y vendas adhesivas convencionales (Tensoplast®). Analizar qué porcentaje de los participantes superan el cambio mínimo detectable. Material y método Ensayo clínico controlado doble ciego. Se incluyó a 76 participantes con dolor de cuello y espalda alta; de estos, 64 terminaron el estudio correctamente. El TNM, TNM placebo o Tensoplast® han sido usados durante 72 h. El dolor, la discapacidad y el umbral de dolor a la presión fueron evaluados en distintos tiempos. Resultados No se encontraron diferencias significativas entre los grupos con respecto a los valores de dolor, discapacidad o algometría en ninguna de las mediciones. Tampoco se encontraron diferencias entre los grupos respecto al porcentaje de sujetos que superan el cambio mínimo detectable. Sin embargo, los participantes en los 3 grupos mostraron una mejoría significativa en la intensidad del dolor, la discapacidad y el umbral de dolor a la presión después de la intervención (p &amp;#8804; 0,02).Conclusiones Los sujetos con cervicalgia y dolor de espalda alta que recibían TNM, TNM placebo o Tensoplast® presentaron mejorías similares. La observación de la eficacia clínicamente importante en los distintos intervalos de medición destaca la necesidad de más investigación. No se ha podido comprobar la eficacia del TNM o del Tensoplast® frente al TNM placebo, pero tampoco se puede afirmar su ineficacia (AU)</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);36(1): 25-33, ene.-feb. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119511</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La eficacia clínica del taping neuromuscular para el dolor de espalda alta y cuello: una prueba controlada aleatorizada</dc:title>
<dc:subject>^d9657^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30952^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d32948^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d54213^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
