<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82956</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hidradenoma papiliferum (HP) of the anus: a case report and review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Hidradenoma papiliferum (HP) is a benign, papillary, cystic neoplasm that usually occurs on the vulva but has also been described in other locations. We present a case of HP of the anus, initially misdiagnosed as a haemorrhoid, in a 47-year-old female. The tumour had features characteristic of HP and immunohistochemisty revealed a strong, diffuse positivity for progesterone and androgen receptors and focal positivity for oestrogen receptors and mammaglobin. This case illustrates that, as HP can occur in extravulval sites, it is important to examine all haemorrhoids microscopically to avoid misdiagnosis(AU)</dc:description>
<dc:creator>Queipo Gutiérrez, Francisco José</dc:creator>
<dc:creator>Pardo, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El hidradenoma papilífero (HAP) es una neoplasia benigna, quística y papilar poco frecuente que aparece generalmente en la vulva, aunque también se ha descrito en otras localizaciones. Presentamos el caso de una mujer de 47 años con un HAP localizado en el ano y confundido clínicamente con una hemorroide. Morfológicamente se trata de un caso típico de HAP. El estudio inmunohistoquímico muestra intensa positividad difusa para progesterona y andrógenos y focal para estrógenos y mamoglobina. El interés del caso reside en enfatizar la importancia de estudiar microscópicamente todas las hemorroides y en el conocimiento de que esta lesión puede aparecer fuera de la vulva para evitar errores diagnósticos ya ampliamente enfatizados en la localización típica vulvar(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;43(4): 233-235, oct.-dic.2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82956</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hidradenoma papilífero anal: presentación de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1011^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5482^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9041^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9041^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
