<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77024</identifier>
<setSpec>1886-6581</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The sports activity requires of the harmonic and fine movement,and development and maturity of central nervoussystem and muscle-skeletal system is very important. Childrenwith Down syndrome seen to love sports and can bevery competitive, the performance were influenced for theneurological damage and reflect in the muscular activity. Inthe Down&#146; syndrome occur because the chromosomal abnormalityresults in a defect in production of normal collagenin the generalize laxity ligamentous and decreasemuscle tone. Thirty men athletes was participated in V NationalGame, 2006 in weightlifting with different causes fordiscapacity (genetic, 7; environmental, 4; multifactors, 3; unknown,9; perinatal, 7) were select for determinate the relationamong anthropologic measure (weight, age), and degreeof discapacity and sportive result. Data are presentedas mean ± SD. The significance of differences was evaluatedby Mann-Whitney test. P &lt;0,05 was considered significant.In this study we found that Down&#146; syndrome athletes presentlowest sportive result that the others intellectual discapacitywith same degree for discapacity. Not found relationbetween anthropologic measure and performance(AU)</dc:description>
<dc:creator>Lam, Rosa María</dc:creator>
<dc:creator>Morales Salas, Carlos Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Lavaut Sánchez, Kalia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La actividad deportiva requiere la ejecución de movimientosarmónicos y bien estructurados, en los que el desarrolloy la maduración del sistema nervioso central y el sistemamusculoesquelético desempeñan un papel fundamental. Losatletas con un grado de discapacidad intelectual que no lesimpide la realización de actividades deportivas, a pesar deser muy competitivos, tienen rendimientos influidos por elgrado de daño neurológico y por su repercusión en la actividadmuscular. Se estudiaron 30 atletas masculinos queparticiparon en los V Juegos Nacionales de Olimpiadas Especiales,en noviembre del 2006, en levantamiento de pesas,que presentaron diferentes causas de discapacidad intelectual(genéticas, 7; prenatales ambientales, 4; perinatales, 7;multifactoriales, 3; desconocidas, 9), para comparar el resultadodeportivo y su relación con las variables peso, edad ygrado de discapacidad. Para el análisis estadístico se utilizócomo medida de tendencia central la mediana, la desviacióntípica como medida de dispersión de los datos y el test deMann-Whitney para la comparación de las muestras, tomandocomo diferencia significativa p &lt;0,05. Los resultadosmostraron que no hubo correlación entre rendimiento deportivoy las variables peso-edad. Se encontró diferenciasignificativa (p = 0,002) entre el rendimiento deportivo delos atletas con discapacidad moderada y los atletas con discapacidadligera, y fue más elevada en estos últimos, en lastres modalidades en que se compitió. Las diferencias encontradas,aunque similares a estudios anteriores, pueden estarinfluidas por las características de la muestra(AU)</dc:description>
<dc:source>Apunts, Med. esport (Internet);44(164): 151-155, oct.-dic. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77024</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fuerza muscular máxima en atletas con discapacidad intelectual</dc:title>
<dc:subject>^d30934^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d52940</dc:subject>
<dc:subject>^d30934</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d30935</dc:subject>
<dc:subject>^d33554</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
