<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-053644</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prognostic value of flow cytometry in surgically treated primary gastric lymphoma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objetivo: investigar si la citometría de flujo (CF) en el linfomagástrico primario podría ayudar a definir la estrategia terapéutica.Material y método: estudio retrospectivo de 46 pacientescon linfoma gástrico primario &#150;de acuerdo con los criterios deDawson&#150; en estadio IE y IIE de Ann Arbor, tratados quirúrgicamente.Se analizó el contenido tumoral de ADN mediante CF, a partirde preparaciones tumorales conservadas en parafina. Además seestudiaron otras características tumorales mediante tinciones dehematoxilina-eosina, giemsa y análisis inmuno-histoquímico. Seinvestigó su posible influencia sobre la probabilidad de supervivenciapostoperatoria (PSP) mediante análisis estadístico.Resultados: el patrón de ploidía tumoral fue diploide en 40casos (87%) y aneuploide (hiperdiploide) en 6 (13%). El análisis estadísticodemostró valor pronóstico para la clasificación de AnnArbor &#150;con superior PSP para el estadio IE (p = 0,009)&#150;, así comopara los parámetros de CF: los tumores diploides se asociaron auna PSP superior (p = 0.009), al igual que los tumores con valoresde fase S (p = 0,044) o fase G2-M (p = 0,023) inferiores a lasrespectivas medias. No se observó influencia sobre la supervivenciade la invasión tumoral en la pared, presencia de Helicobacterpylori, tipo histológico de Isaacson o afectación del borde de resección.Tampoco se apreció relación significativa entre el tipohistológico de Isaacson y el contenido de ADN.Conclusión: la CF podría ser útil para determinar el pronósticodel linfoma gástrico</dc:description>
<dc:creator>Mayorga, M</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Sanjuán, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Torre, F. de la </dc:creator>
<dc:creator>Trugeda, S</dc:creator>
<dc:creator>García, R. A</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Fleitas, M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, F</dc:creator>
<dc:creator>Llorca, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Aim: to investigate whether flow cytometry could help to definethe optimal therapeutic strategy of primary gastric lymphomas.Material and method: retrospective study of 46 patients havingprimary gastric lymphoma &#150;according to Dawson criteria&#150; inAnn Arbor stage IE and IIE, who were surgically treated. From selectedparaffin-embedded tissue blocks of the tumor, DNA contentwas studied by flow cytometry (FC). Other pathological tumor featureswere analysed by hematoxiline-eosine and Giemsa stains aswell as immunohistochemical study; any possible influence onpostoperative survival was investigated through statistical analysis.Results: the DNA ploidy pattern was diploid in 40 cases(87%) and aneuploid (hyperdiploid) in 6 (13%). Postoperative survivalprobability (PSP) was 62.7% at 5 years. Statistical analysisshowed significant prognostic value for Ann Arbor classification&#150;with higher PSP for stage IE (p = 0.009)&#150; and FC parameters: diploidtumors had higher PSP than aneuploid tumors. Also tumorshaving S-phase (p = 0.044) or G2-M phase values (p = 0.023) underthe respective mean values had higher PSP. No influence onPSP was found for wall invasion, Helicobacter pylori infection,Isaacson&#146;s histologic type or resection margin involvement. Nosignificant relationship was appreciated between Isaacson&#146;s histologictype and DNA ploidy patterns.Conclusion: FC could be useful in assessing gastric lymphomaprognosis</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;98(11): 817-827, nov. 2006. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-053644</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valor pronóstico de la citometría de flujo en el linfoma gástrico</dc:title>
<dc:subject>^d13662^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8398^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d8398^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5567^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5567^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13915</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d13662^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200611</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
