<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29541</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Usefulness of nursing comprehensive geriatric assessment in assigning discharge settings in stroke patients</dc:title>
<dc:creator>Gotor Pérez, Pilar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. Conocer el perfil de los pacientes con ictus consultados a la unidad de geriatría y la utilidad de la valoración geriátrica integral (VGI) en la derivación al alta. Método. Se utilizaron escalas de VGI aplicadas por enfermeras para conocer la situación funcional, mental y social antes y después del ictus y los pacientes se agruparon según el destino al alta. Resultados. Se revisaron 1.042 protocolos. La situación previa al ictus era buena. La derivación al alta fue: a) 405 (39 por ciento), que presentaban buena situación funcional y mental, fueron enviados al domicilio; b) 508 (49 por ciento), que presentaban incapacidad funcional grave y buena situación mental, fueron enviados a unidades de media estancia; c) 97 (9 por ciento), que presentaban peor situación funcional y mental, fueron enviados a una unidad de larga estancia, y d) 32 (3 por ciento) fueron enviados a una residencia de ancianos. Existieron diferencias significativas en las escalas de VGI entre estos subgrupos. Conclusiones. La VGI supone un método de trabajo útil para enfermería, que permite individualizar los cuidados, cuantificar incapacidades y proporcionar el nivel asistencial más adecuado a cada paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);14(1): 12-19, ene. 2004. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29541</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de la valoración geriátrica integral en la asignación de recursos asistenciales en pacientes con ictus</dc:title>
<dc:subject>^d5991^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d3222</dc:subject>
<dc:subject>^d10545</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d19270</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34247^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d12438</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
