<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30716</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pulmonary edema related to administration of 15-methyl-prostaglandin F2alfa during a cesarean section</dc:title>
<dc:creator>Gil Fernández, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Una mujer de 18 años en la 37ª de gestación y antecedentes personales de infecciones urinarias de repetición fue ingresada por un cuadro de pielonefritis que evolucionó favorablemente con tratamiento antibiótico. A los 2 días se inició maduración cervical con PGE2 e inducción de parto con oxitocina, solicitando la paciente analgesia epidural. A las 6 horas de la inducción se indicó cesárea por riesgo de pérdida de bienestar fetal. La intervención se realizó bajo anestesia epidural con 10 ml de bupivacaína 0,5 por ciento sin vasoconstrictor. Tras el alumbramiento se observó atonía uterina que no cedió tras la administración de oxitocina y maleato de metilergometrina, por lo que el ginecólogo decidió administrar 0,25 mg de 15-metil-PGF2 intramiometrial. A los 5 minutos, se observó una caída de la SpO2 hasta 89 por ciento, acompañada de disnea y taquicardia sinusal a 130140 latidos/min, con auscultación cardiorrespiratoria normal. Al finalizar la intervención, la paciente fue trasladada a la Unidad de Reanimación, donde se realizó radiografía de tórax diagnosticándose de edema agudo de pulmón. Se realizó tratamiento depletivo con buena evolución. La PGF2 y sus análogos son fármacos muy útiles en el tratamiento de la atonía uterina que no responde a otras medidas farmacológicas, aunque su uso no está exento de efectos secundarios, por lo que es recomendable ser rigurosos en su indicación y extremar la vigilancia intra y post-anestésica de estas pacientes, evitando la sobrehidratación innecesaria. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;51(2): 104-107, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30716</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Edema pulmonar en una cesárea relacionado con la administración de 15-metil prostaglandina F2alfa</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10305</dc:subject>
<dc:subject>^d2300</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12091</dc:subject>
<dc:subject>^d7593</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2625</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
