<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144115</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">How to convince the head of department and managing director of the importance of specialised headache clinics</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In spite that headache is, by far, the most frequent reason for neurological consultation and that the diagnosis and treatment of some patients with headache is difficult, the number of headache clinics is scarce in our country. In this paper the main arguments which should allow us, as neurologists, to defend the necessity of implementing headache clinics are reviewed. To get this aim we should first overcome our internal reluctances, which still make headache as scarcely appreciated within our specialty. The facts that more than a quarter of consultations to our Neurology Services are due to headache, that there are more than 200 different headaches, some of them actually invalidating, and the new therapeutic options for chronic patients, such as OnabotulinumtoxinA or neuromodulation techniques, oblige us to introduce specialised headache attendance in our current neurological offer. Even though there are no definite data, available results indicate that headache clinics are efficient in patients with chronic headaches, not only in terms of health benefit but also from an economical point of view (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez-Ramos, Juana</dc:creator>
<dc:creator>Pascual, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Riesco, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>García-Cabo, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">A pesar de que la cefalea es, con diferencia, el principal motivo neurológico de consulta, y de la complejidad diagnóstica y terapéutica de algunos pacientes, el número de consultas monográficas de cefalea (CC) y de unidades de cefalea (UC) es muy reducido en nuestro país. En este artículo pasaremos revista a los principales argumentos que nos permitan, como neurólogos, defender la necesidad de la implementación de una CC/UC, dependiendo de la población que se debe atender, en todos nuestros servicios de neurología. Para ello deberemos, en primer lugar, vencer las reticencias internas, que hacen que la cefalea sea aún poco apreciada y atractiva dentro de nuestra especialidad. El hecho de que la cefalea justifique más de un cuarto de las consultas a un servicio de neurología estándar de nuestro país y de que existan más de 200 cefaleas diferentes, algunas de ellas realmente invalidantes, y las nuevas opciones de tratamiento para pacientes crónicos, como la OnabotulinumtoxinA para la migraña crónica o las técnicas de neuromodulación, obligan a introducir dentro de nuestras carteras de servicios la asistencia especializada en cefaleas. Aunque no disponemos de datos incontrovertibles, existen ya datos suficientes en la literatura que indican que esta atención es eficiente en pacientes con cefaleas crónicas no sólo en términos de salud, sino también desde el punto de vista económico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;61(supl.1): s13-s20, sept. 2015. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144115</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cómo convencer al jefe de servicio y al gerente de la importancia de las unidades/consultas especializadas de cefaleas</dc:title>
<dc:subject>^d9654^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d9068^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22983</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d1930^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d1930^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d1930^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1930^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9654^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d8656^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d8656^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d8656^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9068^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22372^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d22372^s22015</dc:subject>
<dc:subject>^d8656^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d22372^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9068^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d9068^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
