<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8750</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Functional neuroimage of prefrontal damage in severe head traumas</dc:title>
<dc:creator>Ceballos Alonso, C</dc:creator>
<dc:creator>Pelegrín Valero, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La valoración de los síntomas frontales está asociada a múltiples dificultades relacionadas con la validez ecológica o la generalización a situaciones de la vida diaria de la evaluación psicométrica. La aparición de las nuevas técnicas de neuroimagen representa una oportunidad para intentar valorar las relaciones entre lesiones cerebrales y diversos trastornos psicosociales. Estas cuestiones subrayan la importancia de adoptar un abordaje convergente con la utilización de técnicas de investigación complementarias. En este estudio hemos evaluado una muestra de pacientes con un grave traumatismo crancoencefálico en tres diferentes niveles: cognitivo, neuroconductual y neuroimagen funcional. Nuestros resultados concuerdan con la literatura médica en esta área:_ a) un grupo de pacientes sufren déficit ejecutivos a pesar de realizar correctamente los tests neuropsicológicos clásicos; b) la validez de la tomografía de emisión de fotón único en la valoración de las secuelas neuropsiquiátricas postraumáticas es un aspecto controvertido (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;12(3): 173-183, jul. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8750</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neuroimagen funcional del daño prefrontal en los traumatismos craneoencefálicos graves</dc:title>
<dc:subject>^d24895^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3263</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d33535</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23893</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28575</dc:subject>
<dc:subject>^d440</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
