<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-057412</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Physical therapy in postmastectomy mammary reconstruction: with regard to a case</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Martínez Martínez, I</dc:creator>
<dc:creator>Castro Sánchez, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Lorenzo, C</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Fernández, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Martínez, MJ</dc:creator>
<dc:creator>Arroyo Morales, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La reconstrucción mamaria posmastectomía, se considera actualmente parte integral del tratamiento multidisciplinario del carcinoma de mama, pues contribuye a restaurar de una forma objetiva, la imagen corporal de la paciente y revierte las secuelas psicológicas negativas, ocasionadas por la mastectomía. Las técnicas reconstructivas de la mama consisten en la aplicación de una serie de técnicas quirúrgicas con posibilidades de aplicación selectiva o adyuvantes, en función de las necesidades y posibilidades de la paciente. En este trabajo se destaca las modalidades de intervención del fisioterapeuta, en las distintas etapas del proceso quirúrgico, como miembro del equipo multidisciplinar de la Asociación de Mujeres Andaluzas Mastectomizadas (AMAMA). Así mismo, se establece una valoración de los resultados mediante el Cuestionario de Calidad de Vida para Cáncer de Mama</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);29(3): 153-159, may. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-057412</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fisioterapia en la reconstrucción mamaria posmastectomía: a propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33583^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d28627</dc:subject>
<dc:subject>^d8580^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d29507^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32026</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29995^s22061</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200705</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
