<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2057</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Late Clinical Outcome of Coronary Stenting in Diabetic Patients</dc:title>
<dc:creator>Soria Arcos, Federico</dc:creator>
<dc:creator>Valdés Chávarri, Mariano</dc:creator>
<dc:creator>González Carrillo, Josefa</dc:creator>
<dc:creator>García Almagro, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>García Alberola, Arcadio</dc:creator>
<dc:creator>Garzón Rodríguez, Alfredo</dc:creator>
<dc:creator>Pascual Figal, Domingo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Existen resultados contradictorios acerca de la influencia de la diabetes mellitus en los resultados tardíos de la revascularización coronaria con stents. Objetivo. Determinar los resultados clínicos tardíos en pacientes diabéticos respecto a los no diabéticos así como la existencia de subgrupos de diabéticos con una mayor necesidad de revascularización de la lesión diana. Métodos. Se estudiaron 216 pacientes consecutivos tras un procedimiento exitoso, incluyendo 74 diabéticos (95 stents en 90 lesiones) y 142 no diabéticos (176 stents en 166 lesiones), que fueron seguidos durante 17,6 ñ 10 meses. Los acontecimientos clínicos evaluados fueron revascularización de la lesión diana, muerte e infarto agudo de miocardio. Se estudió la existencia de variables predictoras independientes de revascularización de la lesión diana en diabéticos y no diabéticos. Resultados. Los pacientes diabéticos presentaron una mayor mortalidad cardiovascular (el 6,7 frente al 1,4 por ciento; p = 0,02), pero la incidencia de infarto fue similar (el 2,7 frente al 3,5 por ciento; p = 0,6). A los 2 años, la tasa acumulada de revascularización de la lesión diana fue del 18,2 por ciento en diabéticos frente al 13,3 por ciento en no diabéticos (p = 0,13) y la supervivencia libre de acontecimientos clínicos fue del 73,1 frente al 84,7 por ciento (p = 0,09), respectivamente. La presencia de enfermedad de tres vasos (p = 0,014), historia de hipertensión arterial (p = 0,011) y una estenosis residual superior al 0 por ciento (p = 0,005) fueron predictores de revascularización de la lesión diana específicos para pacientes diabéticos, y junto al diámetro del vaso menor de 3 mm (p &lt; 0,001) permitieron seleccionar de forma independiente a subgrupos de diabéticos con una incidencia de revascularización de la lesión diana significativamente mayor que los no diabéticos. Conclusiones. Tras la implantación de stents intracoronarios, los pacientes diabéticos tienen una mayor mortalidad cardiovascular, pero sólo algunos subgrupos (vasos pequeños, enfermedad coronaria extensa, hipertension arterial asociada, estenosis residual) tienen un significativo mayor riesgo de revascularización de la lesión diana (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;54(3): 261-268, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2057</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de la diabetes mellitus en los resultados clínicos tardíos de la revascularización coronaria con Stents</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24885</dc:subject>
<dc:subject>^d3942</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9396</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
