<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17907</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prophylaxis of neural tube defects with folic acid in pregnant women from a health district</dc:title>
<dc:creator>González González, A. I</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez García, R</dc:creator>
<dc:creator>García Carballo, M. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Evaluar el conocimiento sobre la profilaxis de los defectos del tubo neural (DTN) con la toma de suplementos de folatos así como el cumplimiento terapéutico. Diseño. Estudio observacional, descriptivo, transversal. Emplazamiento. Unidad de obstetricia de un hospital de segundo nivel. Participantes. Un total de 346 mujeres gestantes que acuden para dar a luz a la unidad de obstetricia de un hospital de segundo nivel. Mediciones principales. A través de un cuestionario autocumplimentable se recogieron variables sociodemográficas, antecedentes familiares y personales de DTN, planificación del embarazo, conocimiento del valor de los suplementos de folatos, profesional sanitario que los prescribió, comienzo y duración de toma de dichos suplementos. Resultados. El 95 per cent de las mujeres consumió suplementos de folatos durante la gestación, pero sólo un 17 per cent los tomó de la manera apropiada. El 34 per cent señaló el ácido fólico como método eficaz para reducir la incidencia de los DTN. El porcentaje de mujeres que realizó la profilaxis de forma idónea fue significativamente superior entre las que recibieron la prescripción por parte de su médico de atención primaria (p = 0,003).Conclusiones. Aunque se ha obtenido una buena proporción de gestantes de nuestra área de salud que han consumido suplementos de ácido fólico durante el embarazo, la idoneidad de dicha profilaxis ha sido baja. La principal razón para que la profilaxis de los DTN no sea adecuada es el desconocimiento que las mujeres en edad fértil tienen sobre los beneficios de los suplementos del ácido fólico y cómo debe realizarse su toma. El médico de atención primaria podría representar un papel muy importante como educador sanitario (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;31(2): 98-103, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17907</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Profilaxis de los defectos del tubo neural con folatos en las mujeres gestantes del Área 10 de Madrid</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28459</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9629</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d5629</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
