<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28829</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New perspectives in the treatment of rheumatoid arthritis</dc:title>
<dc:creator>Sánchez García, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Cantero Blanco, S</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Castillo, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Martín Alcalde, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La artritis reumatoide afecta en España al 0,5 por ciento de la población. Es una enfermedad incapacitante, de curso lento que afecta sobre todo a las articulaciones y desencadena un deterioro funcional y una disminución de la calidad de vida importante en la mayoría de los pacientes. Actualmente es una enfermedad de etiología desconocida. Su tratamiento va dirigido a conseguir disminuir la actividad inflamatoria, preservar la capacidad funcional y retrasar las lesiones articulares que desencadenan una elevada morbilidad y mortalidad. El tratamiento suele comenzar con AINE y glucocorticoides, para aliviar los síntomas de la enfermedad y posteriormente se utilizan los fármacos antirreumáticos modificadores de la enfermedad. Gracias a los últimos avances en el conocimiento de los mecanismos etiopatogénicos, se han podido desarrollar nuevos tratamientos mucho más específicos dirigidos a modificar el curso de la enfermedad. Entre ellos caben destacar aquellos que actúan a nivel del factor de necrosis tumoral: etanercept e infliximab y más recientemente un antagonista del receptor de interleucina-1: anakinra. Aunque hasta ahora han demostrado ser mejor tolerados y tener una mayor rapidez de acción, su alto coste hace necesarios más estudios de eficacia y el empleo de criterios objetivos de utilización (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;27(6): 360-370, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28829</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevas perspectivas en el tratamiento de la artritis reumatoide</dc:title>
<dc:subject>^d31092</dc:subject>
<dc:subject>^d22206</dc:subject>
<dc:subject>^d19062</dc:subject>
<dc:subject>^d1178</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32355</dc:subject>
<dc:subject>^d920</dc:subject>
<dc:subject>^d27938</dc:subject>
<dc:subject>^d6082</dc:subject>
<dc:subject>^d13175</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
