<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-058373</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of zolwdromic acid on pain control in stage M1b of prostate cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives: To probe the use of Zoledromic acid in the control of the pain due to bone methastasis    of a prostate cancer.    Material and method: We included in our study 37 consecutive patients diagnosed of prostate cancer    who developed bone methastasis during 2005 and 2006 to whom we gave a 4 mg dose of Zoledromic acid    during a mean time of 10.24 months.    Results: We observed a complete control of the pain in 8 of the 20 patients, and partially in 6 of those    patients. We did not evaluate any adverse reaction due to this treatment.    Conclusions: We still yet to know whether the administration of this treatment in the early stages    of the prostate cancer could prevent or retard the appearance of bone methastasis</dc:description>
<dc:creator>Jalón Monzón, A</dc:creator>
<dc:creator>García Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>González Álvarez, R. C</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez-Múgica, M</dc:creator>
<dc:creator>Martín Benito, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Gómez, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Valorar el uso del ácido zoledrómico en el control del dolor de las metástasis óseas en el    cáncer de próstata, así como estudiar su seguridad y efectos secundarios.    Material y métodos: Se incluyeron en el estudio 37 pacientes consecutivos diagnosticados de cáncer    de próstata con metástasis óseas entre los años 2005 y 2006 a los que se administró una dosis de    4 mg de Zometa(R) mensual durante una media de 10,24 meses, recogiéndose unos datos según un protocolo    establecido.    Resultados: En cuanto al control del dolor, observamos como en 8 de los 20 pacientes a los que se    les administró Zometa(R), el control fue absoluto, en 6 de estos se consiguió un control parcialmente    bueno (permitiendo una buena actividad diaria), en 4 el control fue parcialmente malo (empeorando    su calidad de vida), mientras que 2 pacientes presentaron mal control del dolor. Respecto a los efectos    adversos del Zometa(R), no observamos ningún efecto secundario en ninguno de nuestros pacientes    ni durante la inyección del fármaco ni posteriormente, si bien en 2 pacientes se suspendió el tratamiento    por su mal estado general.    Conclusiones: El futuro de este tratamiento reside en saber si la administración precoz de este fármaco    puede prevenir o retrasar la aparición de las metástasis, (merced a su actividad antitumoral    demostrada), no sólo en las debidas al cáncer de próstata si no también a metástasis óseas secundarias    a otros tumores genito-urinarios</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;31(10): 1100-1106, nov.-dic. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-058373</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Seguridad del ácido zoledrómico en el control del dolor en el estadio M1b del cáncer de próstata</dc:title>
<dc:subject>^d10188^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22884^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d22884^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22884^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4220^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d11911^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4220^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d4220^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d1887^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1887^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
