<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113455</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Alexander, P. C</dc:creator>
<dc:creator>Kumano, Hiroaki</dc:creator>
<dc:creator>Martini, Rodger G</dc:creator>
<dc:creator>Al-Adawi, Samir</dc:creator>
<dc:creator>Dorvlo, Atsu S. S</dc:creator>
<dc:creator>Yoishiuchi, Kazuhiro</dc:creator>
<dc:creator>Kuboki, Tomifusa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Existen continuos debates sobre si un trastorno de desajuste proteico como la anorexia nerviosa tiene manifestaciones similares en diferentes culturas y si la patología de la conducta alimentaria constituye un fenómeno ligado a la cultura o de reacción a la misma. Este artículo investiga la forma en que la opinión de una percepción prototípica del miedo a estar gordo, como factor esencial para la identificación de la anorexia nerviosa, se expresa en algunas poblaciones no occidentales. Omán, un país en rápido desarrollo, tiene una mezcla de poblaciones que proporciona un entorno favorable para el estudio de las diferencias transculturales en conductas de salud. El presente estudio sugiere que la actuación de los adolescentes no occidentales (de Omán o India) en las medidas de evaluación para obtener el miedo a estar gordo o &#147;fobia a estar gordo&#148; es significativamente distinta a la de los adolescentes europeos y norteamericanos. Sin embargo no se encontraron diferencias significativas en función de otros índices de patologías de de la conducta alimentaria como el EAT-26 ni en las variables antropomórficas. Este estudio considera la formación de un patrón cultural que protegería a los adolescentes no occidentales de desarrollar las actitudes y conductas isomórficas que conducen a la insatisfacción con la imagen corporal (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;12(3): 429-446, sept.-dic. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113455</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastornos de la conducta alimentaria y percepción del miedo a estar gordo en una población adolescente no occidental: una experiencia en Omán</dc:title>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1853</dc:subject>
<dc:subject>^d24194^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28437</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
