<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-043779</identifier>
<setSpec>0213-1285</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Update in dental radiology. Conventional vs digital radiology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Since its appearance in dentistry, digital radiology has experienced a notorious development. A constant advance in the corresponding technologies has enhanced these digital systems with interesting features which may facilitate radiological diagnosis and image management. Due to these advances digital radiology has elicited a growing interest in dentistry. Specially during the last years there has been an increase both in the amount of available systems and in the number of dentists who have incorporated a digital system in their offices. This literature review aims to offer an updated view of the available systems and a comparison of them based in recent studies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Discepoli, N</dc:creator>
<dc:creator>Barbieri Petrelli, G</dc:creator>
<dc:creator>Flores Guillén, J</dc:creator>
<dc:creator>Escribano Bermejo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Desde su incorporación a la práctica odontológica la radiología digital ha experimentado un importante desarrollo. El continuo avance de las tecnologías en las que se sustenta ha dotado a estos sistemas de interesantes prestaciones que pueden facilitar el diagnóstico y manejo de imágenes radiográficas. Con estos avances la radiología digital ha despertado un interés creciente entre los profesionales de la odontología, especialmente durante los últimos años, en los que ha aumentado notoriamente tanto la cantidad de sistemas comercializados como el número de odontólogos que han decidido sustituir la radiología convencional por un sistema digital en sus clínicas. En esta revisión de la literatura se tratará de ofrecer una visión actualizada de los distintos sistemas disponibles en la actualidad, así como una comparativa entre ellos basada en estudios publicados recientemente (AU)</dc:description>
<dc:source>Av Odontoestomatol;22(2): 131-139, mar.-abr. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-043779</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actualización en radiología dental. Radiología convencional Vs digital</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33094^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12309^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d12309^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33094^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23439^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23439^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
