<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-86808</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nonconvulsive status epilepticus in comatose adults</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Nonconvulsive status epilepticus (SE) is a term used to denote a range of conditions in which electrographic seizure activity is prolonged and results in nonconvulsive clinical symptoms. Nowadays, some experts on nonconvulsive SE have emphasized the utility on the clinical practice to consider the classification taking in account both the clinical setting  and the severity of consciousness impairment, differentiating between ambulatory patients (from almost normal mental state to stupor) which includes absence SE and complex partial SE; and nonconvulsive SE in coma. Aim. To review the literature in relation to the diagnosis of nonconvulsive SE in comatose and/or critically ill patients. Development. Nonconvulsive SE has been reported with surprising frequency in a wide variety of acute neurological processes such as cerebrovascular disease, anoxia, subarachnoid hemorrhage, cranial trauma, encephalitis and following convulsive SE. Conclusions. Nonconvulsive seizures and episodes of nonconvulsive SE in patients with severe impairment of consciousness are frequent and, therefore, continuous EEG monitoring is an essential neurophysiologic tool in the evaluation of comatose subjects. EEG interpretation in patients with nonconvulsive SE may be particularly difficult and problematic and, therefore,  requires expert knowledge and a clinical and neurophysiologic specific training (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Torre, José Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El estado epiléptico (EE) no convulsivo es un término utilizado para describir un rango de condiciones en las cuales la actividad de crisis electrográfica es prolongada y resulta en síntomas clínicos no convulsivos. En la actualidad, algunos expertos en EE no convulsivo han destacado la utilidad en la práctica clínica de considerar la clasificación teniendo en cuenta el entorno clínico y la gravedad de la afectación de la consciencia, diferenciando entre pacientes ambulatorios (con un amplio rango de presentación clínica, que puede variar desde la apariencia normal al estupor), entre los que se  incluirían el EE generalizado o de ausencia y el EE parcial complejo, y pacientes en coma con EE no convulsivo. Objetivo. Revisar la bibliografía existente en relación al EE no convulsivo en pacientes en coma o gravemente enfermos. Desarrollo. Estudios recientes han demostrado cifras sorprendentemente altas de EE no convulsivo entre pacientes comatosos con procesos neurológicos agudos, como enfermedad cerebrovascular, anoxia, hemorragia subaracnoidea, traumatismo craneoencefálico, encefalitis y tras EE convulsivo. Conclusión. Las crisis no convulsivas y los episodios de EE no convulsivo en pacientes con alteración grave de la consciencia son frecuentes y, por tanto, la monitorización electroencefalográfica continua es una técnica neurofisiológica imprescindible en la evaluación de los pacientes comatosos. La interpretación del electroencefalograma en los pacientes con EE no convulsivo en coma puede ser difícil y problemática y, por tanto, exige de un conocimiento experto y entrenamiento clínico y neurofisiológico específicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;50(5): 300-308, mar. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-86808</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado epiléptico no convulsivo en adultos en coma</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13612^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32137^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4641^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3159^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30325^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
