<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1670</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Gender differences in mood disorders. A literature review</dc:title>
<dc:creator>Usall i Rodié, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los estudios sobre diferencias de género en los trastornos afectivos pueden tener importantes implicaciones clínicas como son la posibilidad de identificar subtipos clínicos o agrupaciones de síntomas específicos de cada sexo y de ayudar a comprender mejor los mecanismos fisiopatológicos de los trastornos afectivos. En la depresión unipolar las diferencias de género encontradas con más frecuencia son la existencia de una mayor prevalencia de depresión en mujeres que en hombres y un peor pronóstico en las mujeres: éstas parecen presentar con más frecuencia un curso más crónico y recurrente con episodios más largos. También se ha hallado una mayor comorbilidad con otros trastornos psiquiátricos en mujeres. Las diferencias en la respuesta al tratamiento son todavía poco concluyentes. En general, las mujeres pueden presentar con más frecuencia efectos secundarios a las dosis habituales, y se debe tener en cuenta la necesidad de ajustar la medicación en el período premenstrual y si hay uso concomitante de hormonas sexuales. No se han hallado diferencias de género en la prevalencia del trastorno bipolar. En el trastorno bipolar la diferencia de género más contrastada es que las mujeres presentan con más frecuencia ciclaciones rápidas (ratio 3:1) (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;29(4): 269-274, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1670</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias de género en los trastornos del estado de ánimo: una revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d31669</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d33531</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
