<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115254</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We present here the preliminary results of a research work in which, based on the principles of motivational interviewing and following the transtheoretical model of change, proposed by Prochaska and DiClemente, we designed a questionnaire to assess the attitudes towards change in eating disordered patients (ACTA.).The correlation between the ACTA subscales scores and several questionnaires, that evaluate eating disorder psychopathology, were analysed. We found that high scores on maintenance subscale was a protective factor of eating psychopathology, measured by the EAT-40 six months later. High scores on decision step was predictive for the level of dissatisfaction with own body image In addition, scores on the contemplation scale predicted bulimic symptoms measured with the BITE symptoms subscale six months later (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez Cano, T</dc:creator>
<dc:creator>Beato Fernández, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos aquí los resultados preliminares de un estudio en el que, basándonos en los principios de la técnica de entrevista motivacional y siguiendo el modelo transteórico del cambio propuesto por Prochaska y DiClemente, hemos diseñado un cuestionario específico para valorar las Actitudes ante el Cambio en pacientes con Trastornos Alimentarios (ACTA). Posteriormente hemos correlacionado las distintas subescalas de este, con las puntuaciones a los seis meses en diversos cuestionarios que valoran psicopatología alimentaria. Encontramos que altas puntuaciones en la escala de mantenimiento eran un factor protector de la psicopatología alimentaria, medida con el EAT-40 a los seis meses. Las altas puntuaciones en la fase de decisión eran predictoras del grado de insatisfacción con la imagen corporal, así como las puntuaciones en la escala de contemplación también predecían la sintomatología bulímica, medida con la subescala de síntomas del BITE a los seis meses (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);15(1): 51-56, ene. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115254</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Entrevista motivacional y actitudes ante el cambio en pacientes con un trastorno del comportamiento alimentario</dc:title>
<dc:subject>^d24382</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d24194</dc:subject>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d14190</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d51232</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
