<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37545</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Male breast cancer in uruguay. Report of 16 cases and review of the literature</dc:title>
<dc:creator>Carzoglio, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Centurión, Dardo</dc:creator>
<dc:creator>Rosasco, Marianna</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El Carcinoma de mama masculina es el 0.5 al 1 por ciento de los tumores de mama y el 0.17 a 1.5 por ciento de los tumores malignos. En Uruguay la tasa de incidencia es de 0.80 (1991). Se analizan 16 casos de carcinoma de mama masculina. La edad media al diagnóstico fue 64 años. El 87.50 por ciento fueron retroareolares. El eje mayor promedio fue 23.6 mm. El tipo histológico ordinario (N.O.S) se observó en el 75 por ciento (12), CDI en alguna de sus variantes en el 12.5 por ciento (2), CD "in situ" en 12.5 por ciento (2). El grado histológico final III se observó en 6 de los casos , el II en 5 casos y el I en 3 casos. El carcinoma de mama en el hombre en nuestro país, muestra similares características epidemiológicas, clínicas y morfológicas a las comunicadas en la literatura mundial. Presenta un perfil clínico y patológico propio como enfermedad, con edad de presentación 5 a 10 años más tarde que en la mujer y topografía predominantemente retroareolar. El tamaño tumoral aparece como el factor pronóstico más importante, el tipo histológico mas frecuente es el CDI de tipo N.O.S. (70 por ciento), con grado histológico II o III en 80 por ciento de los casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;37(3): 253-261, jul. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37545</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cáncer de mama masculina en Uruguay Comunicación de 16 casos y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8580^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32331^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d14985^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32331^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
