<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32965</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Atherothroynbotic carotid disease: towards a consensus on its prevention</dc:title>
<dc:creator>Gil Núñez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este documento de consenso nace como uno de los objetivos de la I Reunión de la Sociedad Española de Angiología y Cirugía Vascular, el Grupo Español Neurorradiología  Interven cionista de la Sociedad Española de Neurorradiología y el Grupo de Estudio de Enfermedades Cerebrovasculares de la Sociedad Española de Neurología celebrada en Córdoba en octubre de 2002.La aterosclerosis es una enfermedad vascular crónica, que constituye una verdadera epidemia; es la primera causa de muerte en los países desarrollados y la responsable de una cuarta parte de las muertes documentadas a nivel mundial. El ictus isquémico, el ataque isquémico transitorio y la enfermedad arterial periférica sintomática o asintomática, de origen aterotrombótico; están asociados a un elevado riesgo de muerte vascular, infarto de miocardio e ictus recurrente. En este escenario la enfermedad vascular supone un grave problema de salud pública, más aún si cabe de lo que en la actualidad representa, debido a las previsiones de envejecimiento de la población. Por tanto, es prioritario prevenir la aterosclerosis y sus consecuencias si ésta ya es clínicamente manifiesta. Este documento de consenso multidisciplinar de las diferentes espe cialidades médicas que atienden a estos pacientes aúna esfuerzos para conseguir el mayor beneficio posible en su manejo. El documento de consenso analiza, con una visión global, la prevención de la aterosclerosis en lo referente fundamentalmente a los objetivos terapéuticos, las medidas para el cambio de estilo de vida, el manejo de la hipertensión arterial, la dislipemia, otros factores de riesgo vascular y la antiagregación plaquetaria. Se hace hincapié en la frecuente coexistencia de afectación a nivel vascular cerebral y arterial periférico y los métodos de detección de afectación silente. Finalmente se llega a un consenso en los métodos diagnósticos y el manejo específico de la enfermedad de carótida de origen aterotrombótico y se revisan los beneficios, riesgos e indicaciones de la endarterectomía carotídia y el papel actual de la angioplastia carotídea (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;19(4): 193-212, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32965</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad carotídea de origen aterotrombótico: hacia un consenso en la prevención</dc:title>
<dc:subject>^d2381</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2834</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
