<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27157</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Alzheimer´s disease: the women´s people</dc:title>
<dc:creator>Villarroya-Pastor, M. T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La enfermedad de Alzheimer es 1,5-3 veces más frecuente en las mujeres que en los varones, aunque este dato puede estar sesgado por la mayor supervivencia de las mujeres como grupo. En las mujeres es más frecuente y también más intensa la afectación en las pruebas de la memoria semántica y de denominación. Desarrollo. Los factores ambientales y genéticos predisponen de forma multifactorial a un individuo dado al desarrollo de la enfermedad de Alzheimer. Hay evidencia acumulada de que en las mujeres uno de estos factores de riesgo es la falta de estrógenos en la menopausia. Después de la menopausia, caen los niveles plasmáticos de los dos principales estrógenos, estradiol y estrona. Se ha sugerido que esta privación estrogénica aumentaría el riesgo en las mujeres de desarrollar la enfermedad de Alzheimer, y, a la inversa, la sustitución estrogénica podría reducir este riesgo. Los estrógenos influyen en varios sistemas de neurotransmisores: acetilcolina, serotonina y norepinefrina. Se sugiere un número de `dianas' en las que la sustitución estrogénica puede actuar mejorando la función cerebral o retrasando la aparición del síndrome de demencia tipo Alzheimer. Se valora la posibilidad de actuar prospectivamente sobre los grupos femeninos de riesgo. Se consideran las posibles pruebas neuropsicológicas a emplear, tanto en la población afectada como en la de riesgo de desarrollo de enfermedad de Alzheimer, para valorar el posible retraso en el desarrollo de los síntomas de esta entidad. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(12): 1178-1181, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27157</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Perfil de la enfermedad de Alzheimer en las mujeres</dc:title>
<dc:subject>^d6783</dc:subject>
<dc:subject>^d1290</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28856</dc:subject>
<dc:subject>^d5059</dc:subject>
<dc:subject>^d24630</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2849</dc:subject>
<dc:subject>^d15059</dc:subject>
<dc:subject>^d1166</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31161</dc:subject>
<dc:subject>^d1063</dc:subject>
<dc:subject>^d9666</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d29933</dc:subject>
<dc:subject>^d7426</dc:subject>
<dc:subject>^d7984</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23534</dc:subject>
<dc:subject>^d545</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d28628</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
