<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25532</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Idiopathic palatopharyngeal hemiparalysis</dc:title>
<dc:creator>Pineda Marfá, M</dc:creator>
<dc:creator>Costa Orvay, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Luaces Cubells, C</dc:creator>
<dc:creator>Guardia Camí, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Garrido Romero, R</dc:creator>
<dc:creator>González Álvarez, V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La hemiparálisis velopalatina idiopática es una entidad de etiología desconocida excepcional en pediatría; por ello, su diagnóstico exige un alto índice de sospecha. Se aporta un caso de disfunción brusca de los pares craneales inferiores (IX y X) en una paciente de 5 años de edad previamente asintomática. Esta paciente fue diagnosticada de hemiparálisis velopalatina idiopática tras valorar el curso clínico favorable y la normalidad de las exploraciones complementarias realizadas. Nuestro objetivo es comunicar nuestra experiencia en esta entidad a partir de este caso, así como aportar una revisión bibliográfica al respecto. Es importante sospechar esta patología en pacientes de edad comprendida entre los 5 y los 15 años que presentan una paresia brusca del IX y X pares craneales, sin ninguna otra sintomatología acompañante para racionalizar utensilios diagnósticos y terapéuticos. Se trata de un proceso cuyo tratamiento es sintomático. Su pronóstico es excelente, debido al alto porcentaje de remisión completa y la ausencia de recurrencias (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);59(6): 595-598, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25532</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hemiparálisis velopalatina idiopática</dc:title>
<dc:subject>^d34301</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d27925</dc:subject>
<dc:subject>^d10432</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d24363</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
