<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-91574</identifier>
<setSpec>1135-8831</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Course of premature infants fed with donor human milk</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. To report the course of premature infants fed with donor human milk as a supplement or, in some cases, as a substitute for maternal milk. Method. Retrospective study of 33 very low weight infants (birth weight less than 1.500 g) attended at 3 maternity hospitals in Barcelona from April 2009 through August 2010. Results. Three babies died, 1 with severe intraventricular hemorrhage (IVH) and 1 with periventricular leucomalacia (PVLM). Among the 30 survivors, 1 developed severe IVH. Conclusions. Results seem to be encouraging. However, considering the small sample size, further research in needed(AU)</dc:description>
<dc:creator>Capdevila, Eva</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, Lara</dc:creator>
<dc:creator>Ginovart, Gemma</dc:creator>
<dc:creator>Porta, Roser</dc:creator>
<dc:creator>García, María José</dc:creator>
<dc:creator>Verd, Sergio</dc:creator>
<dc:creator>Botet, Francesc</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo de este estudio piloto es presentar los resultados preliminares de la evolución clínica dentro de la Unidad Neonatal de los neonatos alimentados con leche humana de donante, en general como complemento de la leche materna, y ocasionalmente como sustituto de la leche materna. Método. La muestra estudiada está formada por 33 neonatos de menos de 1500 gramos de peso de nacimiento, procedentes de tres centros asistenciales y docentes de Barcelona, nacidos entre el uno de Abril de 2009 y el uno de Agosto de 2010. Resultados. Tres prematuros han sido exitus. Entre los superviventes, ha habido una hemorragia intraventricular grave y cuatro leves. Entre los exitus ha habido una hemorragia intraventricular grave y una leucomalacia periventricular. Conclusiones. La principal limitación de este estudio es el pequeño tamaño de la muestra. De todas maneras los resultados son esperanzadores y justifican un estudio más amplio(AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. catalan;71(3): 96-99, jul.-sept. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-91574</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución de los prematuros alimentados con leche humana de donante</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d19229^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1967^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d19229^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d22228^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d9082^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22228^s22014</dc:subject>
<dc:subject>^d38640^s22017</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
