<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36289</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anticoagulation with bemiparina after intracerebral hemorrhage as complication of bacterial endocarditis on metallic prosthetic valve</dc:title>
<dc:creator>López Palmero, S</dc:creator>
<dc:creator>Barón Ramos, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Villar Jiménez, J</dc:creator>
<dc:creator>Mateos Fernández, S</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Morente, A</dc:creator>
<dc:creator>Reguera Iglesias, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de un paciente con una hemorragia intracerebral como complicación de una endocarditis infecciosa (EI) producida por Neisseria sicca sobre una válvula mitral metálica. El paciente estaba previamente anticoagulado con Acenocumarol como profilaxis de trombosis de la válvula protésica. Fue diagnosticado de EI y posteriormente presentó síntomas neurológicos como consecuencia de varios focos hemorrágicos intracerebrales. Se decidió continuar la anticoagulación con heparina sódica inicialmente y posteriormente con Bemiparina, no observándose nuevas complicaciones hemorrágicas ni trombosis de la válvula a los tres meses del evento. No hemos encontrado en la literatura ningún caso donde la heparina de bajo peso molecular (HBPM) haya sido utilizada como método de anticoagulación en estos casos más allá de dos semanas (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;21(11): 551-553, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36289</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anticoagulación con bemiparina tras hemorragia intracerebral como complicación de endocarditis bacteriana sobre válvula protésica metálica</dc:title>
<dc:subject>^d2582</dc:subject>
<dc:subject>^d29867</dc:subject>
<dc:subject>^d22488</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29937</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d37876</dc:subject>
<dc:subject>^d31696</dc:subject>
<dc:subject>^d4778</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9132</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
