<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-100019</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmacological treatment of acute hepatitis B</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The incidence of acute B hepatitis is decreasing due to socioeconomical changes and the implementation of vaccination programs. Nevertheless it is potentially severe, causing approximately 30% of acute liver failures in Spain. Pharmacological treatment of acute B hepatitis has become a matter of issue over the last decade. This text offers a review of the published data and international guidelines. Most published studies have a low methodological quality and lamivudine was used as treatment in all of them. A survival improvement with prompt treatment has been shown in acute liver injury and probably in severe acute hepatitis (total bilirubin&gt;10mg/dl and INR&gt;1.5). International guidelines support treatment in these cases, but there is no consensus on the drug to use or the length of treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>García-Alonso, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Moreira Vicente, Víctor</dc:creator>
<dc:creator>Martín-Mateos, Rosa María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hepatitis B aguda es una enfermedad en descenso gracias a las mejoras socioeconómicas y los programas poblacionales de vacunación. Sin embargo, es potencialmente grave, siendo responsable de aproximadamente el 30% de los casos de insuficiencia hepática aguda en nuestro país. El tratamiento farmacológico de la hepatitis B aguda es un tema que ha cobrado importancia en la última década. En este texto se revisan los trabajos publicados, así como las recomendaciones de las guías clínicas internacionales. La mayoría de los textos analizados son de baja calidad metodológica y en todos se empleó la lamivudina como tratamiento. Se ha observado un beneficio en la supervivencia con un inicio precoz del tratamiento en la insuficiencia hepática aguda y probablemente en la hepatitis aguda grave (bilirrubina total &gt; 10 mg/dl e INR &gt; 1,5). Las guías internacionales coinciden en recomendar el tratamiento en estos casos, aunque existen discrepancias sobre el fármaco a emplear y la duración (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);138(14): 633-637, mayo 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-100019</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento farmacológico de la hepatitis B aguda</dc:title>
<dc:subject>^d6664^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d19291^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33070^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30667^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d28093^s22052</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
