<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28752</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Utilization and utility of blood cultures in a medical-surgical intensive care unit</dc:title>
<dc:creator>Cerdá, E</dc:creator>
<dc:creator>Parra, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, B</dc:creator>
<dc:creator>Cal, M. A. de la</dc:creator>
<dc:creator>Frutos, F</dc:creator>
<dc:creator>García-Hierro, P</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Concheiro, M</dc:creator>
<dc:creator>Arias, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estimar la utilización y el rendimiento de los hemocultivos en una unidad de cuidados intensivos (UCI) medicoquirúrgica y evaluar los factores que pueden influir en su rendimiento.Diseño. Estudio prospectivo de cohortes.Ámbito. Unidad de cuidados intensivos medicoquirúrgica de hospital de tercer nivel.Intervenciones. Ninguna.Variables de interés. Tasas de incidencia acumulada de extracción de hemocultivos, porcentaje de hemocultivos positivos y factores asociados a la obtención de un hemocultivo positivo.Resultados. En los 2 períodos de estudio se extrajeron 953 hemocultivos en los 2.663 pacientes que ingresaron en la UCI. Se extrajeron a los 10 (15) días (mediana, 5 días; P25, 1; P75, 13) desde el ingreso en la UCI. La tasa de incidencia acumulada obtenida fue de 36 hemocultivos por 100 pacientes y de 55 hemocultivos por 1.000 pacientes/día. Los hemocultivos positivos fueron 155 (16 por ciento; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 1419), los hemocultivos contaminados fueron 57 (6 por ciento; IC del 95 por ciento, 5-8) y los indeterminados 22 (2 por ciento; IC del 95 por ciento, 1-3). Los factores asociados a obtener un hemocultivo positivo fueron: no estar recibiendo antibióticos (odds ratio [OR], 2,16), ni descontaminación digestiva selectiva (OR, 1,52) en el momento de extraer el hemocultivo y si el hemocultivo se obtiene cuando el paciente lleva ingresado en la UCI más de 2 semanas (OR, 2,65).Conclusiones. En nuestro estudio la tasa de extracción de hemocultivos fue menor a la descrita en enfermos críticos. El rendimiento de los hemocultivos se asoció con la administración de antibióticos sistémicos y tópicos y con el momento de su extracción (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);27(10): 647-652, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28752</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilización y rendimiento de los hemocultivos en una unidad de cuidados intensivos medicoquirúrgica</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1794^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d30170</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3491</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
