<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22448</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lateral approach for a popliteal sciatic nerve block: modified anatomical references</dc:title>
<dc:creator>García Deltoro, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Arnal Bertome, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Zuzuárregui Gironés, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Folgado Valero, S</dc:creator>
<dc:creator>Dabbas Nayef, A</dc:creator>
<dc:creator>Silla Criado, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Estudiar la efectividad del bloqueo del nervio ciático por vía lateral, en la fosa poplítea, utilizando como referencia el punto en que se cruzan la línea que sigue el surco entre los músculos vasto externo y bíceps femoral y la perpendicular al eje del fémur que pasa por el vértice superior del rombo poplíteo, en lugar de la referencia convencional. PACIENTES Y MÉTODO: Se ha aplicado este tipo de abordaje, localizando el nervio mediante un neuroestimulador y administrando 40 ml de mepivacaína al 1,5 por ciento en una serie prospectiva de 50 pacientes programados para cirugía del pie, analizando diversos aspectos técnicos, eficacia y complicaciones. RESULTADOS: La edad media de los pacientes fue de 55 años, el peso medio de 67ñ12,6 Kg, y la altura media de 159,8ñ6,7 cm. En el 90 por ciento de los casos hizo falta una sola punción; el 10 por ciento restante precisó dos. El punto de punción se localizó a una distancia media del cóndilo externo del fémur en sentido proximal de 9,1ñ2,1 cm, y a una profundidad entre 3,8 y 9 cm. El tiempo de latencia medio para el bloqueo quirúrgico fue de 28,3ñ8 minutos. El resultado se consideró excelente en 42 casos y regular en 6; en 2 pacientes fracasó la técnica. No hubo ninguna complicación mayor. CONCLUSIONES: La técnica de abordaje propuesta es de fácil ejecución y no presenta complicaciones destacables. Además, resulta especialmente interesante en los pacientes con dificultades para adoptar el decúbito prono. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;50(3): 126-129, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22448</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bloqueo poplíteo por vía lateral: una modificación de lasreferencias anatómicas</dc:title>
<dc:subject>^d9600</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12965</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
