<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30274</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Physiological adnexal defect identified following hysterosalpingogram and laparoscopy during infertility evaluation</dc:title>
<dc:creator>Lanchares, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Belmonte, S</dc:creator>
<dc:creator>Simón, C. M</dc:creator>
<dc:creator>Tejerizo-López, L. C</dc:creator>
<dc:creator>Tejerizo-García, A</dc:creator>
<dc:creator>Cardenal, R</dc:creator>
<dc:creator>Hernández-Hernández, J</dc:creator>
<dc:creator>Torriente, C. B. de la</dc:creator>
<dc:creator>González-Rodríguez, S. P</dc:creator>
<dc:creator>Morán, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se describe una anomalía anexial descubierta en el curso de una histerosalpingografía y de una laparoscopia en el estudio de una infertilidad. Durante un estudio de infertilidad primaria, se encuentra una anomalía de la histerosalpingografía compatible con una obstrucción tubárica derecha parcial en una paciente de 31 años sin antecedentes quirúrgicos notables. Durante la laparoscopia exploradora, el diagnóstico inicial es modificado por el descubrimiento de una abertura fisiológica ovoide de 38 × 44 mm con bordes regulares, localizada en el centro del ligamento ancho derecho, en el lugar correspondiente al defecto observado en la HSG. La lesión es explorada pero no reparada quirúrgicamente, y la permeabilidad tubárica es seguidamente confirmada por una prueba de azul de metileno. La inducción de la ovulación con inseminación intrauterina se decidió de acuerdo con la pareja y después de discutir los descubrimientos operatorios. La paciente concibió y llevó a término una gestación normal. Mientras que las anomalías de la HSG son un descubrimiento corriente en el curso de estudios de infertilidad, la aparición de anomalías peritoneales constitutivas o primitivas no se ha descrito con frecuencia. Esta clase de particularidad anatómica podría explicar ciertas anomalías de imagen observadas en la práctica clínica habitual (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);30(10): 351-354, dic. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30274</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anomalía anexial fisiológica puesta de manifiesto después de una histerosalpingografía y una laparoscopia</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d30912</dc:subject>
<dc:subject>^d10238</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5288^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d23287</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7424^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d5288^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d7491</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
