<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-109376</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sources of bibliographic information (XVII). Evidence-based paediatrics and database of clinical practice guidelines</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Clinical practice guidelines are systematically developed statements to assist practitioners and patient decisions about appropriate health care and to select the most appropriate therapeutic and diagnostic options for specific clinical circums­tances. We describe the characteristics of the most relevant guidelines resources (SIGN, NICE, GuiaSalud, etc.) and the main databases for evidence-based clinical practice guidelines (National Guideline Clearinghouse, Guideline International Networf, GuiaSalud)(AU)</dc:description>
<dc:creator>González de Dios, J</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Canela, J</dc:creator>
<dc:creator>González Rodríguez, P</dc:creator>
<dc:creator>Aleixandre Benavent, R</dc:creator>
<dc:creator>Buñuel Álvarez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las guías de práctica clínica son un conjunto de recomendaciones desarrolladas de forma sistemática para ayudar a los profesionales y los pacientes a tomar decisiones sobre la atención sanitaria más apropiada, y a seleccionar las opciones diagnósticas o terapéuticas más adecuadas a la hora de abordar un problema de salud o una afección clínica específica. Enumeramos las características de los principales centros elaboradores de guías (SIGN, NICE, GuiaSalud, etc.) y de los centros de almacenamiento para su recuperación (National Guideline Clearinghouse, Guideline International Network, GuiaSalud)(AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;70(10): 403-407, nov. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-109376</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fuentes de información bibliográfica (XVII). Pediatría basada en la evidencia y bases de datos de guías de práctica clínica</dc:title>
<dc:subject>^d^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d7400^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7400^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d30291</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
