<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164797</identifier>
<setSpec>1888-4415</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuroma of the distal posterior interosseous nerve as a cause of persistent dorsal wrist pain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Dorsal wrist pain is a very common cause of complaint in the clinical practice of the hand surgeon. Such pain can frequently be related to traumatic, inflammatory or degenerative diseases, but sometimes its origin is far away from these common causes. A rare case is reported of chronic dorsal wrist pain of neuropathic origin, due to a pre-capsular neuroma of the posterior interosseous nerve. Possible causes, diagnostic hints, and treatment options are thoroughly discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pérez Abad, M</dc:creator>
<dc:creator>Giacalone, F</dc:creator>
<dc:creator>Llusa Pérez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El dolor en el dorso de la muñeca es una causa frecuente de consulta médica en nuestra práctica clínica habitual. Normalmente este dolor puede ser debido a procesos traumáticos, inflamatorios o degenerativos. Pero en ocasiones el origen del dolor se aleja de estas causas frecuentes. Presentamos un caso de dolor crónico al nivel dorsal de muñeca sin claro antecedente traumático ni componente degenerativo o inflamatorio atribuible. Siendo de etiología neuropática, debido a un neuroma del nervio interóseo posterior precapsular. Se discuten posibles causas, métodos de diagnóstico y opciones de tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. ortop. traumatol. (Ed. impr.);61(4): 281-285, jul.-ago. 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164797</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El neuroma de la porción distal del nervio interóseo posterior como causa de dolor dorsal persistente de muñeca</dc:title>
<dc:subject>^d9601^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12265^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9601^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9655^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9655^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9655^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12265^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12265^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201708</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
