<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33499</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New therapeutic approaches in type 1 diabetes mellitus</dc:title>
<dc:creator>Acosta, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La necesidad de conseguir un adecuado tratamiento sustitutivo en la diabetes mellitus tipo 1 ha ido dirigida a obtener una adecuada imitación de la secreción endógena de insulina y su comportamiento fisiológico ante los picos de hiperglucemia. Esto ha planteado 2 grandes retos: la obtención de nuevas insulinas y el desarrollo de nuevas formas de administración de la insulina. En relación con las nuevas insulinas, los primeros resultados se obtuvieron con la consecución de análogos de insulina de acción rápida (lispro y aspart). Sin embargo, en las pautas intensivas a través de multidosis de insulina también se necesita usar insulinas de acción retardada, por lo que es preciso mejorar las características de las insulinas retardadas con cinc y las insulinas isófanas, debido a la falta de reproducibilidad farmacocinética, la presencia de "picos" de absorción y la alta variabilidad de absorción intrasujeto. Todo ello dio lugar a la necesidad de obtener análogos de insulina de acción prolongada, cuyo comportamiento fuera más uniforme.Así, en la actualidad contamos con las insulinas glargina y detemir. El perfil de acción de la insulina glargina viene determinado por la microcristalización a pH fisiológico en el tejido celular subcutáneo, y el perfil de acción de la insulina detemir viene determinado por la unión de la molécula de ácido mirístico a los receptores de ácidos grasos de la albúmina, tanto instersticial como plasmática. El desarrollo de las nuevas formas de administración de insulina se ha basado fundamentalmente hasta la fecha en el uso de sistemas de infusión continua de insulina, cuyas ventajas teóricas se basan en 2 principios básicos: sólo se usa insulina rápida, la cual se administra en infusión continua y en bolos, y la infusión es además programable. Además, debe tenerse en cuenta que la ausencia de autonomía de dichos sistemas requiere una importante implicación del paciente en su tratamiento. Existen otras vías alternativas de administración de insulina (jetinyectores, transdérmica, intranasal, oral entérica, oral bucal, pulmonar), si bien la pulmonar es la más desarrollada. Por último, los sistemas implantables de asa cerrada con sensores de glucosa pueden ser una opción terapéutica muy adecuada para el tratamiento del paciente con diabetes mellitus tipo 1 (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;51(5): 277-286, mayo 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33499</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevos abordajes terapéuticos de la diabetes mellitus tipo 1</dc:title>
<dc:subject>^d3706^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d22523^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7500^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d3706^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7500^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d7500^s22003</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
