<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23260</identifier>
<setSpec>1137-2273</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Electronic fetal heart rate monitoring as method for intrapartum fetal control: evolution on one&#146;s last decades</dc:title>
<dc:creator>Domínguez Rodríguez, R</dc:creator>
<dc:creator>Monleón Alegre, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La vigilancia electrónica continua del corazón fetal ha sido introducida para el uso clínico y el manejo de las pacientes hace más de 30 años y es un método convencional para la temprana identificación de la asfixia fetal. Continúa siendo el método predominante de vigilancia fetal intraparto a pesar de ponerse en duda su eficacia y resultados asociados a su uso. Actualmente existen apariencias de haber aceptación acerca de valores consoladores en los patrones normales reactivos sin desaceleraciones, es decir la sensibilidad y el valor predictivo negativo (VPN) del método es buena. Por el contrario, en patrones considerados anormales, la especificidad y el valor predictivo positivo (VPP) para parálisis cerebral y retraso mental relacionados con la asfixia e hipoxia intraparto, es pobre (AU)</dc:description>
<dc:source>Cienc. ginecol;7(3): 213-224, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23260</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vigilancia electrónica continua como método de control fetal intraparto: evolución en las últimas décadas</dc:title>
<dc:subject>^d874^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28570</dc:subject>
<dc:subject>^d11688^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19181^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d11731</dc:subject>
<dc:subject>^d5432^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d8777^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1243^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
