<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-125953</identifier>
<setSpec>0213-5434</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Veterinary Anatomy: methodology experience within the European Space of Higher Education</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This work describes the teaching methodology applied in Veterinary Anatomy since 2005 to 2008. This subject is taught in the Veterinary degree of the University of Murcia. During this period the Department of Veterinary Anatomy has carried out some educative innovation projects, in order to apply ECTS methodology (European credit transfer and accumulation system). These projects increase the practical approach to the subject in order to improve some competences (self-learning, job in small groups, skills, etc.) and to allow a better adaptation to the professional profile of the job market. The methodology includes conventional practices and a new practical model: guided practical jobs. This latter is carried out in groups of 4-5 students whose undertake some practical activities that vary according to the particular subject. On &#147;Osteology&#148;, these activities consisted in the interpretation of some anatomical osseus images, radiographies, etc. in the Anatomical Veterinary Museum. On &#147;neuromuscular and visceral systems&#148; the students dissected different muscle and visceral planes of dog cadavers and interpreted some transversal anatomical sections. In order to improve the study methodology, we have introduced a continuous evaluation throughout the course. Results show a increasing of the motivation and participation, as well as better punctuations in the practical exams (AU)</dc:description>
<dc:creator>López-Albors, O</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez-Zarzosa, G</dc:creator>
<dc:creator>Gil Cano, F</dc:creator>
<dc:creator>Ayala, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Autón, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Latorre, R</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Collado, C</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Gomariz, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se expone la metodología docente aplicada en Anatomía Veterinaria, de la licenciatura de Veterinaria de la Universidad de Murcia, desde el curso 2005 2006 hasta la actualidad. Durante este periodo la Unidad Docente de Anatomía y Embriología Veterinarias ha desarrollado proyectos de innovación educativa dirigidos a realizar experiencias ECTS (Sistema Europeo de Transferencia y acumulación de Créditos). En estos proyectos hemos incrementado el enfoque práctico de la asignatura, con el fin de que el alumno potencie competencias tales como: autoaprendizaje, trabajo en equipo, destrezas, etc., lo que permite una mayor adaptación al perfil profesional que demanda el mercado de trabajo. Para ello, además de las prácticas convencionales, hemos introducido una nueva modalidad práctica denominada: trabajos prácticos dirigidos. Esta modalidad es también presencial y consiste en la realización de actividades prácticas &#150;diferentes a las prácticas convencionales&#150; que los alumnos han de desarrollar durante cada sesión, en grupos de 4-5 alumnos. Estos trabajos varían en función de la materia. Así, en &#147;Osteología&#148; se realizan diversas actividades en el Museo Anatómico Veterinario, tales como la interpretación de imágenes óseas anatómicas, radiografías, etc., mientras que en &#147;Sistemas Neuromusculares&#148; y &#147;Sistemas Viscerales&#148; se realiza la disección de los diferentes planos musculares y viscerales en el perro, así como la interpretación de secciones anatómicas transversales (anatomía seccional). Con el fin de fomentar el estudio de los alumnos, se introduce un sistema de evaluación continua a lo largo del curso, en las diferentes materias. Los resultados han mostrado una mejora en la motivación y en la participación activa de los alumnos, así como unos mejores resultados académicos en la materia práctica (AU)</dc:description>
<dc:source>An. vet. Murcia;24: 85-102, ene.-dic. 2008. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-125953</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anatomía veterinaria: Experiencia metodológica en el marco del espacio europeo de educación superior</dc:title>
<dc:subject>^d133</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d731^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d29234^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d72^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d3499^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4591</dc:subject>
<dc:subject>^d4590^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d14043</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
