<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32547</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Toxicological evaluation of Interleukin-2 and FPCR3 vaccine candidate in Sprague-Dawley rats, combined therapy in AIDS-patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En busca de nuevas fórmulas terapéuticas para combatir la infección por el virus de inmunodeficiencia humana se han desarrollado diferentes tipos de vacunas, entre las que se encuentran las que estimulan la respuesta de linfocitos T citotóxicos contra antígenos del VIH. A partir de la obtención en el Centro de Ingeniería Genética y Biotecnología (La Habana, Cuba) de un candidato vacunal que utiliza como vector el virus de la viruela aviar modificado con genes que expresan proteínas anti-VIH, se ha diseñado un estudio clinico que combina la aplicación de este producto (FPCR3) con la terapia antirretroviral de alta eficiencia y dosis bajas de Interleuquina-2 humana recombinante (IL-2hr). Antes de ensayar estos productos biotecnológicos en pacientes con el síndrome de inmunodeficiencia adquirida se hizo necesario realizar pruebas toxicológicas para evaluar su seguridad, para lo cual se diseñaron 2 estudios de toxicidad aguda en los que se evaluó la respuesta sistémica y local de ratas Sprague-Dawley a dosis superiores a la que se administrará en los pacientes incluidos en el estudio clínico piloto. Se utilizaron 50 ratas de la sublínea Cenp: SPRD (Sprague-Dawley) en el estudio de toxicidad aguda de Interleuquina-2hr y 70 animales de esta misma especie y sublínea para el realizado al candidato vacunal FPCR3. Los productos Se administraron por vía subcutánea e intramuscular respectivamente a niveles de 30, 60 y 90 veces la dosis terapéutica. En el estudio realizado al candidato vacunal FPCR3 se incluyeron 3 grupos en los que se realizaron administraciones repetidas, a fin de evaluar de forma preliminar la tolerancia local de este producto. En ambos estudios se incluyó un grupo control inoculado con el placebo de las formulaciones. Se realizó Observación clínica diaria y se llevó a cabo el estudio histopatológico de los órganos diana y del sitio de administración. No se evidenciaron signos de toxicidad ni efectos adversos en los animales inoculados con el candidato vacunal FPCR3 é IL-2. No se reportaron muertes durante los estudios y los animales manifestaron adecuada respuesta ante estímulos, así como incremento progresivo de peso. El estudio histopatológico mostró ligera reacción local caracterizada por secuestro del inóculo y presencia de tejido de granulación en animales administrados con Interleuquina-2 hr. En los que recibieron diferentes dosis del candidato vacunal FPCR3 se reportaron granulomas macrofágicos de diversa intensidad en el sitio de administración. No se reportó en ningún caso signos de toxicidad en los órganos estudiados. Aún cuando se precisan otros estudios toxicológicos, estos resultados sugieren que la aplicación del candidato vacunal FPCR3 contra el virus de la inmunodeficiencia humana -y de Interleuquina-2hr es segura y bien tolerada en el espectro de dosis estudiadas, garantizando un marco de segur¡dad adecuado para su aplicación en los pacientes infectados con el síndrome de la inmunodeficiencia adquirida incluidos en el estudio clínico piloto (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;21(1): 31-37, 2004.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación toxicológica en ratas Sprague-Dawley de Interleuquina-2 y del candidato vacunal FPCR3, terapia combinada en pacientes con SIDA</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Porras, D</dc:creator>
<dc:creator>Rojo, G</dc:creator>
<dc:creator>Milá, L</dc:creator>
<dc:creator>Castillo, J</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, A</dc:creator>
<dc:creator>Merino, N</dc:creator>
<dc:creator>Valenzuela, C</dc:creator>
<dc:creator>Suárez, J</dc:creator>
<dc:creator>Amaya, R</dc:creator>
<dc:creator>Duarte, C</dc:creator>
<dc:creator>Aldana, L</dc:creator>
<dc:creator>Bacardí, D</dc:creator>
<dc:creator>Cosme, K</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-32547</dc:identifier>
<dc:subject>^d38332^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d4421</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d29489^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d30579</dc:subject>
<dc:subject>^d30273^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d31628</dc:subject>
<dc:subject>^d33075^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d37575</dc:subject>
<dc:date>200400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
