<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107829</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Review of hypersensitivity reactions to antineoplastic agents</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective To review the characteristics and management of hypersensitivity reactions caused by antineoplastic agents. Method We conducted a search in the Pubmed and EMBASE databases for the last 10 years. Results Almost all chemotherapeutic agents have the potential to cause hypersensitivity reactions, but some groups have been associated with increased risk, such as platinum compounds, taxanes, asparaginase, monoclonal antibodies and epipodophyllotoxins. The clinical manifestations of these reactions are variable and unpredictable, including symptoms affecting the skin and the pulmonary, cardiac and gastrointestinal systems. The mechanism associated with their development is not yet fully understood. Diagnosis is based on patients&#146; signs and symptoms and skin testing. The management of patients who suffer a hypersensitivity reaction to a chemotherapeutic agent varies with the severity of the reaction, the need to continue treatment, and the availability of alternative therapies. Conclusions Due to a progressive increase in the use of chemotherapeutic agents an increased incidence of hypersensitivity reactions is to be expected. Desensitisation protocols are a noteworthy alternative that make it possible to re-initiate patients&#146; therapy with the causative agent of the hypersensitivity reaction. Their use should be assessed individually, weighing risks and benefits (AU)</dc:description>
<dc:creator>Jiménez-Cerezo, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Cortijo-Cascajares, S</dc:creator>
<dc:creator>Herreros de Tejada, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo Revisar las características y el manejo de las reacciones de hipersensibilidad causadas por agentes antineoplásicos. Método Se realizó una búsqueda bibliográfica en las bases de datos Pubmed y EMBASE de los últimos 10 años. Resultados Casi todos los quimioterápicos tienen potencial para causar una reacción de hipersensibilidad, pero determinados grupos han sido asociados con un mayor riesgo, como los derivados del platino, los taxanos, las asparraginasas, los anticuerpos monoclonales y las epipodofilotoxinas. Las manifestaciones clínicas de estas reacciones son variables e impredecibles incluyendo síntomas cutáneos, respiratorios, cardiacos y gastrointestinales. El mecanismo asociado con su desarrollo aún no se conoce en su totalidad. El diagnóstico se basa en los signos y síntomas que desarrolle el paciente y en la realización de pruebas cutáneas. El manejo de los pacientes que sufran una reacción de hipersensibilidad a un quimioterápico variará según el grado de severidad de la reacción, de la necesidad de continuar con el tratamiento y de las alternativas terapéuticas disponibles. Conclusiones Al producirse un incremento progresivo en la utilización de los agentes quimioterápicos, se puede esperar un aumento de la incidencia de las reacciones de hipersensibilidad. Los protocolos de desensibilización destacan como una alternativa que nos van a permitir reintroducir en la terapia del paciente el agente causal de la reacción de hipersensibilidad. Su utilización debe valorarse individualmente sopesando los beneficios y los riesgos (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;36(3): 148-158, Mayo -Jun. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107829</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión de las reacciones de hipersensibilidad a antineoplásicos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d1222^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d38073^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d31175^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d4404^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29373^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
