<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5456</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Genital herpes treatment with alfa-2b interferon</dc:title>
<dc:creator>Granados Loarca, E. A</dc:creator>
<dc:creator>Estrada Barrondo, E. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Evaluar la eficacia y la seguridad del Interferón alfa-2b, en el tratamiento del herpes genital. PACIENTES: 75 pacientes se sometieron a tratamiento con Interferón alfa-2b, 41 hombres (4 homosexuales) y 34 mujeres. El rango de edad osciló entre 18-44 años. Se evaluó la clínica y las recurrencias. La dosis de Interferón que se utilizó fue de 10 millones/semana intradérmico por 4 a 12 semanas. RESULTADOS: El Interferón causó un efecto de mejoría en los síntomas y las recurrencias se presentaron en 17 casos (22,6 por ciento). El promedio de recurrencias fue de 1,4 episodios por año. CONCLUSIONES: El Interferón alfa-2b, disminuye los síntomas, las recurrencias en tiempo y número. Permite en las mujeres embarazadas ya tratadas la posibilidad de parto normal. OBJETIVO: Evaluar la eficacia y la seguridad del Interferón alfa-2b, en el tratamiento del herpes genital. PACIENTES: 75 pacientes se sometieron a tratamiento con Interferón alfa-2b, 41 hombres (4 homosexuales) y 34 mujeres. El rango de edad osciló entre 18-44 años. Se evaluó la clínica y las recurrencias. La dosis de Interferón que se utilizó fue de 10 millones/semana intradérmico por 4 a 12 semanas. RESULTADOS: El Interferón causó un efecto de mejoría en los síntomas y las recurrencias se presentaron en 17 casos (22,6 por ciento). El promedio de recurrencias fue de 1,4 episodios por año. CONCLUSIONES: El Interferón alfa-2b, disminuye los síntomas, las recurrencias en tiempo y número. Permite en las mujeres embarazadas ya tratadas la posibilidad de parto normal (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;24(5): 388-392, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5456</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del herpes genital con interferón alfa-2b</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d24207</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
