<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1775</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bilharziasis: acute and chronic stages. Report of two cases</dc:title>
<dc:creator>Salvador, José</dc:creator>
<dc:creator>Vicente, José</dc:creator>
<dc:creator>Pieras Ayala, Enrique</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Aprovechando dos casos clínicos atendidos en nuestro centro realizamos una revisión actualizada de la bilharziosis, dando especial importancia al manejo distinto de la enfermedad dependiendo del estadio evolutivo en que se encuentre. METODOS/RESULTADOS: Dos pacientes, con antecedentes de contacto con zonas endémicas, consultaron por hematuria y cólico renal respectivamente. El primero correspondería a la fase aguda, su diagnóstico se realizó por la presencia de huevos del parásito en la orina y obtuvo buena respuesta con tratamiento médico. El segundo coincide con la fase crónica, negatividad de huevos en la orina, su diagnóstico fue anatomopatológico y requirió técnicas quirúrgicas reconstructivas. CONCLUSIONES: La bilharziosis es una enfermedad poco frecuente en nuestro medio pero su prevalencia está aumentando Arch. Esp. de Urol., 53, 9 (834-839), 2000 debido al auge de los movimientos migratorios. Dependiendo del estadio evolutivo en que se encuentre la enfermedad tendrá distintas manifestaciones clínicas con también distinto diagnóstico y tratamiento. Reconocer la enfermedad en estadios precoces impedirá su evolución hacia la cronicidad evitando así la elevada morbi-mortalidad que acontece en las últimas etapas de la enfermedad así como la necesidad de tratamientos más agresivos (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(9): 834-839, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1775</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Birharziosis, curso evolutivo de la enfermedad: fase aguda y crónica. Dos casos clínicos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12935</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
