<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20705</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Segmental motor paralysis due to varicella-zoster virus. A clinical and functional prognosis study</dc:title>
<dc:creator>Muñoz Blanco, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Velarde, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Ezpeleta, D</dc:creator>
<dc:creator>Nevado, C</dc:creator>
<dc:creator>Traba, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La parálisis motora segmentaria en miembros (PMS) complica el 2-3 por ciento de los casos de herpes zoster cutáneo.La invasión vírica y la inflamación de las motoneuronas del asta anterior por el virus varicela-zoster (VVZ) provoca un cuadro de debilidad coincidente en tiempo y distribución con la erupción cutánea.Objetivos. Analizar los hallazgos clínicos, exploraciones complementarias y pronóstico funcional en los pacientes con PMS en plexos braquial y lumbosacro. Pacientes y métodos. Se han estudiado retrospectivamente 10 pacientes afectados de PMS, ingresados en el Hospital General Universitario Gregorio Marañón de Madrid (España) entre 1989 y 1999, con edades comprendidas entre 34-84 años (6 mujeres y 4 varones). Se realizó exploración neurológica con balance muscular, estudios complementarios con microbiología (serología en suero y líquido cefalorraquídeo (LCR), reacción en cadena de la polimerasa-ADN vírico), neurofisiología, neuroimagen con resonancia magnética espinal y de plexos, y pronóstico funcional mediante las escalas Neurological Disability Scale (NDS), Neurological Symptom Score (NSS) y Rankin. Resultados. Existió una estrecha relación entre la afectación dermatómica y la miotómica (90 por ciento). La afectación fue proporcional en plexos braquial y lumbosacro (50 por ciento). La serología para VVZ fue positiva en suero y LCR en el 50 por ciento de los casos; este hecho permitió el diagnóstico en un paciente sin lesiones cutáneas (zoster sine herpete). En el estudio neurofisiológico existía desnervación en miotomas afectos y musculatura paraespinal. La evolución funcional fue favorable en la mayoría de los pacientes, con recuperación funcional completa en el 80 por ciento de los casos en 12 meses.Conclusiones. Debemos considerar al VVZ dentro de las etiologías de la PMS, incluso en ausencia de lesiones cutáneas (zoster sine herpete). La PMS coincide en tiempo y localización con las lesiones dermatómicas. La recuperación funcional es completa en la mayoría de los pacientes al cabo de 12 meses (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(1): 15-18, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20705</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Parálisis motora segmentaria por virus varicela-zoster. Estudio clínico y pronóstico funcional</dc:title>
<dc:subject>^d10715</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d2594</dc:subject>
<dc:subject>^d6721</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22497</dc:subject>
<dc:subject>^d31925</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3726</dc:subject>
<dc:subject>^d28476</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d15168</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d10432</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
