<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2361</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Concordance betwen presurgical diagnosis and anatomical pathology diagnosis in minor surgery in 370 skin biopsies performed by general practitioners</dc:title>
<dc:creator>Guereña, M. J A</dc:creator>
<dc:creator>Perna, C</dc:creator>
<dc:creator>Gajate, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar la concordancia entre diagnóstico clínico y anatomopatológico de 370 lesiones cutáneas remitidas desde los centros de salud. Diseño. Estudio descriptivo. Emplazamiento. Centros de salud del área de influencia del Hospital Comarcal de Medina del Campo. Unidad de Anatomía Patológica. Mediciones y resultados principales. Se compara el diagnóstico previo con el anatomopatológico (acuerdo simple). Se registraron 370 lesiones. De ellas, 345 resultan ser biopsias valorables con diagnóstico específico, correspondientes a 298 pacientes (156 varones y 142 mujeres de 6-98 años). Los problemas diagnosticados fueron principalmente: nevus (99 casos), papiloma fibroepitelial (72), quiste epidermoide y verruga viral (44). El acuerdo global entre el informe de anatomía patológica y el diagnóstico clínico fue del 63,1 por ciento. La correlación y los diagnósticos erróneos se describieron por separado para cada tipo de lesión. Se analizan con especial atención los diagnósticos de malignidad no sospechados clínicamente. Conclusiones. El desarrollo de la cirugía menor en los centros de salud en los términos en los que se describen en este trabajo se considera factible y efectivo. Los datos obtenidos muestran un grado de concordancia satisfactorio entre el diagnóstico prequirúrgico y el anatomopatológico (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;28(5): 320-325, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2361</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Correlación clinicopatológica de 370 casos de cirugía menor dermatológica realizada por médicos de familia</dc:title>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d5298</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13892</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d13252</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
