<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10295</identifier>
<setSpec>0378-4835</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Radiotherapy in small-cell lung cancer: the sooner, the better?</dc:title>
<dc:creator>Rubiales, A. S</dc:creator>
<dc:creator>Rey, P</dc:creator>
<dc:creator>Valle, M. L. del</dc:creator>
<dc:creator>Garavís, M</dc:creator>
<dc:creator>López-Lara, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La radioterapia mejora los resultados de la quimioterapia en el carcinoma mirocítico de pulmón con enfermedad limitada (CMP-EL). Hay resultados de ensayos clínicos que sugieren que la radioterapia torácica precoz aumenta la supervivencia. Material y método: Revisamos los ensayos comparativos aleatorizados publicados hasta Mayo de 1999 que estudian el efecto de la administración precoz de radioterapia torácica en CMP-EL. Resultados: De ocho estudios aleatorizados, con 1.650 pacientes, únicamente el del NCIC encuentra una mejoría significativa de la supervivencia (p&lt;0,05) en favor de la radioterapia precoz. El diseño y los resultados de los estudios son heterogéneos. Aun así, los mejores resultados se encuentran en enfermos que reciben irradiación precoz con hiperfraccionamiento y simultáneamente quimioterapia con platino y etopósido. Conclusión: Por la heterogeneidad en el diseño y en los resultados, los estudios actuales no ofrecen un respaldo bibliográfico suficiente para considerar la irradiación torácica precoz como tratamiento estándar del CMP-EL. Sin embargo, los resultados más favorables aparecen en los ensayos que emplean radioterapia torácica precoz, hiperfraccionada y concurrente con platino y etopósido (AU)</dc:description>
<dc:source>Oncologia;23(3): 117-125, mar. 2000. Tab, Graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10295</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Radioterapia en el carcinoma microcítico de pulmón: ¿Cuanto antes mejor?</dc:title>
<dc:subject>^d8352^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
