<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-89813</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: The aim of this study is to compare two radiotherapy plans for breast cancer performed in both supine and prone position and the usefulness of a specifically designed device for prone breast radiotherapy. Material and methods: We designed an immobilization device for the positioning of the breast in the prone position comparing it with the traditional supine immobilization. We have analyzed data from 10 patients who underwent a double planning, supine and prone, after breast-conserving surgery. Radiotherapy planning in both cases was performed by using a multiple-segmented tangential-fields technique for maximum uniformity of the administered dose. Dose distributions for PTV (ipsilateral breast) and organs at risk (i.e. ipsilateral lung, heart and extramammary soft tissue) were compared for both plans. Results: The dose homogeneity achieved in the PTV, as measured according to V95%-107%, was similar in the two plans, although the maximum dose in the treated breast was higher for the supine plan. Prone positioning reduced the percentage of ipsilateral lung receiving doses equal to or greater than 20 Gy (V20Gy), from 26.5 to 2.9% (p = 0.007). Similarly, the prone position reduced the percentage of heart receiving doses equal to or greater than 35 Gy (V35Gy), from 3.4 to 1.2% (p = 0.038). Finally, the existence of overdosage areas outside the breast were also significantly reduced by the prone position (p = 0.012). Conclusions: The use of a simple system of breast immobilization in prone position for patients with large or pendulous breasts, can maintain adequate dose homogeneity in the target volume while decreasing the dose administered to critical healthy organs such as lung and heart (AU)</dc:description>
<dc:creator>Morís, S. Sancho, R</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, A. Montero, E</dc:creator>
<dc:creator>Polo, R. Hernanz, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El objetivo de este estudio es comparar los resultados obtenidos en la planificación de la radioterapia del cáncer de mama realizada en decúbito supino frente a decúbito prono en pacientes con mamas grandes y/o péndulas, así como la utilidad de un inmovilizador específicamente diseñado para la radioterapia de la mama en decúbito prono. Material y métodos: Se ha diseñado un inmovilizador para el posicionamiento de la mama en decúbito prono comparándolo con la inmovilización tradicional en decúbito supino conseguida mediante cuna-alfa o plano inclinado. Se analizaron los datos de 10 pacientes a las que se les realizó una doble planificación, en supino y prono, tras una cirugía conservadora de la mama. En la TAC obtenida para la planificación, se definió la totalidad de la mama como volumen blanco de planificación (PTV), así como el pulmón ipsilateral, el corazón y el tejido blando circundante a la mama como órganos críticos. La planificación en ambos casos se realizó empleando una técnica de campos tangenciales conformados con multisegmentos para obtener la máxima homogeneidad de la dosis administrada. Resultados: La homogeneidad de dosis alcanzada en el PTV, medida de acuerdo al V95%-107%, fue similar en las dos planificaciones, aunque la dosis máxima en la mama tratada fue mayor en el plan realizado en decúbito supino. El posicionamiento de las pacientes en decúbito prono redujo el porcentaje del pulmón ipsilateral que recibía dosis igual o superior a 20 Gy (V20Gy), pasando del 26,5 al 2,9% (p = 0,007). Del mismo modo, el posicionamiento en decúbito prono redujo el porcentaje del corazón que recibía dosis igual o superior a 35 Gy (V35Gy), desde el 3,4 al 1,2% (p = 0,038). Finalmente, la existencia de áreas de sobredosificación fuera de la mama también se redujeron significativamente con la posición en decúbito prono (p = 0,012). Conclusiones: El empleo de un sistema sencillo de inmovilización en decúbito prono para pacientes que precisen radioterapia de la mama tras cirugía conservadora en el caso de mamas grandes, permite mantener una homogeneidad de dosis adecuada en el volumen blanco al mismo tiempo que disminuye las dosis administradas a órganos sanos críticos como pulmón y corazón(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);24(2): 43-53, 2011. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-89813</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diseño y validación de un dispositivo específico de inmovilización para radioterapia de la mama en decúbito prono</dc:title>
<dc:subject>^d23753^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23753^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d23753^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d23753^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d23753^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
