<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-76805</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background and objectives: many patients with end-stage chronic illnessesare cared for in medical services, outside specific palliative careresources. This encouraged us to review the patients that had died in ourdepartment during 2006, describing their characteristics and the carethey were given.Patients and methods: a retrospective descriptive study of the clinicalrecords of patients who died during 2006 at Internal Medicine Service,Virgen de la Torre Hospital, Madrid, Spain. We analyzed their sociodemographicand clinical information, end-stage disease criteria, causes ofdeath, type of care and treatments, degree of instrumentalization, andpresence of a living will. The results were analyzed with the statistical programSPSS 14.0.Results: we obtained 172 clinical records of 188 deceased patientsduring this period (64.5% women, 35.5% males, mean age 85.76 ± 7.0);69% of patients had end-stage disease, and diseases included dementia in52%, cancer in 14%, COPD in 10%, and heart failure in 9%. Death wasmost commonly of respiratory (70%), neurological (52%), cardiovascular(35%), or septic (31%) cause. No patient had a living will; 81% of terminalpatients were included in a palliative protocol.Conclusions: a high percentage of the patients that had died in ourservice had a terminal chronic disease. Patient type was a woman ofadvanced age, with multiple chronic diseases, with a high level of dependency,cared after by her family, and with end-stage dementia. No patienthad a living will (AU)</dc:description>
<dc:creator>Serralta San Martín, G</dc:creator>
<dc:creator>Pacheco Cuadros, R</dc:creator>
<dc:creator>González-Ruano Pérez, P</dc:creator>
<dc:creator>Viña Carregal, B</dc:creator>
<dc:creator>Sáez Vaquero, T</dc:creator>
<dc:creator>Pascual Cuesta, T</dc:creator>
<dc:creator>Ulla Anes, M</dc:creator>
<dc:creator>Marco Mur, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo: muchos pacientes en situación terminal sonatendidos en las últimas etapas de su vida en servicios médicos y fuera deunidades de cuidados paliativos. Por ello nos propusimos estudiar y describirlas historias clínicas de los pacientes fallecidos en nuestro serviciodurante el año 2006.Pacientes y métodos: estudio retrospectivo descriptivo de las historiasclínicas de los pacientes fallecidos durante el año 2006 en el Servicio deMedicina Interna del Hospital Virgen de la Torre (HVTR) &#150;Madrid&#150;. Seanalizaron datos sociodemográficos, clínicos, criterios de terminalidad,causas de muerte y tipo de cuidados recibidos, instrumentalización, existenciade Voluntades Anticipadas e inclusión en protocolo de paliativos. Seanalizaron los resultados con el programa estadístico SPSS 14.0.Resultados: se obtuvieron 172 historias clínicas (64,5% mujeres,35,5% varones, edad media 85,76 ± 7,0) de los 188 pacientes fallecidos endicho periodo. El 69% de los pacientes tenía criterios de terminalidad,siendo la enfermedad de base: demencias 52%, oncológicas 14%, obstruccióncrónica del flujo aéreo (OCFA) 10%, e insuficiencia cardiaca (IC) 9%.Las causas del éxitus fueron respiratorias (70%), neurológicas (52%), cardiovasculares(35%) y sepsis (31%). Ningún paciente tenía voluntadesanticipadas. Se incluyeron en protocolo de paliativos el 81% de los pacientesterminales.Conclusiones: un alto porcentaje de los pacientes que fallecieron ennuestro servicio cumplían criterios de terminalidad. El perfil del pacientemás común fue el de una anciana de edad avanzada, pluripatológica, conalto nivel de dependencia, cuidada por su familia y con demencia en faseterminal. Ningún paciente tenía voluntades anticipadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;16(3): 143-147, mayo-jun. 2009. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-76805</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mortalidad en Medicina Interna. Importancia de los pacientes en situación terminal</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28637</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7553^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28632^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200905</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
