<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61503</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of specific learning disabilities: The case of dyslexia in Spain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The main purpose of this research has been to analyze the prevalence of specific learning disabilities in Spain. A first study was conducted in the Canary Islands region to demonstrate that &#147;learning problems&#148; is one of the most identified areas in the Special Education field. This fact is a consequence of the lack of specific criteria to identify students with &#147;Learning Disabilities&#148;. Consequently, a second study was designed to test whether the identification of LD students should not be only based on curricular criteria but also on standardized specific criteria in each academic subject (i.e., reading, writing, arithmetic, etc.). We found that the greater proportion of individuals with special educational needs is identified as LD. Likewise, when used psychometric criteria for LD identification, the percentage obtained is lower. By this way the counsellors could provide an educational response more appropriate to these children (AU)</dc:description>
<dc:creator>Jiménez, Juan E</dc:creator>
<dc:creator>Guzmán, Remedios</dc:creator>
<dc:creator>Artiles, Ceferino</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, Cristina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo ha tenido como objetivo analizar la prevalencia de las dificultades de aprendizaje en niños españoles. El primer estudio fue diseñado para analizar en la Comunidad Autónoma de Canarias la prevalencia de alumnado identificado dentro de esta categoría de diagnóstico. Se diseñó un segundo estudio, centrado en el área curricular de lengua escrita, con objeto de averiguar si en la detección de las dificultades de aprendizaje es suficiente el criterio curricular o, por el contrario, es necesario establecer además criterios diagnósticos específicos asociados al área curricular. Los resultados del primer estudio demuestran que en la categoría diagnóstica de dificultades de aprendizaje se registran las cifras de prevalencia más altas en el ámbito de la Educación Especial. Asimismo, los hallazgos obtenidos en el segundo estudio sugieren que delimitar de forma operativa la dificultad específica de aprendizaje, combinando el criterio curricular con el psicométrico, reduce el porcentaje de alumnado identificado. Se discuten las implicaciones de estos hallazgos con vistas a facilitar en la práctica educativa el establecimiento de pautas de intervención más eficaces y mejor adaptadas a las necesidades educativas de este alumnado (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;25(1): 78-85, ene.-jun. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61503</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de las dificultades específicas de aprendizaje: La dislexia en español</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4589^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d33920^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4589^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8037^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d4473^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
