<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-122948</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Several studies have shown that the prevalence of breakthrough pain in cancer patients is high and it is a problem not fully solved. Treatment of breakthrough cancer pain requires a drug with specific characteristics and probably the most useful drug is fentanyl, that is available in several formulations. This paper presents a review of published clinical trials on fentanyl buccal tablet to assess the evidence available regarding its effectiveness in the treatment of breakthrough cancer pain, issues related to its pharmacokinetics, safety and its use in special conditions such as mucositis. Evidence shows that fentanyl buccal tablet is effective for relieving pain in the treatment of episodes in breakthrough pain, including patients with mucositis. The bioequivalence of buccal (between the gum and cheek) and sublingual (under the tongue) administration has been also reviewed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Moya Riera, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Escobar Álvares, Yolanda</dc:creator>
<dc:creator>Murillo González, Maite</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Mesa, Dulce</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Varios estudios han mostrado que la prevalencia del dolor irruptivo en pacientes oncológicos es elevada y que se trata de un problema no completamente resuelto. El tratamiento del dolor irruptivo oncológico (DIO) requiere un fármaco con características específicas siendo probablemente de elección fentanilo, que se presenta en diversas formulaciones. En este trabajo se ha realizado una revisión de los ensayos clínicos publicados sobre el comprimido bucal de fentanilo para valorar la evidencia disponible en relación a su efectividad en el tratamiento del dolor irruptivo oncológico y aspectos relacionados con su farmacocinética, seguridad y particularmente su empleo en condiciones especiales como la mucositis. La evidencia revisada muestra que el comprimido bucal de fentanilo es eficaz en términos de alivio del dolor en el tratamiento de los episodios de DIO, incluyendo los pacientes con mucositis. Se ha revisado también la bioequivalencia entre la administración bucal (entre la encía y la mejilla) y sublingual (bajo la lengua) del preparado (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);11(1): 141-149, jun. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-122948</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad del tratamiento del dolor irruptivo oncológico con comprimido bucal de Fentalilo (CBF). Revisión bibliográfica de su farmacocinética, seguridad y empleo en situaciones clínicas especiales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d54857</dc:subject>
<dc:subject>^d16735</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10334^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
