<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-122945</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the field of health, has highlighted the need to delve into the attitudes and beliefs about death in the professionals because they can influence the quality of care, especially those derived from processes of death and mourning, for what the objective of the research was to explore and analyze attitudes and beliefs about death in health personnel Oncology Palliative Care. The study was a cross-sectional and descriptive, purposive sampling was used, the instruments used were format personal and professional, Anxiety Scale Templer&#146;s death, beliefs regarding the terminal patient and Attitudes Questionnaire Death (CAM ). Data were analyzed statistically: Frequency analysis and Spearman correlation, with a high tendency to consider that is better than the terminal patient dies at home, in the use of morphine as a treatment for pain in advanced cancer and receiving comprehensive care. Among the main attitudes in the health staff towards the patient and death were found: more responsibility and attention to the promotion of life and personal growth to take his own life (AU)</dc:description>
<dc:creator>Verastegui Avilés, Emma</dc:creator>
<dc:creator>Allende Pérez, Silvia R</dc:creator>
<dc:creator>Ascencio Huertas, Leticia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el ámbito de la salud, se ha puesto en evidencia la necesidad de profundizar en las actitudes y creencias ante la muerte en los propios profesionales ya que pueden influir en la calidad de los cuidados, especialmente las derivadas de procesos de muerte y duelo, por lo que el objetivo de la investigación fue explorar y analizar actitudes y creencias ante la muerte en el personal de salud en Cuidados Paliativos Oncológicos. Fue un estudio, transversal y descriptivo; se utilizó un muestreo intencional, los instrumentos utilizados fueron: Formato de datos personales y profesionales, Escala de Ansiedad ante la muerte de Templer, Creencias con relación al paciente terminal y Cuestionario de Actitudes ante la Muerte (CAM). Se analizaron los datos estadísticamente: análisis de frecuencias y correlación de Spearman, con una alta tendencia en considerar que es mejor que el paciente terminal fallezca en casa, en el uso de la morfina como tratamiento para el dolor en cáncer avanzado y recibir una atención integral. Dentro de las principales actitudes del personal de salud hacia el paciente terminal y la muerte se encontraron: mayor responsabilidad y atención hacia la vida, y promoción del crecimiento personal para aceptar su propia muerte (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);11(1): 101-115, jun. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-122945</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Creencias, actitudes y ansiedad ante la muerte en un equipo multidisciplinario de cuidados paliativos oncológicos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d231</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d23898</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d23897</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
