<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044999</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Molecular biology in the diagnosis of deep-seated candidiasis in the critically ill non-neutropenic patient</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Candida infections are an important cause of morbidity and mortality in criticallyill patients. Rapid detection of the yeast in blood and other tissues by molecularbiology methods has been the goal of some recent studies. An analysis of thesensitivity and specificity of these methods assayed in clinical specimens fromcritically ill and other patients is carried out. PCR amplification of ribosomalgenes and their internal spacers showed a higher sensitivity than culture basedmethods. A standardization of most of the methodological steps in molecularmethods is needed. Real time PCR with fluorescent probes seems to be themost interesting proposal. It has the advantage of the possible quantification offungal presence in tissues and minimizes the samples&#146; contamination risk</dc:description>
<dc:creator>Jover, Alejandro</dc:creator>
<dc:creator>Colom, M. Francisca</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer, Consuelo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las infecciones por Candida son una importante causa de mortalidad y morbilidaden pacientes críticos. La detección rápida de la presencia de la levadura ensangre y otros tejidos es un objetivo que recientemente se intenta abordar aplicandodistintos métodos moleculares de diagnóstico. Analizamos la sensibilidady especificidad de los métodos aplicados a la detección de Candida en muestrasclínicas de pacientes críticos y otros susceptibles de padecer candidiasis profunda.Los métodos basados en la reacción en cadena de la polimerasa (PCR),especialmente los que tienen como diana las secuencias de los genes ribosomalesy sus espaciadores internos, muestran claramente una mayor sensibilidadque el cultivo y una especificidad equiparable a este. Todavía no hay propuestasclaras en cuanto a la posible estandarización de la extracción y purificación delDNA y de los sistemas de lectura de productos, aunque la técnica de PCR atiempo real con emisión de fluorescencia, parece la propuesta más interesantepor la ventaja añadida de permitir la cuantificación de la carga fúngica y minimizarla manipulación de las muestras y por tanto el riesgo de falsos positivos</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;23(1): 26-28, ene. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044999</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Biología molecular en el diagnóstico de la candidiasis profunda en el paciente crítico no neutropénico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9157^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2209^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200601</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
