<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6450</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Foldable Hydroview® (h60m) iol: functional results and postoperative findings</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar los resultados funcionales obtenidos y los hallazgos postoperatorios observados con la lente plegable de hidrogel (Hydroview®, H60M), a los 12 meses tras la cirugía. Métodos: Estudio prospectivo de 60 pacientes, a los que tras capsulorrexis y facoemulsificación les fue implantada una lente de óptica plegable de hidrogel o una lente de PMMA. Se realizaron controles postoperatorios a los 7, 15, 30, 60, 180 y 360 días. Se ha evaluado la agudeza visual corregida para lejos, la sensibilidad al contraste (CSF), el grado de fibrosis capsular anterior, y la aparición de otras complicaciones postoperatorias. Resultados: Los pacientes portadores de una lente intraocular plegable presentan una más rápida rehabilitación visual, sin embargo a los 12 meses de la cirugía los resultados de la agudeza visual son superiores en el grupo de PMMA (F=4,33, p&lt;0,5). Los resultados de la sensibilidad al contraste son mejores con las lentes de PMMA para las altas frecuencias espaciales estudiadas. Las lentes de hidrogel presentan una mayor grado de l;brosis de los restos capsulares anteriores (c2 = 10,87, gl = 3, p&lt;0,025). El resto de las complicaciones son poco frecuentes y no se observan diferencias entre los grupos. Conclusiones: Las lentes de hidrogel proporcionan unos buenos resultados funcionales permitiendo una rápida rehabilitación visual, pero hay una caída de la agudeza visual y de la sensibilidad al contraste a los 12 meses de la cirugía. La fibrosis de los restos capsulares anteriores, que de forma característica sobrepasa los límites de la capsulorrexis y se extiende sobre la superficie anterior de la óptica, es una complicación frecuente con este tipo de lente (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;75(1): 35-42, ene. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Lente intraocular plegable Hydroview® (h60m): resultados funcionales y hallazgos postoperatorios</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Gómez de Liaño, F</dc:creator>
<dc:creator>Miranda Díez, I</dc:creator>
<dc:creator>Vicente Ruiz, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-6450</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11917</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8088</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
