<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35587</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparative study of hemorrhoidopexy and hemorrhoidectomy in the treatment of grade IV hemorrhoids</dc:title>
<dc:creator>Marzo, José</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz, Héctor</dc:creator>
<dc:creator>Armendáriz, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Blasi, Medel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo de este estudio aleatorizado ha sido comparar los resultados de la hemorroidopexia con los de la hemorroidectomía realizada con diatermia en el tratamiento de las hemorroides de cuarto grado. Método. Se asignó de forma aleatoria a 31 pacientes con hemorroides de cuarto grado sintomáticas a 2 grupos de tratamiento: hemorroidopexia (n = 15) y hemorroidectomía con diatermia (n = 16). Se valoró el control de los síntomas un año después de la intervención. Resultados. Ocho pacientes en el grupo de la hemorroidopexia y ninguno de los tratados con una hemorroidectomía presentaron una recidiva del prolapso (p = 0,001). Además, 6 pacientes en el grupo de la hemorroidopexia referían prurito, síntoma que sólo estaba presente en un paciente tratado con hemorroidectomía (p = 0,03) La hemorragia se resolvió igual con ambas técnicas. Por otra parte, 6 pacientes tratados mediante hemorroidopexia tenían tenesmo, síntoma que sólo estaba presente en un paciente tratado con hemorroidectomía (p = 0,007). Conclusión. La hemorroidopexia no cura el prolapso ni el prurito en las hemorroides de cuarto grado y produce un nuevo síntoma, el tenesmo (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);76(5): 307-311, nov. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35587</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio comparativo de la hemorroidopexia y la hemorroidectomía en el tratamiento de las hemorroides de cuarto grado</dc:title>
<dc:subject>^d11824</dc:subject>
<dc:subject>^d932^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d29341^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6638^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6638^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7593^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6638^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d6638^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d932^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d6638^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d24852^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d3999^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
