<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4640</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The epidemiology of non typhoid salmonellosis in a hospital in Pontevedra (Spain) (1994-1997)</dc:title>
<dc:creator>García, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Bellver, Paloma</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La carencia de estudios sobre la incidencia de salmonelosis no tifoidea en nuestra área sanitaria nos ha llevado a realizar el estudio de su perfil epidemiológico en el período comprendido entre 1994 y 1997. Métodos: Estudio descriptivo retrospectivo realizado a partir de datos del archivo informático del laboratorio de microbiología y de la revisión de historias clínicas del Hospital Provincial de Pontevedra. El cultivo, aislamiento, identificación, antibiograma y serotipificación se realizaron según la metodología habitual en microbiología clínica. Resultados: En el período estudiado se diagnosticaron 459 casos de salmonelosis no tifoidea. La incidencia relativa fue mayor en edad pediátrica que en adultos. En el período 1994-1996, los picos de incidencia se presentaron en agosto, mientras que en 1997 se detectó, además, otro máximo en abril, relacionado con variaciones climáticas. El serogrupo D fue el más frecuente, aumentando el serogrupo B desde 1996. Se hallaron 16 serotipos. En orden decreciente los más frecuentes fueron Enteritidis (87,2 por ciento), Typhimurium (3,6 por ciento) y Hadar (2,3 por ciento), distribución que muestra diferencias respecto a series nacionales en períodos similares. Las mayores resistencias se presentaron frente a ampicilina (39,0 por ciento), ampicilina-sulbactam (17,6 por ciento) y ácido nalidíxico (5,9 por ciento), siendo todos los aislamientos sensibles a cefalosporinas de tercera generación y fluoroquinolonas. El serotipo más resistente fue Typhimurium. Se encontró asociación entre los serotipos Hadar, Paratyphi B y Typhimurium y determinados patrones de resistencia. El 95,6 por ciento de casos diagnosticados correspondieron a gastroenteritis aguda. Las salmonelosis extraintestinales fueron más frecuentes en edades extremas (menores de 3 años y mayores de 69). Conclusiones: La elevada incidencia de toxiinfección alimentaria por Salmonella en nuestra área hace aconsejable un estrecho programa de vigilancia epidemiológica para detectar posibles fuentes de infección, evaluar los programas de control sanitario y la utilización de antibióticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;18(3): 125-132, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4640</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología de la salmonelosis no tifoidea en un hospital de pontevedra (1994-1997)</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12852</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12857</dc:subject>
<dc:subject>^d6917</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
