<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-94437</identifier>
<setSpec>1138-7262</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Data on multiple chemical sensitivity syndrome</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Multiple Chemical Sensitivity (MCS) is an acquired disorder presenting recurrent, inconstant and multiple organ symptoms caused by low exposure to diverse chemical substances. This syndrome has not yet been recognised as a disease in Spain. However, in advanced stages it can be incapacitating for the sufferer. The purpose of this article is for nursing professionals to gain further knowledge on MCS by describing the physiopathologal mechanisms involved, the symptoms that patients may develop, the nursing care that might be implemented, the role of diagnostic tests, its relationship with other diseases, and the approach used in its treatment. Improvement of symptoms depends on avoiding exposure to the triggering substances, as there is no cure at the present time (AU)</dc:description>
<dc:creator>Escudero Peinador, Mercedes</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La Sensibilidad Química Múltiple (SQM) es un trastorno adquirido, con síntomas recurrentes, inconstantes y multiorgánicos, provocados por exposiciones a sustancias químicas diversas demostrables y de bajo nivel, que actualmente todavía no está reconocido en España como enfermedad, pero que en fase avanzada puede llegar a ser invalidante para la persona que lo padece. El propósito de este artículo es mejorar el conocimiento de los profesionales de Enfermería, sobre la SQM mediante la descripción de los mecanismos fisiopatológicos, los síntomas que desarrollan los pacientes, los cuidados enfermeros que se pueden realizar, el papel de las pruebas diagnósticas, su relación con otras enfermedades y el pronóstico y tratamiento de la misma. La mejoría de los síntomas depende de la evitación de las sustancias que lo desencadenan, ya que no existe cura actualmente (AU)</dc:description>
<dc:source>Metas enferm;11(5): 58-61, jun. 2008.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-94437</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Poniendo cara al síndrome de sensibilidad química múltiple</dc:title>
<dc:subject>^d32135^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d24650^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200806</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
