<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5283</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Utilization study of erythropoietin in cancer patients</dc:title>
<dc:creator>Sevilla Azzati, E</dc:creator>
<dc:creator>Hoyo Gil, L. Del</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo tiene como objetivo el conocer el perfil de utilización de eritropoyetina en pacientes oncológicos en 15 hospitales que forman parte de un grupo de trabajo. Se recogieron los datos de los pacientes que utilizaron eritropoyetina desde el 1 de enero al 30 de junio de 1999. Noventa y dos pacientes fueron valorables. El perfil de utilización de eritropoyetina se ajustó a las indicaciones aprobadas en España en el momento del estudio en un 52 por ciento de los casos. Los niveles de hemoglobina a las cuatro semanas de iniciado el tratamiento se comportaron como un factor predictivo de la respuesta a la EPO (116 por ciento en los pacientes respondedores frente al 101 por ciento en los no respondedores), resultando de un 59,1 por ciento en anemia. La duración de los tratamientos fue similar en ambos casos (cincuenta y cuatro frente a cincuenta y dos días). En los pacientes en los que se utilizó la EPO de forma profiláctica la hemoglobina final fue el 96 por ciento de la inicial, pero la duración del tratamiento fue mucho mayor (ciento catorce días). Es necesario establecer criterios de selección de pacientes y monitorizar estrechamente los resultados (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;24(6): 398-405, nov. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5283</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de utilizacion de eritropoyetina en pacientes oncológicos</dc:title>
<dc:subject>^d29387^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
