<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-128758</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hepatic hemangiomas and hamartomas in children with Beckwith-Wiedemann syndrome associated with placental mesenchymal dysplasia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The placental mesenchymal dysplasia (DMP) is a rare disease that affects the development of placental vascularization and conditions the appearance of liver hamartomas and blood disorders in newborns. In addition it is associated with Beckwith-Wiedemann syndrome (BWS) in 25% of the cases, sharing a common genetic origin. We report a case of both entities (DMP and BWS) in a male newborn, who developed not only liver hamartomas as described in the literature but also liver hemangiomas with positive marker Glut-1 as a new finding; this molecule is related to a better therapeutic response and long-term prognosis. The patient recieved treatment with propranolol with successfull reduction of the lesions size (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lloreda García, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Fuster Soler, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Mula Antón, Á</dc:creator>
<dc:creator>Llinares Riestra, M. E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La displasia mesenquimal placentaria (DMP) es una rara patología que afecta al desarrollo de la vascularización placentaria y condiciona la aparición en el recién nacido de hamartomas hepáticos y alteraciones hematológicas, asociándose además en 1 de cada 4 casos al desarrollo del síndrome de Beckwith-Wiedemann (BWS), con la que comparte un origen genético común. Presentamos el caso de un recién nacido afectado de BWS asociado a DMP, que además de los hamartomas hepáticos descritos en la bibliografía, presentó como hallazgo casual lesiones hepáticas de tipo sólido con diagnóstico anatomopatológico de hemangiomas hepáticos con marcador Glut-1 positivo, molécula con implicaciones en la respuesta terapéutica y el pronóstico a largo plazo de estas lesiones. El tratamiento con propranolol es efectivo en estos casos, ya que consigue disminuir el tamaño de las lesiones, como en el caso que presentamos (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;72(1): e11-e14, ene. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-128758</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hemangiomas y hamartomas hepáticos en un lactante con síndrome de Beckwith-Wiedemann asociado a displasia mesenquimal placentaria</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d31565^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d11353^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31565^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11353^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d11353^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d11353^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
