<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32289</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intraoperative complications and morbidity of laparoscopic radical prostatectomy (LRP) during the learning curve</dc:title>
<dc:creator>Martínez-Sagarra, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Analizar las complicaciones y morbilidad que hemos tenido durante la curva de aprendizaje de la prostatectomía radical laparoscópica (PRL) y compararlas con las de otras series comunicadas. MÉTODOS: Se revisan las 25 primeras prostatectomías radicales laparoscópicas realizadas en nuestro servicio, evaluándose la técnica operatoria empleada y otros aspectos como tiempo quirúrgico, sangrado, complicaciones y conversión a cirugía abierta. Se evalúa también la morbilidad, estancia hospitalaria postoperatoria y aspectos funcionales como potencia y continencia. RESULTADOS: La PRL se concluyó en 22 pacientes. La tasa global de complicaciones intraoperatorias fue de 32 por ciento En 3 casos hubo que reconvertir la intervención a cirugía abierta por dificultad técnica o complicación intraoperatoria. En 4 pacientes tuvimos complicaciones no graves (herida vesical en 2 casos y lesión de la arteria epigástrica en otros 2) que se resolvieron sin dificultad durante la intervención. La complicación intraoperatoria más grave fue de índole anestésica al extubar a un paciente y requirió traqueotomía. No hubo complicaciones graves en el postoperatorio, siendo la fístula de la anastomosis la más frecuente (7 casos). En todos ellos se manejó de forma conservadora, si bien determinó que la estancia hospitalaria media fuese de 10,8 días. En 2 pacientes hubo que realizar maniobras endoscópicas en el postoperatorio inmediato para reposicionar la sonda vesical. Todos los pacientes sufrieron disfunción eréctil y la tasa de continencia urinaria a los 3 meses fue del 77,2 por ciento. CONCLUSIONES: Aunque la PRL es una intervención larga y difícil durante su curva de aprendizaje, su tasa de complicaciones es asumible dado que estas no son graves y se pueden manejar con relativa facilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(4): 417-424, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32289</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones intraoperatorias y morbilidad de la prostatectomía radical laparoscópica (PRL) durante el periodo de aprendizaje</dc:title>
<dc:subject>^d30912</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11911</dc:subject>
<dc:subject>^d7593</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
