<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27582</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Parkinson´s disease risk factors</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aims. In this review we present and discuss the main risk factors (RF) for Parkinson&#146;s disease (PD) reported by epidemiological and biochemical research. Methods. The most frequently mentioned RF are: 1. Age: PD is not a pathological condition that is restricted to the elderly, although most people who suffer from it are over 60 years of age; 2. Sex: in most epidemiological studies there are no differences to be found in prevalence of PD according to sex; 3. Genetic: no gene has been identified as being responsible for idiopathic PD. Nevertheless, family antecedents of PD have been identified as RF; 4. Craneoencephalic trauma: this factor can have a systematic bias, since patients seek an explanation for their illness and remember any head injury as its possible cause; 5. Neurotoxins: a great deal of research was focused on the relation between PD and direct or indirect exposition to compounds such as MPTP, used in pesticides; 6. Antioxidants: it is thought that if ingested in sufficiently high quantities, either as part of the diet or in the form of supplements, they might reduce the risk of PD or slow down its progress; 7. Smoking: several studies have shown a negative relation, while other studies found no significant relation. Conclusions. There are several RF for PD, although no single decisive triggering factor has been found to date. Future research must consider the hypothesis of a multifactor aetiology and take into account the interaction between genetic and environmental factors (AU)</dc:description>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Realizamos una revisión sobre el funcionamiento y las principales indicaciones de la determinación de la presión tisular cerebral de oxígeno (PtiO2) sobre la base de nuestra experiencia personal. Desarrollo. La monitorización de la oxigenación cerebral se considera primordial para la determinación precoz del daño hipóxico secundario al traumatismo craneoencefálico grave y la hemorragia subaracnoidea. La monitorización de la PtiO2 es una técnica introducida recientemente en la práctica clínica que permite, con el empleo de un electrodo polarográfico, medir localmente la tensión tisular de oxigeno cerebral. Conclusión. La determinación de la PtiO2 cerebral es un método seguro y exacto para conocer la oxigenación cerebral local. Las ventajas de esta técnica sobre otros métodos de oximetría, como la espectrofotometría cercana al infrarrojo o la saturación en el bulbo de la yugular, son que no precisa recalibraciones y prácticamente no sufre desviaciones en monitorizaciones prolongadas. Objetivo. Esta revisión presenta y discute los principales factores de riesgo (FR) de la enfermedad de Parkinson (EP) aportados por los estudios epidemiológicos y bioquímicos. Desarrollo. Los FR más escritos son: 1) Edad: la EP no se trata de una patología exclusiva de las personas mayores, aunque la mayoría de los enfermos superan los 60 años; 2) Sexo: en la mayoría de los estudios epidemiológicos no se observan diferencias en la prevalencia de EP según el sexo; 3) Genética: no se ha identificado ningún gen como el responsable en EP idiopática; sin embargo, se han identificado los antecedentes familiares de EP como FR;4) Traumatismos craneoencefálicos: este factor puede tener un sesgo sistemático, dado que los pacientes buscan una explicación para su enfermedad y recuerdan cualquier traumatismo como posible causa de la misma; 5) Neurotoxinas: muchas investigaciones se enfocaron hacia la relación entre EP y la exposición directa o indirecta a los compuestos como MPTP, contenido en los pesticidas; 6) Antioxidantes: se sospecha que su suficiente ingesta, como parte de la dieta o suplementarios, podría bajar el riesgo de EP o de celerar su progreso; 7) Consumo de tabaco: varios estudios mostraron una relación negativa, mientras que otros estudios no encontraron ninguna relación significativa. Conclusiones. Son varios los posibles FR en EP; sin embargo, no se ha encontrado, hasta ahora, ningún factor determinante para su desencadenamiento. Los futuros estudios deben plantear la hipótesis de una etiología multifactorial y tener en cuenta la interacción entre los factores genéticos y ambientales (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;36(8): 749-755, abr. 2003. tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Factores de riesgo de la enfermedad de Parkinson</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Allam, M. F</dc:creator>
<dc:creator>Castillo, AS del</dc:creator>
<dc:creator>Navajas, RFC</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-27582</dc:identifier>
<dc:subject>^d1956</dc:subject>
<dc:subject>^d9687</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d10489</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d979</dc:subject>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
