<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26848</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No benign paroxystic positival vertigo</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Positional vertigo is a frequent clinical manifestation of vertigo of very different etiologies, being the benign paroxystic positional vertigo (BPPV) the most frequent one of them, representing in some series even the most found etiology of peripheral vertigo. Usually of severe entities, positional vertigo may appear in the context of severe entities and of difficult diagnosis. In these cases, the bearing of the symptoms in spite of the repositioning manoeuvers, the association with otological or neurological symptoms, and the atypical nystagmus evoked by Dix-Hallpike manoeuver, must take the otolaryngologist to suspect of a feasible non benign pathology. We report a case of positional paroxysmal vertigo caused by an intracranial tumour and we review the clinical signs that shoved help us to suspect of non benign pathologies that can mimic a positional vertigo (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El vértigo posicional es una manifestación clínica frecuente de vértigo de causas muy variadas, siendo el vértigo posicional paroxístico benigno (VPPB) el tipo de vértigo posicional más frecuente, representando incluso la causa más frecuente de vértigo periférico en algunas series. Generalmente de etiología benigna, puede aparecer vértigo posicional en el contexto de entidades de gran gravedad y difícil diagnóstico. En estos casos, la persistencia de los síntomas a pesar de las maniobras de reposicionamiento, la asociación con otra sintomatología otológica o neurológica, así como el nistagmo de características atípicas provocado en la maniobra de Dix-Hallpike, deben hacer sospechar al otorrinolaringólogo de la posible existencia de una patología no benigna. Presentamos un caso de VPP causado por una tumoración intracraneal y revisamos los signos clínicos que nos ayudan a sospechar patologías no benignas que pueden simular un vértigo posicional (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;54(8): 591-594, oct. 2003. ilus</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Vértigo posicional paroxístico no benigno</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Damborenea Tajada, J</dc:creator>
<dc:creator>Miguel García, F de</dc:creator>
<dc:creator>Fraile Rodrigo, JJ</dc:creator>
<dc:creator>Carmen Sampériz, L</dc:creator>
<dc:creator>Llorente Arenas, E</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz García, A</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Montero, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-26848</dc:identifier>
<dc:subject>^d8748^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8750^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d27888^s22027</dc:subject>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
