<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-127847</identifier>
<setSpec>1132-1911</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Perán, S</dc:creator>
<dc:creator>Diego, M. de</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz, F</dc:creator>
<dc:creator>Gil, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Fernánez-Pastor, V. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El trabajo expone los resultados obtenidos en un grupo de adolescentes y jóvenes con síndrome de Down, que han seguido durante cuatro años un entrenamiento exigente en el campo del atletismo. El entrenamiento iba seguido de competiciones oficiales. El índice de asistencia a entrenamientos fue superior al 80%, lo que demuestra su motivación. Ya en el primer año experimentaron pérdida de peso graso y aumento de peso magro (muscular) y óseo, efecto que fue más marcado en las mujeres que tenían sobrepeso u obesidad. A lo largo del período de entrenamientos, mejoraron sus marcas en pruebas de resistencia, velocidad, saltos, lanzamiento y fuerza. Pero junto a la mejoría física, son de destacar las repercusiones en su estado psicosocial: mejora de la autoestima, modificaciones de actitudes, espíritu de superación, motivación, sentimiento de grupo. A la vista de los beneficios que el ejercicio físico exigente reporta al estado de salud, entendido en su más amplio sentido, y de la capacidad que los jóvenes con síndrome de Down tienen para realizarlo, se recomienda el desarrollo sistemático de programas que hagan posible la práctica ordinaria de atletismo</dc:description>
<dc:source>Rev. Síndr. Down;19(73): 38-47, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-127847</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Entrenamiento intenso de atletismo en personas con síndrome de Down: beneficios fisiológicos y socioeducativos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13562</dc:subject>
<dc:subject>^d52940</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d30934</dc:subject>
<dc:subject>^d4581^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d35160</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
