<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-104000</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of suicide attempts in a public health care area: the perspective of an emergency medical service</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives: To determine the rate of attempted suicide in the health care area of Salnés, Spain, attended by the assigned emergency medical service (EMS) provider and to analyze epidemiologic variables. Methods: Retrospective study of all suicide attempts attended by the EMS over a 5-year period. Data analyzed were day and time emergency care was given, age of the patient, sex, history of psychiatric disease, alcoholism, drug abuse, and history of attempted suicide. Results: A total of 285 attempts were on record (annual incidence, 76.1/100 000 population). The mean (SD) age was 35 (15)years and 58.9% were women. A history of psychiatric disease was present in 74.4% of the patients, and 46.7% had attempted suicide before. This history was more common in patients in the age range of 18-65 years. Women attempted suicide more often than men. A history of multiple drug abuse and alcoholism was more common in the men who attempted suicide than in the women. Fewer attempts occurred in February and on Wednesdays (AU)</dc:description>
<dc:creator>Álvarez Rodríguez, C</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Landeira, A</dc:creator>
<dc:creator>López-Rivadulla Lamas, M</dc:creator>
<dc:creator>Abellás Álvarez, C</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Lima, M.  J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Determinar la tasa de tentativas de suicidio del Área Sanitaria do Salnés atendidas en su servicio de urgencias de referencia y analizar diferentes variables epidemiológicas Método: Estudio retrospectivo en el que se registraron todas las tentativas de suicidio durante un periodo de 5 años atendidas en urgencias, de las cuales se recogió el día y la horade la atención en urgencias, así como la edad, el sexo, los antecedentes de la patología psiquiátrica, el alcoholismo, la toxicomanía y los intentos de suicidio previos en el paciente. Resultados: Se registraron 285 tentativas de suicidio (tasa de 76,1 por 100.000 habitantes y año): la edad media fue de 35 ± 15 años y el 58,9% eran mujeres. Se detectaron antecedentes psiquiátricos en el 74,4% de los pacientes, y el 46,7% tenía antecedentes de intento de suicidio, y estos antecedentes se concentraban más en las edades medias de la vida (18-65 años). Las mujeres fueron más proclives a realizar tentativas y, entre los hombres que lo intentaron, el antecedente de politoxicomanía y alcoholismo estuvo más presente que en las mujeres. Se detectó una menor probabilidad de intento de suicidio en el mes de febrero y los miércoles. Conclusiones: Los servicios de urgencias permiten calcular las tasas de tentativas de suicidio de su área de referencia y establecer las características fundamentales de dichas tentativas (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);24(2): 121-125, abr. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-104000</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de los aspectos epidemiológicos de las tentativas de suicidio en un área sanitaria desde la perspectiva de un servicio de urgencias</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13792^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d50271</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
