<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-114088</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Human Androgen receptor gene mutations in patients uit clinically localized prostate cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of this study was to detect mutations in the human androgen receptor gene in radical prostatectomy specimens. MATERIAL AND METHODS: The genomic sequence was realized in 67 radical prostatectomy specimens. The mean age was 64 years old. The PSA median was 15 ng/ml. TNM 1997: 34.3% were T1and 65.7% T2. Genomic sequence: 1. Radical prostatectomy specimens desparaffitation. 2. Extraction of the DNA3. DNA amplification. 4. Automatic genome sequence. 5. Comparison with Gene-Bank. RESULTS: 16.7% of the specimens were mutated. The most frequent mutation was the punctual mutation. The exon most frecuent mutated was exon 1 (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez Zalabardo, D</dc:creator>
<dc:creator>Honorato Cia, B</dc:creator>
<dc:creator>Berián Polo, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Regojo Balboa, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Rosell, Costa, D</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Montero, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Zudaire Bergera, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Robles García, J. E</dc:creator>
<dc:creator>López Ferrandis, J</dc:creator>
<dc:creator>García Foncillas, J</dc:creator>
<dc:creator>Rioja Zuazu, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los objetivos del presente trabajo son el estudio de las mutaciones del gen del receptor de andrógenos, tanto su frecuencia como su localización en pacientes sometidos a prostatectomía radical. MATERIAL Y MÉTODOS: Se realizó la secuenciación genómica en 67 pacientes sometidos a prostatectomía radical. La edad media fue de 64 años. La mediana de PSA fue de 15 ng/ml. El 34,3% de los pacientes presentaban un estadio T1 y el 65,7% un estadio T2. Secuenciación genómica: 1. Desparafinación de las muestras. 2. Extracción del ADN genómico. 3. Amplificación del ADN. 4. Secuenciación. 5. Evaluación de la secuenciación con el GenBank. RESULTADOS: Un 16,7% de los pacientes presentaban mutaciones del gen del receptor de andrógenos. La mutación más frecuente fue la mutación puntual. El exón más frecuentemente mutado fue el exón 1 (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;28(3): 221-229, mar. 2004. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-114088</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mutaciones del gen del receptor de andrógenos en pacientes con adenocarcinoma de próstata clínicamente localizado</dc:title>
<dc:subject>^d24301^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d13872^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28962^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d28962^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d11911^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d35417^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d740</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d11911^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11911^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24301^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d24301^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22038</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
