<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042363</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychological contract perceived breach and burnout among emergency service workers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study tested a modified version of a theoretical model of Janssen, de Jonge and Bakker (1999) about specific relationships between work stressors and attitudinal and behavioral outcomes among emergency service workers. Moreover, it is attempted to link psychological contract perceived breach with burnout. The modified model proposes five central domains of the work situation: task characteristics, working conditions, organizational trust, interactíonal justice and perceived breach. Specifically, the outcomes proposed are: job satisfaction, bumout and health consequences. AII these hypothesized relationships were simultaneously tested using a structural equations modelling technique. The results of a series of AMOS analyses indicate that the postulated model fits well to the data. Results are discussed in order to conceptual integration and direction for future interventions</dc:description>
<dc:creator>Topa Cantisano, G</dc:creator>
<dc:creator>Lisbona Bañuelos, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Sedano, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este estudio con personal de servicios de emergencias se propone probar una versión modificada del modelo teórico de Janssen, de Jonge y Bakker (1999) acerca de las relaciones específicas entre los estresores laborales y los resultados actitudinales y conductuales. Al mismo tiempo procura poner de manifiesto las vinculaciones de la ruptura de contrato psicológico con el síndrome de burnout. El modelo modificado propone cinco dimensiones centrales de la situación laboral: características de la tarea, condiciones de trabajo, confianza organizacional, justícia interactual y ruptura percibida del contrato psicológico. Los resultados tomados en consideración son la satisfacción laboral, el burnout y las consecuencias para la salud. Todas las relaciones hipotetizadas se prueban simultáneamente usando las técnicas de modelado de ecuaciones estructurales. Los resultados de una serie de análisis efectuados con Amos indican que el modelo postulado ajusta bien a los datos. Los resultados se discuten en orden a la íntegración conceptual y a la dirección de futuras intervenciones</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;11(2/3): 265-279, dic. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042363</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ruptura de contrato psicológico y burnout en equipos de intervención en emergencia y catástrofes</dc:title>
<dc:subject>^d34704</dc:subject>
<dc:subject>^d4596</dc:subject>
<dc:subject>^d7756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2087^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d34633</dc:subject>
<dc:subject>^d9150</dc:subject>
<dc:subject>^d32050^s22060</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
