<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4953</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Negative effect of the components in the lysis- centrifugation system for mycobacterial growth in fluid media MGIT and Septi-Check AFB</dc:title>
<dc:creator>Bustillo, Jairo</dc:creator>
<dc:creator>Rosa, Zandra de la</dc:creator>
<dc:creator>Gamboa, Fredy</dc:creator>
<dc:creator>Mirque, Francy</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, Irma</dc:creator>
<dc:creator>Mora, M. del Pilar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. El sistema lisis-centrifugación (Isolator system) es una técnica con excelentes resultados en la recuperación de micobacterias en muestras de sangre. Este sistema está compuesto fundamentalmente por saponina (SAP), polipropilenglicol (PPG) y polianetol sulfonato de sodio (SPS). El objetivo de este estudio fue determinar el efecto de SAP, PPG y SPS sobre el crecimiento de Mycobacterium avium, M. kansasii, M. tuberculosis y M. xenopi en los medios de cultivo líquidos MGIT y Septi-Chek AFB. Métodos. Se prepararon en dos concentraciones SAP, PPG y SPS, y se añadieron en cantidad de 0,1 ml (individualmente, en parejas y en combinación los tres) en los medios líquidos MGIT y Septi-Chek AFB. Posteriormente los medios de cultivo líquidos fueron inoculados individualmente con dos concentraciones diferentes (103 y 105 unidades formadoras de colonias [UFC]/ml) de cada una de las cuatro micobacterias utilizadas en este estudio. Los medios fueron incubados a 37ºC y diariamente se vigiló el crecimiento. Resultados. SAP, PPG y SPS no anularon el crecimiento de las micobacterias, pero sí lo retardaron (mayor tiempo en la detección del crecimiento con relación al control positivo). Las concentraciones finales de SAP, PPG y SPS que retardaron el crecimiento de las micobacterias fueron variables, dependiendo de la especie e inóculo micobacteriano, e igualmente del medio líquido utilizado. Conclusiones. Las sustancias que componen el sistema lisis-centrifugación (SAP, PPG y SPS) en forma individual y combinada retardaron el crecimiento de M. avium, M. kansasii, M, tuberculosis y M. xenopi en concentraciones de 103 y 105 UFC/ml, en los medios de cultivo líquidos MGIT y Septi-Chek AFB. Estos resultados sugieren la necesidad de plantear estrategias para disminuir las concentraciones de estas tres sustancias, presentes en el sedimento de la sangre procesada por el sistema Isolator, que finalmente van a ser añadidas a los medios líquidos MGIT y Septi-Chek AFB (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;18(9): 439-444, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4953</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto negativo de los componentes del sistema lisis-centrifugación en el crecimiento de micobacterias en los medios líquidos mgit y septi- chek afb</dc:title>
<dc:subject>^d33380</dc:subject>
<dc:subject>^d12881</dc:subject>
<dc:subject>^d9355</dc:subject>
<dc:subject>^d33293</dc:subject>
<dc:subject>^d33290</dc:subject>
<dc:subject>^d31894</dc:subject>
<dc:subject>^d9354</dc:subject>
<dc:subject>^d9353</dc:subject>
<dc:subject>^d29168</dc:subject>
<dc:subject>^d3491</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
