<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23349</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prenatal drug exposure and neonatal outcome</dc:title>
<dc:creator>Díaz González, T</dc:creator>
<dc:creator>Solís Sánchez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Solís Sánchez, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: el consumo de sustancias de abuso por parte de la madre gestante puede ocasionar al feto un variado grupo de patología: aborto, malformaciones, bajo peso, prematuridad, sufrimiento fetal, síndrome agudo de abstinencia, síndrome subagudo o crónico, infecciones verticales, etc. Material y métodos: analizar la clínica y el tratamiento en casos de exposición prenatal a drogas, y en particular del síndrome de abstinencia neonatal agudo. Resultados: de toda esta patología destaca por su frecuencia el síndrome de abstinencia neonatal agudo. Clínicamente se presenta como un cuadro de signos y síntomas neurológicos (irritabilidad, temblores, hipertonía,...), digestivos (vómitos, diarrea, succión alterada, escaso apetito,...) y autonómicos (sudoración, piel moteada,...). Su tratamiento consiste en medidas de soporte y tratamiento farmacológico. Conclusiones: la decisión de iniciar el tratamiento farmacológico debe ser individualizada. Los hijos de madre toxicómana deben ser ingresados a su nacimiento en una unidad neonatal donde se les mantenga controlados y donde se valore la posibilidad de otros problemas asociados (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;3(4): 256-262, oct. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23349</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Exposición prenatal a drogas y efectosen el neonato</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d5420^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28582^s22013</dc:subject>
<dc:subject>^d24318^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d32153^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22951^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d32069</dc:subject>
<dc:subject>^d1967^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d13783^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
