<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21770</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of pressure ulcers in an acute care hospital</dc:title>
<dc:creator>González, José Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Blanco, José María</dc:creator>
<dc:creator>Peláez, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Sainz, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Cantero, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Ayuso, Encarna</dc:creator>
<dc:creator>Recuero, Eva</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Uno de los objetivos prioritarios del grupo de mejora (GM) de las úlceras por presión (UPP) de nuestro hospital ha sido monitorizar la incidencia y la prevalencia de las UPP, así como la proporción de pacientes de riesgo para poder establecer los indicadores más adecuados para medir la calidad de los cuidados enfermeros e introducir medidas correctoras para mejorarlos. Material y métodos: El GM ha creado unos registros mensuales con un corte semanal de incidencia y prevalencia (CSIP) de UPP, así como de proporción de pacientes de riesgo. Se ha usado la escala de Norton para determinar el riesgo de desarrollar UPP. Se presentan los datos de este estudio descriptivo prospectivo pertenecientes al año 2000 en un hospital de agudos de 650 camas. La población estudiada han sido los pacientes ingresados en ese período en unidades de riesgo. Resultados: Se ha obtenido una media de 44,7 CSIP (desviación típica [DT], 5,77). La prevalencia media de UPP en el hospital ha sido del 3,8 por ciento (DT, 0.60) y la tasa de incidencia del 1,31 por ciento. El porcentaje medio de pacientes de riesgo ha sido del 24,28 por ciento (DT 1,76). Conclusiones: La prevalencia media en el hospital es similar a la encontrada en la bibliografía. La incidencia es un indicador más exacto para conocer la calidad de los cuidados de enfermería. En cambio, la prevalencia y el porcentaje de pacientes de riesgo es más bien un indicador de cargas de trabajo de enfermería. Con el método de corte semanal se consigue una adecuada monitorización de la incidencia y la prevalencia de las UPP en nuestro medio hospitalario (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;18(3): 173-177, abr. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21770</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología de las úlceras por presión en un hospitalde agudos</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
