<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17258</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detection of hepatitis C virus in lichen planus lesions</dc:title>
<dc:creator>Ortiz Movilla, N</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Iñigo, E</dc:creator>
<dc:creator>Olalquiaga Loewe, J</dc:creator>
<dc:creator>Bartolomé, J</dc:creator>
<dc:creator>Lecona Echeverría, M</dc:creator>
<dc:creator>Carreño, V</dc:creator>
<dc:creator>Pico Valimaña, M</dc:creator>
<dc:creator>Lázaro Ochaita, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Estudios epidemiológicos han demostrado una correlación entre el liquen plano y la hepatitis crónica por virus C. Para el conocimiento del papel que pueda desempeñar el VCH en el desarrollo de las lesiones de liquen plano, es necesario obtener evidencias morfológicas de la presencia del VCH en esta afección cutánea. Pacientes y métodos: Se ha analizado por hibridación in situ la presencia de VCH-RNA en biopsias de piel de 23 pacientes divididos en tres grupos: 1) once pacientes con liquen plano (cinco con VCH-RNA en suero); 2) seis pacientes sin liquen plano y con VCH-RNA en suero, y 3) seis sin liquen plano ni hepatopatía por VCH. Resultados: El VCH-RNA se detectaba en los queratinocitos de la piel de los pacientes con RNA del virus en suero independientemente de si tenían liquen plano o no y en ninguno de los casos VCH negativos. El porcentaje de células infectadas oscilaba desde un 13,1 per cent a un 44,26 per cent. Conclusión: Se ha demostrado que el VCH infecta los queratinocitos de la piel de los pacientes con hepatitis crónica C tanto en lesiones de liquen plano como de piel sana. Se necesitan investigaciones en esta línea para esclarecer las consecuencias patológicas de este hallazgo (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;13(2): 81-88, abr. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17258</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección del virus C de la hepatitis en lesiones cutáneas de liquen plano</dc:title>
<dc:subject>^d30685</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28320</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24758^s32386</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8186^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31852^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d22286^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d30351^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8186^s32386</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d30351^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
