<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1235</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Vascular assessment prior to renal transplantation: The role of helical computed tomography</dc:title>
<dc:creator>Medina López, Rafael Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Montañés Medina, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Navarro, Natalio</dc:creator>
<dc:creator>Torrubia Romero, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Exponer nuestra experiencia en el empleo de la tomografía helicoidal computerizada (THC) para la evaluación vascular pretrasplante renal. MÉTODO: Todo candidato a trasplante renal en nuestro Centro es remitido a la consulta de Trasplante de Urología para una evaluación previa. En caso de calcificaciones arteriales múltiples (no lineales) realizamos desde hace unos 3 años THC con reconstrucción tridimensional de las densidades cálcicas, consiguiendo una aproximación muy ajustada a la realidad. RESULTADOS: La consulta de Urología pretrasplante nos resulta fundamental a la hora de planificar de forma individualizada la cirugía del trasplante renal (TR). La utilización de la THC está comenzando a difundirse en nuestra especialidad; en el ámbito del TR la THC es empleada por algunos grupos para el estudio del donante renal. CONCLUSIÓN: En nuestra experiencia la THC muestra de forma más precisa la extensión y grosor de las calcificaciones de la pared arterial con importantes implicaciones en la toma de decisiones pre y peroperatorias del TR (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(5): 443-446, jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1235</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación vascular pretrasplante renal. Papel de la tomografía helicoidal computerizada</dc:title>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29475</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
