<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6646</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Food intake, dietary habits and nutritional status of the population of Reus (Catalonia, Spain) (X): evolution of the diet and macronutrients contribution to energy intake (1983-1999), by age and sex</dc:title>
<dc:creator>Llop, Dolors</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Ballart, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Luque, Verònica</dc:creator>
<dc:creator>Guillén, Núria</dc:creator>
<dc:creator>Capdevila, Francesca</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, Susana</dc:creator>
<dc:creator>Sellés, Vicen</dc:creator>
<dc:creator>Martí Henneberg, Carles</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Conocer la evolución de la ingestión alimentaria y nutricional entre 1983 y 1999, según edad y sexo. Sujetos y métodos: Se han realizado análisis repetidos de la ingestión alimentaria mediante el método de recuerdo de 24 h, en una población representativa de la ciudad de Reus (10-69 años, ambas edades incluidas). En 1999 la muestra estudiada fue de 839 individuos, de los que un 41 por ciento participa desde 1983. Los valores se presentan como media (desviación estándar).Resultados: La ingestión energética en 1999 fue de 2.524 (582) kcal en los varones de 35-44 años (n = 57) y de 1.827 (490) kcal en las mujeres (n = 95) de la misma edad (p &lt; 0,001). El aporte energético disminuye con la edad (tendencia significativa [p &lt; 0,001] entre los 15- 69 años) y es mayor en los varones en todos los grupos de edad. Al comparar grupos de edad similares, se observa que dicho aporte no ha cambiado sustancialmente desde 1983. Entre 1983 y 1999 la contribución de los macronutrientes a la ingestión energética se ha ido haciendo cada vez más similar entre edades y sexos (en el grupo de 35-44 años de 1999, en los varones un 15,6 por ciento de la energía es aportado por proteínas, un 42 por ciento por los lípidos y un 42,5 por ciento por los glúcidos; en las mujeres, un 17,3 por ciento de la energía es aportado por proteínas, un 42,4 por ciento por lípidos y un 40,3 por ciento por glúcidos). Durante este período se observaron cambios destacables en la dieta que conllevan un aumento de la participación en la ingestión energética de derivados lácteos, carne y verduras, y una disminución significativa del papel de los tubérculos, los huevos y la grasa visible. Conclusiones: La población de Reus mantiene un aporte energético sin cambios significativos, y presenta una tendencia a la uniformización del porcentaje de energía aportado por los macronutrientes entre edades y sexos, aunque se produzcan cambios significativos de la dieta (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);115(1): 7-14, jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6646</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consumo, hábitos alimentarios y estado nutricional de la población de Reus (X): evolución de la ingestión alimentaria y de la contribución de los macronutrientes al aporte energético (1983-1999), según edad y sexo</dc:title>
<dc:subject>^d8940</dc:subject>
<dc:subject>^d4067</dc:subject>
<dc:subject>^d5974</dc:subject>
<dc:subject>^d5657</dc:subject>
<dc:subject>^d14309</dc:subject>
<dc:subject>^d28032</dc:subject>
<dc:subject>^d6866</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11547</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24666</dc:subject>
<dc:subject>^d28320</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4659</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d5629</dc:subject>
<dc:subject>^d15204</dc:subject>
<dc:subject>^d2181</dc:subject>
<dc:subject>^d12173</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
