<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20131</identifier>
<setSpec>1132-8460</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Osteoporosis prevention in patients with hip fracture</dc:title>
<dc:creator>Brossa Torruella, A</dc:creator>
<dc:creator>Orozco López, P</dc:creator>
<dc:creator>Zorrilla Ribeiro, J</dc:creator>
<dc:creator>López Borrás, E</dc:creator>
<dc:creator>Tobías Ferrer, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Conocer si hubo medidas preventivas para la osteoporosis (Op) en pacientes que sufrieron una fractura de la extremidad proximal del fémur (FEPF). Sujetos y mediciones. Estudio observacional retrospectivo. Se trataba de pacientes mayores de 50 años procedentes de los hospitales de referencia, residentes en nuestra comarca, con FEPF de baja energía y dados de alta durante el año 2000. Mediante una encuesta telefónica con el paciente o con su cuidador principal recogimos: factores de riesgo para la osteoporosis y caídas, existencia de densitometría previa a la fractura, tratamiento previo con fármacos para la Op (profilaxis o tratamiento) y recepción de consejos relacionados con la Op en los dos años anteriores a la fractura. Resultados. Estudiamos 194 pacientes, 40 (20,6 por ciento) hombres, y 154 (79,4 por ciento) mujeres, con una media de edad de 83 años (DE 8 años). El 93,8 por ciento tenían algún factor de riesgo de osteoporosis, siendo la media 2,2. Tenían realizada una densitometría previa a la fractura 10 (5,2 por ciento). Habían tomado fármacos 37 (19,2 por ciento); nunca realizaron tratamiento 157 (80,8 por ciento). Recordaban consejos para incrementar el ejercicio 67 pacientes (35 por ciento); relacionados con aumentar la ingesta de calcio 50 (27 por ciento) y 36 (19,2 por ciento) recordaban consejos respecto a la mejora del mobiliario y la arquitectura de la casa. Conclusiones. No existen, salvo casos aislados, maniobras diagnósticas, tratamiento o actividades preventivas para la Op en los pacientes que posteriormente sufrieron una FEPF en nuestro medio  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. enferm. metab. óseas (Ed. impr.);12(1): 10-13, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20131</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevención de la osteoporosis en pacientes con fractura de cadera</dc:title>
<dc:subject>^d10205^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d6778^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
