<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-143531</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Review of atypical antipsychotics in anxiety</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Atypical antipsychotics are increasingly used for treatment of anxiety disorders, either in monoor combination therapy. This is the first review reporting on the use of atypical antipsychotics in monotherapy or augmentation in patients with primary anxiety disorders or anxiety (disorders) comorbid to schizophrenia, bipolar disorder (BPD) and major depressive disorder (MDD). We included 49 open-label trials, 32 randomized, placebo-controlled trials (RCTpls) and five randomized controlled trials without placebo arm with almost 6,000 patients (open-label: 1,710, randomized: 4,145). An increasing number of RCTpls show promising results in 27&#150;71% of patients with primary or comorbid anxiety disorders who were treated with monotherapy atypical antipsychotics or augmentation therapy. However, methodological flaws of included studies may limit conclusions of this review and larger placebo-controlled trials are warranted comparing standard treatment with monotherapy and augmentation therapy of atypical antipsychotics and placebo. In addition, higher dropout rates and side effects from treatment with atypical antipsychotics may limit the use of atypical antipsychotics in patients with anxiety disorders (AU)</dc:description>
<dc:creator>Denys, Damiaan</dc:creator>
<dc:creator>Figeea, Martijn</dc:creator>
<dc:creator>Vulinka, Nienke CC</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los antipsicóticos atípicos se utilizan de manera creciente en el tratamiento de los trastornos de ansiedad, ya sea en monoterapia o como tratamiento combinado. Esta es la primera revisión en la que se presenta el uso de los antipsicóticos atípicos en monoterapia o como potenciación en pacientes con trastornos de ansiedad primarios o con (trastornos) de ansiedad correspondientes a una comorbilidad de la esquizofrenia, el trastorno bipolar (TBP) o el trastorno depresivo mayor (TDM). Incluimos en la revisión un total de 49 ensayos de diseño abierto, 32 ensayos aleatorizados y controlados con placebo (EACpl) y 5 ensayos aleatorizados y controlados sin un grupo placebo, con casi 6.000 pacientes (diseño abierto: 1.710, aleatorizados: 4.145). Un número creciente de EACpl muestran resultados prometedores en un 27-71% de los pacientes con trastornos de ansiedad primarios o comórbidos tratados con antipsicóticos atípicos en monoterapia o con un tratamiento de potenciación. Sin embargo, las deficiencias metodológicas de los estudios incluidos pueden limitar las conclusiones de esta revisión y está justificada la realización de ensayos controlados con placebo más amplios para comparar el tratamiento estándar en monoterapia o de potenciación con antipsicóticos atípicos frente al de placebo. Además, las tasas de abandono del tratamiento más elevadas y los efectos secundarios del empleo de antipsicóticos atípicos pueden limitar el uso de estos fármacos en pacientes con trastornos de ansiedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);19(supl.1): 21-41, dic. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-143531</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión de los antipsicóticos atípicos en la ansiedad</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3885^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53262^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d10546^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
