<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35622</identifier>
<setSpec>1578-0740</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Social and health care profile in terms of sexual and contraceptive activity of women in their first visit under the Bages Youth Program</dc:title>
<dc:creator>Riba, T</dc:creator>
<dc:creator>Prat, G</dc:creator>
<dc:creator>Forn, R</dc:creator>
<dc:creator>Oller, R</dc:creator>
<dc:creator>Macià, T</dc:creator>
<dc:creator>Villena, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Mayo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Conocer las características, el perfil sanitario, sexual y contraceptivo, y los factores de riesgo en las mujeres jóvenes (menores de 24 años) que han acudido por primera vez al Programa Joven del PSAD-ASSIR del Bages. Método. Estudio transversal, descriptivo y observacional, realizado mediante el vaciado de 790 historias clínicas de jóvenes, pertenecientes a la comarca del Bages (Barcelona), que acudieron por primera vez al Programa Joven durante el año 2002, Resultados. La media de edad de las mujeres estudiadas es de 20 años (DE= 3), la mayoría nacidas en España (84 por ciento), con estudios secundarios (43 por ciento) y que viven la gran mayoría con familiares de primer grado (71 por ciento), Factores sexuales de riesgo: la edad media de inicio de relaciones sexuales con penetración es de 18 años (DE= 2,41); un 16 por ciento no emplea ningún método anticonceptivo o métodos poco fiables; un 14 por ciento tiene más de dos parejas sexuales. El porcentaje de mujeres que manifestaron haber estado embarazadas es del 18 por ciento, y habían tenido una interrupción voluntaria del embarazo (IVE) el 7 por ciento. Las principales sustancias tóxicas consumidas son tabaco (46 por ciento), alcohol (26 por ciento) y cannabis (7,2 por ciento), La petición de la anticoncepción de emergencia es el principal motivo de consulta (20 por ciento). Conclusión. En el momento de plantear políticas preventivas para la población juvenil, debería contemplarse desde una perspectiva global y no individualizada, ya que los factores de riesgo son múltiples y se hallan estrechamente relacionados (AU)</dc:description>
<dc:source>Matronas prof;5(16): 5-10, jun. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35622</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Perfil sociosanitario sexual y contraceptivo de las mujeres visitadas por primera vez en el Programa Joven del Bages</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33183^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3286^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28219^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d3286^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28219^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24326^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d16859</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3287^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d3287^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d32475</dc:subject>
<dc:subject>^d28152^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
