<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-92117</identifier>
<setSpec>1134-7198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The present contribution analyses the relevance of the genetic predispositions in the field of Criminal Law. Its principal effects is basically associate with the sphere of the Insanity Defense, due to the fact that a number of psychiatric alterations or abnormalities relevant for the insanity Defense show a genetic basis. This statement has been recently confirmed by new scientific evidences and in the judicial framework by the Sentence of the Court of Appeal of Trieste (Italy) form 18th September 2009 which accepts the genetic characteristics of the defendant as a relevant data in order to cut the sentence given to a person convicted of murder (AU)</dc:description>
<dc:creator>Urruela Mora, Asier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La presente contribución aborda la incidencia que las predisposicones genéticas pueden llegar a ostentar en la esfera del Derecho Penal. En este sentido, su relevancia principal se encontraría en principio asociada a la esfera de la imputabilidad, en concreto, ante la evidencia de que determinadas anomalías o alteraciones psíquicas relevantes a efectos del juicio de inimputabilidad presentan un substrato genético. Dicha constatación se ha visto recientemente revitalizada no sólo por nuevos trabajos científicos, sino igualmente en la esfera jurisprudencial por la Sentencia emitida por la Corte de Apelación de Trieste (Italia) de 18 de septiembre de 2009 que opta por aceptar, la configuración genética del imputado como dato relevante a efectos de aplicar una reducción de pena (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. derecho genoma hum;(32): 165-191, ene.-jun. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-92117</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La Genética como factor relevante a efectos del juicio de imputabilidad penal. Estado de la cuestión y perspectiva crítica. Particular consideración de la Sentencia de la Corte de Apelación de Trieste (Italia) de 18 de Septiembre de 2009</dc:title>
<dc:subject>^d28087^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d7772</dc:subject>
<dc:subject>^d37628</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d3434</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
