<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-047473</identifier>
<setSpec>1697-641X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Team work at odontology: the communication with the dental laboratory as key of clinical sucess</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The present article it proclamed the necessity of wear team work as a way to obtain quality ofontologie, especially in those case in which they are "deserves" of diagnosis and complex treatments, furthermore, it encompasses a good communication between the different components of the team that is working based in the advantage of digital and modern technologies, especially what is referred to as the audiovisual items within the dental laboratory. A clinical multidisciplinary case has been presente as an example of communication between professionals, this case deserves an "orthodontic" treatment, bleaching and prosthetic treatment using and ceramic laminated face in an endodontic central incisor with intrinsic "color" (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calatayud Sierra, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Quesada, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Carrillo Baracaldo, José Santos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el presente artículo se proclama la necesidad del trabajo como un medio para conseguir una odontología de calidad, especialmente en aquellos casos que sean tributarios de diagnósticos y tratamientos complejos. También se defiende una buena comunicación entre los diferentes componentes del equipo de trabajo basada en el aprovechamiento de los medios digitales y nuevas tecnologías, especialmente en lo que se refiere a la comunicación audiovisual con el laboratorio dental. Se presenta como ejemplo de comunicación entre profesionales un caso clínico multidisciplinario tributario de tratamiento ortodóncico, blanqueamiento y tratamiento protésico mediante carilla cerámica en un incisivo central endodonciado y con tinción intrínseca (AU)</dc:description>
<dc:source>Cient. dent. (Ed. impr.);3(2): 129-136, mayo-ago. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-047473</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trabajo en equipo en Odontología: la comunicación con el laboratorio dental como clave de éxito clínico. A propósito de un caso clínico de tratamiento multidisciplinar</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22746^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7931^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d14464^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d3791^s22065</dc:subject>
<dc:subject>^d10148^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14464^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10148^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3815</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
