<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25833</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Body weight, lipids and blood pressure in relation to postmenopausal hormone replacement therapy</dc:title>
<dc:creator>Acién, M</dc:creator>
<dc:creator>Acién, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Relacionar la evolución del peso y el índice de masa corporal (IMC), así como de lípidos y la presión arterial, con el seguimiento o no de terapia hormonal sustitutiva (THS) en la posmenopausia. Sujetos y métodos: Un total 250 mujeres con seguimiento entre uno y 15 años, 186 con THS y 64 sin ella. La evolución de los parámetros de estudio se analizó en función de la THS y de la edad, comparando variables dependientes antes de la menopausia, antes de THS, durante el seguimiento y en el momento de la recogida de datos. Resultados: En todas las mujeres, con y sin THS, aumenta ligeramente el peso y el IMC, pero no de forma significativa, estando más relacionado con la edad. El aumento mayor ocurre en la transición menopáusica y al abandonar la THS. De todas formas, la vía oral parece influir menos en el aumento de peso. Por otro lado, el IMC desciende a partir de los 57-60 años si la mujer no sigue THS. Igualmente, el colesterol total, los triglicéridos y la presión arterial sistólica aumentan más en estas mujeres. Conclusiones: La THS no parece tener una influencia significativa en el aumento de peso y el IMC de la mujer posmenopáusica, pero es probable que lo tenga en su mantenimiento después de los 57-60 años. El efecto sobre los lípidos y la presión arterial parece favorable (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);46(4): 155-163, abr. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25833</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Peso, lípidos y presiónarterial en relación con laterapia hormonal sustitutivaen la posmenopausia</dc:title>
<dc:subject>^d2834^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d1821^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23861^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d24630^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d22243^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
