<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107935</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Invasive listeriosis in Valencian Community, Spain, during the Period 2008-2010</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Listeria monocytogenes is an uncommon cause of disease, although in certain age groups (infants, elderly, pregnant women and immunocompromised) may be an important cause of meningoencephalitis, and bacteremia. The aim of this study was to detect the incidence of invasive listeriosis cases found in Valencia during a period of 3 years. Methods: A retrospective study of invasive listeriosis detected in the period 2008-2010 was carried out. The isolation of Listeria from a potentially sterile anatomical location was considered as &#148;case&#148;. Data from the Microbiology Surveillance Network of Valencia (RedMIVA) were used as a source of information. Results: 98 cases of invasive listeriosis were detected, of which 58% were men. The largest number of diagnosed cases belonged to the age range 60-80 years (63%). Bacteremic infectious become evident in 57 cases (58%), central nervous system lesions were located in 30 cases (31%) and infectious in sterile liquids occurred in the remaining cases (11%). In 90 strains (92% of cases) could be performed the sensitivity to antibiotics and all were sensitive to ampicillin. Incidence rates were: 0,73 cases/100.000 inhabitans in 2008, 0,70 cases/100.000 inhabitans in 2009 and 0,58 cases/100.000 inhabitans 2010. Conclusions: The average rate of invasive listeriosis in Valencian Community in the period 2008 to 2010 was 0.67 cases per 100,000 inhabitants. Temporal or geographic clusters of cases were not detected(AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez Macias, Olalla</dc:creator>
<dc:creator>Guerrero Espejo, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez Márquez, M. Victoria</dc:creator>
<dc:creator>Encarnación Armengol, Amparo de la</dc:creator>
<dc:creator>Colomina Rodríguez, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Listeria monocytogenes es una causa infrecuente de enfermedad, aunque en ciertos grupos (neonatos, ancianos, gestantes e inmunodeprimidos), puede ser causa de meningoencefalitis y bacteriemia. El objetivo del trabajo fue conocer la incidencia de listeriosis invasivas en la Comunidad Valenciana durante el periodo 2008-2010. Métodos: Se realizó un estudio de las listeriosis invasivas detectadas en el periodo 2008-2010. Se consideró &#147;caso&#148; cuando se aisló Listeria a partir de una localización anatómica potencialmente estéril. Como fuente de información se utilizaron los datos procedentes de la Red de Vigilancia Microbiológica Valenciana (RedMIVA). Resultados: Durante el período estudiado se detectaron 98 casos de listeriosis invasivas .Las tasas de incidencia fueron: 0,73 casos/100.000 habitantes en 2008, 0,70 casos/100.000 habitantes en 2009 y 0,58 ca-sos/100.000 habitantes en 2010. El 58% se dieron en varones. El grupo etario con mayor número de casos fue el de 60-80 años (63%). En 57 (58%) casos la infección se presentó en forma de bacteriemia y en 30 (31%) afectó al sistema nervioso central. En el resto de los casos 11 (11%) las infecciones se diagnosticaron en otros órganos. En 90 cepas (92% de los casos) pudo realizarse antibiograma y todas fueron sensibles a ampicilina. Conclusiones: La tasa media de listeriosis invasiva en la Comunidad Valenciana en el periodo 2008 a 2010 ha sido de 0,67 ca-sos/100.000 habitantes. No se han detectado agrupaciones temporales o geográficas de casos durante este periodo de tiempo(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;86(6): 645-651, nov.-dic.2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107935</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incidencia de listeriosis invasiva en la Comunidad Valenciana durante el período 2008-2010</dc:title>
<dc:subject>^d28599</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28640^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28640^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8262^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24903^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d8262^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8261^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
