<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117160</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Motivation of sport coaches: an study from self-determination theory</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of this study was to analyze in a sample of 506 coaches their perception of: need satisfaction, perception of usefulness, self-determined motivation, and promotion of athletes' well-being, as well as differences by gender, age and type of sport. Moreove, it was examined whether the relationship between the analysed variables corresponded to the postulates of the Self-Determination Theory (SDT) (Deci y Ryan, 1985a, b, 2000, Ryan y Deci, 2007). The descriptive analysis indicated that coaches in general showed high levels of need satisfaction, self-determined motivation and promotion of well-being, and that these variables were related among them in line with the principles of the SDT. Women showed greater motivation and generally identified themselves having more promotion of well-being: self-control, social support, competence promotion and relatedness promotion. As coaches become older they progressively showed higher levels of perceived usefulness, self-determined motivation and promotion of well-being. Finally, individual sports' coaches showed higher values on need satisfaction and promotion of well-being, while in terms of motivation they exhibit higher levels of both intrinsic and extrinsic motivation, with no differences in self-determination (AU)</dc:description>
<dc:creator>Macagno, Laura Elvira</dc:creator>
<dc:creator>Guzmán, José F</dc:creator>
<dc:creator>Imfeld, Fabian</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del estudio consistió en analizar, en una muestra formada por 506 entrenadores, sus percepciones de: satisfacción de necesidades, percepción de utilidad, motivación autodeterminada, y promoción del bienestar de sus deportistas, así como las diferencias en función del sexo, edad y tipo de deporte. También se analizó si las relaciones entre las variables analizadas correspondían a los postulados de la Teoría de la Autodeterminación (TA) (Deci y Ryan, 1985a, b; 2000; Ryan y Deci, 2007). El análisis descriptivo indicó que los entrenadores en general obtuvieron altos niveles de satisfacción de necesidades, percepción de utilidad, motivación autodeterminada, y promoción del bienestar, y que estas variables se relacionaron entre ellas ajustándose a los postulados de la TA. Las mujeres indicaron mayor motivación identificada y en general una mayor percepción de promoción del bienestar: autocontrol, apoyo social, promoción de la competencia y promoción de las relaciones. Se dieron progresivamente mayores niveles de percepción de utilidad, autodeterminación y promoción del bienestar a medida que los entrenadores fueron de mayor edad. Finalmente, los entrenadores de deportes individuales puntuaron más alto en satisfacción de necesidades y promoción del bienestar, mientras que en cuanto a la motivación obtuvieron mayores niveles, tanto de motivación intrínseca como extrínseca, no apareciendo diferencias en la autodeterminación (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;13(1): 37-50, ene.-jun. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117160</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La motivación de los entrenadores deportivos: un estudio desde la teoría de la autodeterminación</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d33920</dc:subject>
<dc:subject>^d50271</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d37614</dc:subject>
<dc:subject>^d10740</dc:subject>
<dc:subject>^d53814^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
