<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-145551</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assessment of somatic maturation of Venezuelan adolescents</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducción: la adolescencia es un período de cambios en la composición corporal, los cuales deben ser considerados en la evaluación del estado de maduración somática. Objetivos: desarrollar un método no invasivo para evaluar el estado de maduración en una muestra transversal de adolescentes venezolanos, a partir del punto de máxima velocidad de crecimiento (PHV), mediante medidas antropométricas. Métodos: la muestra comprende 681 adolescentes venezolanos entre 9 y 18 años. Se aplicó la ecuación de Mirwald para estimar el PHV. De igual manera se efectuó un análisis de regresión para construir el modelo de la muestra venezolana y se aplicaron curvas ROC para evaluar la sensibilidad y especificidad de las variables antropométricas. Resultados: las ecuaciones predictivas para uno y otro sexo mostraron un elevado coeficiente de determinación (&lt; 0,99) y un mínimo error de estimación (0,06). La edad media decimal a la que se alcanza el punto de PHV obtenido por ambas ecuaciones: criterio y modelo, fueron similares para chicos (13,27 vs. 13,39) y para chicas (11,62 vs. 11,77). El test de Bland-Altman mostró una elevada concordancia entre ambas ecuaciones y todos los indicadores antropométricos mostraron un área bajo la curva &gt; 0,75, en especial la talla sentado. Discusión y conclusiones: dada la dificultad de realizar estudios longitudinales, se han utilizado muestras transversales para estimar la maduración somática en diferentes poblaciones. El presente trabajo proporciona ecuaciones predictivas para este propósito, ajustadas a la población venezolana y desarrolladas a partir de la fórmula de Mirwald. Las mismas pueden ser usadas como ayuda en la evaluación nutricional y de salud en general, así como en la disminución de los riesgos asociados con la clasificación errónea de la edad cronológica (AU)</dc:description>
<dc:creator>Aréchiga Viramontes, Julieta</dc:creator>
<dc:creator>Méndez Pérez, Betty</dc:creator>
<dc:creator>Marrodán Serrano, María Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Prado Martínez, Consuelo</dc:creator>
<dc:creator>Cabañas Armesillas, María Dolores</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introduction: beginning of adolescence comprises important physical modifications, which affects growth and changes in body composition, therefore it is important to consider maturation assessment. Objective: to develop a non-invasive method to assess maturity status in Venezuelan adolescents from peak height velocity (PHV) by means of anthropometric variables in a cross-sectional sample. Methods: data comprised 681 Venezuelan adolescents 9 up to 18 years of age. Mirwald equation was applied to derived PHV. Regression analysis was used in order to build a model for Venezuelan sample as well as, ROC curves to assess sensitivity and specificity of anthropometric variables. Results: the predictive equations for both sexes, exhibited a high determination coefficient (&lt; 0.99) and a minimal estimation error (0.06). Mean decimal age at categories of PHV obtained by both equations: criterion and model, were very similar (13.27 vs. 13.39) for boys, and (11.62 vs. 11.77) for girls. Bland-Altman plot showed a tight concordance between the two equations and all anthropometric indices, exhibited high area under the curve &gt; 0.75, specially sitting height. Discussion and conclusion: in Venezuela, there is little work based on longitudinal studies of the maturation status. Giving the difficult faced in the longitudinal studies recent works have been used cross-sectional methodology in the assessment of the somatic maturation, both in non athletic and athletic populations. This study provides predicting equations for the assessment of the somatic maturation adjusted to Venezuelan population developed from Mirwald equation, which may be used to aid in evaluation of nutritional and general health, as well as, a reduction of risks associated with miss-classification for chronological age (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;32(5): 2216-2222, nov. 2015. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-145551</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la maduración somática en adolescentes venezolanos</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d38359^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1852</dc:subject>
<dc:subject>^d16508</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d1862^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6278^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201511</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
