<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5563</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A comparative study of conventional inguinal hernia repair and hernioplasty with polypropylene mesh</dc:title>
<dc:creator>Carrocera, A</dc:creator>
<dc:creator>Moriyón, C</dc:creator>
<dc:creator>Artime, S</dc:creator>
<dc:creator>Makdissi, Z</dc:creator>
<dc:creator>Cantero, F</dc:creator>
<dc:creator>Carreño, G</dc:creator>
<dc:creator>Blanco, R. A</dc:creator>
<dc:creator>Obregón, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El objetivo de este trabajo es analizar y comparar en términos de morbilidad y recidiva la herniorrafia inguinal clásica frente a la herniorrafia inguinal con implante de malla de polipropileno. Pacientes y métodos. Se revisan un total de 356 hernias inguinales intervenidas entre enero de 1996 y enero de 1998, 251 reparadas mediante procedimientos clásicos y 105 mediante inclusión de malla de polipropileno según la técnica de Lichtenstein. Edad, sexo y antecedentes de riesgo tuvieron una distribución homogénea en ambos grupos, siendo el índice de hernias con recidiva previa superior en el grupo de hernioplastia (24,8 por ciento). Recibieron profilaxis antibiótica el 9 por ciento y sólo el 4,5 por ciento de las intervenciones tuvieron carácter de urgencia. El seguimiento medio fue de 23,8 meses (10-37 meses). Resultados. Presentaron morbilidad el 27 por ciento de los pacientes, siendo ésta superior en el grupo de hernioplastia, con valores significativos (p = 0,05). Se reconocieron dos intolerancias a la malla (1,9 por ciento). La tasa de recidivas global fue del 7,9 por ciento, siendo ésta del 8,8 por ciento para el grupo de herniorrafia y del 5,7 por ciento para el grupo de hernioplastia, no resultando estas diferencias significativas. La presencia de recidiva previa condicionó una mayor tasa de recidiva y morbilidad. Al comparar la tasa de recidivas sobre hernias primarias (un 7,9 por ciento de herniorrafia frente a un 1,3 por ciento de hernioplastia) se demuestran diferencias estadísticamente significativas (p = 0,037). Conclusiones. No hubo diferencias al comparar la estancia y el consumo de analgésicos en ambos grupos. La hernioplastia con colocación de malla se asocia estadísticamente a una menor tasa de recidivas cuando se comparan hernias primarias. Aunque la tasa de morbilidad es superior en el grupo de hernioplastia, debe valorarse el mayor índice de hernias con recidiva previa de este grupo (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);68(2): 120-124, ago. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5563</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio comparativo entre la herniorrafia inguinal clásica y la hernioplastia con malla de polipropileno</dc:title>
<dc:subject>^d6711^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d6709^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11563^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d6711^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d714^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d6709^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6709^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6711^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6711^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d11563^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d6709^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11563^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d33582^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13907^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d13907^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
