<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25081</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Simultaneous renal cell carcinoma and varicocele</dc:title>
<dc:creator>Pérez Monzón, Antonio Felipe</dc:creator>
<dc:creator>Sandoval López, Onelia</dc:creator>
<dc:creator>Lemourt Oliva, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Nutiño, Magdelín</dc:creator>
<dc:creator>Fuentes Milera, Arelín de la</dc:creator>
<dc:creator>Puente Guillen, Martha</dc:creator>
<dc:creator>Espinosa Bravo, Raúl</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Dar a conocer un caso no frecuente de un Carcinoma de células renal izquierdo provocando de forma simultánea y aguda un varicocele izquierdo; además de revisar la literatura. MÉTODO: Se presenta el caso de un adulto que asiste a un examen médico de su centro de trabajo donde se le diagnostica un varicocele izquierdo, siendo remitido a la consulta de Urología y al examen físico se le constata una tumoración en flanco e hipocondrio izquierdo. Analizamos las distintas exploraciones realizadas y las posibles terapéuticas. RESULTADOS: Con el diagnóstico de Hipernefroma izquierdo es llevado al quirófano, encontrando gran tumoración del polo inferior y parte media con desplazamiento de estructuras vecinas, realizándosele nefrectomía radical izquierda. CONCLUSIONES: Nos fue fácil el diagnóstico de un Hipernefroma con todos los estudios realizados, pero no frecuente su forma de presentación, así como la forma brusca de aparición del varicocele izquierdo. En estos momentos se encuentra con ocho años de evolución post-operatoria, con estudios humorales-ecográficos dentro de límites normales  (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;56(5): 533-535, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25081</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma de células renales y varicoceleizquierdo de forma simultánea</dc:title>
<dc:subject>^d15049</dc:subject>
<dc:subject>^d7855</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2335</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
