<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105660</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The taxonomy and phylogenetics of the human and animal pathogen Rhinosporidium seeberi: a critical review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Rhinosporidum seeberi is the etiologic agent of rhinosporidiosis, a disease of mucous membranes and infrequent of the skin and other tissues of humans and animals. Because it resists culture, for more than 100 years true taxonomic identity of R. seeberi has been controversial. Three hypotheses in a long list of related views have been recently introduced: 1) a prokaryote cyanobacterium in the genus Microcystis is the etiologic agent of rhinosporidiosis, 2) R. seeberi is a eukaryote pathogen in the Mesomycetozoa and 3) R. seeberi is a fungus. The reviewed literature on the electron microscopic, the histopathological and more recently the data from several molecular studies strongly support the view that R. seeberi is a eukaryote pathogen, but not a fungus. The suggested morphological resemblance of R. seeberi with the genera Microcystis (bacteria), Synchytrium and Colletotrichum (fungi) by different teams is merely hypothetical and lacked the scientific rigor needed to validate the proposed systems. A fundamental aspect against the prokaryote theory is the presence of nuclei reported by numerous authors and updated in this review. Moreover, Microcystis's and Synchytrium's ultra-structural and key cell cycle traits cannot be found in R. seeberi parasitic phase. The PCR amplification of a cyanobacteria 16S rDNA sequence from cases of rhinosporidiosis, while intriguing, will be viewed here as an anomaly due to contamination with environmental Microcystis or perhaps as an endosymbiotic acquisition of plastids from cyanobacteria ancestors. Thus, even if R. seeberi possesses prokaryote DNA, this does not prove that R. seeberi is a cyanobacterium. The placement of R. seeberi within the fungi is scientifically untenable. The isolation and the DNA analysis performed in a fungal strain, and the lack of appropriate controls are the main problems of this claim. Further studies are needed to validate R. seeberi's acquisition of prokaryote plastids and other issues that still need careful scrutiny(AU)</dc:description>
<dc:creator>Vilela, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Mendoza, Leonel</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Rhinosporidum seeberi es el agente etiológico de la rinosporidiosis, una enfermedad de las membranas mucosas y, con menos frecuencia, de la piel y otros tejidos. Debido a que se resiste a crecer en los medios de cultivo desde hace más de 100 años, la identidad taxonómica de R. seeberi ha sido motivo de controversia. Tres nuevas hipótesis en una larga lista de puntos de vista similares han sido introducidas: 1) la cianobacteria Microcystis es el agente etiológico de la rinosporidiosis, 2) R. seeberi es un patógeno eucariota en los Mesomycetozoa, y 3) R. seeberi es un hongo. La literatura revisada sobre los estudios realizados con microscopia electrónica, los datos histopatológico y, más recientemente, los datos de varios estudios moleculares, apoyan fuertemente la idea de que R. seeberi es un patógeno eucariota, pero no un hongo. La semejanza morfológica propuesta por algunos de que R. seeberi es similar a los miembros de los géneros Microcystis (bacteria), Synchytrium y Colletotrichum (hongos) es meramente hipotética y no tiene el rigor científico necesario para validar el sistema propuesto. Un aspecto fundamental en contra de la teoría procariota es la presencia de núcleos descrita por numerosos autores y que actualizamos en esta revisión. Además, las características ultra-estructurales de los géneros Microcystis y Synchytrium y de sus ciclos celulares no han sido encontradas en la fase parasitaria de R. seeberi. La amplificación por PCR de una secuencia del rADN 16S típica de las cianobacterias en muestras de casos de rinosporidiosis, aunque interesante, será considerada en esta revisión como una anomalía debido a la contaminación con el medio ambiente (Microcystis) o tal vez como una adquisición endosimbiótica de plastidios a partir de cianobacterias ancestrales. Así pues, aunque R. seeberi podría poseer ADN procariota, esto no demuestra necesariamente que R. seeberi sea una cianobacteria. La clasificación de R. seeberi dentro de los hongos es insostenible. El aislamiento de un hongo, los análisis de ADN realizados, y la ausencia de controles apropiados son los problemas más importantes de esta teoría. Más estudios serán necesarios para validar la adquisición de plastidios procariotas en R. seeberi, y otros temas que requieren un cuidadoso escrutinio(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;29(4): 185-199, oct.-dic. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105660</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Taxonomía y filogenética de Rhinosporidium seeberi, un patógeno para el ser humano y los animales: revisión crítica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31177^s22051</dc:subject>
<dc:subject>^d31177^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d9284^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d31177^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d12638^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12638^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9284^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12639^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d12639^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d12638^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12638^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12639^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d12638^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d31177^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d9284^s22046</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
