<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2981</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bronchiolitis caused by influenza type A virus. An emerging infectious disease</dc:title>
<dc:creator>Mesquida, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Ferres, Francesc</dc:creator>
<dc:creator>Reina, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Ballesteros, Francisca</dc:creator>
<dc:creator>Galmes, Mabel</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de Gopegui, Enrique</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS. Estudiar prospectivamente la emergencia y la problemática diagnóstica de las bronquiolitis causadas por el virus influenza A en la población infantil durante la epidemia gripal de 1999-2000. MATERIAL Y MÉTODOS. Las muestras del virus respiratorio sincitial (VRS)-negativas (ELISA dot-blot) fueron sembradas en la línea celular MDCK para el aislamiento del virus influenza A, mediante la técnica shell-vial. Los viales fueron revelados mediante una inmunofluorescencia indirecta con anticuerpos dirigidos contra la nucleoproteína del virus influenza A (Monofluokit IA, Pasteur Diagnostics). Se estudiaron las características clínicas y epidemiológicas de los pacientes con aislamiento vírico. Se ha realizado un estudio teórico coste-beneficio sobre la utilidad de la detección antigénica rápida del virus influenza A. RESULTADOS. Se han detectado 177 casos de infección respiratoria causada por el virus influenza A. En 62 casos (52,9 por ciento) el diagnóstico fue de bronquiolitis y de ellos el 80,6 por ciento de los casos eran menores de 6 meses. El subtipo H3N2 ha predominado en todas las infecciones respiratorias y particularmente en las bronquiolitis. En la temporada 1999-2000 se detectó una emergencia significativa de las bronquiolitis causadas por el virus influenza A (semana 3, 30 por ciento casos influenza A frente 24 por ciento casos VRS). El estudio de coste muestra que la detección antigénica de los VRS e influenza A en todas las muestras respiratorias determinaría un coste de unas 5.130 pts por muestra. CONCLUSIONES. Se ha observado y confirmado en la última epidemia gripal una emergencia de las bronquiolitis causadas por el virus influenza A en la población pediátrica. Esta observación debería plantearnos una doble estrategia; por un lado de tipo profiláctico (vacunación de madres gestantes) y, por otro, de tipo diagnóstico (detección antigénica rápida del virus influenza A) (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;19(10): 467-470, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2981</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bronquiolitis causadas por el virus Influenza tipo A. Una enfermedad infecciosa emergente</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d22851</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51281</dc:subject>
<dc:subject>^d10155</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
