<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33861</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Testicular epidermoid cyst: report of a new case and bibliographic review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El quiste epidermoide testícular es un tumor raro de naturaleza benigna. Este supone aproximadamente el 1 por ciento de todos los tumores testiculares.Habitualmente el testículo presenta una masa palpable e indolora con marcadores tumorales AFP, BHCG y LDH dentro de parámetros normales. Los hallazgos patológicos revelan una cavidad quistica formada por células epiteliales escamosas conteniendo queratina y escamas corneas anucleadas en ausencia de atipia o elementos teratomatosos(1). MÉTODO/ RESULTADO: resentamos un caso de un varón joven que fue diagnosticado de quiste epidermoide testicular después de orquiectomía. CONCLUSIONES: La enucleación del tumor podría ser un tratamiento correcto cuando los hallazgos ecográficos sugieran esta posibilidad. Sin embargo, con frecuencia realizamos orquiectomía debido a un bajo índice de sospecha, estudios ecográficos no concluyentes o debido al alto índice de tumores testiculares malignos a estas edades (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(6): 641-643, jul. 2004.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Quiste epidermoide testicular: a propósito de un nuevo caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Leiva Galvis, Oscar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-33861</dc:identifier>
<dc:subject>^d14112</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14116</dc:subject>
<dc:subject>^d4895</dc:subject>
<dc:subject>^d23533</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
