<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17208</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Air microbiological quality in a clean area from a pharmaceutical industry</dc:title>
<dc:creator>Rosa, M. del Carmen de la</dc:creator>
<dc:creator>Mosso, M. Ángeles</dc:creator>
<dc:creator>Prieto, M. Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Ullán, Carlos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Real Academia de Farmacia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se ha realizado el análisis microbiológico del aire de una zona limpia de envasado aséptico de materias primas en una industria farmacéutica con el fin de determinar los niveles y los tipos demicroorganismos presentes. Se tomaron 569 muestras en siete puntos de la zona limpia durante 18 meses, mediante los métodos de gravedad e impacto (Biotest RCS Plus). La media del número de bacterias y hongos obtenidos fueron 2,4 y 2,7 ufc/30 min por el método de gravedad y 13 y 1,1 ufc/m3 por el método de impacto, respectivamente. Se han encontrado más muestras con bacterias (51 per cent) que con hongos (33 per cent), predominando los cocos sobre los bacilos y los mohos sobre las levaduras. No se han detectado bacterias Gram negativas. Los géneros bacterianos más frecuentes han sido: Staphylococcus (27,4 per cent), Micrococcus (9,7 per cent), Bacillus (8 per cent), Corynebacterium (7,4 per cent) y Arthrobacter (6,7 per cent) y los hongos: Penicillium (7,2 per cent), Curvularia (6,3 per cent) y Aspergillus (4,4 per cent). La calidad microbiológica de la zona limpia ha sido elevada ya que todas las muestras han cumplido los límites de grado C y el 32 per cent los de grado A establecidos por la Unión Europea (AU)</dc:description>
<dc:source>An Real Acad Farm;66(2): 213-228, abr. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17208</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calidad microbiológica del aire de una zona limpia en una industria farmacéutica</dc:title>
<dc:subject>^d394</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d6244^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d5794^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d4407^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d25107</dc:subject>
<dc:subject>^d6241^s22001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
