<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-68848</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The 12-Item General Health Questionnaire (GHQ-12): Reliability, external validity and factor structure in the Spanish population</dc:title>
<dc:creator>Dresch, Virginia</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-López, María del Pilar</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio fue analizar la consistencia interna y la validez externa y estructural del Cuestionario de Salud General de 12 Ítems (GHQ-12) en la población general española. La muestra está compuesta por 1.001 sujetos, de 25 a 65 años de edad, de la población española. El GHQ-12 y el Inventario de Situaciones y Respuestas de Ansiedad fueron administrados. Se encontró un alfa de Cronbach de .76 (alpha estandarizado: 0.78) y una estructura de 3 factores (con rotación oblicua y el procedimiento de máxima verosimilitud). La validez externa del Factor I (Afrontamiento exitoso) con el ISRA fue muy alta (0.82; Factor II, .70; Factor III, .75). El GHQ-12 demostró una fiabilidad y validez adecuada en la población española. Por tanto, el GHQ-12 puede ser utilizado con eficacia para evaluar el bienestar psicológico y detectar problemas psiquiátricos no psicóticos. Además de ello, nuestros resultados confirman que el GHQ-12 se porta mejor como una escala multidimensional que evalúa varios aspectos del malestar psicológico, que utilizado como una medida de screening único</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);20(4): 839-843, 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-68848</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El Cuestionario de Salud General de 12 Ítems (GHQ-12): fiabilidad, validez externa y estructura factorial en población española</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d28451^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d28449</dc:subject>
<dc:subject>^d8779</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16859</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200809</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
