<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12994</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A combined neonatal hearing screening protocol</dc:title>
<dc:creator>Almenar Latorre, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Pérez, C</dc:creator>
<dc:creator>Moro Serrano, M</dc:creator>
<dc:creator>Tapia Toca, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El objetivo de este estudio es analizar un protocolo de cribado auditivo neonatal en el que se combina el uso de otoemisiones acústicas (OEA) evocadas y potenciales evocados auditivos de tronco cerebral (PEATC). Pacientes y métodos. Se estudiaron 1.532 recién nacidos con un protocolo en el que se realizaron OEA y PEATC. Además, se realizó una evaluación del desarrollo auditivo hasta los 12 meses de edad mediante unos cuestionarios trimestrales. Resultados: Superaron las OEA 1.485 niños (97%), a 185 bebés (12%) fue necesario realizarles PEATC y sólo 11 niños (0,7%) precisaron ser remitidos al servicio de otorrinolaringología para completar el estudio y realizar el diagnóstico definitivo. En 4 niños se detectó enfermedad auditiva. En este estudio no se detectó ningún falso negativo durante el seguimiento. Conclusiones: Este protocolo de estudio en el que se usa OEA y PEATC de forma combinada, demuestra ser útil para la detección de la hipoacusia en recién nacidos. La prevalencia de la hipoacusia detectada en este estudio fue de 2,6 recién nacidos vivos (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;57(1): 55-59, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12994</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Protocolo combinado de cribado auditivo neonatal</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d29480</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30627</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28929</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
