<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11072</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Indivual differences and influence of stress on asthma symptomathology</dc:title>
<dc:creator>Martínez Donate, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Ulla, Sara</dc:creator>
<dc:creator>Crespo, Natividad</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, Víctor</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, José</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación VECA</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La relación entre el estrés y el asma bronquial ha sido objeto de estudio en numerosos trabajos. La revisión de los resultados parece indicar que el estrés podría afectar de distinta manera y con diferente intensidad a los pacientes asmáticos, antes que constituir un fenómeno generalizado. El presente estudio trata de establecer las diferencias individuales en la reactividad asmática al estrés, así como las variables psicológicas y clínicas que podrían estar relacionadas con dicha idiosincrasia. Para ello, 90 pacientes asmáticos adultos, derivados de una consulta de alergia, fueron evaluados respecto de variables clínicas y psicológicas, tales como la severidad y el tipo de asma, el estilo de afrontamiento y el apoyo social. De manera complementaria, se recogieron datos relativos a síntomas, función pulmonar y nivel de estrés diario de los pacientes a lo largo de un periodo de cuatro semanas. Los resultados indicaron que la vulnerabilidad de los pacientes asmáticos al efecto del estrés diario varía a lo largo de un continuo y que, en términos generales, aproximadamente en un 45 por ciento de los casos el estrés se relacionaría directa y significativamente con el asma diaria de los pacientes. Por otra parte, la tendencia de los sujetos a presentar síntomas a partir de desencadenantes de tipo emocional, el tipo de asma y el estilo de afrontamiento se relacionan significativamente con el grado de vulnerabilidad al efecto del estrés diario. Se analizan las implicaciones a la hora de diseñar intervenciones no farmacológicas complementarias a los tratamientos tradicionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;10(1): 47-61, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11072</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias individuales en la influencia del estrés sobre la sintomatología asmática</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
