<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14594</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Personal strivings and subjetive psychological well-being in university students</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Theories about subjective psychological well-being (SWB) haven&#146;t explained which variables cause SWB and which are consequences. It is not already solved if SWB is the sum of having had a lot of «Happy moments» in the course of life. On contrary, other theories say that domain satisfaction could be taken as evidence for a top-down model, resulting in SWB perception in life domains. Domain satisfaction could be just a spin-off from overall levels of satisfaction. Other researchers point out that personal strivings categories are linked to SWB. Goals: Explore the relationship between SWB in life domains and current and prospective personal goals achievement status. Subjects: 217 university students (21,9% male y 77,2% female). Instruments: a) Life Domain Satisfaction Scale (Delight-Terrible Scale), Andrews y Withey (1976), modified version. B) Personal Goals Scale. Results: Psychological well-being and general quality of life are the factors more related to current personal goals achievement, al least in University students. The more psychological health, the more current and prospective personal goals achievement. Psychological and physical health are the domains more related with SWB as a whole. SWB with friends and SWB with physical health predict the current personal goal achievement. SWB with friends predict prospective personal goal achievement (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez López, M. del Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Castro Solano, Alejandro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las teorías que estudian el bienestar psicológico todavía no han explicado qué es causa y qué es efecto de la satisfacción que tienen las personas. Así, queda sin explicar si la satisfacción es la sumatoria de haber tenido muchos "momentos felices" en la vida o si el bienestar general que tienen las personas hay que entenderlos como una disposición general de la personalidad, asegurando así la satisfacción en todas las áreas vitales. Por otro lado, las investigaciones en este campo señalan que la categoría de los objetivos de vida,(OV) de las personas están muy relacionadas con la autorpercepción del bienestar psicológico. Objetivos: Explorar la relación entre la satisfacción que las personas tienen en las diferentes áreas vitales y la valoración que efectúan del grado de cumplimiento de sus objetivos de vida en el momento presente y el estimado (prospectivo) a largo plazo. Participantes: 217 estudiantes universitarios (21,9 por ciento varones y 77, 2 por ciento mujeres).Instrumentos: a) Escala de satisfacción por áreas vitales (D-T), versión modificada de Andrews y Withey (1976). B) Escala de objetivos vitales. Resultados: La percepción del bienestar psicológico y la calidad general de vida es aquello que está más relacionado con el logro actual de los objetivos vitales, se ha logrado más de la vida y se espera lograr también más a largo plazo. Las áreas vitales más relacionadas con la satisfacción general con la vida son la salud física y psicológica. La satisfacción en los vínculo con pares y la salud física actual es lo que mejor predice el logro actual de OV. La satisfacción con pares es el logro de OV esperado para el futuro. (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);12(1): 87-92, feb. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14594</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Objetivos de vida y satisfacción autorpercibida en estudiantes universitarios</dc:title>
<dc:subject>^d13721^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28451</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12225^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1248</dc:subject>
<dc:subject>^d23899</dc:subject>
<dc:subject>^d10740</dc:subject>
<dc:subject>^d6391</dc:subject>
<dc:subject>^d13330^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
