<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11075</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Body dysmorphic disorder assessment in general population and in aesthetics medicine patints with the BDDE-Q</dc:title>
<dc:creator>Torras Clarasó, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Raich Escursell, Rosa María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación VECA</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se presenta un instrumento que evalúa la imagen corporal y los síntomas del Trastorno Dismórfico, la versión de auto-informe del Body Dysmorphic Disorder Examination (BDDE-C; Examen del Trastorno Dismórfico Corporal) de Reiter y Rosen (2000). El objetivo de nuestra investigación fue validar dicha entrevista en una muestra de población española. Para ello se administraron diferentes cuestionarios a una muestra de sujetos pertenecientes a población general y otra muestra de usuarias de centros de estética. Se realizaron los siguientes análisis de resultados: análisis factorial, correlación con otros instrumentos de medida, fiabilidad test-retest y comparación de medias en función de distintas variables. Además, se analiza el nivel de insatisfacción corporal en general y para cada una de las partes del cuerpo, tanto en hombres como en mujeres (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;10(1): 93-106, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11075</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del trastorno de la imagen corporal en población general y en pacientes de centros de medicina cosmética españoles mediante el BDDE-C</dc:title>
<dc:subject>^d23742^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23742^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13900^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1541^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13384^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d1853</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2515^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13900^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
