<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12004</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Stapedectomies. Long term results</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Stapedectomy, with its most innovatory variations, constitutes the treatment of choice for otoesclerosis. Short term results are spectacular, getting GAP closures of less than 5 dB approximatelly in 94% patients, variations depending on the authors. Long term follow up check results show a gradual auditory deterioration. The aim of this study is to audiometric evolution of patients operated of stapedectomy 7 to 10 years ago in our department and to correlate the results with those obtained by other authors, in an attempt to unify conclusions (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La estapedectomía, con sus más innovadoras variantes, constituye el tratamiento de elección de la otoesclerosis. Los resultados a corto plazo de esta intervención son espectaculares. El seguimiento a lo largo de los años de estos enfermos parece reflejar un deterioro auditivo paulatino. El objetivo de nuestro trabajo es saber si existe deterioro audiométrico valorable en los enfermos intervenidos de estapedectomía hace más de 7 años con buen resultado inicial. Material y métodos: Revisamos pacientes intervenidos de estapedectomía hace 7-10 años en nuestro servicio con buen resultado inicial valorado en el primer mes y volvimos a realizar una revisión audiológica. Resultados: Se produce un deterioro auditivo significativo valorado en 1,76 dB por año, pasando de una media auditiva previa de 56,2 dB a una postoperatoria inmediata de 27.07 dB, y por fin a una media postoperatoria tardía de 40,65 dB. Conclusión: Se produce una pérdida auditiva significativa tras la estapedectomía con el paso del tiempo, aunque se mantiene una audición significativamente mejor que la inicial (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;53(4): 237-242, abr. 2002. graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Resultados a largo plazo de las estapedectomías</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Naya Gálvez, MJ</dc:creator>
<dc:creator>Fraile Rodrigo, J</dc:creator>
<dc:creator>Carmen Sampériz, L</dc:creator>
<dc:creator>Llorente Arenas, E</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz García, A</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Montero, E</dc:creator>
<dc:creator>Marín Garrido, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-12004</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1306</dc:subject>
<dc:subject>^d13588^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10218^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d10218^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d6471</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
