<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150939</identifier>
<setSpec>0004-2927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Considerations on Updating the Spanish Legislation on Legionelosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. In Spain, Royal Decree 865/2003 establishes actions aimed at the prevention of legionellosis on the maintenance of systems related to the proliferation and transmission of the disease. This work aims to review certain structural, operational, of maintenance and documentary aspects which, from the point of view of Official Control, could be included in a future new legal regulation that might be more effective in preventing the emergence and proliferation of Legionella in the risk systems. Materials y Methods. To carry out this work Spanish legislation on Legionella, technical support documentation, other regulations from countries of EU and online services of scientific information (ISI Web of Knowledge) and databases of medical literature (MEDLINE PubMed) were used. Results and Discussion. After more a decade, it is necessary that certain technical aspects of risk systems in the transmission of legionellosis are reviewed and adapted to current knowledge and experience. These include the risk classification of the systems, technical and operational aspects of cold drinking and hot water systems, evaporative cooling equipment, spa pools and sampling procedures. Finally, the inclusion of molecular analytical techniques based qPCR as official methods in determining Legionella is discussed. Conclusions. A new legal regulation on the prevention and control of legionellosis should include a classification risk-based of the systems that collect emerging that have been associated with outbreaks. It must have annexes on preventive action to each of them, specific sampling procedures and models to assess appropriate risk that take into account sensitive establishments. Last it should be considered including molecular analytical techniques such as official or complementary methods. This update will allow a faster and more effective performance at identifying cases and associating them to risk systems (AU)</dc:description>
<dc:creator>Carrasco Zalvide, Rocío</dc:creator>
<dc:creator>Forján Lozano, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Piñero Maza, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Forján Delgado, Marta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. En España, el vigente Real Decreto 865/2003 establece una serie de medidas destinadas a la prevención de la legionelosis que inciden especialmente en el mantenimiento de las instalaciones de ries¬go relacionadas con la proliferación y transmisión de Legionella. Este trabajo pretende revisar determi¬nados aspectos estructurales, de mantenimiento, operacionales y documentales que, desde el punto de vista del Control Oficial, podrían ser incluidos en una futura nueva norma que pudiera ser más efectiva, si cabe, en la prevención y control de la legionelosis en las instalaciones de riesgo. Materiales y Métodos. Se ha utilizado la normativa nacional vigente en materia de la legionelosis, do¬cumentación técnica de apoyo, otras normativas de aplicación en países de la Unión Europea, así como servicios en línea de información científica (ISI Web of Knowledge) y bases de datos de bibliografía médica (MEDLINE PubMed). Resultados y Discusión. Tras más de una década en vigor, es necesario que ciertos aspectos técnicos de las instalaciones de riesgo en la transmisión de la legionelosis sean revisados y adecuados al co-nocimiento actual y a la experiencia adquirida. Entre ellos se encuentran la clasificación de riesgo de las instalaciones, aspectos técnicos y operacionales de los sistemas de agua fría de consumo humano y caliente sanitaria, de los equipos de enfriamiento evaporativos, de los sistemas de agua climatizada y de los procedimientos de toma de muestras. Por último, se discute sobre la inclusión de técnicas analíticas basadas en la Biología Molecular (qPCR) como método oficial en la determinación de Legionella. Conclusiones. Una posible nueva normativa sobre prevención y control de la legionelosis debe contem¬plar una clasificación de las instalaciones en función del riesgo, que recoja las de reciente aparición que han sido asociadas a brotes. También deberá contar con anexos sobre las medidas preventivas para cada una de ellas, que desarrollen protocolos de toma de muestras específicos y modelos para la evaluación de riesgos adecuados que tengan en cuenta establecimientos especialmente sensibles, debería estudiarse la inclusión de las técnicas analíticas moleculares como métodos oficiales o complementarios a los ofi¬ciales. Esta actualización permitirá una actuación más rápida y eficaz ante la identificación de casos y la asociación de los mismos a las instalaciones de riesgo implicadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Ars pharm;57(1): 11-22, 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150939</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos a considerar en una actualización de la normativa nacional en materia de legionelosis</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d25567^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51725^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32048^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d32048^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32048^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d19226^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22538^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28455^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d37255</dc:subject>
<dc:subject>^d28455^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
