<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166315</identifier>
<setSpec>2174-0852</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">School aggression in adolescence: examining the role of individual, family and school variables</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background/Objective: The purpose of the present study was to analyse the role of family and classroom environments on the development of particular individual characteristics including level of empathy, attitude to institutional authority and perceived social reputation, and the mediational role these characteristics may play in school aggression. Relationships among variables were analysed by gender. Method: Participants in the study were 1,494 Mexican adolescents aged 12 to 18, 45% male, and drawn from six secondary schools. Structural equation models were calculated to test mediational effects among variables. Results: Findings obtained indicated that the level of empathy, the social reputation, and the attitude to authority mediated the relationship between the environment perceived by boys at home and school, and their aggressive behaviour at school. This mediation was partial for girls. Conclusions: Differences between genders and the importance of the adolescent-context interrelations in the explanation of their aggressive behaviour at school were discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Estévez, Estefanía</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Teresa I</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes/Objetivo: El propósito del presente estudio fue analizar el papel de los entornos familiares y del aula en el desarrollo de características particulares del adolescente, incluyendo el nivel de empatía, la actitud hacia la autoridad institucional y la reputación social percibida, y el papel mediador que estas características pueden desempeñar en la agresión escolar. Las relaciones entre las variables se analizaron en función del género. Método: Los participantes fueron 1.494 adolescentes mexicanos de 12 a 18 años, 45% varones, procedentes de seis escuelas secundarias. Se calcularon modelos de ecuaciones estructurales para probar efectos mediadores entre las variables. Resultados: Los resultados obtenidos indicaron que el nivel de empatía, la reputación social y la actitud hacia la autoridad mediaron la relación entre el ambiente percibido por los chicos adolescentes en la familia y en el aula y su comportamiento agresivo en la escuela. Esta mediación fue parcial para las chicas. Conclusiones: Se discuten las diferencias encontradas en función del género y la importancia de las interrelaciones adolescente-contexto en la explicación de su comportamiento agresivo en la escuela (AU)</dc:description>
<dc:source>Int. j. clin. health psychol. (Internet);17(3): 251-260, sept.-dic. 2017. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166315</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Violencia escolar en adolescentes: un análisis del papel de variables individuales, familiares y escolares</dc:title>
<dc:subject>^d15158^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4721^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23896</dc:subject>
<dc:subject>^d378^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d301^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13313</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9151</dc:subject>
<dc:subject>^d15158^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
