<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19853</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pseudotumor cerebri associated with maxillary sinusitis and cerebrospinal fluid pleocytosis</dc:title>
<dc:creator>Espino, M</dc:creator>
<dc:creator>García Pérez, A</dc:creator>
<dc:creator>Bonet, B</dc:creator>
<dc:creator>Yangüela, J</dc:creator>
<dc:creator>Bueno, M</dc:creator>
<dc:creator>Barrio, A</dc:creator>
<dc:creator>Echávarri, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El pseudotumor cerebral se caracteriza por un aumento de la presión intracraneal en ausencia de una lesión ocupante de espacio o de una obstrucción en la circulación del líquido cefalorraquídeo (LCR). Es criterio diagnóstico un LCR con aumento de presión y composición normal. Las infecciones óticas y otras infecciones como la sinusitis se han citado como posibles causas, aunque raras. Caso clínico. Mujer de 12 años que a los 10 días de iniciar tratamiento para una sinusitis presenta diplopía. La exploración evidenció paresia del VI par OI en ojo izquierdo e importante papiledema bilateral, agudeza visual normal y un aumento campimétrico de la mancha ciega en ambos ojos. La resonancia solo reseñó la sinusitis maxilar. La presión del LCR fue 35 cm H2O, con 40 linfomonocitos y bioquímica normal. Se evacuaron 15 cc de LCR y se realizó tratamiento con acetazolamida, dexametasona y cefotaxima. A la semana desapareció la diplopía y la presión del LCR fue de 25, habiendo desaparecido las células. A los dos meses la campimetría y fondo de ojo eran prácticamente normales. Tras un seguimiento de un año no ha habido recurrencia. Conclusiones. Describimos un caso de pseudotumor asociado a sinusitis maxilar. Desconocemos si la asociación es fortuita o hay relación patofisiológica. Debe considerarse esta posibilidad para tratar este factor causal o predisponente. La pleocitosis inicial del LCR apoyaría la relación de un proceso infeccioso con el pseudotumor (irritación meníngea o una pleocitosis parainfecciosa en el contexto de una infección ORL), que hubiera actuado como un precipitante más entorpeciendo la reabsorción del LCR (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(1): 45-48, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19853</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pseudotumor cerebral asociado a sinusitis maxilar y pleocitosis en líquido cefalorraquídeo</dc:title>
<dc:subject>^d23185</dc:subject>
<dc:subject>^d906</dc:subject>
<dc:subject>^d27865</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24776</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21052</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d91</dc:subject>
<dc:subject>^d22418</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d12578</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d8141</dc:subject>
<dc:subject>^d15187</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
