<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27399</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Brainstem lesions: clinicoradiological-electrophysiological correlation when chronic</dc:title>
<dc:creator>Infante-Velázquez, E. J</dc:creator>
<dc:creator>Pérez del Campo, Y. H</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Pérez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Fernández, L</dc:creator>
<dc:creator>Vergara-Consuegra, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El tronco cerebral (TC) es una estructura vital y los estudios imaginológicos y electrofisiológicos son un importante complemento al diagnóstico clínico. Objetivos. Definir la correlación clínica, imaginológica y electrofisiológica en 28 pacientes con lesiones del TC en estadio crónico. Pacientes y métodos. Se analizaron los resultados del examen físico, estudios imaginológicos (TAC y RM) y del PEATC, de cada paciente. Resultados. En la muestra predominó el sexo masculino; los grupos de edad más afectados fueron los de 25-34 y 35-44 años; la toma de pares craneales constituyó el signo neurológico más frecuente y, dentro de éstos, el XII par fue el más afectado. El tiempo de evolución del 60,8 por ciento de los pacientes era entre 1 y 4 años. Predominaron las lesiones protuberanciales (28,6 por ciento); en cinco pacientes pudo definirse alguno de los síndromes clásicamente conocidos; la etiología más frecuentemente observada fue la enfermedad cerebrovascular (ECV) isquémica, en el 53,6 por ciento de los pacientes. La RM detectó lesiones en el 86,6 por ciento de los casos, mientras que la TAC sólo lo hizo en el 27,3 por ciento. El PEATC se alteró en el 75 por ciento de los pacientes. Existió una alta correlación entre la topografía clínica y el resultado de la RM (p&lt; 0,05), y fue pobre la establecida con la TAC y el PEATC. Conclusiones. Planteamos que la RM es la indicación que debe priorizarse en el estudio de estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(4): 317-321, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27399</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lesiones del tronco cerebral en estadio crónico: correlación clínica, radiológica y electrofisiológica</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2585</dc:subject>
<dc:subject>^d2587</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1959</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d1744</dc:subject>
<dc:subject>^d167</dc:subject>
<dc:subject>^d34302</dc:subject>
<dc:subject>^d28929</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
