<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3639</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prophylactic antithrombotic therapy after orthopedic surgery using bemiparin, a second-generation low molecular weight heparin</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS. Bemiparina es una nueva heparina de bajo peso molecular de segunda generación, con un peso molecular medio de 3.600 daltons y una relación actividad anti-Xa/anti-IIa superior a 8. El objetivo de este ensayo fue evaluar la eficacia y el perfil de seguridad de bemiparina administrada a la dosis diaria de 3.500 U anti-Xa (40 mg), iniciando la profilaxis 6 h después de la intervención quirúrgica de artroplastia total de cadera. PACIENTES Y MÉTODOS. Se evaluó a un total de 57 pacientes consecutivos mediante flebografía bilateral de miembros inferiores realizada al décimo día del postoperatorio. Los pacientes fueron reclutados en dos centros especializados en cirugía ortopédica. RESULTADOS. La incidencia total de trombosis venosa profunda (TVP) en esta secuencia de pacientes fue del 7 por ciento (intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento: 0,4-13,7). El 5 por ciento de ellas fueron proximales (IC del 95 por ciento: 0-11,1). Estos resultados confirman los descritos por Kakkar et al en su ensayo con bemiparina, administrada a la misma dosis 2 h antes del inicio de este tipo de cirugía (incidencia total de TVP del 7,2 por ciento). Con esta nueva pauta de administración postoperatoria no se observó ningún episodio hemorrágico mayor. La incidencia de hematomas en la herida fue baja, no hubo que reintervenir a ningún paciente. La tendencia hemorrágica postoperatoria fue similar a la habitual cuando se utiliza una HBPM en cirugía de cadera. CONCLUSIONES. La profilaxis antitrombótica en cirugía de cadera con bemiparina, iniciando la profilaxis 6 h después de la intervención quirúrgica, parece ser una pauta de administración eficaz y segura (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;48(6): 258-263, jun. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Profilaxis antitrombótica poscirugía ortopédica con bemiparina, heparina de bajo peso molecular de segunda generación</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Vochelle, N</dc:creator>
<dc:creator>Planès, A</dc:creator>
<dc:creator>González de Suso, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Claracq, J. P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3639</dc:identifier>
<dc:subject>^d33768</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d5478</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33577</dc:subject>
<dc:subject>^d31696</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24584</dc:subject>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
