<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-154980</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Suitability of teriparatide and level of acceptance of pharmacotherapeutic recommendations in a healthcare management área</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To analyse the suitability of teriparatide prescriptions for osteoporosis treatment in a health management area, as well as the level of acceptance of pharmacotherapeutic recommendations made to physicians. Design: A prospective interventional study conducted from february 2015 to june 2015. Setting: South Seville Health Management Area. Participants: Patients receiving teriparatide. Main measurements: Suitability of teriparatide prescriptions according to Clinical Practice Guidelines and level of acceptance of pharmacotherapeutic recommendations.  Results: Teriparatide prescriptions were unsuitable in 45 patients (68.2%); 11 due to no indication, 17 patients did not have previous treatments with first-line drugs, 6 due to contraindications and 9 patients were treated for more than 24 months with the drug. Besides, 4 prescriptions were unsuitable because of combination with other therapies. The acceptance of pharmacotherapeutic recommendations was 64.4%, leading to teriparatide discontinuation in 21 patients (72.4%), and a switch to alendronate or ibandronate in another 8 patients. Conclusions: A high percentage of teriparatide prescriptions is unsuitable in our health care management area, but it has decreased after pharmacist intervention (AU)</dc:description>
<dc:creator>Guzmán Ramos, María Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Manzano García, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Saborido Cansino, María del Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Pedrosa, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Cantudo Cuenca, María Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Cantudo Cuenca, María Rosa</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar la adecuación de la prescripción de teriparatida en el tratamiento de la osteoporosis en un área de gestión sanitaria, así como el grado de aceptación por el médico de las recomendaciones de intervención realizadas. Diseño: Estudio prospectivo de intervención desde febrero de 2015 a junio de 2015. Emplazamiento: Área de Gestión Sanitaria Sur de Sevilla. Participantes: Pacientes con prescripción activa de teriparatida. Mediciones principales: Adecuación de la prescripción de teriparatida y grado de aceptación por el médico de las recomendaciones farmacoterapéuticas. Resultados: La prescripción de teriparatida fue inadecuada en 45 pacientes (68,2%). Once pacientes no cumplían los criterios de tratamiento, mientras que 17 no habían tenido prescrito previamente otro medicamento para la prevención de fracturas. Seis pacientes presentaban alguna contraindicación. En 9 pacientes la duración de la terapia fue superior a los 24 meses recomendados. Cuatro de ellas (dos ya inadecuadas) por combinación inadecuada con otros medicamentos. El grado de aceptación de las recomendaciones farmacoterapéuticas realizadas por farmacia fue del 64,4%, produciéndose en 21 pacientes (72,4%) la suspensión de teriparatida y en 8, el cambio a otro medicamento de primera línea: ibandrónico, en tres de ellos, y alendrónico, en el resto Conclusiones: El número de pacientes con prescripciones inadecuadas de teriparatida es elevado en nuestra área, pero ha disminuido tras realizar intervenciones con recomendaciones farmacoterapéuticas de adecuación del tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;40(4): 237-245, jul.-ago. 2016. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-154980</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Adecuación de la teriparatida y grado de aceptación de las recomendaciones farmacoterapéuticas en un área de gestión sanitaria</dc:title>
<dc:subject>^d10205^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d51205^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d54217^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33002^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d29499^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d53262^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
