<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-155721</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Medicines reconciliation at hospital admission into an electronic prescribing program</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To describe and to analyse a new method of integrated medicines reconciliation in an electronic prescribing program results. Method: 12-month, prospective, observational, non-randomized and uncontrolled study, in which all patients who were admitted, during that year, to a general hospital of 450 beds. The electronic prescribing program was used for medication reconciliation as a means to multidisciplinary approach (nurses, doctors, pharmacists). This reconciliation was done at the time of hospital admission and reconciliation errors were measured. Results: A total of 23 701 patients were included, with 53 920 medications being reconciled, of which 48 744 (90.4%) had no discrepancies and 5 176 (9.6%) had discrepancies: 4 731 (8.7%) justified and 445 (0.8%) not justified. The majority of unjustified discrepancies were due to the drugs in use at home not recorded well on the hospital admission record in 310 (69.7%), prescription omissions in 105 (23.6%) and duplications in 30 (6.7%). In any case the reconciliation errors reached patients. Conclusions: Using an electronic prescribing program and an interdisciplinary approach in the reconciliation of chronic medication, medication reconciliation at the time of hospital admission is achieved in 98% of patients, showing medication errors only in 1.3% of patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Herrero Poch, Leticia</dc:creator>
<dc:creator>Villamayor Blanco, Lucía</dc:creator>
<dc:creator>Bouzas, Jose Carlos de Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Freire Vazquez, M Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Describir y analizar los resultados obtenidos durante un año con un nuevo procedimiento de conciliación de la medicación al ingreso hospitalario basado en un programa de prescripción electrónica asistida. Método: Estudio observacional, prospectivo, no aleatorizado y no controlado de 12 meses de duración, en el que se incluyeron todos los pacientes que ingresaron, durante ese año, en un hospital general concertado de 450 camas. Para la conciliación de la medicación se utilizó el programa de prescripción electró- nica como medio para el abordaje multidisciplinar (enfermería, médicos y farmacéuticos). La conciliación se realizó al ingreso hospitalario y se midieron los errores de conciliación. Resultados: Se incluyeron 23.701 pacientes, conciliándose 53.920 medicamentos, de los cuales no tenían discrepancias 48.744 (90,4%) y 5.176 (9,6%) presentaban discrepancias: 4.731 (8,8 % de los fármacos) justificadas y 445 (0,8% de los fármacos) no justificadas. La mayor parte de las discrepancias no justificadas, (n = 310; 69,7%) se debieron a errores en el registro de la medicación domiciliaria al ingreso: medicación no registrada o errores de medicamentos, dosis, frecuencia o vía de administración, omisiones de prescripción, 23,6% (n = 105) y duplicidades, 6,7% (n = 30). En ningún caso el error de conciliación llegó al paciente. Conclusiones: Mediante las ayudas informáticas incluidas en el programa de prescripción electrónica asistida y el abordaje multidisciplinar del proceso de conciliación se consigue realizar la conciliación de la medicación al ingreso en el 98% de los pacientes en el momento del ingreso, evidenciando errores de conciliación solo en el 1,3% de los pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;40(5): 333-340, sept.-oct. 2016. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-155721</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conciliación de medicación al ingreso mediante un programa de prescripción electrónica asistida</dc:title>
<dc:subject>^d289^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d8675^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d10797^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d54220^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53392</dc:subject>
<dc:subject>^d55694</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201610</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
