<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11546</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anaphylaxis in northern Estremadura</dc:title>
<dc:creator>Domínguez, C</dc:creator>
<dc:creator>Cosmes, P. M</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Ancillo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La exposición antigénica difiere en cada área geográfica y ello depende de los diversos alergenos presentes en cada zona y de los hábitos (alimentarios, laborales, ingesta de fármacos) de la población. Métodos: Durante dos años se realizó un estudio epidemiológico (Plasencia 98-99) observacional, prospectivo y transversal, en el que se incluyeron 1.450 pacientes consecutivos, de cualquier edad, atendidos por primera vez en nuestra consulta de Alergología y procedentes del norte de Extremadura (España), con la finalidad de conocer la incidencia de los distintos procesos alérgicos, su importancia según la edad y el sexo y la etiología de los mismos. Resultados: Se estudiaron 820 mujeres (59,3 por ciento) y 630 varones (40,7 por ciento). La edad media fue de 25,9 años. En 58 pacientes (4 por ciento) se diagnosticó anafilaxia. No hubo predilección por el sexo. La edad media fue de 35,6 años. La mayor incidencia ocurrió entre los 25 y los 45 años. En 36 pacientes (62 por ciento) fue debida a medicamentos, especialmente de las familias betalactámicos (amoxicilina 15,5 por ciento, penicilina G 15,5 por ciento) y pirazolonas (dipirona magnésica 13,7 por ciento). En 14 (24,1 por ciento) la causa fue un alimento (miel 6,8 por ciento, lenteja 6,8 por ciento, judía verde 6,8 por ciento, guisante 5,17 por ciento, alubia 5,17 por ciento, garbanzo 5,17 por ciento, pipas de girasol 5,17 por ciento). En 5 (8,6 por ciento) se debió a alergia a veneno de himenópteros, 4 por abeja (6,8 por ciento) y uno por avispa (1,7 por ciento). En 2 casos (3,4 por ciento) no se encontró ninguna etiología. Un paciente (1,7 por ciento) tuvo anafilaxia inducida por ejercicio y otro (1,7 por ciento) urticaria "a frígore" con síntomas sistémicos tras un baño en agua fría. Conclusiones: En el norte de Extremadura los fármacos son la principal causa de anafilaxia, en algo más de la mitad de los casos, seguido de los alimentos en la cuarta parte. Los tres antígenos que causaron más reacciones fueron amoxicilina, penicilina G y dipirona magnésica (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);17(1): 8-12, feb. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11546</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anafilaxia en el norte de Extremadura</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d721^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
