<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136854</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychological treatment of smoking</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The psychological treatment of smoking is an effective treatment that has been in the last 40 years for the treatment of people with nicotine dependence. In this review the main effective techniques are analyzed, like the aversive techniques; the nicotine fading technique; cue exposure, extinction and stimulus control; coping tecnhiques: problem solving training; multicomponent programs to smoking cessation; relapse prevention strategies; and, controlled smoking and harm reduction. The effectiveness of the psychological treatment is analyzed. It appears clear that the psychological treatment, such as the specialized treatment in clinics, are effective, cost-effective, and with good results in abtinence at short and long term. Finally, the last developments in this area are presented, like the treatment of comorbidity, the need to improve the way of preventing the relapse, and the increase of combined treatments. Everything indicates that we have effective psychological treatments to nicotine dependence and, as other treatments, we need improve the same ones and to diffuse them for the treatment of the smokers (AU)</dc:description>
<dc:creator>Becoña, Elisardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento psicológico del tabaquismo es un tratamiento eficaz que se lleva aplicando desde hace 40 años para el tratamiento de las personas con dependencia de la nicotina. En esta revisión se analizan las técnicas principales que son eficaces o aquellas que más se utilizan en los últimos años, como son las técnicas aversivas; la técnica de reducción gradual de ingestión de nicotina y alquitrán; la exposición a indicios, extinción y control de estímulos; estrategias de afrontamiento: entrenamiento en solución de problemas; los programas multicomponentes para dejar de fumar; estrategias de prevención de la recaída; y, el fumar controlado y la reducción de daños. Se analiza la eficacia del tratamiento psicológico, donde aparece claro que con el tratamiento psicológico, especialmente en el tratamiento especializado, se obtienen buenos resultados tanto a corto como a largo plazo. Finalmente, se presentan los últimos desarrollos que se han producido, como son el tratamiento de la comorbilidad, la necesidad de mejorar el modo de prevenir la recaída, y los tratamientos combinados. Todo ello nos indica que disponemos de tratamientos psicológicos eficaces pero que, tanto en éste como en otros tipos de tratamientos, hay que mejorar los mismos y difundirlos para el tratamiento de los fumadores (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);16(supl.2): 237-263, 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136854</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento psicológico del tabaquismo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3162^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30236^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
