<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22369</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cerebral neuroblastomas: diagnosis and treatment</dc:title>
<dc:creator>Conde, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Febles, P</dc:creator>
<dc:creator>Cortés, S</dc:creator>
<dc:creator>Prat, R</dc:creator>
<dc:creator>Galeano, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Revisión de la literatura sobre los neuroblastomas cerebrales (NC), incluida su filiación anatomopatológica, sus características clínicas y en los estudios de imagen y las diversas opciones terapéuticas con su pronóstico. Desarrollo. Los neuroblastomas cerebrales pertenecen al grupo de los tumores neuroectodérmicos primitivos (TNEP), también conocidos como meduloblastomas cerebrales o TNEP supratentoriales. Se originan en el compartimento supratentorial e histológicamente corresponden a un grado IV de la OMS. Presentan clínica inespecífica y en los estudios de imagen se comportan como masas sólidas con componente quístico o necrótico, a menudo con calcificaciones. Microscópicamente están formados por células neuroepiteliales indiferenciadas o pobremente diferenciadas. Los NC expresan sinaptofisina y otros marcadores neuroendocrinos, para cuyo estudio es necesario la realización de análisis de diferenciación neuronal. El tratamiento de elección es la cirugía lo más radical posible asociada a quimioterapia o radioterapia holocraneal, con resultados muy diversos en función de la edad y el grado de extensión de la lesión. Se ha descrito un peor pronóstico en niños menores de 2 años que en mayores. La supervivencia a los 3 años, incluidos los pacientes pediátricos, es del 60 por ciento. Conclusiones. Los NC son tumores poco frecuentes con características clínicas y de imagen poco específicas, para cuyo tratamiento debe realizarse una exéresis radical asociado a quimioterapia o radioterapia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(7): 688-690, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22369</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neuroblastoma cerebral:diagnóstico y tratamiento</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9640</dc:subject>
<dc:subject>^d1958</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
