<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21755</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Appropriateness of requests for laboratory test in urban health district</dc:title>
<dc:creator>Besteiro, M. Luz</dc:creator>
<dc:creator>Cauto, Paloma</dc:creator>
<dc:creator>Granados, José Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Villalba, Felicidad</dc:creator>
<dc:creator>Bernaldo de Quirós, Felipe</dc:creator>
<dc:creator>García, Santiago</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Análisis de la calidad de la derivación al laboratorio para abordar la supuesta solicitud de un número excesivo de analíticas desde los centros de atención primaria. Metodología: Se establece una muestra de 30 adultos y 5 niños por equipo de atención primaria (EAP), que se obtiene por muestreo simple entre las personas que acuden al centro en 2 días consecutivos. Los datos de cumplimentación del volante se recogen en la sala de extracciones, preguntando también al paciente quién realizó la petición. Para establecer su pertinencia consensuamos los criterios en nuestra comisión de calidad, utilizando conceptos de necesidad, contenido y periodicidad. Los casos se clasifican en cuatro niveles de pertinencia. Resultados: Se obtiene una muestra de 387 adultos y 62 niños. El diagnóstico, la edad y el teléfono constan en el 61, el 58,4 y el 59,4 por ciento de los volantes de adultos y en el 40,3, el 85,5 y el 74,2 por ciento de los de pediatría. Sólo podemos clasificar el nivel de pertinencia de las peticiones en el 74,6 por ciento de los adultos y el 46,7 por ciento de los niños. El 68,9 por ciento de las peticiones en niños y el 84 por ciento en adultos resultan pertinentes. La pertinencia de la petición según el profesional que la realiza (médico de familia habitual o suplente, pediatra o enfermería) oscila entre el 70,3 y el 90 por ciento. Conclusiones: Encontramos un alto porcentaje de casos no evaluables, con buenos resultados de pertinencia en los que sí lo son; existe oportunidad de mejora en la calidad de los registros. El profesional que realiza la petición y el motivo que la genera no parecen relacionarse con distintos grados de pertinencia  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;18(2): 74-79, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21755</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calidad de la derivación a laboratorio en un distrito sanitario deámbito urbano</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d7931</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d28459</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
