<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1665</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment with sildenafil and satisfaction with life in depressive patients with erectile dysfunction</dc:title>
<dc:creator>Oyagüez Martín, I</dc:creator>
<dc:creator>Carrasco Garrido, P</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Sánchez, E</dc:creator>
<dc:creator>Gil de Miguel, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Actualmente la disfunción eréctil (DE) se considera un problema de salud pública. Sabemos que la DE y la depresión están muy relacionadas, por tanto se plantea como objetivo del estudio evaluar la efectividad de Sildenafilo para el tratamiento de la disfunción eréctil (DE) en pacientes con depresión, conociendo los efectos del tratamiento sobre la satisfacción con distintos aspectos de la vida. Material y método: Se realizó un estudio prospectivo, observacional no comparativo y multicéntrico, en el que se utilizaron tres cuestionarios validados: el Índice Internacional de Función Eréctil (IIEF), Life Satisfaction Check-List (LSCL) y el Índice de Satisfacción con el tratamiento para la Disfunción Eréctil, versión para la pareja (EDITS), para evaluar diferentes aspectos del tratamiento con Sildenafilo. La muestra incluyó un total de 330 pacientes con DE y depresión tratados con 50 mg de Sildenafilo, con posible ajuste a 25/100 mg, durante al menos un período de 10 semanas. Resultados: En un 84,2 por ciento se observó mejoría en sus erecciones. Según el IIEF, en la visita basal el 58,2 por ciento presentaba DE severa, frente al 41,2 por ciento con DE leve tras el tratamiento. La satisfacción con los aspectos de la vida analizados, presentó incrementos significativos tras la toma de sildenafilo (p&lt; 0,001), especialmente los relacionados con la vida sexual y relación de pareja. Conclusiones: Se observaron incrementos significativos en la satisfacción con todos los aspectos de la vida analizados, especialmente en la vida sexual y relación de pareja (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;29(5): 293-298, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1665</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento con sildenafilo y satisfacción con la vida en pacientes depresivos con disfunción eréctil</dc:title>
<dc:subject>^d3883</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11312</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10919</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7350</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
