<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-043006</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Androgen-secreting ovarian tumor in a postmenopausal woman</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We report the case of a woman with established menopause and Sertoli-Leydig cell tumor. The first symptom was excess facial hair and increased serum androgen level. The patient rapidly developed the characteristic symptoms of hyperandrogenism with high testosterone level. Computed axial tomography and ultrasound did not identify the tumor, but hormone suppression-stimulation suggested the gynecological origin of the tumor. Postsurgical outcome was favorable with normalization of androgen levels and progressive reduction of symptoms of hyperandrogenism</dc:description>
<dc:creator>Domingo, S</dc:creator>
<dc:creator>Pellicer, A</dc:creator>
<dc:creator>Higón, M</dc:creator>
<dc:creator>Pardo, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Vila, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Lázaro, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Analizamos un caso clínico de una mujer con menopausia establecida con un tumor de células de Sertoli-Leydig. En esta paciente destacó al inicio del cuadro un aumento de la pilosidad facial con el aumento de los andrógenos séricos. Rápidamente, en la paciente se desarrolló una clínica característica de hiperandrogenismo con altas concentraciones de testosterona. Ni la tomografía computarizada ni la ecografía fueron capaces de diagnosticar la tumoración, pero las pruebas de supresión-estimulación hormonal indicaron el origen ginecológico del tumor. Tras la cirugía, la evolución posquirúrgica fue muy favorable, se normalizaron las cifras de andrógenos y regresaron progresivamente los signos de hiperandrogenismo</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);49(2): 77-81, feb. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-043006</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor ovárico secretor de andrógenos en una mujer posmenopáusica</dc:title>
<dc:subject>^d31050^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d31050^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7225</dc:subject>
<dc:subject>^d10229^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31050^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31161</dc:subject>
<dc:subject>^d10229^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d10229^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d740^s22063</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
