<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10322</identifier>
<setSpec>0378-4835</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Combination therapy with gemcitabine and displatin in stages III-B and IV non-samll cell lung cancer (NOSCLC). Results of a phase II trial</dc:title>
<dc:creator>Gironés Sarrió, R</dc:creator>
<dc:creator>Montalar Salcedo, J</dc:creator>
<dc:creator>Yuste Izquierdo, A. L</dc:creator>
<dc:creator>Segura Huerta, A</dc:creator>
<dc:creator>López Tendero, P</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Fidalgo, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Propósito: La Gemcitabina presenta, como agente único, un índice de respuestas de 20-28 por ciento en el carcinoma no microcítico de pulmón (CPCNP). La asociación Gemcitabina y Cisplatino resulta atractiva para el tratamiento de estas neoplasias. En estudios previos con la combinación se ha objetivado cerca de un 40 por ciento de respuestas. Material y métodos: Ensayo fase II en pacientes afectos de CPCNP, estadios III-B y IV. Esquema de tratamiento: Gemcitabina 1200 mg./m2 (días 1 y 8) y Cisplatino 100 mg/m2 (día 1), cada 21 días. Desde junio 1998 a octubre 1999 se han incluido 26 pacientes, 19 estadios IIIB y 7 estadios IV. Resultados: Se administraron un total de 105 ciclos. La mediana de la intensidad de dosis global fue de 88 por ciento. Efectos secundarios: trombopenia grado 3/4 (37 por ciento de los casos), neutropenia grado 3/4 (31 por ciento) y emesis grado 3 (23 por ciento). Se registraron 14 respuestas parciales (53,8 por ciento, IC 9'5 por ciento: 40 por ciento-80 por ciento). En 18 pacientes (69 por ciento) se administró radioterapia posterior como consolidación. La mediana del tiempo hasta la progresión fue de 5 meses. La supervivencia actuarial a los 18 meses fue de 38 por ciento; mediana de supervivencia de 12 meses. Conclusiones: La combinación es activa en este grupo de pacientes y su toxicidad aceptable  (AU)</dc:description>
<dc:source>Oncologia;23(10): 480-485, oct. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10322</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Combinación gemcitabina-cisplatino en el tratamiento del carcinoma broncopulmonar no microcítico estadios III-B y IV. Resultados de un ensayo fase II</dc:title>
<dc:subject>^d8352^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2971^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2971^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d2971^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d2326^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2326^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
