<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158414</identifier>
<setSpec>0211-5735</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Estrangement and delusion</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Capgras syndrome is a well-defined nosological unit, classified into the delusional misidentification syndromes. It has until now provided an empirical ground for the clinical description of delusional interpretation and delusional perception. It has also been used for the neuropsychological modelling of prosopagnosia, identity and familiarity appreciation. A sequential deficit in the sense of familiarity is proposed as the underlying process taking place from estrangement to delusion, which is conceived as a failure of passivity in putting back the affective coherence of experience (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Calvo, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de Capgras es una entidad nosológica estable, clasificada dentro de los síndromes de falsa identificación delirante. Hasta la fecha, ha servido para describir clínicamente los síntomas de interpretación delirante y percepción delirante, por un lado, y para elaborar los modelos neuropsicológicos de la prosopagnosia y apreciación de la identidad y familiaridad, por otro. Se propone un déficit secuencial en el sentido de familiaridad como el proceso subyacente desde el extrañamiento hasta el delirio, definiéndose este como el resultado de un intento fallido de la pasividad por restituir la coherencia afectiva de la experiencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Neuropsiquiatr;36(130): 443-462, jul.-dic. 2016.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158414</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Extrañamiento y delirio</dc:title>
<dc:subject>^d9674^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3707^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2226^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2226^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d381^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d381^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d35416^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d34324^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d34324^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
