<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5739</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Incidence and factors predictive of home nursing visits to elderly people</dc:title>
<dc:creator>Utrilla, Felipe</dc:creator>
<dc:creator>López, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, Francisca</dc:creator>
<dc:creator>Escudero, M. Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Ibáñez, Amparo</dc:creator>
<dc:creator>Hidalgo, M. Ángeles</dc:creator>
<dc:creator>López, Guadalupe</dc:creator>
<dc:creator>González, Esperanza</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Estimar la incidencia acumulada anual de atención domiciliaria y los factores predictores de la misma, en personas de 75 o más años de edad con un buen estado funcional, que viven en la comunidad. Pacientes y métodos: Una muestra representativa (n = 615) de la población de 75 o más años, no inmovilizada, que vive en su domicilio en la 10.ª área sanitaria, con tres distritos urbanos (Getafe, Parla y Pinto) y uno rural (Griñón).En 1997 se identificó la situación basal: a) Funcional. b) Mental. c) Sociodemográfica. d) Condiciones crónicas. e) Alteraciones sensoriales. f) Apoyo social. Durante un año, en cuatro ocasiones se investigó la situación de: a) Recibir atención domiciliaria (caso). b) Muerte. c) Institucionalización. d) Pérdidas. e) "Caso" vivo. f) "Caso" muerto. g) Fecha del cambio de situación. Mediante un modelo de riesgos proporcionales de Cox se analizó el valor predictivo de las variables identificadas en 1997, sobre la variable resultado "recibir atención domiciliaria de enfermería (ADE)" al año. Resultados: La incidencia acumulada de atención domiciliaria a lo largo de un año fue del 20,3 por ciento (IC 95 por ciento, 17-23,5). Los factores que presentaron valor predictivo independiente para recibir atención domiciliaria de enfermería en el análisis multivariante fueron: edad avanzada, OR: 2,5 (IC 95 por ciento, 1,5-4,2). Puntuaciones de SPMSQ &gt; 4, OR: 1,9 (IC 95 por ciento, 1,0-3,3). Dependencia para una o más ABVD, OR: 2,0 (IC 95 por ciento, 1,2-3,2). La probabilidad de recibir ADE fue seis veces superior (IC 95 por ciento, 3,3-10,6) en los casos con 2 o más factores de riesgo frente a los que no tenían ninguno. Conclusiones: Estos resultados identifican factores de riesgo para recibir atención domiciliaria de enfermería en población anciana. Resultados que pueden ser de utilidad en la identificación de los grupos de población anciana en los que obtener mayor beneficio en la organización de la atención domiciliaria de enfermería (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);11(3): 91-96, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5739</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incidencia y factores predictores de atención domiciliaria de enfermería en población anciana</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d5991^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d6856^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d5991^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
