<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19964</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Values ofthyrotropin, free triiodothyronine and freethyroxine using chemiluminescence in children and adolescents inthe Autonomous Community of Madrid. Spain</dc:title>
<dc:creator>García Vergaz, A</dc:creator>
<dc:creator>Torre Verdú, M. de la</dc:creator>
<dc:creator>Nebreda Pérez, V</dc:creator>
<dc:creator>Alcázar Villar, N. J</dc:creator>
<dc:creator>García Cuartero, B</dc:creator>
<dc:creator>García Lacalle, C</dc:creator>
<dc:creator>Calvo Rey, C</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Lobo, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo del presente trabajo ha sido establecer los valores de referencia de las hormonas tiroideas (tirotropina [TSH], triyodotironina [T3] libre y tiroxina [T4] libre) mediante quimioluminiscencia en niños y adolescentes de la Comunidad Autónoma de Madrid. Método. 371 niños y adolescentes de ambos sexos, diferentes edades y estadios puberales, participaron en este estudio. Los valores de TSH y T3 y T4 libres en suero se determinaron mediante quimioluminiscencia. Resultados. Los valores de TSH y T4 y T3 libres descienden de forma inversamente proporcional a la edad cronológica con diferencias significativas entre los grupos prepuberales y puberales. Existen, además, diferencias puntuales entre sexos en algunos grupos. Conclusiones. Los valores de las hormonas tiroideas disminuyen con la edad cronológica. A la vista de las diferencias en los valores de estas hormonas entre sujetos prepuberales y puberales consideramos necesario incluir los diferentes estadios puberales en la estandarización de estas hormonas (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);58(3): 222-227, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19964</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valores de tirotropina, triyodotironina libre y tiroxina libre en niños y adolescentes en la Comunidad Autónoma de Madrid mediante quimioluminiscencia</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d8338</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22697</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14904</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d14683</dc:subject>
<dc:subject>^d38870</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d14360</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
