<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27324</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnsis and genetic counselling in mental retardation</dc:title>
<dc:creator>Lao-Villadóniga, J. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el enfermo con retraso mental el diagnóstico correcto es un paso esencial para establecer un tratamiento adecuado. Los factores genéticos y medioambientales deben establecerse de forma independiente dentro del total de los factores etiológicos. Por este motivo, se debería recoger la información familiar de forma adecuada y detallando la historia de los períodos prenatal, parto y puerperio, así como llevar a cabo una cuidadosa exploración, que excluye otras malformaciones asociadas. Una cuestión relevante, cuando se trata de enfermos con retraso mental, es averiguar si la enfermedad tiene un origen genético o medioambiental. El objetivo principal de este estudio es la descripción de una metodología aplicable en consultorio genético de retrasados mentales incluyendo el diagnóstico, evaluación de riesgos y medidas psicológicos que deben considerarse cuando se informa a familiares con riesgo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;33(supl.1): 1-6, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27324</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Acercamiento diagnóstico y asesoramiento genético en el retraso mental</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d5950</dc:subject>
<dc:subject>^d8657</dc:subject>
<dc:subject>^d2918</dc:subject>
<dc:subject>^d8777</dc:subject>
<dc:subject>^d16</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
