<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4369</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The debate on the organisation, functions and efficiency of nursing in primary care: concerning a qualitative study</dc:title>
<dc:creator>Palomo, L</dc:creator>
<dc:creator>Escobar, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Corrales, D</dc:creator>
<dc:creator>Galindo, A</dc:creator>
<dc:creator>Magariño, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Mostrar las opiniones que manifiestan médicos y enfermeros sobre la organización y las competencias de enfermería en atención primaria (AP), así como sobre las relaciones interprofesionales. Diseño. Estudio de investigación cualitativa basado en la técnica de discusión en grupo denominada Philips 66. Emplazamiento y participantes. Tres grupos de discusión, uno de enfermeros otro de médicos y otro mixto, con 6 componentes cada uno, procedentes la mitad de Cáceres y el resto de otras provincias, todos ellos con actividad asistencial en AP. Mediciones y resultados principales. Del discurso producido cabe destacar la coincidencia en cuanto a la importancia que conceden los 3 grupos a la consulta de enfermería (CE) y a la visita domiciliaria, en las ventajas organizativas que supondría la adscripción normatizada de población a enfermería, en la capacidad de los enfermeros para realizar las técnicas que han desarrollado habitualmente y en la defensa de una sola historia clínica. Se culpan mutuamente de realizar pocas visitas domiciliarias. Los médicos achacan a los enfermeros la poca utilización que hacen de los registros y los enfermeros a los médicos que no tienen en cuenta sus anotaciones. En cuanto a las relaciones, los médicos piensan que los enfermeros no se corresponsabilizan con las cargas de trabajo de los centros de salud, y los enfermeros piensan que los médicos no quieren compartir tareas, sino delegarlas/ordenarlas. Conclusiones. La adscripción de población a enfermería favorecería la longitudinalidad de la atención, el compromiso con la población y la oferta real de servicios, así como la autonomía y el reconocimiento profesionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;25(4): 214-219, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4369</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El debate sobre la organización, las funciones y la eficiencia de enfermería en atención primaria: a propósito de un estudio cualitativo</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d29491</dc:subject>
<dc:subject>^d6946</dc:subject>
<dc:subject>^d23784</dc:subject>
<dc:subject>^d33141</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d3183</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
