<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-141277</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Hernández-Sampelayo Matos, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La vacuna contra la varicela es una vacuna de virus vivos atenuados (cepa Oka) desarrollada por Takahashi y sus colaboradores por propagación del virus salvaje de la varicela-zóster en cultivo celular, tras la realización de 35 pases. El virus vacunal (cepa Oka) es inmunogénico, pero menos patógeno que el virus salvaje, lo que ha permitido utilizarlo como vacuna para la inmunización de niños y adultos susceptibles a la infección por este virus. La vacuna contra varicela, aprobada en Japón en 1986 para la inmunización de niños inmunocomprometidos, de forma progresiva ha ido incorporándose a los calendarios vacunales de muchos países europeos y americanos para la inmunización de niños sanos de forma universal. Estudios muy amplios pre y poscomercialización, han demostrado la inmunogenicidad, eficacia y seguridad de la vacuna. En España, la vacuna aprobada en 1999, Varilrix®, de virus vivos atenuados y estable a 1 2°/1 8 °C tiene unas indicaciones restringidas de uso que en concreto son: adultos y adolescentes sanos seronegativos &amp;#8805; 13 años, inmunización activa de pacientes susceptibles de padecer varicela y sus contactos próximos sanos.En este artículo se revisan las recomendaciones de vacunación en otros países y se comentan las indicaciones y recomendaciones que podrían hacerse en el nuestro, basadas en nuestra situación epidemiológica, morbimortalidad asociadas a la infección por varicela, evitables, y en una relación coste-beneficio favorables (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);59(supl.1): 67-71, oct. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-141277</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recomendaciones de la vacuna antivaricela</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2689^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d33082^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d30313^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d33082^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d14880^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2202^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d33082^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30313^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d33082^s22044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
