<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-046253</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Scalp reconstruction with galeal frontalis flap: case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Large defects of scalp are difficult for reconstruction because of lacking of local tissues. Most of the times, local flaps, tissue expansion and even free microvascular tissue transfer are indicated. This paper aims the treatment of a 6 months 10x12cm left temporal bone exposure, which was solved with a galea frontalis flap followed by scalp expansion for hair line restitution. The galea frontalis flap has a rich constant vascularization, and it´s anatomy and surgical dissection has been described elsewhere. This flap has been useful in our case for temporal area reconstruction, allowing bone coverage and hairline reconstruction with expansion tissue technique (AU)</dc:description>
<dc:creator>Hidalgo Gallego, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Francés Gorospe, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Landín Jarillo, L</dc:creator>
<dc:creator>Balaguer-Cambra, J</dc:creator>
<dc:creator>Codina García, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las grandes pérdidas de sustancia a nivel de cuero cabelludo a menudo presentan dificultad de cobertura debido a la rigidez de los tejidos locales a movilizar, debiéndose recurrir a reconstrucción con colgajos locales y expansión tisular, o bien a la transferencia microvascular de tejido libre. El presente trabajo tiene por objeto presentar el tratamiento para la resolución de una pérdida de sustancia de 6 meses de evolución a nivel temporal izquierdo, de 10 x 12 cm. con exposición de hueso temporal, junto con la restitución de la línea de implantación del pelo mediante utilización de colgajo de galea frontal y expansión tisular posterior. El colgajo de galea frontal tiene una vascularización rica y constante procedente del eje supratroclear, y su anatomía y disección ha sido estudiada y ampliamente descrita. En nuestro caso el colgajo de galea frontal ha resultado de utilidad en la reconstrucción de la zona temporal, permitiendo la cobertura de la bóveda craneal y la reconstrucción del cuero cabelludo mediante expansión tisular (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;32(1): 49-53, ene.-mar. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-046253</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reconstrucción de cuero cabelludo mediante colgajo de galea frontal: a propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d36513^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d13900^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12917^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13900^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6350^s22070</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29134^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12917^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d36513^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13900^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
