<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-049202</identifier>
<setSpec>1699-6585</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Role of CD4+ T cells in bone destruction during chronic periodontitis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Chronic periodontitis is an infectious disease, characterized by alveolar bone destruction and teeth loss. Receptor activator of nuclear factor kB- ligand (RANKL) is an osteoclastogenic cytokine, central regulatory factor in the osteoclasts life-span and physiological and pathological bone resorption. Gingival T cells synthesize RANKL contributing to molecular local unbalance that entail to the alveolar bone resorption seen in periodontitis. Our study was aimed at associating the levels of RANKL with the CD4+ T cell activity present in gingival tissues of chronic periodontitis patients. Methods: Gingival biopsies were obtained from 33 chronic periodontitis patients and 20 healthy controls. Specimens were either formalin fixed and paraffin embedded for real-time reverse transcription polymerase chain reaction (RT-PCR) and histological analysis, or tissue digestion processed for cell culture and flow cytometry analysis. RANKL mRNA and protein levels were determined by quantitative RT-PCR and enzyme-linked immunosorbent assay (ELISA) in gingival cells culture supernatants. Gingival leukocytes were quantified by flow cytometry. RANKL and CD4 immunoreactivity was analyzed by flow cytometry and confocal microscopy. Results: RANKL mRNA levels were higher in periodontitis than in healthy subjects and spontaneous and LPSand PHA-stimulated RANKL synthesis were higher also in patients than controls. CD4+ T lymphocytes were the predominant infiltrate cell subset present in gingival tissues of periodontitis patients. Furthermore, an association between RANKL and CD4+ T cells was determined by double-staining flow cytometry and confocal microscopy.  Conclusion: Taken together, these data demonstrate that gingival CD4+ T cells are the main cells responsible for the higher levels of RANKL observed in chronic periodontitis human patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vernal, R</dc:creator>
<dc:creator>Dutzan, N</dc:creator>
<dc:creator>Gamonal, J</dc:creator>
<dc:creator>León, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Propósito: La periodontitis crónica es una enfermedad de naturaleza inflamatoria y etiología infecciosa, caracterizada por la destrucción del aparato de inserción del diente, cemento radicular, ligamento periodontal y hueso alveolar, y que causa la pérdida de los dientes. Durante su desarrollo se establece un denso infiltrado inflamatorio celular, constituido principalmente por linfocitos T, con la capacidad de secretar una serie de citoquinas que participan en los eventos patogénicos de la enfermedad, regulando la inflamación de los tejidos periodontales y la destrucción del hueso alveolar. En la artritis reumatoide, la citoquina recientemente identificada RANKL (Ligando del receptor activador del factor nuclear &amp;#954;B) es expresada por los linfocitos T CD4+, participando directamente en los procesos de estimulación de la diferenciación osteoclástica y en la activación de osteoclastos maduros, y por lo tanto, en la destrucción ósea articular. El objetivo del presente estudio es determinar si mayores niveles de RANKL se encuentran asociados a la periodontitis crónica y si estos son sintetizados por los linfocitos T CD4+ reclutados en los sitios con periodontitis crónica. Material y métodos: En 33 pacientes mayores de 35 años de edad afectados de periodontitis crónica y 20 individuos controles sanos, se determinaron los niveles de mensajero de ácido desoxiribonucleico (mARN) de RANKL en biopsias de encía mediante transcriptasa reversa-reacción en cadena de la polimerasa (RT-PCR) en tiempo real. A partir de las mismas biopsias, células gingivales totales fueron aisladas para inmunotipificar y cuantificar los leucocitos infiltrantes gingivales e identificar las células responsables de la expresión de RANKL mediante doble tinción por citometría de flujo. Resultados: Los pacientes con periodontitis mostraron mayores niveles de mARN de RANKL en comparación a individuos sanos, observándose que la expresión de RANKL se incrementó en 238,3 veces con relación a los sujetos controles. Los individuos con periodontitis mostraron mayores porcentajes de linfocitos T CD4+ y CD8+. Además, una asociación entre RANKL y los linfocitos T CD4+ fue determinada mediante doble tinción por citometría de flujo. Conclusión: Estos datos demuestran que mayores niveles de RANKL se encuentran asociados a la periodontitis y que estos mayores niveles se pueden explicar en parte a la actividad de los linfocitos T CD4+ en el sitio de la infección. La determinación de la asociación entre la periodontitis crónica y la síntesis de RANKL constituye un interesante mecanismo molecular que contribuye a explicar en parte la destrucción tisular asociada y permite proyectar posibles nuevas estrategias inmunoterapéuticas que ayudarían a controlar la pérdida de tejido característica de la enfermedad periodontal (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. periodoncia implantol. oral;18(3): 149-162, dic. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-049202</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papel de los linfocitos T CD4+ en la destrucción ósea observada durante la periodontitis crónica</dc:title>
<dc:subject>^d10709^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d23747^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d5567^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23473^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d23747^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23473^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28854^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10709^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28854^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10709^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
