<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4162</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tuberculosis management unit: 7 years experience</dc:title>
<dc:creator>Toral Marín, J</dc:creator>
<dc:creator>Castillo Otero, D. Del</dc:creator>
<dc:creator>Peñafiel Colás, M</dc:creator>
<dc:creator>Carpio Muñoz, V</dc:creator>
<dc:creator>González de Castro, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Desde enero de 1992 hasta diciembre de 1998 y de forma prospectiva hemos recogido los datos clínicos, epidemiológicos y terapéuticos de todos los pacientes diagnosticados de tuberculosis (TBC) en nuestra unidad monográfica. Controlamos 567 pacientes (70 por ciento varones y 30 por ciento mujeres). Su número aumentó progresivamente hasta 1995 para ir descendiendo en los últimos 3 años. La edad media fue de 38,8 años, y un 64 por ciento de los pacientes eran menores de 45 años. El 36 por ciento presentaban alguna patología predisponente, principalmente etilismo crónico. Un 15 por ciento de los pacientes pertenecían a un grupo de riesgo social, especialmente adictos a drogas (6,5 por ciento) e ingresados en instituciones cerradas (6,3 por ciento). El tiempo medio transcurrido desde el comienzo de la sintomatología hasta ser remitidos a nuestra consulta fue de 80,4 días y la presentación clínica más frecuente consistió en sintomatología general junto a tos y expectoración (46 por ciento), seguida de hemoptisis (18 por ciento). Radiológicamente, un 48,5 por ciento de casos presentaron imágenes cavitadas, frente a un 33 por ciento de infiltrados alveolares, un 12 por ciento de derrames pleurales y un 10 por ciento de formas adenopáticas. Respecto a la forma patogénica inicial, un 80 por ciento de casos se consideraron tuberculosis inicial del adulto, un 10 por ciento recidivas y el 9 por ciento primoinfecciones TBC. Se consiguió un diagnóstico bacteriológico en el 85 por ciento de casos. La pauta más utilizada fue la de 6 meses con hidracida, rifampicina y piracinamida (81 por ciento), en general bien tolerada, aunque resultaron frecuentes algunos trastornos analíticos como la alteración de las transaminasas (18 por ciento) o la hiperuricemia (19 por ciento). Únicamente en el 2,6 por ciento de los casos hubo que modificarla por toxicidad. Se realizó un seguimiento estricto tras la finalización del tratamiento con un 97,5 por ciento de curaciones. Como conclusión encontramos excesiva la demora diagnóstica y creemos que el conocimiento de datos epidemiológicos, clínicos y evolutivos, así como un control de los porcentajes reales de curación de los pacientes tratados justifica la existencia de unidades monográficas de control de la tuberculosis. (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;36(4): 191-196, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4162</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Unidad monográfica de tuberculosis: experiencia de 7 años de funcionamiento</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14778</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6905</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
