<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-151429</identifier>
<setSpec>1132-6255</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Screening study of fecal occult blood by immunochemical test among Banco de España employees</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: Screening of colorectal cancer in a working population, using the fecal occult blood by immunochemical test. Material and methods: it is made a descriptive and transversal study of workers over 50 years old. The population sample consisted in 1,065 people. All of them made the test once. The positive ones were sent to the gastroenterologist in order to have a colonoscopy.The results were studied with a multivariate logistic regression, to determine the existence or not of statistical significance among the test and other variables took into consideration. Results: 115 workers got a positive test. In 36 cases it was found a colonic polyposis affection, and in one case was detected an 'in situ' adaenocarcinoma colonic. Conclusions: The test has high cost effectiveness and that is why it is recommended to apply it as a preventive diagnostic method in workers older 50 years (AU)</dc:description>
<dc:creator>Marchesi Solís, María Elena</dc:creator>
<dc:creator>Perea Horno, Manuel Andrés</dc:creator>
<dc:creator>Calvo Serrano, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Cribado del cáncer colorrectal mediante la detección de sangre oculta en heces (SOH) con test inmunoquímico, en trabajadores mayores de 50 años. Material y métodos: Estudio descriptivo y transversal de 1.065 trabajadores mayores de 50 años, durante dos años. Se les hizo un test inmunológico de SOH, de muestra única; los que dieron positivo fueron sometidos a colonoscopia completa y estudio anatomopatológico en su caso. Los datos obtenidos se trataron estadísticamente con una regresión logística multivariante, confrontándose la variable dependiente (SOH) con otras independientes (edad, sexo, antecedentes médicos, parámetros bioquímicos, etc.) para comprobar la existencia o no de significación estadística. Resultados: 115 trabajadores (10,8% de la población estudiada) dieron positivo al test de SOH. En 36 casos se detectaron pólipos colorrectales, (28 hombres y 8 mujeres) y se diagnosticó un adenocarcinoma 'in situ' de colon en una mujer. Conclusión: El screening de SOH es coste-efectivo a partir de los 50 años de edad, por lo que se recomienda su empleo en los reconocimientos médico-laborales periódicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Espec. Med. Trab;25(1): 10-18, mar. 2016. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-151429</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Screening con test inmunoquímico de sangre oculta en heces realizado en trabajadores del Banco de España</dc:title>
<dc:subject>^d25123^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29341^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d19204^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d25123^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29341^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d19204^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9972^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d9972^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d50303</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d30313^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d19204^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29341^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d30313^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22038</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
