<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27106</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Characterization of the patients with cerebral infarcts discharge from a hospital in La Havana in 1998</dc:title>
<dc:creator>Buergo-Zuaznábar, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Concepción, O</dc:creator>
<dc:creator>Luna-Rodríguez, L</dc:creator>
<dc:creator>Concepción-Rojas, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Se realizó un estudio en los 79 pacientes que fueron dados de alta durante 1998 del Instituto Nacional de Neurología (La Habana, Cuba) con el diagnóstico de infarto cerebral, con el objetivo de analizar su comportamiento. Pacientes y métodos. Se consideraron para este análisis los antecedentes personales de factores y enfermedades de riesgo, la certeza del diagnóstico en la sala de emergencias, síntomas de debut, signos clínicos, territorio vascular, categoría etiopatogénica y resultado de la tomografía axial computarizada (TAC) craneal. Resultados y conclusiones. La hipertensión arterial, el tabaquismo, la enfermedad cerebrovascular y la cardiopatía isquémica fueron los antecedentes más frecuentemente encontrados. Se observó una alta concordancia del diagnóstico en la sala de emergencias con el diagnóstico final. Los síntomas de debut y los signos clínicos encontrados en estos pacientes estuvieron relacionados con el territorio vascular, siendo más constantes los de afectación motora. Predominó el territorio carotídeo sobre todo del lado izquierdo. Se encontró, además, un predominio de la etiopatogenia aterotrombótica a expensas de bajas frecuencias de las causas cardioembólica e indeterminada. La positividad de la TAC de cráneo fue baja en pacientes con infarto lacunar o infartos de localización en territorio posterior (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(10): 929-934, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27106</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Caracterización de los pacientes con infarto cerebral dados de alta en un hospital de La Habana durante 1998</dc:title>
<dc:subject>^d1290</dc:subject>
<dc:subject>^d3482</dc:subject>
<dc:subject>^d2583</dc:subject>
<dc:subject>^d10545</dc:subject>
<dc:subject>^d2574</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2435</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d34258</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d30650</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
