<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34894</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Abnormalities in liver enzyme levels during Salmonella enteritidis enterocolitis</dc:title>
<dc:creator>Torre, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: evaluar la prevalencia, los factores asociados y la evolución de las anormalidades en los niveles séricos de enzimas hepáticos en pacientes adultos con enterocolitis por S. enteritidis. Métodos: se revisaron los historiales de 104 pacientes (de edades comprendidas entre 15 y 86 años, 46,2 por ciento varones), ingresados en un hospital por enterocolitis aguda por S. enteritidis. Se evaluó la prevalencia de alteración en los niveles séricos de enzimas hepáticos y su asociación con datos de respuesta inflamatoria sistémica, de sepsis grave y con la presencia de bacteriemia detectable. Asimismo, se estudió la evolución de los parámetros de función hepática en 16 casos en los que se dispuso de seguimiento pasada la fase aguda tras el alta hospitalaria. Resultados: en los pacientes sin causa previa de hepatopatía (n=84), la prevalencia de elevación de la AST fue 23,0 por ciento (IC 95 por ciento 15,4-34,5 por ciento), de ALT 17,9 por ciento (IC 95 por ciento 10,6-20,0 por ciento), y de GGT 19,0 por ciento (IC 95 por ciento 11,6-29,3 por ciento). La prevalencia de alteración en alguno de esos parámetros (AST, ALT, o GGT) fue 35,7 por ciento (IC 95 por ciento 25,7-46,8 por ciento). La prevalencia de alteración en fosfatasa alcalina fue menor. La alteración fue leve en la gran mayoría de los casos.La alteración en los enzimas hepáticos se asoció con la presencia de fiebre. Durante la convalecencia tras el alta hospitalaria se observó una tendencia a la disminución en los niveles de los parámetros estudiados. Conclusiones: las alteraciones en los enzimas hepáticos (en general leves, y autolimitadas) son frecuentes en los pacientes con enterocolitis grave por S. enteritidis (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;96(8): 559-566, ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34894</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alteraciones en los niveles séricos de enzimas hepáticos durante la enterocolitis por Salmonella enteritidis</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d5862</dc:subject>
<dc:subject>^d4840</dc:subject>
<dc:subject>^d12854</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d413</dc:subject>
<dc:subject>^d12857</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d471</dc:subject>
<dc:subject>^d1226</dc:subject>
<dc:subject>^d1686</dc:subject>
<dc:subject>^d8272</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
