<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33891</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Corynebacterium urealyticum en trasplantados</dc:title>
<dc:creator>García, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos: Se describen tres casos de infección por Corynebacterium urealyticum (CU) en pacientes con trasplante renal, que ilustran una de sus consecuencias más graves: la pielitis y cistitis incrustante. Se exponen las claves principales para su diagnóstico, basado en la aparición de orinas alcalinas, urocultivos positivos para el CU y el hallazgo en la TC y el ultrasonido de imágenes características de calcificaciones en la pared de la pelvis renal y vejiga. Pacientes: Tres pacientes varones con trasplante renal e infección por CU causante de pielitis incrustante en dos casos y cistitis incrustante en un caso, diagnosticados durante un periodo de 2 años en un hospital universitario. Resultados: En la TC se apreciaron calcificaciones del tracto urinario en todos los pacientes. En dos casos las calcificaciones vesicales eran de carácter lineal y, en el tercer caso, fundamentalmente gruesas y situadas en la pelvis. La sospecha diagnóstica, indicada por las técnicas de imagen, se confirmó mediante el uso de cultivos prolongados, necesarios para poder detectar CU. Todos los pacientes fueron tratados con vancomicina, con éxito en dos casos y necesitando cirugía, con posterior perdida del injerto, en otro caso. Conclusión: La cistitis y pielitis incrustante es una infección crónica y severa del tracto urinario. Las incrustaciones cálcicas de estruvita en el urotelio son una característica de esta infección. La TC es la técnica de elección para el diagnóstico y seguimiento de las calcificaciones tras el tratamiento. (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;24(3): 288-293, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33891</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Corynebacterium urealyticum en pacientes con trasplante renal. Imágenes características de la TC y ultrasonografía de la cistitis y pielitis incrustante</dc:title>
<dc:subject>^d7840</dc:subject>
<dc:subject>^d3574</dc:subject>
<dc:subject>^d3368</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29475</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23504</dc:subject>
<dc:subject>^d12138</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3370</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
