<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24744</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bladder leiomyoma. A pooled analysis of 90 cases</dc:title>
<dc:creator>Soares, J</dc:creator>
<dc:creator>Versos, R</dc:creator>
<dc:creator>Silva-Ramos, M</dc:creator>
<dc:creator>Massó, P</dc:creator>
<dc:creator>Pimenta, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: Los leiomiomas de vejiga (LV) son tumores raros. La mayoría de las publicaciones relativas a estos tumores describen casos aislados, no permitiendo evaluar estrategias diagnósticas y terapéuticas. MATERIAL Y MÉTODO: Realizamos un análisis de agregación de 90 casos de LV descritos en la literatura internacional. RESULTADOS: La edad media al diagnóstico fue de 45,3 años (19-85 años), 68 (75,6 por ciento) eran mujeres. Los síntomas más frecuentes eran de almacenamiento (50 por ciento) seguidos de los de vaciado (24,4 por ciento). Veinticuatro pacientes (26,7 por ciento) estaban asintomáticos. Cuarenta y seis tumores (51,1 por ciento) tenían crecimiento endoluminal, 27 (30 por ciento) eran intramurales y 15 (16,7 por ciento) extravesicales. A 56 pacientes (62,2 por ciento) se les realizó una laparotomía, con enucleación en 29 (32,2 por ciento), cistectomía parcial en 25 (27,8 por ciento) y cistectomía total en 2 (2,2 por ciento). Veintisiete (30 por ciento) fueron sometidos a resección transuretral y 5 pacientes (5,6 por ciento) a una enucleación transvaginal. Dos pacientes no fueron sometidos a ningún tratamiento. Fueron descritas 3 recidivas y una fístula vesicovaginal como única complicación. CONCLUSIONES: Aunque el LV sea un tumor raro, en el estudio de una neoformación vesical, los estudios de imagen, pueden hacer sospechar este diagnóstico. El tratamiento quirúrgico tiene una alta tasa de éxito. En la mayoría de los casos, la resección transuretral o la enucleación es suficiente, evitando así una cirugía más iatrogénica (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(8): 581-586, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24744</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Leiomioma de vejiga. Análisis de agregación de 90 casos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8069</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d37554</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24595</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
