<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-59359</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Caecal volvulus: Presentation of 18 cases and review of literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Caecal volvulus is the second most frequent location of colonic volvulus after sigmoid colon. It usually shows up as bowel obstruction. Material y method: We review our experience of 18 cases of cecal volvulus treated in our centre between 1987 and 2007.Results: We studied 8 males (44.4%) and 10 females (55.6%), with a mean age of 63.3 years. As an associated factor it was noted that 10 patients (55.6%) were bedridden. The most common clinical signs were abdominal distensión and tenderness, constipation and vomiting. Simple abdominal X-rays have a low diagnostic accuracy, though they reveal a bowel obstruction. Only 1 patient underwent elective surgery. In 10 patients (55.6%) a right hemicolectomy was performed, in 3 (16.8%) cecostomy, in 3 cecopexy and in 2 (11.2%) devolvulation only. There were complications in 3 patients (16.8%), 2 prolonged ileus and 1 wound infection. There were no recurrences. Conclusions: Caecal volvulus is an emergency pathology, requiring surgical treatment. Right hemicolectomy is the treatment of choice both in viable and gangrenous colon. Caecostomy is an alternative treatment in the high risk patient with a viable colon (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calero García, Purificación</dc:creator>
<dc:creator>Morales Castiñeiras, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Molina, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz-Tovar, Jaime</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: el vólvulo de ciego es la segunda localización más frecuente de vólvulos de colon tras el colon sigmoide. Produce habitualmente un cuadro de obstrucción intestinal. Material y método: revisamos nuestra experiencia de 18 casos diagnosticados y tratados de vólvulo de ciego desde 1987 hasta 2007.Resultados: estudiamos a 8 varones (44,4%) y 10 mujeres (55,6%), con una media de edad de 63,3 años. Como factor relacionado encontramos que 10 (55,6%) pacientes tuvieron un encamamiento prolongado. Las manifestaciones clínicas más frecuentes fueron dolor y distensión abdominal, vómitos y ausencia de deposición y ventoseo. La radiografía de abdomen tiene poca rentabilidad diagnóstica, aunque orienta a un cuadro de obstrucción intestinal. Sólo 1 paciente fue intervenido de forma programada. En 10 (55,6%) pacientes se realizó una hemicolectomía derecha; en 3 (16,8%), cecostomía; en otros 3, cecopexia y en 2 (11,2%), desvolvulación simple. Aparecieron complicaciones en 3 (16,8%) pacientes, 2 íleos prolongados y 1 infección de herida. No hubo recidivas. Conclusiones: el vólvulo de ciego es una afección urgente, que suele requerir tratamiento quirúrgico. La hemicolectomía derecha es la técnica de elección tanto cuando el colon es viable como cuando está gangrenado. La cecostomía es una técnica alternativa en pacientes con alto riesgo quirúrgico y colon no isquémico (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);85(2): 110-113, feb. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-59359</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vólvulo de ciego: presentación de 18 casos y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d38048^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2466</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d38048^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2466^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2466^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d38048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200902</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
