<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4383</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Benefits of treatment to eradicate Helicobacter pylori infection in patients with ulcers attending a primary care centre</dc:title>
<dc:creator>Calvet Calvo, X</dc:creator>
<dc:creator>Azagra Ledesma, R</dc:creator>
<dc:creator>Gené Tous, E</dc:creator>
<dc:creator>Bonet Simó, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Solé Sancho, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Evaluar la evolución clínica y la utilización de recursos sanitarios en atención primaria un año después del tratamiento erradicador de Helicobacter pylori (Hp) en pacientes con úlcera péptica e infección por Hp. Diseño. Estudio retrospectivo sobre el efecto de una intervención. Ámbito del estudio. Centro de atención primaria urbano y reformado. Pacientes. Ciento dos pacientes con enfermedad ulcerosa péptica e infección por Hp. Intervención. Tratamiento erradicador de Hp. Mediciones y resultados principales. a) número de visitas totales (VT); b) visitas por dispepsia (VD); c) número de brotes ulcerosos (BU), y d) fármacos consumidos para tratamiento de la dispepsia. De los pacientes tratados un 79,4 por ciento era varón. La edad media global fue de 47,8 ñ 12,4 años. Después de la intervención, disminuyeron significativamente las VT (de 8,3 a 6,6; p &lt; 0,001), las VD (3,1 a 1,1; p &lt; 0,00001), y los BU (de 1,2 a 0,06; p &lt; 0,00001). El número medio de fármacos prescritos para la dispepsia por paciente disminuyó de 1,24 a 0,43 (p &lt; 0,0001). La prescripción de ranitidina pasó de 72,7 a 13,8 días (p &lt; 0,001) y la de omeprazol disminuyó de 35,1 a 12,2 días (p &lt; 0,03). El ahorro total estimado por paciente fue de 26.792 pts. con valores económicos de 1998. Conclusiones. En nuestro medio el tratamiento erradicador en pacientes ulcerosos Hp (+) disminuye las necesidades de asistencia y la prescripción de medicamentos antiulcerosos. Ya durante el primer año esto supone un beneficio clínico para estos pacientes y un ahorro económico importante para la sanidad pública (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;25(6): 377-382, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4383</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Beneficios del tratamiento erradicador de la infección por Helicobacter pylori en pacientes ulcerosos en un centro de atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d10633</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29156</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29157</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
