<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2980</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fosfomycin: an underrated antibiotic for urinary tract infections due to Escherichia coli</dc:title>
<dc:creator>Alonso Sanz, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Latorre, Adela</dc:creator>
<dc:creator>Garau, Margarita</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTOS. Evaluar los patrones de sensibilidad de los aislamientos de Escherichia coli obtenidos a partir de muestras de orina de enfermos con infección del tracto urinario inferior adquirida en la comunidad, resaltando el papel de la fosfomicina trometamol en el tratamiento de la misma. MÉTODOS. Se revisó de manera retrospectiva la sensibilidad de 16.227 aislamientos de E. coli, procedentes de urocultivos realizados en el Laboratorio de Microbiología del Área 11 de Madrid entre los años 19972000, a ampicilina, amoxicilina-clavulánico, cefalotina, cefuroxima, trimetoprim-sulfametoxazol, fosfomicina trometamol, nitrofurantoína y ciprofloxacino. Se determinó la sensibilidad por el sistema de microdilución automático Vitek (bioMèrieux, France). RESULTADOS. E. coli representó el 80,1 por ciento del total de uropatógenos aislados. La sensibilidad a ampicilina, amoxicilina-clavulánico, cefalotina, cefuroxima, trimetoprim-sulfametoxazol, nitrofurantoína y ciprofloxacino fue del 42,25 por ciento, 81,5 por ciento ,58,75 por ciento, 87,5 por ciento,70 por ciento, 94,75 por ciento y 84,75 por ciento, respectivamente. Fosfomicina trometamol fue el antibiótico que presentó mayor actividad frente a E. coli, siendo el 95,5 por ciento de los aislamientos sensibles. CONCLUSIONES. Fosfomicina trometamol (dosis única) es una buena alternativa que debe considerarse en el tratamiento de infecciones del tracto urinario inferior no complicadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;19(10): 462-466, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2980</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fosfomicina: un antibiótico infravalorado en infecciones urinarias por Escherichia coli</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d14952</dc:subject>
<dc:subject>^d5017</dc:subject>
<dc:subject>^d5016</dc:subject>
<dc:subject>^d5712</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
