<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26309</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical characteristics of the fatal and near-fatal asthma in Alternaria alternata sensitized patients</dc:title>
<dc:creator>Martín, Juan José</dc:creator>
<dc:creator>Picado, César</dc:creator>
<dc:creator>Serrano, José</dc:creator>
<dc:creator>Sanchís, Joaquín</dc:creator>
<dc:creator>Diego, Alfredo de</dc:creator>
<dc:creator>Plaza, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Cosano, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Ancochea, Julio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: Algunas observaciones otorgan un papel relevante al hongo Alternaria alternata como desencadenante de crisis de asma de riesgo vital (ARV). El objetivo de este trabajo fue determinar si las crisis de ARV de los pacientes sensibilizados a Alternaria cursan con un perfil clínico diferencial. PACIENTES Y MÉTODO: Estudio descriptivo y multicéntrico (33 hospitales españoles) de 194 pacientes incluidos de forma prospectiva por padecer una crisis de ARV. Se recogieron las características y el curso clínico de la crisis, y cuando alcanzaron la estabilidad clínica se les practicaron una espirometría, pruebas cutáneas de alergia y determinación de IgE a Alternaria. Se estableció la sensibilización a Alternaria cuando la prueba cutánea o bien la IgE específica resultaron positivas. RESULTADOS: En 20 de los pacientes (10 por ciento) se pudo constatar sensibilización a Alternaria. En comparación con el grupo de pacientes no sensibilizados, los sensibilizados a Alternaria resultaron ser significativamente más jóvenes, con una media (DE) de edad de 35 (15) frente a 50 (21) años (p &lt; 0,001); su ingreso hospitalario fue más corto -6,5 (5,5) frente a 9 (7) días (p = 0,039)-; se constató una mayor proporción de muertes o secuelas neurológicas graves -el 15 frente al 3 por ciento (p = 0,026)-; presentaron un mayor porcentaje de casos con sensibilización a otros alérgenos -el 68 frente al 22 por ciento (p = 0,003)- y una menor broncodilatación tras la inhalación de salbutamol -el 6 frente al 10 por ciento (p = 0,013)-. CONCLUSIONES: Las características clínicas constatadas en las crisis de ARV de los pacientes sensibilizados a Alternaria parecen distinguirlos como fenotipo particular. Una conducta de evitación específica podría comportar efectos beneficiosos al prevenir crisis de ARV en los pacientes sensibilizados (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);121(19): 721-724, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26309</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características clínicas de las crisis de asma de riesgo vital en los pacientes sensibilizados a Alternaria alternata</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d918</dc:subject>
<dc:subject>^d32858</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d9538</dc:subject>
<dc:subject>^d22673</dc:subject>
<dc:subject>^d23089</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13530</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8755</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22443</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d28320</dc:subject>
<dc:subject>^d529</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d1257</dc:subject>
<dc:subject>^d22205</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
