<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26969</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Handling and consumption of dietetic products and no nutritional</dc:title>
<dc:creator>Palermo, C</dc:creator>
<dc:creator>Llaría, C</dc:creator>
<dc:creator>Garavano, C</dc:creator>
<dc:creator>Cardone, C</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, V</dc:creator>
<dc:creator>Viegener, C</dc:creator>
<dc:creator>Sanzo, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Torresani, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Habiendo analizado en estudiantes de nutrición (1998) el consumo de edulcorantes no nutritivos (ENN), productos que lo contengan y el uso de los mismos por la Industria, se continúa con la línea de investigación, analizando otras "poblaciones riesgo" (PR).Objetivos: Determinar en el término de un año (98/99) la variación en la Industria de productos dietéticos (PD) con ENN. Establecer su manejo y prevalencia de consumo en PR y porcentaje de adecuación en relación a la ingesta diaria admisible (IDA) para cada uno. Metodología: Se estudió como ENN la Sacarina (S), Ciclamato©, Acesulfame K (Ac), Aspartamo (A) y Sucralosa (Su). Población n=290 sexo femenino. Se consideró PR a la expuesta al mayor consumo de PD y ENN, ya sea por situación fisiopatológica presente, período biológico o influencias de medios de comunicación. Se establecieron 3 grupos: adolescentes n=80; adultas en edad fértil n=120 y perimenopáusicas n=90.Resultados: El uso por la Industria de PD y ENN aumentó en un año un 49,1 por ciento incorporándose la Su y aumentando la utilización de Ac:100,0 por ciento, A:28,6 por ciento, C: 25,7 por ciento y S:12,5 por ciento. El rubro de PD que más creció fue el de yogures (157,1 por ciento).Con respecto al manejo de PD y ENN, en las 3 poblaciones estudiadas, la mayoría "se cuida" o no realiza ninguna alimentación especial; utilizan como criterio para seleccionar a los PD el sabor de los mismos; leen el rotulado nutricional, principalmente el aporte calórico y los ENN son seleccionados también por el sabor. Los PD más consumidos son chicles, mermeladas, jugos, gelatinas, gaseosas, yogures, edulcorantes, frutas enlatadas, flanes y postres de leche y alfajores. No hubo variaciones en las marcas consumidas con el estudio anterior. Con respecto al porcentaje de adecuación para la IDA, la mayoría (90 por ciento) se encuentra por debajo del 25 por ciento de adecuación para S, C, A y Ac. Ninguno supera el 100 por ciento de adecuación. No se pudo determinar la adecuación para la Su, por no declarar el rotulado la cantidad contenida en los productos. Conclusiones: Pese a la mayor disponibilidad y aumento del uso por la industria de PD con ENN, se observa en el consumo que el porcentaje de adecuación para la IDA de cada uno de ellos, es menor al 25 por ciento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;7(3/4): 61-68, jul. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26969</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo y consumo de productos dietéticos y edulcorantes no nutritivos</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d33546</dc:subject>
<dc:subject>^d13930</dc:subject>
<dc:subject>^d16843</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24457</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d13930^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
