<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-156995</identifier>
<setSpec>0556-6177</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The therapeutic management and metabolic control during surgery has an important significance in order to reduce the course of complications. Maintaining an appropriate hydration state and continuous insulin intravenous administration represents a basic mainstay of surgical management. The possibility of changing insulin doses all through the surgical operation justify the need of frequent blood glucose checking. Some types of surgery, such as emergency surgery or coronary by-pass require specific therapeutic schemes. As a whole the coordination among surgeon, anaesthesiologist and endocrinologist constitutes the basis of the perioperative diabetic management. It must be noticed that this management must be always individualized since multiple factors may influence glycemic control (AU)</dc:description>
<dc:creator>Santos, E</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Peralta, F</dc:creator>
<dc:creator>Salvador, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El manejo terapéutico y de control metabólico del paciente diabético durante el acto quirúrgico posee una trascendencia esencial para reducir la posibilidad de desarrollo de complicaciones. El mantenimiento de un adecuado estado de hidratación y la administración continua de insulina por vía intravenosa constituyen uno de los pilares básicos del tratamiento intraoperatorio. La posibilidad de variar las dosis de insulina a lo largo de la intervención justifica la necesidad de realizar controles frecuentes de glucemia. Algunas situaciones especiales como la cirugía urgente o la realización de un by pass aorto-coronario requieren esquemas terapéuticos específicos. En todos los casos la valoración entre cirujano, anestesista y endocrinólogo representa la base sobre la que se sustentan los protocolos terapéuticos del control de un paciente diabético antes, durante y después del acto quirúrgico. Se debe tener en cuenta que, pese a la realización de protocolos de actuación generales, el tratamiento siempre debe ser individualizado debido a la gran cantidad de factores que pueden influir en el control metabólico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Med Univ Navarra;46(1): 24-37, 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-156995</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diabetes y cirugía II: principios generales de tratamiento</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d6091^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d5574^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5574^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7124^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7124^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7500^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d16843</dc:subject>
<dc:subject>^d7500^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7182^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11626^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7594</dc:subject>
<dc:subject>^d7500^s22015</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
