<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10216</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fatal subarachnoid haemorrhage in a woman 49 years old</dc:title>
<dc:creator>Garfia, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, M</dc:creator>
<dc:creator>Serratosa, A</dc:creator>
<dc:creator>Amaya, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Repetto, F</dc:creator>
<dc:creator>Salguero, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Andaluza de Médicos Forenses</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las hemorragias intracraneales espontáneas (no traumáticas) pueden ocurrir en el encéfalo (hemorragias intracerebrales) o en el espacio subaracnoideo (hemorragia subaracnoidea). Las causas más frecuentes de una hemorragia subaracnoidea espontánea son, por orden de frecuencia: a) la ruptura de un aneurisma sacular (65 por ciento), b) la ruptura de una malformación arteriovenosa (5 por ciento), c) la extensión de una hemorragia cerebral hacia los ventrículos y al espacio subaracnoideo (5 por ciento). Los aneurismas saculares pueden ser únicos o múltiples. El 90 por ciento de ellos se localizan en el territorio de distribución de las carótidas internas; el 10 por ciento restante, en el árbol arterial vértebro-basilar. Un 10-15 por ciento de los pacientes presentan aneurismas múltiples que se asocian con: a) coartación de aorta, b) estenosis de la arteria renal y c) Enfermedad Poliquística Renal del Adulto Autosómica Dominante. Etiopatogénicamente, la hipertensión arterial juega un importante papel en su aparición; no obstante, en la EPRAD (PKD, del inglés polycystic kidney disease) existen mutaciones en tres genes: el gen PKD I (cro-mosoma 16) (85 por ciento de los casos), el PKD2 (10 por ciento de las familias) y el PKD3. Estos genes codifican las proteínas Policistina 1 y 2, cuyas funciones tienen que ver con los mecanismos de interacción célula-célula y célula-matriz extracelular. Presentamos un caso de muerte súbita, de una mujer de 49 años, debida a hemorragia subaracnoidea fatal. La autopsia demostró la presencia de una Enfermedad Poliquística Renal del Adulto Autosómica Dominante y múltiples aneurismas saculares en el polígono de Willis (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;6(21): 83-91, jul. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10216</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hemorragia subaracnoidea fatal en mujer de 49 años</dc:title>
<dc:subject>^d2569^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13733^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d3662</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31474</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1352</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30024^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
