<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35020</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Orthotopic bladder substitution in women with an ileocolonic pouch: functional and oncological outcome</dc:title>
<dc:creator>Cummings, James</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: La reconstrucción vesical después de la cistectomía en mujeres seleccionadas ofrece mejor calidad de vida e imagen corporal. Comunicamos nuestros resultados con neovejigas ileocolónicas ortotópicas en mujeres con cáncer de vejiga sometidas a cistectomía. Se describen el impacto del estadio patológico sobre la evolución de la enfermedad, los resultados de continencia y la técnica quirúrgica. La comunicación de nuestros resultados parece justificada debido a la escasez relativa del número de neovejigas realizadas en mujeres. MÉTODOS: Durante un periodo de cinco años se realizaron 22 cistectomías radicales con neovejiga ileocolónica consecutivas en mujeres con cáncer de vejiga. Nuestra técnica preserva el mecanismo de soporte uretral y la inervación del esfínter estriado. Las pacientes fueron seleccionadas en base a su función renal, habilidad para realizar autocateterismos, enfermedad órgano-confinada y evidencia de ausencia de enfermedad en la uretra, el trígono y el cuello vesical. Se llevó a cabo una revisión retrospectiva de los resultados oncológicos y funcionales. RESULTADOS: Después de la cirugía el 86 por ciento de las pacientes tenían continencia diurna completa. El 73 por ciento tenían continencia diurna y nocturna. El 13,6 por ciento de las pacientes presentaron hípercontinencia. Solamente tres pacientes desarrollaron enfermedad avanzada metastásica. Ninguna de las pacientes presentaba evidencias de recurrencia local pélvica. El estadio patológico en las tres pacientes que progresaron fue pT3a, pT3b y pT2. CONCLUSIONES: La sustitución vesical con neovejiga ortotópica en mujeres con cáncer de vejiga es una alternativa a la derivación no continente. Comunicamos unos resultados oncológicos similares a la exanteración pélvica anterior tradicional con derivación no continente. Los resultados quirúrgicos y las complicaciones son comparables y la calidad de vida mejoró significativamente (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(7): 769-774, sept. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35020</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sustitución vesical ortotópica en mujeres con neovejiga ileocolónica</dc:title>
<dc:subject>^d29754</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13901</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24595</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
