<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3353</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pallidal and subthalamic stimulation in Parkinson's disease: lessons from the unsatisfactory results</dc:title>
<dc:creator>Grupo de Estudio de Estimulación Cerebral Profunda En la Enfermedad de Parkinson</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La estimulación palidal y subtalámica se aplica con frecuencia en pacientes con enfermedad de Parkinson (EP) complicada. Se desconocen los factores que condicionan la evolución posquirúrgica. OBJETIVO: El análisis de los resultados insatisfactorios puede ofrecer datos relevantes sobre algunos factores pronósticos. PACIENTES Y MÉTODO: Se ha realizado un estudio retrospectivo, multicéntrico sobre 211 pacientes intervenidos. Se definió el mal resultado como aquella evolución desfavorable (mejoría insuficiente a los 6 meses) tras una cirugía no complicada. Se utilizó un cuestionario para analizar las causas. RESULTADOS: Cuarenta pacientes (18,9 por ciento) experimentaron un mal resultado. En 28 casos (71,8 por ciento) la causa fue una mala selección por edad avanzada, presencia de lesiones en la resonancia magnética (RNM) o síntomas refractarios a levodopa. En 11 casos (28,2 por ciento) la causa estaba relacionada con problemas en la identificación de la diana quirúrgica, a pesar de utilizar métodos neurofisiológicos. Al incluirse los casos iniciales de todos los equipos, la curva de experiencia pudo condicionar el resultado. CONCLUSIONES: La adecuada selección de pacientes y la correcta definición neurofisiológica de la diana son los principales condicionantes del éxito de la estimulación en la EP avanzada. La experiencia puede desempeñar un papel crítico (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;16(7): 298-302, ago. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3353</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estimulación palidal y subtalámica en la enfermedad de Parkinson: enseñanzas de los malos resultados</dc:title>
<dc:subject>^d9028</dc:subject>
<dc:subject>^d28247</dc:subject>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d24230</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d6059</dc:subject>
<dc:subject>^d10489</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3009</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d982</dc:subject>
<dc:subject>^d10542</dc:subject>
<dc:subject>^d34055</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d30472</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
