<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3435</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Renal expression of ICAM-1 in IgA nephropathy. A marker of tubulointersticial injury</dc:title>
<dc:creator>Ascaso, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Solé, Manel</dc:creator>
<dc:creator>Cuevas, Xavier de las</dc:creator>
<dc:creator>Arrizabalaga, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Pascual, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Abellana, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Soler, Josep</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: Conocer el significado clínicopatológico de la expresión renal de ICAM-1 en la nefropatía mesangial por IgA (NIgA). PACIENTES Y MÉTODO: Se identificó la expresión tubular e intersticial ICAM-1 (CD54) en 45 pacientes con NIgA y 29 pacientes con nefropatía no glomerulonefritis (NnoGN), analizándose su relación con la histología y la clínica en el momento de la biopsia renal y al cabo de 2,4 (2) (media [DE]) años en la NIgA y de 1,8 (1,5) años en la NnoGN. RESULTADOS: En 25 biopsias de NIgA (55 por ciento) se apreció expresión de ICAM-1 en el túbulo asociada a proliferación extracapilar (p &lt; 0,05), así como esclerosis glomerular menor del 50 por ciento del área glomerular (p &lt; 0,005), infiltración intersticial (p &lt; 0,001) y atrofia tubular (p &lt; 0,001). La proteinuria fue de 2,7 (1,5) g/24 h en los pacientes con expresión ICAM-1 en el túbulo y 1,5 (1,8) (p = 0,005) en los pacientes sin esta expresión. El número de leucocitos intersticiales ICAM-1 positivos fue de 234 (307)/mm2, y se correlacionó con la esclerosis glomerular en menos (r = 0,386; p &lt; 0,05) y en más (r = 0,549; p = 0,01) del 50 por ciento del área glomerular, con la atrofia tubular (r = 0,442; p &lt; 0,05); con la fibrosis intersticial (r = 0,405; p &lt; 0,05) y con la creatinina (Cr) sérica (r = 0,6343; p &lt; 0,001). Los pacientes con un incremento del 50 por ciento o superior de la Cr inicial presentaron 516 (360)/mm2 leucocitos intersticiales ICAM-1 positivos, frente a 66 (87,8)/mm2 p &lt; 0,005) en los pacientes con Cr estable. En la NnoGN, 7 de las 29 biopsias (24 por ciento) presentaron ICAM-1 en el epitelio tubular. Hubo correlación inversa entre túbulo ICAM-1 positivos y glomérulos normales (r = -0,374; p &lt; 0,05) y asociación con la esclerosis en más del 50 por ciento del área glomerular p &lt; 0,005) y la atrofia tubular (p &lt; 0,05). El número de leucocitos intersticiales ICAM-1 positivos fue de 191 (113)/mm2. Hubo correlación (r = 0,4356; p &lt; 0,05) entre túbulo ICAM-1positivos y Cr en el momento de la biopsia. CONCLUSIONES: La expresión tubular e intersticial de ICAM-1 podría ser un marcador de lesión tubulointersticial en la NIgA. La presencia de ICAM-1 intersticial más que ICAM-1 tubular indicaría la progresión de la enfermedad en la NIgA (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);117(9): 321-325, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3435</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Expresión renal de la molécula de adhesión intercelular-1 (ICAM-1) en la nefropatía mesangial por depósitos de IgA. Un marcador de lesión tubulointersticial</dc:title>
<dc:subject>^d6067</dc:subject>
<dc:subject>^d9588</dc:subject>
<dc:subject>^d7840</dc:subject>
<dc:subject>^d19272</dc:subject>
<dc:subject>^d6885</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d32174</dc:subject>
<dc:subject>^d6064</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
