<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-78586</identifier>
<setSpec>1135-8831</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Importance of bladder training in the management</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We present and discuss the case of a 6 yo boy with a large bladder and bilateral ureterohydronephrosis with massive bilateral reflux (megacystis-megaureter syndrome), who underwent surgical repair and voiding rehabili- Sobredistensió vesical: importància de la reeducació de l&#146;hàbit miccional en el tractament Joan Rodó 1, Pere Sala 2, Clara Vila 2, María Elizari 2, Xavier Demestre 2, Frederic Raspall 2 1 Servei de Cirurgia. Hospital Sant Joan de Déu. Barcelona 2 Servei de Pediatria. SCIAS. Hospital de Barcelona. Barcelona tation. The importance of bladder training and voiding rehabilitation is discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vila, Clarra</dc:creator>
<dc:creator>Raspall, Frederic</dc:creator>
<dc:creator>Sala, Pere</dc:creator>
<dc:creator>Elizari, Mará</dc:creator>
<dc:creator>Demestre, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Rodó, Joan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducció. El tractament quirúrgic exclusiu de la sobredistensió vesical pot no ésser suficient. Observació clínica. Cas d&#146;un nen de 6 anys afectat d&#146;una megabufeta urinària amb ureterohidronefrosi bilateral i reflux bilateral massiu, tractat quirúrgicament i amb reeducació miccional. Comentari. A més de la correcció quirúrgica, la reeducació de l&#146;hàbit miccional és fonamental per al tractament de la sobredistensió vesical (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. catalan;66(5): 239-240, sept.-oct. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-78586</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sobredistensió vesical: importància de la reeducació de l&#146;hàbit miccional en el tractament</dc:title>
<dc:subject>^d15123</dc:subject>
<dc:subject>^d15123^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1770</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d15123^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d52132</dc:subject>
<dc:subject>^d12140</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200610</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
