<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33928</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sleep disorders in multiple system atrophy</dc:title>
<dc:creator>Tolosa, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las alteraciones del sueño en la atrofia multisistémica son tan frecuentes que deberían considerarse también parte integrante de la misma. En más de la mitad de los pacientes la eficiencia de sueño está disminuida, con dificultad en iniciar y mantener el sueño. Los movimientos periódicos de sueño también ocurren a menudo, aunque en general son poco sintomáticos. El trastorno de conducta durante el sueño REM, en el que el paciente presenta sueños combativos junto con movimientos bruscos simples o abigarrados durante esta fase del sueño, ocurre con intensidad variable en casi todos los pacientes, en especial cuando se estudian mediante polisomnografía. El estridor nocturno traduce una obstrucción en la glotis, cuya causa está en discusión, habiéndose invocado tanto una parálisis de los músculos que abren las cuerdas vocales como una contracción excesiva de los músculos que las cierran, pero probablemente se deba a una combinación de ambas. El estridor se asocia a una menor superviviencia y su tratamiento se basa en la administración de presión de aire positiva continua (CPAP) cuando es sólo nocturno o traqueostomía, cuando progresa y ocurre también durante el día (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;19(6): 307-311, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33928</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alteraciones del sueño en la atrofia multisistémica</dc:title>
<dc:subject>^d13275</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13274</dc:subject>
<dc:subject>^d33352</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
