<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23764</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Microbial diversity of the mineral water springs of Alhama de Granada Spa town</dc:title>
<dc:creator>Rosa, M. C. de la</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Mosso, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Real Academia de Farmacia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se ha estudiado la diversidad microbiana del agua y de los tapetes microbianos de los manantiales Baño Árabe y Baño Nuevo del Balneario de Alhama de Granada (España). El número de microorganismos totales es alto (10 3 ml-1) y en su mayoría están vivos (93,2 por ciento). El número de bacterias heterótrofas aerobias y esporuladas ha sido inferior a 100 ufc por ml y corresponden a bacilos Gram positivos (49,1 por ciento), cocos Gram positivos (30,2 por ciento) y bacilos Gram negativos (20,7 por ciento), predominando los géneros Bacillus, Corynebacterium, Micrococcus, Staphylococcus, Pseudomonas y Stenotrophomonas. No se han encontrado indicadores fecales ni microorganismos patógenos. Los microorganismos proteolíticos, amilolíticos y amonificantes se han detectado en número medio (10 2-10 3/100 ml) y los nitrificantes, celulolíticos, halófilos y hongos en número bajo (menos de 10 2/100m1). En ambos manantiales se han encontrado bacterias sulfato reductoras y oxidantes del azufre y en el Baño Árabe bacterias fototrofas verdes y púrpuras. El tapete del "Baño Nuevo" está constituido por bacterias incoloras del azufre (Thiobacillus, Thiobacterium, Beggiatoa, Thiothrix). Los tapetes del Baño Árabe son complejos, formados por bacterias fototrofas verdes, cianobacterias, diatomeas, protozoos, bacterias quimiolitotrofas (Thiovulum, Achromatium), bacterias fototrofas púrpuras y bacterias sulfato reductoras (AU)</dc:description>
<dc:source>An Real Acad Farm;68(supl.1): 381-405, abr. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23764</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Microbiología del agua mineromedicinal de los Balnearios de Alhama de Granada</dc:title>
<dc:subject>^d24947</dc:subject>
<dc:subject>^d25381</dc:subject>
<dc:subject>^d1474</dc:subject>
<dc:subject>^d24961</dc:subject>
<dc:subject>^d15275</dc:subject>
<dc:subject>^d25034</dc:subject>
<dc:subject>^d32146^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
