<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27318</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Benign partial epilepsies of childhood</dc:title>
<dc:creator>Palencia, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Realizar una actualización de las entidades que pueden ser incluidas como epilepsias parciales benignas de la infancia, mediante una revisión de la literatura. Desarrollo. Entre las epilepsias parciales que se presentan en las primeras etapas de la vida se ha identificado un grupo, ampliado en los últimos años, que muestra un curso favorable, con tendencia a regresar, incluso de manera espontánea. Algunas de estas entidades tienen una base genética, pero se desconocen los mecanismos por los que estas epilepsias tienen una evolución autolimitada que ha hecho que se las conozca como epilepsias de ida y vuelta, aunque también es posible una evolución hacia otras formas más complejas. Conclusiones. Las epilepsias parciales benignas de la infancia constituyen un amplio grupo de situaciones, con semiología muy variada, con habitual buen pronóstico aun en ausencia de terapéutica, pero que en ocasiones pueden tener una evolución más tórpida, incluso empeorando con la medicación, con aparición de trastornos neurológicos y neuropsicológicos. Todos estos aspectos deben ser conocidos y considerados por el médico al abordar la atención a estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;33(12): 1167-1179, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27318</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epilepsias parciales benignas de la infancia</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d30325</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4641</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
