<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10190</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Licea Puigl, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Bustillo Vidal, M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Leyva, H</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes y objetivos. La retinopatía diabética (RD) se sitúa entre las principales causas de afectación visual, junto al glaucoma y la degeneración macular relacionada con la edad. Es también frecuente observarla en los diabéticos tipo 2. Se realizó un estudio transversal y descriptivo en 500 diabéticos tipo 2, reclutarlos consecutivamente, con el objetivo de determinar la frecuencia y tipo de retinopatía diabética (RD) y su relación con el sexo, hábito de fumar, edad de debut, tiempo de evolución, tratamientos de la DM, presión arterial; nefropatía diabética y grado de control metabólico.Métodos. Se realizó una historia clínica completa y un examen oftalmológico detallado y se determinó en todos glucemia en ayunas y 2 horas después del desayuno y el almuerzo, HbAlc y excreción urinaria de albúmina.Resultados. Comprobamos RDNP en el 26 por ciento de los pacientes y RDP sólo en el 3 por ciento. La frecuencia de RD aumentó proporcionalmente con el mayor tiempo de evolución de la DM. La hipertensión mina (EUA) se asoció significativamente con la presencia y severidad de la RD. Los valores elevados de hemoglobina glucosilada (HbAlc) y de glucemas elevadas postpandriales (desayuno y almuerzo) se asociaron significativamente con la RDNP. La afectación maculai en particular las formas exudativas y edematosas fueron comunes en nuestra serie. De los 102 pacientes con debut reciente de la DM, 8 presentaban RD; 7, RDNP y uno, RDP.Conclusiones. La RD es una complicación frecuente en la DM tipo 2, puede estar presente, incluso, en el momento del diagnóstico clínico de la DM. El tiempo de evolución de la DM, la edad, el mal control metabólico, la presencia de HTA y los niveles elevados de EUA fueron las variables que guardaron mayor asociación con la RD. La afectación macular es común en la DM tipo 2 (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;17(2): 95-103, abr. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10190</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Frecuencia de retinopatia diabética en pacientes con diabetes mellitus tipo 2</dc:title>
<dc:subject>^d421^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d3954^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1821</dc:subject>
<dc:subject>^d3954^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
