<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31124</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Subcutaneous panniculitis at a third level hospital: retrospective study of 113 cases</dc:title>
<dc:creator>Avilés Izquierdo, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Recarte García-Andrade, C</dc:creator>
<dc:creator>Portugal Álvarez, J. de</dc:creator>
<dc:creator>Lecona Echevarría, M</dc:creator>
<dc:creator>Lázaro Ochaita, P</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Fernández, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Las paniculitis o hipodermitis son un amplio y heterogéneo grupo de enfermedades caracterizadas por la presencia de nódulos subcutáneos inflamatorios localizados habitualmente en miembros inferiores. Objetivos: Reflejar las características clínicopatológicas de los casos diagnosticados como paniculitis durante un periodo de 5 años; estudio epidemiológico de los pacientes, factores etiopatogénicos, evolución y tratamiento. Material y métodos: Obtuvimos de forma retrospectiva los datos de 113 pacientes diagnosticados de paniculitis mediante informe histopatológico de biopsia cutánea realizadas entre los años 1997 y 2001. Resultados: La proporción entre sexos fue de 4,65 mujeres por cada hombre. La edad media de los pacientes estudiados fue de 49 ± 20 años. El 100 por ciento tuvieron afectación en piernas, el 7,1 por ciento en brazos, el 5,9 por ciento en tronco y el 0,9 por ciento en cara. El 9,7 por ciento presentó fiebre y artromialgias, sobre todo en gente joven (p&lt;0,05). Los factores etiopatogénicos implicados fueron la tuberculosis, la faringoamigdalitis estreptocócica, la sarcoidosis y diversos fármacos. La forma histológica más frecuente fue la paniculitis septal sin vasculitis. El 24,8 por ciento no realizaron tratamiento; el 32,5 por ciento tomaron antiinflamatorios no esteroideos; el 31,6 por ciento yoduro potásico; el 16 por ciento corticoesteroides orales y el 7,1 por ciento tuberculoestáticos. La evolución de los pacientes fue buena en general e independiente del tratamiento realizado. Conclusiones: Las paniculitis son un conjunto de enfermedades con clínica similar, pero muy heterogéneas en cuanto su etiología y hallazgos histopatológicos. Es más frecuente en mujeres y con clínica más expresiva en gente joven. Hasta en el 59,3 por ciento de los casos se halló un agente etiológico causal. Estos factores coinciden con los publicados en otras series anteriores. Ante una sospecha de paniculitis, lo más eficiente es el diagnóstico clínico. Se debe realizar confirmación histológica mediante la realización de biopsia cutánea siempre que sea posible (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;21(3): 108-112, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31124</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Paniculitis subcutáneas en un hospital de tercer nivel: estudio retrospectivo de 113 casos</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d6940</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d23792</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d280</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
