<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10698</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Complications of thoracentesis in cirrhotic patients with pleural effusion</dc:title>
<dc:creator>Castellote, J</dc:creator>
<dc:creator>Tremosa, G</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, S</dc:creator>
<dc:creator>Xiol, X</dc:creator>
<dc:creator>Cortés Beut, R</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo : estudiar las complicaciones de la toracentesis, diagnóstica o terapéutica, en pacientes cirróticos con derrame pleural. Diseño experimental: estudio prospectivo de cohortes. Se practicó una toracentesis diagnóstica al ingreso o cuando tuvo indicación clínica y una toracentesis evacuadora a aquellos pacientes con disnea que no mejoraron con tratamiento médico. A todos los pacientes se practicó una radiografía de tórax en las 24 horas siguientes al procedimiento y un seguimiento clínico cuidadoso. Se han estudiado los factores de riesgo para presentar un neumotórax y la probabilidad actuarial de sufrir un neumotórax en el subgrupo de pacientes con toracentesis evacuadoras sucesivas. Pacientes: todos los pacientes cirróticos con derrame pleural ingresados durante un periodo de 4 años. Se incluyeron en el estudio 69 pacientes. Resultados: durante el periodo de estudio se practicaron 245 toracentesis,150 diagnósticas y 95 evacuadoras. La complicación más grave fue el neumotórax que se presentó en 10 ocasiones (4 por ciento); tras de 2 de 150 (1,3 por ciento) toracentesis diagnósticas y tras 8 de 95 (8,4 por ciento) toracentesis terapéuticas (RR, IC 95 por ciento; 6,8, 1,4132,77, p&lt;0,01). El riesgo actuarial de sufrir neumotórax tras toracentesis evacuadoras repetidas ha sido del 7,7 por ciento, 25,3 por ciento y 34,7 por ciento tras la primera, segunda y cuarta toracentesis, respectivamente. Conclusiones : la toracentesis diagnóstica en pacientes cirróticos tiene baja morbilidad. Las toracentesis terapéuticas son un factor de riesgo para el desarrollo de un neumotórax y el riesgo aumenta con la práctica de sucesivas toracentesis. La práctica de una radiografía de tórax no está justificada tras una toracentesis diagnóstica; sin embargo, es recomendable tras una toracentesis terapéutica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;93(9): 566-575, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10698</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones de la toracentesis en pacientes cirróticos con derrame pleural</dc:title>
<dc:subject>^d33093</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d7029</dc:subject>
<dc:subject>^d11425</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8276</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
