<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-132665</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects of air pollution on mortality. Comments</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Escobar, C</dc:creator>
<dc:creator>Divisón, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Seguí Díaz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: En este metaanálisis se analizó la posible asociación entre las muertes por causa natural y la exposición prolongada a la contaminación. Métodos: Para ello se estudiaron 22 cohortes europeas, incluyendo una española, con un total de 367.251 sujetos. Se analizó la exposición a la contaminación aérea, teniendo en cuenta tanto el tamaño de las partículas como las concentraciones anuales medias de los óxidos de nitrógeno. Asimismo, también se analizó el impacto de la intensidad del tráfico. Resultados: Tras un seguimiento medio de 13,9 años, murieron un total de 29.076 sujetos (7,9%). Se observó un aumento significativo en el riesgo de muerte para las partículas &lt; 2,5 &amp;#956;m de diámetro por 5 &amp;#956;g/m3 (hazard ratio: 1,07; intervalo de confianza 95%: 1,02-1,13; p = 0,02). Este aumento de riesgo se observó incluso en concentraciones de partículas contaminantes inferiores a los límites recomendados por la Unión Europea. Conclusiones: La exposición a largo plazo de partículas contaminantes finas aumenta el riesgo de muerte natural, incluso a concentraciones inferiores a los límites recomendados (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);41(1): 48-49, ene.-mar. 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-132665</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos de la contaminación sobre la mortalidad. Comentario</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28484^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d30967</dc:subject>
<dc:subject>^d29625</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32759^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d23631</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24584</dc:subject>
<dc:subject>^d28484^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28637^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4862^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d32759^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
