<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13801</identifier>
<setSpec>0378-4835</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sarcoma of the mons pubis: an uncommon site of origin</dc:title>
<dc:creator>Gironés Sarrió, R</dc:creator>
<dc:creator>Aparicio Urtasun, J</dc:creator>
<dc:creator>Segura Huerta, A</dc:creator>
<dc:creator>López Tendero, P</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Fidalgo, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Yuste Izquierdo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Propósito: Los tumores de células germinales representan la neoplasia más frecuente en varones jóvenes y constituyen un modelo de cáncer curable. Los casos de agrupación familiar son poco comunes pero su análisis puede ayudar a conocer la etiopatogenia de esta enfermedad. Material y métodos: A raíz de su aparición en dos hermanos tratados en nuestro centro, realizamos una revisión de los casos publicados y de los hipotéticos factores de riesgo que se han propuesto al respecto. Resultados: La incidencia de tumores germinales de aparición familiar en nuestro medio es de 2/180 casos (1.1 por ciento), lo que confirma los datos de la bibliografía. El riesgo de padecer una neoplasia testicular se multiplica por seis en sus familiares de primer grado. Conclusiones: Aunque se desconoce su base molecular, el cáncer de testículo parece originarse de la interacción entre una cierta susceptibilidad genética y el efecto de la exposición intrauterina a algunas sustancias (AU)</dc:description>
<dc:source>Oncologia;25(3): 175-179, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13801</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor de células germinales de testículo con aparición familiar en dos hermanos: a propósito de un nuevo caso</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d31442^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14115^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31442^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d14115^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d31442^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d14115^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
