<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8748</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bibliometric analysis of scientific productivity in MAPFRE MEDICINA journal</dc:title>
<dc:creator>Valera Garrido, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Gala Sánchez F. de la</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar la productividad científica de la revista MAPFRE MEDICINA a través de los artículos originales publicados entre los años 1990 y 2000.Material y método: Estudio descriptivo longitudinal retrospectivo en el que se han analizado los artículos originales, excluyendo el resto de secciones así como los números monográficos. Se han seleccionado variables relativas a la autoría, institución y región del primer autor y variables adicionales como censo de población, socios de la revista y financiación recibida. Resultados: La población de estudio son 211 artículos originales publicados en dicho periodo. La proporción de mujeres como primer autor es inferior a los hombres (73,2 por ciento). La Comunidad de Madrid constituye la región con un mayor nivel de productividad absoluta y relativa por número de habitantes y socios de la revista. La casi totalidad de los artículos proceden de la atención especializada y de la universidad, sin embargo la distribución de los trabajos es diferente, mientras que las universidades de Madrid, Castilla-León y Andalucía aglutinan un 67,4 por ciento, los diferentes hospitales no muestran grandes productores. Los autores con índice de productividad igual a cero (pequeños productores) constituyen el 85,5 por ciento, no existiendo grandes productores. Se han identificado cinco grupos de colaboración cuyos autores presentan un grado de colaboración superior a la media del conjunto (3,77). El 30 por ciento de los artículos originales son producto de ayudas y becas de investigación por parte de la Fundación MAPFRE Medicina. Discusión: El número de artículos originales no ha sido homogéneo en el período de estudio. Los hospitales y la universidad constituyen los focos de producción de la revista MAPFRE MEDICINA en detrimento de otras instituciones privadas y públicas, poniéndose de manifiesto la presencia de un elevado índice de colaboración. El 30 por ciento de los trabajos pueden considerarse como originales de calidad al ser producto de ayudas y becas de investigación, circunstancia que puede determinar el propio devenir de la revista (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;12(3): 157-167, jul. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8748</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis bibliométrico de la productividad científica en la revista MAPFRE MEDICINA</dc:title>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d1325</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d10697^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d27804</dc:subject>
<dc:subject>^d10697^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
