<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35598</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surveillance of antimicrobial resistance: VIRA study 2004</dc:title>
<dc:creator>Gómez, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El proyecto denominado estudio VIRA (Vigilancia de la Resistencia a los Antimicrobianos) se inició en el año 2001, y consiste fundamentalmente en realizar periódicamente estudios de seguimiento epidemiológico de la resistencia a antibióticos en España. Los microorganismos estudiados INTRODUCCIÓN. La finalidad del estudio fue conocer la situación actual de los patrones de sensibilidad a antimicrobianos de las principales bacterias multirresistentes y analizar los posibles cambios con respecto al estudio VIRA efectuado en el año 2001. MÉTODOS. Los 40 hospitales participantes enviaron un total de 1.425 microorganismos aislados en febrero de 2004, distribuidos de la siguiente forma: Streptococcus pneumoniae resistente a penicilina (139), Staphylococcus aureus resistente a meticilina (289), estafilococos coagulasa negativos clínicamente significativos (158), Enterococcus faecium (89) y Enterococcus faecalis (2) resistentes a ampicilina, Haemophilus influenzae resistente a ampicilina (85), Escherichia coli resistente a ciprofloxacino (346), Pseudomonas aeruginosa (187) y Acinetobacter baumannii (130). Los hospitales proporcionaron datos epidemiológicos sobre estos microorganismos. Se determinó la sensibilidad a diferentes antimicrobianos mediante el método de microdilución en caldo. RESULTADOS. La proporción de neumococos resistentes a penicilina disminuyó significativamente (p &lt; 0,0001) con respecto al estudio anterior (del 59,8 al 30,2 por ciento). La incidencia global de resistencia a meticilina en S. aureus fue del 31,2 por ciento, lo que supone un incremento significativo (p &lt; 0,001) comparado con la del año 2001 (24,8 por ciento). El 11,3 por ciento de las cepas de E. coli fueron productoras de betalactamasas de espectro extendido y procedían de 24 hospitales. Un aislamiento de P. aeruginosa dio positivo el test de sinergia imipenem-EDTA, lo que sugiere la presencia de una metalobetalactamasa. Las cepas de A. baumannii resistentes a imipenem presentaron resistencia cruzada con numerosos antibióticos.  CONCLUSIÓN. Estos resultados muestran cómo las bacterias multirresistentes incluidas en el estudio constituyen un problema creciente en nuestros hospitales, lo cual enfatiza la importancia de los sistemas de vigilancia de resistencias y de la utilización adecuada de los antimicrobianos (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;22(9): 517-525, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35598</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vigilancia de resistencias a los antimicrobianos: estudio VIRA 2004</dc:title>
<dc:subject>^d30127</dc:subject>
<dc:subject>^d28477</dc:subject>
<dc:subject>^d28319</dc:subject>
<dc:subject>^d5016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11988</dc:subject>
<dc:subject>^d28597</dc:subject>
<dc:subject>^d13683</dc:subject>
<dc:subject>^d13596</dc:subject>
<dc:subject>^d1447</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d36323</dc:subject>
<dc:subject>^d36585</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
