<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22777</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Complications of obesity</dc:title>
<dc:creator>Petrina, E</dc:creator>
<dc:creator>Forga, L</dc:creator>
<dc:creator>Barbería, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La obesidad, valorada positivamente en épocas pasadas en nuestra cultura e incluso considerada por algunos sólo como un problema estético, supone una enfermedad con graves consecuencias sobre la salud de quien la padece y sobre la economía de aquellos a quienes corresponde costear sus gastos. Su prevalencia actual en España se sitúa alrededor del 13 por ciento y, si nos fiamos de los pronósticos que se establecen para otros países occidentales como EEUU, irá aumentando hasta convertirse en la epidemia del siglo actual. Son bien conocidas las consecuencias del exceso de peso sobre los sistemas cardiovascular, respiratorio, digestivo, osteoarticular, reproductor y endocrino-metabólico así como la relación entre obesidad y algunos tipos de cáncer. Como norma general conviene tener en cuenta que las mayores complicaciones corresponderán a los mayores sobrepesos (obesidad mórbida y superobesidad) y que también influye la edad, la duración del exceso ponderal y la distribución de la grasa adicional puesto que la obesidad androide/visceral/abdominal se acompaña del llamado síndrome de resistencia insulínica por lo que suele cursar con hipertensión arterial, dislipemia, alteraciones de la tolerancia hidrocarbonada y de la coagulación, elementos implicados en su conjunto en la morbi-mortalidad cardiovascular (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;25(supl.1): 117-126, ene. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22777</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones de la obesidad</dc:title>
<dc:subject>^d19272^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d7130^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d22231</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19272^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
