<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134271</identifier>
<setSpec>1886-6581</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Life-threatening respiratory diseases or allergies in sport</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">There is a real possibility that physical activity endangers life, due to sports practice or a mismanaged disease, but is not always taken into account. Deaths while practicing sports and risk of a fatal outcome are low, and have been associated with cardiovascular problems. However, diseases of other biological systems, as well as an individual predisposition, can lead to a high risk situation while exercising. A brief review of respiratory diseases and allergies is presented, with advice and a warning in order that the patient may practice with the highest level of safety. It is also proposed the introduction of the life-threatening disease concept in the field of sports medicine is also proposed, with a rationalization of the concept of death in sport (AU)</dc:description>
<dc:creator>Labrador, Moisés</dc:creator>
<dc:creator>Cardona, Victoria</dc:creator>
<dc:creator>Sala, Anna</dc:creator>
<dc:creator>Unnithan, Viswanath</dc:creator>
<dc:creator>Drobnic, Franchek</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La posibilidad de que la actividad física pueda poner en peligro la vida del deportista existe, pero no siempre se tiene en cuenta. La muerte en la práctica deportiva o el riesgo de un suceso cercano a la misma es bajo, y ambos se asocian habitualmente a procesos de origen cardiovascular. En el presente artículo se realiza una revisión de las enfermedades respiratorias y alérgicas más frecuentes ----asma, anafilaxia, embolismo pulmonar, neumotórax espontáneo----, dignas de una atención y una formación seria y dirigida para permitir una práctica con el máximo de seguridad. Se propone acoger el concepto de enfermedad de riesgo vital en el deporte para concienciar a los especialistas en identificar esas enfermedades, que de acuerdo con este concepto ayuden a establecer unas indicaciones y guías útiles para los portadores de esas enfermedades ante unas condiciones deportivas determinadas para asegurar un deporte sano y saludable (AU)</dc:description>
<dc:source>Apunts, Med. esport (Internet);50(185): 35-42, ene.-mar. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134271</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad de riesgo vital de origen respiratorio o alérgico en el deporte</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3662</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d721</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d12560</dc:subject>
<dc:subject>^d13562</dc:subject>
<dc:subject>^d13563</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1257</dc:subject>
<dc:subject>^d30163</dc:subject>
<dc:subject>^d12092</dc:subject>
<dc:subject>^d30650</dc:subject>
<dc:subject>^d11460</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
