<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102960</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Health System: Effects in clinical practice of nursing professional</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">There are many studies on the health system but few talk about the impact of different management models in the clinical practice of nurses. In this regard, and given the impact on nursing care is necessary to the analysis of health system resources that is determined by the management models, the nature of organizations and the private versus public health organizations. These management models will have a direct impact on the care provided to patients and their families, which reflects on the challenges of healthcare organizations that indicate a reduction of bureaucratic complexity of the health institutions and managing of market expectations so it can emerge a more humane health care system (AU)</dc:description>
<dc:creator>Molina Mula, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Existen multitud de estudios sobre el sistema sanitario pero pocos se refieren al impacto de los diferentes modelos de gestión en la práctica clínica de los profesionales de enfermería. En este aspecto y dada la repercusión en los cuidados de enfermería se hace necesario el análisis de los recursos del sistema sanitario que viene determinado por los modelos de gestión, el carácter de las organizaciones y las organizaciones sanitarias públicas versus privadas. Estos modelos de gestión tendrán una repercusión directa en la atención proporcionada a los pacientes y su familia, lo que propone una reflexión sobre los retos de las organizaciones sanitarias que indican una reducción de la complejidad burocrática de las instituciones sanitarias y el manejo de las expectativas de mercado de las mismas para que puede emerger un sistema sanitario más humanizado (AU)</dc:description>
<dc:source>Index enferm;20(4): 238-242, oct.-dic. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102960</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El sistema sanitario: efecto sobre la práctica clínica de las enfermeras</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6442</dc:subject>
<dc:subject>^d30652</dc:subject>
<dc:subject>^d17193^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9925^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d20208^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
