<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3138</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Serum CagA and VacA antibodies and risk for peptic ulcer disease in subjects with Helicobacter pylori infection</dc:title>
<dc:creator>Sáinz, Ricardo</dc:creator>
<dc:creator>Santolaria, Santos</dc:creator>
<dc:creator>Benito, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Lanas, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Piazuelo, Elena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La presencia de anticuerpos frente a la citotoxina CagA constituye un marcador serológico de infección por cepas de Helicobacter pylori más virulentas. El objetivo de este trabajo fue evaluar el riesgo para la aparición de úlcera péptica en pacientes con infección por H. pylori en relación con la presencia de anticuerpos frente a las citotoxinas CagA y VacA. PACIENTES Y MÉTODO: Estudio prospectivo de casos y controles en el que se incluyeron 104 pacientes con úlcera péptica con infección activa por H. pylori (test de ureasa y/o histología positiva, o test del aliento positivo), apareados por edad y sexo con 104 individuos, sin historia previa ulcerosa, con infección activa por H. pylori (test del aliento positivo). La presencia de anticuerpos frente a las citotoxinas CagA y VacA se determinó mediante Western blot. El consumo de antiinflamatorios no esteroides (AINE) se estableció mediante encuesta dirigida. Se realizó un análisis multivariable (regresión logística) para estimación de las odds ratio (OR). RESULTADOS: La presencia de anticuerpos anti-CagA fue más frecuente en los pacientes con úlcera péptica (74 por ciento) que en los controles (46,2 por ciento) (OR, 5,7; IC del 95 por ciento, 2,1-15,6), no así la presencia de anticuerpos anti-VacA (46,2 frente a 36,5 por ciento). El consumo de AINE también fue más frecuente en los pacientes (51,9 por ciento) que en los controles (21,2 por ciento) (OR, 6,5; IC del 95 por ciento, 2, 2-19,5).  CONCLUSIONES: La presencia de anticuerpos frente a la citotoxina CagA y el consumo de AINE son los dos factores de riesgo más importantes para el desarrollo de úlcera péptica  (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);116(17): 641-644, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3138</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anticuerpos frente a las citotoxinas CagA y VacA y riesgo de úlcera péptica en pacientes con infección por Helicobacter pylori</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d949</dc:subject>
<dc:subject>^d31512</dc:subject>
<dc:subject>^d10633</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3622</dc:subject>
<dc:subject>^d29156</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29157</dc:subject>
<dc:subject>^d1449</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
