<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-81656</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recurrent uveitis and therapy with monoclonal antibody (DACLIZUMAB)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: Assess the efficacy of monoclonal antibody (daclizumab) therapy in the treatment of patients with non-infectious uveitis who do not respond to other immunosuppressive agents. Material and method: Ten patients with non-infectious intermediate and posterior uveitis were treated with intravenous daclizumab (humanized anti-IL-2 receptor monoclonal antibody) monthly for two years. Results: 70% of the patients have had some improvement in their inflammatory activity being maintained without recurrence. 10% of the patients improved their visual acuity in two lines and the macular edema decreased. 20% of the patients continued to have recurrences, but not worse than the year before. 40% of the patients gave up having the treatment with corticosteroids and 30% with minimum dose (5 mg). No secondary effects were noted during the treatment. Conclusions: Daclizumab is effective and safe for long-term use in the treatment of uveitis which cannot be kept under control by other treatments. In time, it allows the dose of corticosteroids to be decreased or even discontinued(AU)</dc:description>
<dc:creator>Díaz Llopis, M</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Garfella, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Cervera Taulet, E</dc:creator>
<dc:creator>Salom Alonso, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la eficacia de la administración de un anticuerpo monoclonal (Daclizumab) como alternativa de tratamiento en pacientes con uveítis no infecciosas recurrentes que no responden a otros inmunosupresores. Métodos: Se seleccionaron diez pacientes con uveítis no infecciosas intermedias o posteriores recurrentes, y se trataron mediante la administración de daclizumab intravenoso (anticuerpo monoclonal humanizado anti-receptor de IL-2) durante un período de dos años, con un intervalo de un mes entre cada dosis. Resultados: En un 70% de los casos se objetivó una mejoría de la actividad inflamatoria manteniéndose los pacientes sin recurrencias. Un 10% de los casos tuvieron un incremento en su agudeza visual de 2 líneas, mejorando el edema macular quístico. Un 20% de los casos siguieron con sus recurrencias, aunque sin producirse empeoramiento respecto al año anterior. En un 40% de casos se consiguió eliminar el tratamiento con corticoides y un 30% se mantuvieron con dosis mínimas (5 mg). No aparecieron efectos secundarios durante el período de tratamiento. Conclusiones: Daclizumab es eficaz y seguro como tratamiento a largo plazo en este tipo de uveítis, las cuales no son controladas con otros tratamientos, permitiendo con el tiempo disminuir las dosis de corticoides o incluso eliminarlos(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;79(12): 593-598, dic. 2004. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-81656</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uveítis recurrentes y tratamiento con anticuerpos monoclonales (Daclizumab)</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15007^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d15224^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d24366^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
