<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-153900</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: Using an Importance-Performance Analysis (IPA), this paper examined a Radiotherapy and Oncological Patient and Non-patient perceived importance and performance of ten Humanization Volunteer Program selection factors in the General Hospital in Spain. Methods: The authors identified a list of seven items from the Health-marketing literature reviews, and each item was rated using a 5-point Likert scale. Responses were obtained of 148 usable interviews. Results: The importance-performance patient grid was corrected with literature recommendations and, in the patient sample, shows three items fall in the &#147;Keep up the good work&#148; quadrant, four items fall into the &#147;Low priority&#148; quadrant, zero items fall into the &#147;Possible overkill&#148; quadrant, and no items fall in the &#147;Concentrate here&#148; quadrant. Nonpatient (n=80) factors means shows statistical differences with patient (n=68) means in catering (t=-2.38; df.=146; p&lt;0.05), and information (t=2.16; df146; p&lt;0.05). Conclusions: The results are useful in identifying areas for strategic focus to help Health Services managers develop humanization programs with volunteer workers and different program users. Implication to volunteer programs managers and researchers were discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Carrasco Estévez, Ainhoa</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Garzón, Víctor Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Gil Calzada, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Usando el Análisis de Importancia-Valoración (IPA), este artículo examina la importancia y valoración percibidas por pacientes oncológicos y sus acompañantes de un programa de humanización realizado por voluntarios en un servicio de Radioterapia de un hospital general en España. Método: Los autores identifican una lista de siete ítems que surgen de la revisión de literatura en Marketing Sanitario; cada ítem fue puntuado con una escala Likert de 5 puntos. Resultados: Los resultados se obtuvieron de las respuestas a 148 entrevistas. El gráfico fue corregido con las recomendaciones sugeridas en la literatura y en el caso de los pacientes, muestra tres factores que caen en el cuadrante de &#147;Mantener el buen trabajo&#148;, cuatro atributos caen dentro del cuadrante de &#148;Baja Prioridad&#148; y ningún atributo se observa en los cuadrantes de &#147;Posible dilapidación de recursos&#148; y &#147;Concentrarse aquí&#148;. Se encuentran diferencias entre medias de la muestra de pacientes (n=68) y de familiares acompañantes (n=80) en los atributos de catering (t=-2,38; g.l.=146; p&lt;0,05), y en el de información (t=2,16; g.l.=146; p&lt;0,05). Conclusiones: Los resultados parecen útiles para identificar áreas de interés para los gestores de los servicios de salud para desarrollar programas de humanización de servicios basados en el trabajo de voluntarios y dirigidos a diferentes tipos de usuarios. Las implicaciones para los gerentes de programas de voluntariado e investigadores son discutidas (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);13(1): 71-83, 2016. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-153900</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la calidad de un servicio de voluntariado en oncología: un Análisis Importancia-Valoración (IPA)</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32055^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32055^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d8662^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d32055^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d8662^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15240^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29924^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29924^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d15240^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d7569^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
