<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-139093</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Social skills training for schizophrenia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Social skills training involves a set of interventional procedures including behavior modification principles and techniques that lead to the acquisition of basic learning experiences. Its main objective is to facilitate the development of a code of conduct aimed at enabling people to live independently; it has been applied in the treatment of schizophrenia and other serious mental disorders. We review the efficacy of such interventions following meta-analyses and randomized clinical trials, and analyzing advantages and disadvantages of recent developments. We discuss the types of training that have achieved the best results and those contributing to their application and/or  adaptation to different areas of daily life as part of the multidimensional and psychosocial treatment of schizophrenia (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alós, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Cangas, Adolfo J</dc:creator>
<dc:creator>Liberman, Robert P</dc:creator>
<dc:creator>Luque, Bárbara</dc:creator>
<dc:creator>Kopelowicz, Alex</dc:creator>
<dc:creator>Moriana, Juan A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El entrenamiento en habilidades sociales representa un conjunto de procedimientos de intervención que implica la utilización de principios y técnicas de modificación de conducta para la adquisición de experiencias básicas de aprendizaje. Su objetivo principal es facilitar el desarrollo de un repertorio de comportamientos dirigidos a permitir a una persona vivir de forma independiente y ha sido aplicado en el tratamiento de la esquizofrenia y de otros trastornos mentales graves. En este trabajo realizamos una revisión de la eficacia de este tipo de intervenciones mediante el estudio de los metaanálisis y ensayos clínicos aleatorizados, analizando los avances más recientes, sus ventajas y limitaciones. Como parte del tratamiento psicosocial y multidimensional de la esquizofrenia debatimos sobre la elección y los tipos de entrenamiento que mejores resultados han obtenido y sobre otros que están aportando importantes adaptaciones o aplicaciones de estas habilidades a diferentes ámbitos de la vida diaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;23(1): 5-24, ene.-abr. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-139093</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El entrenamiento en habilidades sociales en la esquizofrenia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d28568</dc:subject>
<dc:subject>^d55704</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23905</dc:subject>
<dc:subject>^d24570^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13299</dc:subject>
<dc:subject>^d15335</dc:subject>
<dc:subject>^d8076</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
