<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-808</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recommendations for the diagnosis of ventilator-associated pneumonia</dc:title>
<dc:creator>Álvarez Lerma, F</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez de Castro, F</dc:creator>
<dc:creator>GEIH SEIMC</dc:creator>
<dc:creator>GTEI SEMICYUC</dc:creator>
<dc:creator>SEPAR</dc:creator>
<dc:creator>Torres Martí, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El área de trabajo de Tuberculosis e Infecciones Respiratorias de la Sociedad Española de Patología del Aparato Respiratorio (ATTIR-SEPAR), el Grupo de Estudio de Infección Hospitalaria de la Sociedad Española de Enfermedades Infecciosas y Microbiología Clínica (GEIH-SEIMC) y el grupo de Trabajo de Enfermedades Infecciosas de la Sociedad Española de Medicina Intensiva, Crítica y Unidades Coronarias (GTEI-SEMICYUC) han elaborado unas recomendaciones para homogeneizar los criterios de sospecha de las neumonías asociadas con ventilación mecánica (NAV), las técnicas utilizadas para la obtención de muestras respiratorias, los procedimientos microbiológicos complementarios y los criterios de diagnóstico definitivo, en el marco de los pacientes ventilados en las unidades de cuidados intensivos multidisciplinarias o de especialidad (quemados, respiratorios, quirúrgicas) de nuestro país. El objetivo de dichas recomendaciones ha sido definir unos criterios mínimos, basados en evidencias científicas y en la opinión de 22 expertos pertenecientes a las 3 sociedades científicas anteriores, de fácil aplicación para la mayoría de médicos que atienden a pacientes críticos con ventilación mecánica en nuestro país (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);25(7): 271-282, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-808</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recomendaciones para el diagnóstico de la neumonía asociada a ventilación mecánica</dc:title>
<dc:subject>^d11443^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12541</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
