<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75806</identifier>
<setSpec>1132-239X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Beliefs and attitudes toward a physical education teacher in a wheelchair: a case study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This paper analyses the beliefs and attitudes towards a trainee PE teacher with a motor disability a.Interviews and a questionnaire were used in a qualitative case study. The results show a positive attitude by the studentstowards the disabled trainee&#146;s teaching. However, half of the students believed that his disability is a handicap in teachingphysical activities, especially when presenting exercises. Only two students admitted that their beliefs and attitudes towardshis teaching had changed in a positive way after the practicum (AU)</dc:description>
<dc:creator>Valenciano Valcárcel, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Molina Alventosa, J. Pere</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se analizan las creencias y actitudes hacia un profesor de Educación Física en prácticas condiscapacidad motora. Se trata de un estudio de casos cualitativo donde se utiliza la entrevista, para conocer las opinionesdel profesor en prácticas y del tutor, y el cuestionario, para indagar las creencias y actitudes del alumnado. Los resultadosrevelan una actitud positiva del alumnado hacia la labor docente del profesor. No obstante, la mitad de ellos cree que sudiscapacidad es una dificultad limitante para enseñar actividades prácticas, especialmente para realizar demostraciones. Trasel practicum, solamente dos estudiantes reconocieron que sus actitudes y creencias respecto a la labor docente de unprofesor con discapacidad motora habían variado en un sentido positivo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicol. deport;19(1): 137-149, ene.-jun. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75806</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Creencias y actitudes hacia un profeesor de educación física en silla de ruedas: un estudio de caso</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30935^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d50288</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
