<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5758</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transrectal ultrasound for patient evaluation after radical prostatectomy. Normal and pathological ultrasound scan of vesicurethral anastomosis</dc:title>
<dc:creator>Beltrán Aguilar, V</dc:creator>
<dc:creator>Varo Solís, C</dc:creator>
<dc:creator>Soto Delgado, M</dc:creator>
<dc:creator>Estudillo González, F</dc:creator>
<dc:creator>Bachiller Burgos, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Determinar las características ecográficas del complejo anastomótico vésicouretral en pacientes sometidos a prostatectomía radical, con el fin de diferenciar las fosas prostáticas normales de las patológicas por recurrencia local o tumor residual. MATERIAL Y MÉTODOS: En un periodo de tiempo comprendido entre enero de 1998 y junio de 1999 se realizaron 15 biopsias transrectales ecodirigidas de las anastomosis vésicouretrales o fosas prostáticas, en pacientes que habían sido sometidos a prostatectomía radical por adenocarcinoma de próstata. Los criterios de selección para llevar a cabo la punción en estos pacientes fueron que tuvieran, después de la prostatectomía radical, un estudio de extensión (TAC abdominopélvico y gammagrafía ósea) negativo, un PSA por encima de 0,4 ng/ml y/o un tacto rectal sospechoso. Se completó el trabajo con la realización de 10 ecografías transrectales en pacientes después de prostatectomía radical con PSA y tacto rectal normales. Se compararon los parámetros obtenidos de las ecografías transrectales de los pacientes en los que las biopsias dieron resultados positivos para tumor, con aquellos otros parámetros de los pacientes con biopsias negativas y con aquellos que se obtuvieron de las ecografías transrectales en pacientes con PSA, y tactos rectales normales. RESULTADOS: Los parámetros ecográficos que mejor definieron las anomalías a nivel de la fosa prostática, fueron la presencia de alguna masa o nódulo hipoecoico y la integridad o no del plano graso retroanastomótico. Cuando se encontró masa o nódulo hipoecoico a nivel de la anastomosis, el 80 por ciento de las biopsias fueron positivas para recurrencia local tumoral. Este porcentaje aumentó cuando, además, se evidenció alguna alteración a nivel del tejido graso retroanastomótico. CONCLUSIONES: A pesar de la buena correlación que pueda existir entre anomalías ecográficas y biopsias positivas, los hallazgos sonográficos de la anastomosis vésicouretral en pacientes sometidos a prostatectomía radical no están bien definidos. Pueden existir nódulos o irregularidades ecográficas en fosas prostáticas normales, y por el contrario anastomosis ecográficamente normales con recidiva tumoral. Consideramos la ecografía transrectal de la anastomosis vésicouretral como el mejor método del que disponemos a la hora de valorar la recurrencia local o la persistencia tumoral después de prostatectomía radical (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;24(6): 481-487, jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5758</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La ecografía transrectal en la evaluación de los pacientes después de prostatectomía radical. Ecoanatomía normal y patológica de la anastomosis vésico-uretral</dc:title>
<dc:subject>^d14919</dc:subject>
<dc:subject>^d1768</dc:subject>
<dc:subject>^d29304</dc:subject>
<dc:subject>^d22831</dc:subject>
<dc:subject>^d11621</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12427</dc:subject>
<dc:subject>^d11911</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
