<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5088</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Different immune profiles according to the immunological and clinical progression in vertically HIV-infected children</dc:title>
<dc:creator>Abad, M. Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Fernández, M. Ángeles</dc:creator>
<dc:creator>Gurbindo, Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Resino, Salvador</dc:creator>
<dc:creator>Bellón, Josév</dc:creator>
<dc:creator>León, Juan Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: Evaluar los cambios producidos en el sistema inmunitario de niños infectados por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) tratados con terapia antirretroviral. PACIENTES Y MÉTODO: Se estudió a 23 niños infectados verticalmente por el VIH: a) N-A1: 10 niños en categoría A1; b) N-B2: 6 niños en categoría B2, y c) N-C3: 7 niños en categoría C3, y 13 niños sanos sin VIH como grupo control. La respuesta proliferativa y la producción de citocinas de las CMSP frente a mitógenos fue evaluada por incorporación de [3H]-timidina y enzimoinmunoanálisis, respectivamente. Las subpoblaciones linfocitarias T CD4+ y T CD8+ se cuantificaron por citometría de flujo. RESULTADOS: Los niños N-A1 tuvieron índices de estimulación frente a PHA, PWM y anti-CD3+ anti-CD28 similares al grupo control y mayores que los niños N-C3. La producción de TNF- por las CMSP sin estimular de los niños VIH fue más elevada que en el grupo control (p &lt; 0,05), pero tras estimulación con PHA, los niños N-B2 y N-C3 tuvieron valores más bajos que el grupo control. Los niños infectados por el VIH tuvieron valores inferiores al grupo control de CD8+ CD45RA+ CD62L+ (p &lt; 0,01) y superiores de CD8+ CD45RO+ (p &lt; 0,05). Además, los niños NA-1 tuvieron valores mayores de CD4+ CD45RA+ CD62L+ y menores de CD4+ CD45RO+ y CD8+ CD45RO+ que los niños N-B2 y N-C3 (p &lt; 0,05). Por otro lado, los niños N-C3 tuvieron valores mayores de células T CD4+ y T CD8+ que expresan CD45RO+, CD45RO+ CD38+, HLADR+, CD38+ HLA-DR+ y CD38+ que los grupos N-A1 y control, excepto para CD4+ CD38+. El grupo N-A1 también tuvo valores de células T CD8+ activadas más altos que el control (p &lt; 0,01). CONCLUSIÓN: Nuestros datos demuestran que, a pesar del tratamiento antirretroviral, siguen existiendo importantes diferencias en el perfil inmunológico de los niños con infección por el VIH en los distintos estadios clínicos de la enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);118(7): 241-246, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5088</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Variación del perfil inmunológico en función de la progresión de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana en niños tratados con terapia antirretroviral</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d32898</dc:subject>
<dc:subject>^d8403</dc:subject>
<dc:subject>^d23302</dc:subject>
<dc:subject>^d24874</dc:subject>
<dc:subject>^d2624</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d1008</dc:subject>
<dc:subject>^d23826</dc:subject>
<dc:subject>^d31856</dc:subject>
<dc:subject>^d8398</dc:subject>
<dc:subject>^d7304</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d30207</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11920</dc:subject>
<dc:subject>^d28320</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23473</dc:subject>
<dc:subject>^d12893</dc:subject>
<dc:subject>^d32282</dc:subject>
<dc:subject>^d28903</dc:subject>
<dc:subject>^d30040</dc:subject>
<dc:subject>^d9293</dc:subject>
<dc:subject>^d9255</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d7295</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
