<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11040</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chemoprophylaxis in surgery: problems and solutions in its performance</dc:title>
<dc:creator>Gómez Ortega, A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Gallego, G</dc:creator>
<dc:creator>Medina Cuadros, M</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Rodríguez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde hace 20 años los principios de la profilaxis antibiótica permanecen vigentes. No obstante, con una gran frecuencia en todos los países, desarrollados o no, se documenta que su incumplimiento es una práctica habitual en cirugía. Los estudios que han abordado el estudio de los determinantes de cumplimiento son escasos. Aunque la información es insuficiente, se ha establecido una serie de factores que pueden influir. Dentro de los factores relacionados con el paciente se encuentran el sexo, el grado de contaminación y la duración de la cirugía, si la cirugía es de urgencia o programada, el momento del día en que se realiza la cirugía, el nivel ASA y la enfermedad subyacente. Dentro de los factores dependientes del cirujano pueden influir el dogmatismo, nihilismo, arrogancia, miedo al fracaso, mercadotecnia de las casas comerciales, sensación de seguridad, falta de formación científica, no diferenciar profilaxis de tratamiento, no diferenciar inflamación de infección, trabajar o no en un hospital docente y la comprobación de que la alteración de la profilaxis recomendada no aumenta el riesgo de infección. Para conseguir que se cumplan las normas de profilaxis antibiótica se sugiere una serie de soluciones, que van desde la evaluación del grado de cumplimiento hasta el aumento de la formación científica, especialmente en la residencia donde el futuro cirujano es más moldeable y adopta las prácticas de sus tutores. (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);71(2): 96-101, ene. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11040</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Quimioprofilaxis en cirugía: problemas y soluciones en su cumplimiento</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13883^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d7560^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d4422^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13883^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d32857^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32857^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d32857^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4422^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d32857^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7560^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
