<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22476</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evidence-based treatment of epilepsy</dc:title>
<dc:creator>González, A. B</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, B</dc:creator>
<dc:creator>Armijo, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. La medicina basada en la evidencia se está aplicando a todas las áreas de la medicina. A través de revisiones sistemáticas, valoración crítica y síntesis cuantitativa y estadística de la información mediante metanálisis, agiliza la incorporación de los avances de la investigación a la práctica clínica. Se revisa la información que se encuentra en las principales fuentes sobre el tratamiento de la epilepsia. Desarrollo. Tras comentar algunos conceptos como revisión sistemática, metanálisis, odds-ratio, riesgo relativo y número de pacientes a tratar, se describen las principales fuentes de información primarias, secundarias y terciarias, con especial énfasis en las fuentes de medicina basada en la evidencia. Finalmente, se describen ejemplos representativos de la información sobre el tratamiento de la epilepsia que se encuentra en las principales fuentes de medicina basada en la evidencia, como TRIP, DARE, Cochrane Library, guías de práctica clínica, Clinical Evidence o Bandolera. La mayor parte de los ensayos disponibles analizan la eficacia y la tolerabilidad de los nuevos antiepilépticos como coadyuvantes en epilepsias parciales resistentes, pero hay pocos estudios sobre la eficacia y tolerabilidad en monoterapia, en epilepsias parciales de nuevo diagnóstico, en otros tipos de epilepsias o en niños, o que comparen los nuevos antiepilépticos entre sí o con los antiepilépticos clásicos. Conclusiones. El tratamiento de la epilepsia sigue siendo un arte más que una ciencia ya que muchas decisiones terapéuticas se basan más en los hábitos terapéuticos y la experiencia clínica personal que en los resultados de ensayos clínicos aleatorios y controlados. Se necesitan grandes ensayos comparativos con criterios de eficacia relevantes y procedimientos válidos para valorar la calidad de vida, la tolerabilidad o las alteraciones cognitivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(supl.1): 59-73, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22476</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la epilepsia basado en la evidencia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33150</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d24811</dc:subject>
<dc:subject>^d28904</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d24852</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d4408</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
