<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93643</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Chronic pain constitutes a serious public health problem due to its high prevalence and the social and personal consequences. The presence of chronic pain has been associated with mild cognitive impairment, especially in patients with fibromyalgia and neuropathic pain, and it has been also related with other disease like anxiety, depression, sleep disorders and the use of certain drugs, usually taken on these patients. This document revises the complex issue of the cognitive process and the several elements that comprise it. Likewise, we review the different mechanisms by which pain affect cognitive process and the way it could be affected by other disease, or by drugs commonly used on treatment. It is necessary to assess mild cognitive impairment on chronic pain patients, in order to prevent the develop and the evolution of cognitive disease to a more severe impairment, as well as help to improve therapeutic response to pain and increase health related quality of life of patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Dueñas, M</dc:creator>
<dc:creator>Salazar, A</dc:creator>
<dc:creator>Failde, I</dc:creator>
<dc:creator>Ojeda, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El dolor crónico constituye un grave problema de salud pública, dada su elevada prevalencia y las consecuencias personales y sociales que produce. La presencia de dolor crónico se ha asociado con un deterioro cognitivo leve, sobre todo en los pacientes afectados por fibromialgia o dolor neuropático, habiéndose relacionado esto con la concurrencia en estos pacientes, de otros procesos, como la ansiedad, la depresión, los trastornos del sueño y el consumo de ciertos fármacos, todos ellos habituales en los pacientes con dolor crónico. En esta revisión, hacemos un repaso del complejo proceso de la cognición así como de los distintos elementos que lo integran. Asimismo, revisamos los mecanismos mediante los que el dolor crónico puede afectar el proceso de la cognición y el modo en el que este puede verse afectado por la concurrencia de otras patologías, o por los fármacos habitualmente utilizados para su tratamiento. Finalmente se plantea la necesidad de evaluar el deterioro cognitivo en los pacientes con dolor crónico, con el objetivo de evitar la progresión de la enfermedad cognitiva hacia un cuadro de deterioro más grave, así como de contribuir a mejorar la respuesta terapéutica al dolor y el aumento de la calidad de vida de los pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;18(5): 291-296, sept.-oct. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93643</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El deterioro cognitivo: un factor a tener en cuenta en la evaluación e intervención de pacientes con dolor crónico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d33145^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13275^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d33145^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
