<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105441</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of spasticity in multiple sclerosis: new perspectives regarding the use of cannabinoids</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Spasticity remains a prevalent symptom in multiple sclerosis, with a significant associated disability and quality of life impairment. A significant improvement in therapy aimed at reducing multiple sclerosis relapses and modifying its course has been achieved in recent years. Both general and specific traditional treatments have, however, major limitations. Thus, its use in real practice is lower than expected. Cannabinoids provide a new way for therapy. A delta-9-  tetrahydrocannabinol plus cannabidiol (1:1) association, administered through an oromucosal route, has been approved in several countries including Spain; it causes a specific effect on CB1 and CB2 receptors, with traditional psychotropic cannabis actions being minimized. Randomized, placebo-controlled trials, as well as longer-term open-label extensions, have shown a clear-cut efficacy to reduce spasticity and their associated symptoms in those patients refractory to other  therapies, with a good tolerability/safety profile. No tolerance, abuse or addictive issues have been found. New studies will be needed to find out potential new cannabinoid-related therapies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Oreja Guevara, Celia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La espasticidad continúa siendo un síntoma prevalente de la esclerosis múltiple, y causa una importante discapacidad y un gran deterioro de la calidad de vida de los pacientes. Se han producido importantes avances en el tratamiento destinado a reducir los brotes de la esclerosis múltiple y modificar la evolución de la enfermedad, pero los tratamientos  tradicionales sintomáticos en general y, en concreto, para la espasticidad tienen importantes limitaciones y su utilización real es inferior a la que sería de esperar. La vía de los cannabinoides abre un nuevo camino en este tratamiento. La combinación de delta-9-tetrahidrocannabinol y cannabidiol en proporción de 1 a 1, administrada mediante pulverizaciones bucales, y que ha sido autorizada ya en varios países, entre ellos España, permite actuar sobre los receptores CB1 y CB2  minimizando los efectos psicotrópicos tradicionales del cannabis. Los ensayos clínicos aleatorizados y controlados con placebo, así como los estudios de extensión en diseño abierto a más largo plazo, han mostrado una clara eficacia en la reducción de la espasticidad y de los síntomas relacionados con la espasticidad (espasmos, rigidez, dolor, alteraciones del sueño...) en pacientes resistentes a otros tratamientos, con un buen perfil de tolerabilidad y seguridad, sin evidenciarse problemas de tolerancia, abuso o adicción. Será preciso seguir profundizando en la investigación de las múltiples posibilidades  que brinda la vía de los cannabinoides (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;55(7): 421-430, oct. 2012. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105441</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la espasticidad en la esclerosis múltiple: nuevas perspectivas con el uso de cannabinoides</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9296^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2218^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9322^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14138^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
