<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14468</identifier>
<setSpec>0210-8348</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuropsychological and psychophysiological correlates of DSM-IV personality disorders: Gender comparisons</dc:title>
<dc:creator>Besteiro, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Lemos, S</dc:creator>
<dc:creator>Muñiz, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se trató de someter a prueba la posible existencia de características córtico-orbitales frontales y psicofisiológicas diferenciadas, en función del sexo, de pacientes con trastornos de la personalidad del DSM-IV, mediante pruebas neuropsicológicas que valoraron funciones ejecutivas frontales de vigilancia o atención sostenida, flexibilidad mental, y planificación y formación de conceptos (Stroop, CPT, WCST); y registros psicofisiológicos (tasa cardiaca y respuesta dermo-eléctrica) ante tareas de estrés experimental. Se evaluaron 138 sujetos (66 varones y 72 mujeres), de edades comprendidas entre 17 y 65 años, diagnosticados de algún trastorno de la personalidad DSM-IV. En conjunto, no se han encontrado diferencias significativas entre sexos en las funciones neuropsicológicas y respuestas psicofisiológicas, excepto en la respuesta dermo-eléctrica. Los resultados conceden, sin embargo, cierta validez de constructo exclusivamente al cluster B, fundamentalmente en base a las características psicofisiológicas observadas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquis (Madr.);23(3): 89-99, mar. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14468</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Correlatos neuropsicológicos y psicofisiológicos de los trastornos de la personalidad del DSM-IV: comparación entre sexos</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9674^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12018^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28575^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24568</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d9673^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28408</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33521</dc:subject>
<dc:subject>^d8738^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d12039^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
