<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16526</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aspects about poisoning treatment in Primary Health Care</dc:title>
<dc:creator>Fernández Velo, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Galego Feal, P</dc:creator>
<dc:creator>Bugarín González, R</dc:creator>
<dc:creator>Mariño Rozados, A. S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En muchas ocasiones la posibilidad de que una intoxicación aguda tenga una buena evolución viene condicionada por las medidas terapéuticas que se realicen en los primeros minutos. Dichas medidas son básicamente de tres tipos: soporte vital, técnicas encaminadas a impedir la absorción del tóxico y favorecer la eliminación del ya absorbido, y la administración de antídotos. En los últimos años se ha puesto en duda la eficacia de las técnicas de descontaminación gástrica cuando el tiempo transcurrido tras la ingestión del tóxico es mayor de una hora. Esto hace que en un gran número de pacientes intoxicados sólo sea posible su realización en el contexto de Atención Primaria ya que es únicamente en este nivel asistencial donde es posible atenderlos con un margen de tiempo menor del referido. Por otra parte, también es necesario plantearse cuál es el arsenal de antídotos del que se debe disponer en el ámbito de la asistencia primaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);12(4): 247-259, abr. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16526</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consideraciones acerca del tratamiento de las intoxicaciones agudas en Atención Primaria</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5887^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d938^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d5892</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d11471^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2649^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d938^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d11471^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
