<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27131</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pseudomigraine as a symptom of carbon monoxide intoxication</dc:title>
<dc:creator>Misa, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Sesar, A</dc:creator>
<dc:creator>Arias, M</dc:creator>
<dc:creator>Requena, I</dc:creator>
<dc:creator>Crespo, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La intoxicación por monóxido de carbono (CO) constituye una de las intoxicaciones frecuentes, y de diagnóstico a veces difícil, por la variedad de sus síntomas. Se presenta un caso de intoxicación recidivante, que motivó varias consultas y un ingreso hospitalario, al cursar con cefaleas y pérdidas de conciencia que sugerían migraña basilar. Caso clínico. Se trata de una mujer de 30 años que consulta por cefalea recidivante, de unos seis meses de evolución, de presentación generalmente matutina, acompañada de vértigo, náuseas y vómitos, y en dos ocasiones de pérdida de conciencia. La exploración clínica y diversos estudios complementarios (análisis, RM cerebral, ECG, ECG-Holter, EEG) fueron normales. Finalmente es diagnosticada de intoxicación por CO, al descubrir, tanto en ella como en su hermana, unas tasas de carboxihemoglobina superiores al 30 por ciento. La causa era un calentador de agua en mal estado, circunstancia que fue corroborada por una inspección técnica. Conclusiones. La intoxicación por CO puede manifestarse con cefaleas recidivantes, acompañadas o no de alteración de la conciencia. Hallar síntomas similares en convivientes debe hacer aumentar la sospecha. La anamnesis debería incluir, en determinados casos, detalles sobre aparatos utilizados para calefacción, cocina y baño. En los Servicios de Urgencias deberían realizarse más determinaciones de carboxihemoglobina (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(11): 1047-1048, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27131</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pseudomigraña como manifestación de intoxicación por monóxido de carbono</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2288</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d9068</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
