<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30198</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Calculation of coronary risk in the 35-60 year old population registered at a health centre</dc:title>
<dc:creator>Armero Garrigós, E</dc:creator>
<dc:creator>Hevia Rodríguez, E</dc:creator>
<dc:creator>Cabal García, A</dc:creator>
<dc:creator>Viribay Lorite, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estratificar la población entre 35 y 60 años según su riesgo coronario (RC) e identificar los factores de riesgo cardiovascular (FRCV) modificables que afectan a nuestra población. Diseño. Estudio descriptivo transversal. Emplazamiento. Centro de Salud de Cabañaquinta. Zona básica de salud rural del área VII de Asturias. Participantes. Muestreo aleatorio simple a partir de las tarjetas sanitarias de la población asignada a un centro de salud de entre 35 y 60 años de edad. El total de los sujetos incluidos fue de 205 y la tasa de no respuesta de 95.Mediciones principales. Las variables fueron: edad, sexo, colesterol total, cHDL, triglicéridos, presión arterial diastólica (PAD), presión arterial sistólica (PAS), tabaquismo, diabetes, tratamiento de hipertensión, tratamiento de dislipemias y antecedentes personales de enfermedad cardiovascular (ECV). Se calculó el RC con las tablas del ATP III (Adult Treatment Panel III). Un RC alto se definió como más de un 20 por ciento de probabilidad de desarrollar ECV o de tener episodios recurrentes de ECV en los próximos 10 años. Resultados. Se realizó un estudio descriptivo simple. El 53 por ciento de los participantes eran mujeres; la edad media era de 48 años. Un 37 por ciento de los pacientes eran fumadores, un 27 por ciento, dislipémicos y un 29 por ciento, hipertensos. La PAS media era de 126 mmHg y la PAD media de 80 mmHg. La cifra global de colesterol era de 213 mg/dl (intervalo de confianza [IC], 174-252), el cHDL de 52,64 mg/dl (IC, 39,94-65,34), el cLDL de 139 mg/dl (IC, 104-174) y los triglicéridos de 106,02 mg/dl (IC, 19,72-192,32). Un 45 por ciento de la muestra tenía dos o más factores de riesgo de RCV. El RCV medio de la población fue del 5,3 por ciento con (IC, &lt; 1-11,3).Según la tabla utilizada, el 2 por ciento de la población tiene un RC alto. Conclusiones. La mayoría de nuestra población tiene un riesgo coronario moderado. El perfil más frecuente de los pacientes corresponde a una mujer joven, fumadora, con un riesgo coronario moderado, y el tabaco aparece como el factor de riesgo modificable más prevalente (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;32(10): 577-582, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30198</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estimación del riesgo coronario en la población de 35-60 años adscrita a un centro de salud</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6418</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32048</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
