<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35090</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Physiotherapy in women who are candidates for surgery due to stress urinary incontinence: analysis and proposal</dc:title>
<dc:creator>Meldaña Sánchez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Son muchas las pacientes que necesitan someterse a cirugía para corregir problemas de incontinencia urinaria de esfuerzo (I.U.E.), y muchas las técnicas quirúrgicas que hasta el momento se han empleado para intentar solucionar este grave problema que afecta a la calidad de vida de la mujer. Como los propios urólogos y ginecólogos reconocen este es un indicador claro de que ninguna de estas técnicas es plenamente satisfactoria aunque en muchas ocasiones es necesario pasar por el quirófano.La fisioterapia de suelo pélvico es un complemento posible y muy probablemente eficaz para mejorar los resultados a medio y largo plazo de las intervenciones quirúrgicas por I.U.E. Sería muy positivo para las pacientes afectadas por este problema que se crearan unidades de trabajo compuestas por todos los profesionales que puedan contribuir al diagnóstico y tratamiento de la I.U.E. y otros problemas relacionados con el suelo pélvico: urólogos, ginecólogos, coloproctólogos, fisioterapeutas, matronas, etc. para conseguir así la mejor atención sanitaria posible y los mejores resultados (AU)</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);26(5): 303-309, nov. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35090</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fisioterapia en mujeres candidatas a cirugía por incontinencia urinaria de esfuerzo: análisis y propuesta</dc:title>
<dc:subject>^d36319^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14950^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14950^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
