<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16889</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Perception of quality among surgical patients in a high-technology hospital</dc:title>
<dc:creator>Martínez, José Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Sáinz, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Caamaño, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Morán, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Ayuso, Begoña</dc:creator>
<dc:creator>Marco, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Estévez, Joaquín</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Mejorar la calidad pasa ineludiblemente por escuchar la voz del paciente y traducir su opinión como una oportunidad de mejorar. El Plan de Calidad 2001 del Hospital Puerta de Hierro ha incluido en su programa la realización de una encuesta basada en el Informe del Usuario, diseñada en un proyecto conjunto de la Universidad de Murcia y varios hospitales del INSALUD con la metodología de grupos focales. Objetivos: Conocer los problemas detectados por los pacientes durante su hospitalización. Metodología: Se creó un grupo de trabajo en el que participaron los Servicios de Atención al Paciente (SAP), Bioestadística, Comunicación y Calidad, que tras hacer un estudio de los problemas de calidad detectados a través de datos de reclamaciones y de resultados del plan de calidad del año 2000 fijó la forma definitiva del formulario. El cuestionario fue entregado a los pacientes quirúrgicos intervenidos tres días antes, seleccionados según un procedimiento basado en la simulación de un muestreo aleatorio simple a partir de una relación de pacientes entregada por el Servicio de Admisión al Paciente. El desarrollo de un programa en base de datos ACCESS permitió la transcripción de datos a un soporte informático que permitía el proceso directo por el programa estadístico SPSS para obtener indicadores, valorar dimensiones e interpretar el nivel de satisfacción de los usuarios. Resultados: Los cuestionarios fueron entregados según el procedimiento definido, que incluía un proceso de control, el circuito de los cuestionarios, el soporte informático en base de datos y el tratamiento estadístico. Se obtuvo una tasa de respuesta del 46,9 per cent y una efectividad de recordatorio del 12,8 per cent y se recibieron 126 encuestas. Se determinaron indicadores y se detectaron problemas (visitas molestas: 83,3 per cent; demasiado tiempo de espera de ambulancias: 73,7 per cent; falta de recetas: 65,5 per cent, etc.). Se obtuvo un valor de tasa de problemas global del 19,7 per cent correspondiente a 1.213 problemas detectados en el estudio global por dimensiones. El valor medio del nivel de satisfacción de los pacientes fue 8,20. Se hizo un estudio de detección de prioridades en el grado de satisfacción, siendo la competencia profesional el concepto más valorado. El estudio comparativo con otros centros que habían realizado una encuesta semejante dio resultados similares a la media en la valoración global, pero bastante diferentes en los conceptos de dimensiones. Conclusiones: Los pacientes valoran bien el hospital, y la profesionalidad del personal sanitario es el concepto más valorado, pero detectan problemas fundamentalmente relacionados con aspectos estructurales. Destacó la valoración de la competencia profesional por encima de la obtenida en cualquiera de los hospitales del proyecto del Informe del Usuario, y también se observó un punto fuerte en el hospital en la dimensión de información. Fue buena la valoración del trato, mientras que la dimensión de organización fue relativa. Calidad percibida por los pacientes quirúrgicos en un hospital de alta complejidad mente mal valorada. Un punto débil apareció en la dimensión de infraestructura: encontraron alguna cosa en malas condiciones el 70,6 per cent de los pacientes. La respuesta directa del paciente con un valor del nivel de valoración global ha sido similar a la media de otros hospitales (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;17(5): 284-291, jul. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16889</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calidad percibida por los pacientes quirúrgicos en un hospital de alta complejidad</dc:title>
<dc:subject>^d28608^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d28417</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d33118^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d32094^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d32094^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d33118^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d33118^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d33118^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33118^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
