<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3437</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Probabilistic models of mortality for patients admitted in conventional hospital units</dc:title>
<dc:creator>Roqué, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Grupo de Trabajo de Medida de la Gravedad de la Corporació Sanitària Parc Taulí</dc:creator>
<dc:creator>Solà, Judit</dc:creator>
<dc:creator>Rué, Montse</dc:creator>
<dc:creator>Macià, Marta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: Se ha desarrollado un instrumento de medida de la gravedad para pacientes hospitalizados en unidades convencionales, adecuado para evaluar y comparar la efectividad y la calidad de la asistencia sanitaria en nuestro entorno. PACIENTES Y MÉTODO: Se ha incluido a 2.274 pacientes adultos ingresados consecutivamente en unidades de hospitalización de los Servicios de Medicina, Cirugía y Cirugía Ortopédica y Traumatológica de la Corporació Sanitària Parc Taulí de Sabadell entre el 1 de noviembre de 1997 y el 30 de septiembre de 1998. Se han recogido variables demográficas, estado de salud previo, hábitos tóxicos, comorbilidades previas al ingreso, características del ingreso, variables clínicas de las primeras 24 h del ingreso, resultados de laboratorio y datos del Conjunto Mínimo Básico de Datos de alta hospitalaria. Se utilizó el análisis de regresión logística múltiple para desarrollar modelos probabilísticos de mortalidad durante la estancia hospitalaria. RESULTADOS: El modelo probabilístico de mortalidad en el momento del ingreso (MPMHOS-0) contiene 7 variables asociadas a la mortalidad durante la estancia hospitalaria: edad, ingreso urgente, insuficiencia cardíaca crónica, insuficiencia respiratoria crónica, hepatopatía crónica, presencia de neoplasia y síndrome demencial. El modelo probabilístico de mortalidad a las 24-48 h del ingreso (MPMHOS-24) contiene 9 variables: las incluidas en el modelo MPMHOS-0 más dos variables de laboratorio que resultaron estadísticamente significativas: hemoglobina y creatinina. CONCLUSIONES: Las medidas de gravedad, en particular las que se presentan en este estudio, pueden ayudar a interpretar las tasas de mortalidad hospitalarias y orientar a los comités de mortalidad o de calidad en la detección de problemas asistenciales (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);117(9): 326-331, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3437</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modelos probabilísticos de mortalidad para pacientes hospitalizados en unidades convencionales</dc:title>
<dc:subject>^d28633</dc:subject>
<dc:subject>^d30047</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d28605</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6913</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
