<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26522</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hyperbaric chamber: standardized planning in nursing care</dc:title>
<dc:creator>Vila i Vidal, Dalmau</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se crea una metodología sistematizada, reglada y estandarizada de cuidados de enfermería en cámara hiperbárica (CH) como herramienta actual, sencilla, práctica e individualizada según las necesidades de nuestros pacientes. Se parte de los conocimientos teórico-prácticos adquiridos durante los años de experiencia asistencial y de la revisión de los trabajos publicados sobre la actuación de enfermería en CH [1-6]. No se ha encontrado referencia bibliográfica sobre ningún trabajo descrito propiamente como cuidados estandarizados de enfermería en CH. Se describe el material y funcionamiento de la CH: recursos materiales y humanos, material básico dentro de la CH y sistemas de administración de la oxigenoterapia. Y se planifican los cuidados de enfermería, protocolo terapéutico antes de entrar en CH, cuidados de mantenimiento o estándar (secuencia protocolaria de actuación), prescripciones médicas, cuidados de vigilancia-monitorización y detección de diagnósticos y problemas de enfermería. Para ello se han creado una hoja de registro de los cuidados de enfermería y un esquema-guía de problemas y diagnósticos más probables (con sus manifestaciones, causas, objetivos, actividades y evaluación); estos son: riesgo de lesión, riesgo de intoxicación, deterioro de la movilidad, dolor y ansiedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;25(6): 420-430, jun. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26522</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cámara hiperbárica. Planificación estandarizada de cuidados de enfermería</dc:title>
<dc:subject>^d7110^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7110^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d10282^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7110^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
