<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117299</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hypertransaminasemia in Pediatrics</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Hypertransaminasemia is a relatively frequent problem observed in children. It can occur in the context of liver disease, but must of the times appears to be an accidental finding in a blood check test for other reasons. Most patients can be managed in primary settings, but we must take into account several warning signs indicative of several liver diseases. The employment of clinical protocols or guidelines such as the indicated in this paper may improve patient management in order to obtain adequate diagnosis ant to prevent unnecessary secondary tests and iatrogenia (AU)</dc:description>
<dc:creator>Santos Rodríguez, P. M</dc:creator>
<dc:creator>González Jiménez, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hipertransaminasemia es un motivo frecuente de consulta en Pediatría, en algunas ocasiones aparecerá en el contexto del estudio de una enfermedad hepática, pero principalmente la encontraremos como hallazgo casual tras realizar una analítica por cualquier otro motivo. La mayoría de los pacientes con elevación de las transaminasas podrán ser manejados de forma ambulatoria. Sin embargo, puede ser la forma de presentación de una enfermedad hepática grave por lo que no debemos olvidar los signos y síntomas de alarma. La utilización de guías o protocolos, como el que exponemos a continuación, puede mejorar la atención de estos pacientes a la hora de realizar un diagnóstico preciso y evitar pruebas o tratamientos innecesarios (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;53(225): 137-145, jul.-sept. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117299</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hipertransaminasemia en Pediatría</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d19291^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6671^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d38622^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8285^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2829^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33125^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d650^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d6657^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
