<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13947</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Monitoring endotracheal cuff pressure to prevent laryngotracheal lesions in critically-ill intubated patients</dc:title>
<dc:creator>Laguna, P</dc:creator>
<dc:creator>Góis, L</dc:creator>
<dc:creator>Granja, C</dc:creator>
<dc:creator>Faraldo, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Evaluar el desarrollo de estenosis traqueal después de intubación endotraqueal, traqueostomía percutánea o ambas; estudiar factores de riesgo relacionados con el desarrollo de estenosis traqueal y correlacionar ésta con dichos factores y presión del balón de neumotaponamiento. PACIENTES Y MÉTODOS: Estudio prospectivo que incluye pacientes sometidos a intubación endotraqueal durante más de 8 horas y a traqueotomía percutánea. Se registró la presión del balón en el momento de la intubación y posteriormente cada 8 horas, intentando mantenerla en un máximo de 25 mmHg. Los pacientes fueron evaluados 6 meses después del alta. RESULTADOS: Se incluyeron 95 pacientes, 58 hombres y 37 mujeres, realizándose en 16 traqueotomía percutánea. La edad media correspondió a 54,1 ñ 19,7 años. El APACHE II medio fue de 16,3 ñ 7,7 y el tiempo medio de intubación 7,3 ñ 11 días, mientras que en los sometidos a traqueotomía percutánea fueron de 18,4 ñ 7,6 y 20,5 ñ 19 días, respectivamente. Seis meses después del alta, fueron evaluados 55 pacientes a los que se les realizó laringotraqueofibroscopia; de los restantes, 23 fallecieron, 7 no fueron localizados y 10 sólo encuestados por teléfono. La laringotraqueofibroscopia mostró cicatrices mínimas sin reducción en la luz traqueal. Ésta aparecía sólo en aquellos pacientes sometidos a traqueotomía percutánea. No se visualizó ninguna alteración por laringotraqueofibroscopia en pacientes sometidos a intubación endotraqueal. CONCLUSIONES: El control de la presión 3 veces/día parece que puede contribuir para prevenir lesiones isquémicas y desarrollo de estenosis traqueal (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;49(3): 137-140, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13947</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Control de la presión del balón de neumotaponamiento como método de prevención de lesiones laringotraqueales en pacientes críticos intubados</dc:title>
<dc:subject>^d53258</dc:subject>
<dc:subject>^d23042</dc:subject>
<dc:subject>^d23183</dc:subject>
<dc:subject>^d11747</dc:subject>
<dc:subject>^d7678</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d8009</dc:subject>
<dc:subject>^d8007</dc:subject>
<dc:subject>^d14527</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7603</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d3439</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14524</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
