<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11319</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of hemoglobin and hematocrit loss in relation to type of hip fracture</dc:title>
<dc:creator>Panisello Sebastiá, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Martín, A. A</dc:creator>
<dc:creator>Herrera Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Cuenca Espiérrez, J</dc:creator>
<dc:creator>Sola Cordón, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la pérdida hemática propia de cada tipo de fractura de cadera.Material y Metodos: 288 mayores de 65 años con fractura de cadera, 55 hombres (19 por ciento) y 233 mujeres (81 por ciento), con una edad media de 80,3 años. Se valoró y comparó la caída de la hemoglobina y el hematocrito entre su ingreso y las 48 horas según el tipo de fractura, así como las unidades de sangre transfundidas tras la segunda analítica.Resultados: La diferencia media entre el hematocrito inicial y el de las 48 horas fue de 4,9 puntos porcentuales, y la de la hemoglobina de 2,6 g/dl. La media de unidades de sangre transfundidas fue de 0,4. Los tipos de fractura más afectados por el descenso de la hemoglobina y el hematocrito fueron las pertrocantéreas A23 y A33. No existieron diferencias significativas entre los diferentes tipos de fracturas pertrocantéreas, ni de éstas con las subtrocantéreas. Sí entre las fracturas subcapitales desplazadas y no desplazadas (p = 0,02 para el hematocrito y p = 0,01 para la hemoglobina), y entre las fracturas subcapitales no desplazadas y cada tipo de pertrocantéreas y las subtrocantéreas. También entre las subcapitales desplazadas y las pertrocantéreas A23, A33 y las subtrocantéreas. Las fracturas que precisaron más transfusión a las 48 horas fueron la A23 y la A33.Conclusiones: Las fracturas subcapitales desplazadas, las fracturas pertrocantéreas y las subtrocantéreas, producen una disminución de la hemoglobina y el hematocrito significativamente mayor que las subcapitales no desplazadas. Las pertrocantéreas A23 y A33 y las subtrocantéreas producen un descenso del hematocrito y la hemoglobina significativamente mayor que las subcapitales desplazadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);46(1): 54-57, feb. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11319</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la evolución de la hemoglobina y el hematocrito según el tipo de fractura de cadera</dc:title>
<dc:subject>^d6778^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6550^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d6602^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
