<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5260</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmacoeconomic evaluation of docetaxel versus paclitaxel for the treatment of metastatic breast cancer</dc:title>
<dc:creator>Ferriols Lisart, F</dc:creator>
<dc:creator>Magraner Gil, J</dc:creator>
<dc:creator>Ferriols Lisart, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El paclitaxel y el docetaxel son dos nuevos agentes antineoplásicos que presentan una elevada efectividad en el tratamiento del carcinoma de mama metastásico (CMM). Sin embargo, su implantación en el arsenal terapéutico debe de realizarse desde la óptica de la eficiencia. El objetivo de este estudio es realizar un análisis coste-efectividad comparativo entre el paclitaxel y el docetaxel en el tratamiento del CMM. Los parámetros de efectividad de los diferentes esquemas se calcularon a partir de los datos obtenidos de los artículos revisados tras realizar una búsqueda bibliográfica en la base de datos MED-LINE desde enero de 1995 hasta julio de 1999. Los principales parámetros de efectividad considerados han sido respuesta objetiva, respuesta completa y respuesta parcial para cada línea de tratamiento, tanto en monoterapia como en poliquimioterapia. Los costes considerados han sido agentes citotóxicos, material fungible y coste de preparación de los diferentes esquemas. En conclusión, parece ser que la opción de docetaxel en poliquimioterapia es la más coste-efectiva y se presenta como la opción de referencia en la mayoría de los casos. Sin embargo, es necesario la realización de estudios comparativos directos entre ambos fármacos, así como la evaluación de determinados indicadores finales de efectividad como son la supervivencia. o la calidad de vida para facilitar el proceso de selección de una determinada opción. (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;24(4): 226-240, jul. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5260</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación farmacoeconómica del docetaxel versus paclitaxel en el tratamiento del cáncer de mama metastásico</dc:title>
<dc:subject>^d30485^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d16645</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30485^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
