<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-129863</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dry socket: a literature review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Dry socket is the most common postoperative complication, due to problems in alveolar wound healing after tooth extraction. The management of this condition aims to control pain during the healing period, and is mainly achieved with palliative drugs. The aim of this literature review is to obtain sufficient information on the causes and any other factors that could be involved in this post-operative complication, as well as the currently available treatment options (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vergara Buenaventura, Andrea</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La alveolitis seca es la complicación posoperatoria más frecuente como resultado de la alteración en la cicatrización de la herida alveolar después de una extracción dental. El manejo de esta afección tiene por objetivo el control del dolor durante el periodo de curación del cuadro, lo cual se logra fundamentalmente mediante medidas paliativas. El objetivo de esta revisión de la literatura es obtener suficiente información sobre las causas y otros factores que podrían estar involucrados en esta complicación postoperatoria, así como las opciones de tratamiento que existen actualmente (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;36(4): 169-173, oct.-dic. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-129863</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alveolitis seca: una revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d906^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9964^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15343^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4426^s22028</dc:subject>
<dc:subject>^d4426^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4426^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d714^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10702^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4426^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
