<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37409</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of the socio-educative intervention in therapeutic community: study of a sample with the CCE-R</dc:title>
<dc:creator>Pedrero Pérez, E. J</dc:creator>
<dc:creator>Olivar Arroyo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Evaluar el cambio que se produce en el nivel de socialización de las personas que realizan tratamiento en una comunidad terapéutica profesional y estimar diferencias entre grupos según diversas variables. Material y método: La muestra estaba compuesta de 70 sujetos que finalizaron tratamiento, a los que se les administró el Cuestionario de Cambio Educativo (CCE-R) para evaluar su nivel de socialización al inicio y al final del proceso. Se consideran las variables droga principal de consumo, sexo, edad y nivel de estudios. Se realizaron análisis de frecuencias, medidas de tendencia central, contraste de medias mediante la prueba t de Student y otras. Resultados: Se constatan las diferencias entre la muestra al inicio del proceso de tratamiento y al final, quie son significativas en su mayor parte. Se producen incrementos tanto en el nivel de socialización como en los 5 factores que lo componen: cooperatividad, autonomía, responsabilidad, tolerancia y sentido de pertenencia. Se constatan las diferencias existentes entre los diferentes perfiles de consumo, y que los apartados que más mejora experimentan al final son los más deficitarios al principio. Los resultados finales presentan, además, una mayor homogeneidad. Discusión: Se discute lo reducido de la muestra para poder extraer conclusiones definitivas. Se relaciona la socialización con las necesidades de la población drogodependiente y el valor de la intervención socioeducativa al respecto, y se propone el cuestionario como una herramienta de evaluación de esta intervención (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;6(1): 46-60, ene. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37409</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la intervención socioeducativa en comunidad terapéutica: estudio de una muestra mediante el CCE-R</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d13335</dc:subject>
<dc:subject>^d10221^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d31825^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
