<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28620</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pneumococcal bacteremia in the adult patient in a university hospital</dc:title>
<dc:creator>Moya Benedicto, R</dc:creator>
<dc:creator>López González, J. J</dc:creator>
<dc:creator>García Ordóñez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Colmenero Castillo, J. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: describir la epidemiología y el espectro clínico, así como identificar factores pronósticos de la bacteriemia neumocócica (BN) en el paciente adulto. Pacientes y método: se seleccionaron pacientes mayores de 14 años diagnosticados de bacteriemia neumocócica en el periodo 1995-2000. Se recogieron datos epidemiológicos, enfermedades subyacentes, variables clínicas y evolutivas. Para identificar factores pronósticos se realizó análisis multivariante por regresión logística. Resultados: Se incluyeron 123 casos de BN, con una edad media de 56,2ñ18,3 años, siendo el 71,5 por ciento varones. La incidencia anual media de BN fue de 5,5 casos/100.000 habitantes. Los factores predisponentes más frecuentes fueron EPOC (26 por ciento), etilismo (21,1 por ciento), cirrosis hepática (21,1 por ciento), infección por VIH (19,5 por ciento) y neoplasia (18,7 por ciento por ciento). El origen pulmonar fue la fuente de infección más frecuente (71,5 por ciento). En el 10,6 por ciento de los casos no se pudo determinar fuente de infección. La tasa de resistencia a penicilina fue del 36,6 por ciento. La mortalidad fue del 30,1 por ciento. Los factores pronósticos asociados a mortalidad de forma independiente en la BN del adulto fueron hipierazotemia, presencia de infiltrados pulmonares multilobares y shock. Conclusiones: La BN es una entidad frecuente en pacientes con enfermedades debilitantes. El origen más común es pulmonar. Se asocia a una alta mortalidad. Se identifican factores pronósticos asociados a la severidad de la infección neumocócica y a la carga de enfermedades subyacentes de pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;20(11): 563-568, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28620</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bacteriemia neumocócica en el adulto en un hospital de tercer nivel</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d11437</dc:subject>
<dc:subject>^d6940</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d30241</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
