<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14862</identifier>
<setSpec>0213-9626</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Structure and function of lipid rafts cholesterol and sphingolipid enriched membrane domains</dc:title>
<dc:creator>Martín Belmonte, F</dc:creator>
<dc:creator>Millán, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Cuando se generan liposomas con una mezcla de distintos lípidos se pueden formar dominios separados con diferente composición lipídica. La posibilidad de que las membranas celulares utilicen esta propiedad para formar dominios heterogéneos de lípidos ha fascinado a los investigadores durante muchos años. Mediante diferentes aproximaciones se han acumulado recientemente evidencias a favor de la existencia de dominios enriquecidos en glicoesfingolípidos y colesterol dentro de las membranas celulares, denominados balsas o "rafts". Considerando suficientemente demostrada la existencia de estos dominios en las células, nos vamos a centrar en esta revisión en su estructura, su composición de lípidos y proteínas, y en el papel de los rafts tanto en el transporte polarizado de proteínas en las células epiteliales como en los procesos de señalización en células del sistema inmune (AU)</dc:description>
<dc:source>Inmunología (1987);20(4): 216-224, oct. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14862</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estructura y función de las balsas lipídicas ("rafts"), dominios de membrana ricos en esfingolípidos y colesterol</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23273</dc:subject>
<dc:subject>^d35269^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2834</dc:subject>
<dc:subject>^d35269^s29165</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
