<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32318</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of HIV and AIDS infection in Navarra</dc:title>
<dc:creator>Registro de VIH/SIDA de Navarra</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En la Unión Europea la incidencia de SIDA está disminuyendo desde 1996 como resultado, al menos en parte, de la utilización de tratamientos más eficaces para la infección por el VIH. La misma tendencia se observa en Navarra donde se ha pasado de una media en torno a los 70 casos anuales en el primer quinquenio de los 90 a los 30 casos del año 1999. En Navarra, la categoría de transmisión más frecuente fue el consumo de drogas por vía parenteral, práctica que fue referida por el 72 por ciento de las personas diagnosticadas de SIDA entre 1985-1999. El 21 por ciento se atribuyó a la transmisión sexual (el 7 por ciento a prácticas homosexuales y el 14 por ciento a heterosexuales), el 2,5 por ciento a otros mecanismos (madre-hijo, hemoderivados, etc.) y en el 4,6 por ciento restante no se dispuso de información sobre el mecanismo probable de transmisión. Respecto a la incidencia de personas infectadas por el VIH, entre 1985 y diciembre de 1999, se detectaron 2.379 casos en Navarra. El número anual de nuevos diagnósticos de infectados por el VIH presenta dos picos máximos en los años 1987 y 1991 con más de 200 casos anuales. A partir del año 1993 se observa un descenso progresivo hasta los 40 casos del año 1999. Las 2.379 personas infectadas de infección por el VIH contrastan con los 672 casos de SIDA registrados en esta comunidad autónoma hasta el año 2000 y resitúan la epidemia de manera más certera. Aunque tanto los casos de SIDA como los infectados por VIH disminuyen en Navarra en los últimos años, los datos de los laboratorios de microbiología y de los servicios hospitalarios que tratan a las personas con infección por el VIH indican que continúan produciéndose un número considerable de nuevas infecciones que justifica la necesidad de mantener los programas de prevención (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;23(3): 467-472, sept. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32318</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vigilancia epidemiológica del VIH/SIDA en Navarra</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d29364^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d29364^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28441</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
