<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6898</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Churg-Strauss syndrome. Our two-decade experience</dc:title>
<dc:creator>Gómez Cerezo, J</dc:creator>
<dc:creator>Suárez García, I</dc:creator>
<dc:creator>Ríos Blanco, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Rodríguez, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Barbado Hernández, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Molina, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde que en el año 1951 fue descrita la enfermedad de Churg-Strauss, se han comunicado casos aislados de la misma, pero son excepcionales los trabajos que recogen un número abundante de casos. Las características de esta enfermedad, así como sus criterios diagnósticos no han sido contrastados en series importantes, por ello pretendemos analizar estas variables en 16 pacientes diagnosticados de Churg-Strauss en nuestro hospital. Métodos. Se realizó un estudio retrospectivo de 16 pacientes diagnosticados de Churg-Strauss en el Hospital Universitario La Paz entre los años 1978 y 1998. Se recogieron los datos relativos a sus antecedentes personales, manifestaciones clínicas, datos analíticos, histología y evolución. Se aplicó también a cada caso los principales criterios diagnósticos descritos en la literatura. Resultados. De los 16 casos, trece (81 por ciento) eran mujeres, seis se diagnosticaron entre los 21 y 40 años, y otros seis, entre los 51 y 70. Todos tenían antecedentes de asma bronquial. Entre las manifestaciones clínicas, el 69 por ciento presentó fiebre y el 50 por ciento un síndrome general. La afectación pulmonar fue la más frecuente (100 por ciento de pacientes), seguida del sistema nervioso (63 por ciento) y de la cardíaca (44 por ciento). La media de eosinófilos fue de 7.640/mm3. Se obtuvo el diagnóstico histológico en catorce de los 16 pacientes (88 por ciento) y fueron las biopsias de músculo y nervio las más rentables. Tras el tratamiento no se evidenció ninguna recidiva de la vasculitis, aunque en la mayoría (doce pacientes) persistió asma bronquial. Un 75 por ciento (doce casos) cumplían los criterios diagnósticos de Lanham. Conclusiones. La enfermedad de Churg-Strauss afecta fundamentalmente a mujeres con eosinofilia intensa. El electromiograma, la biopsia de músculo y nervio periférico son herramientas útiles para el diagnóstico. Los criterios de Lanham permiten diagnosticar al mayor número de pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;200(11): 597-601, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6898</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de Churg-Strauss. Nuestra experiencia en dos décadas</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d23588</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
