<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2873</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Usefulness of predictors of angiographic restenosis to predict clinical restenosis after coronary stent placement</dc:title>
<dc:creator>Ruipérez Abizanda, Juan</dc:creator>
<dc:creator>García, Luis Iñigo</dc:creator>
<dc:creator>López Palop, Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Pinar Bermúdez, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Picó Aracil, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Pascual Figal, Domingo</dc:creator>
<dc:creator>Valdés Chavarri, Mariano</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Distintas variables han sido identificadas como predictoras de reestenosis angiográfica intrastent, pero poco se conoce sobre predictores de reestenosis clínica, un aspecto más funcional de la reestenosis coronaria. Objetivo. Conocer de forma práctica si los predictores descritos de reestenosis angiográfica predicen y en qué grado la reestenosis clínica. Pacientes y métodos. Doscientos dieciséis pacientes consecutivos (271 stents en 256 lesiones) con éxito del procedimiento al alta hospitalaria fueron seguidos durante 17,6 ñ 10 meses mediante revisiones periódicas. Reestenosis clínica del stent se definió como la presencia de síntomas o signos de isquemia junto a una reestenosis angiográfica 50 por ciento. Resultados. Treinta y tres lesiones (13 por ciento), revascularizadas con 34 stents, presentaron reestenosis clínica: 29 casos asociados a angina inestable, tres a infarto agudo de miocardio y uno a la muerte del paciente. El análisis multivariado identificó como predictores independientes el diámetro del vaso menor de 3 mm (p 0 por ciento) tras el implante (p = 0,02; OR 2,5). Estas tres variables explicaron el 73 por ciento de reestenosis clínica y en presencia de alguna de ellas la reestenosis fue del 22 por ciento, frente al 4 por ciento en su ausencia. El implante en la arteria descendente anterior, de localización ostial, en pacientes diabéticos y el número o longitud total de stents por lesión, no demostraron una asociación independiente significativa como predictores de reestenosis clínica. Conclusión. La mayoría de reestenosis clínica tras el implante de stents intracoronarios puede ser predicha por el carácter reestenótico de la lesión, el diámetro del vaso &lt; 3 mm y la persistencia de estenosis residual visible, al final del procedimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(9): 1183-1188, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2873</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de los predictores de reestenosis angiográfica en la predicción de reestenosis clínica de stents intracoronarios</dc:title>
<dc:subject>^d6234</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24885</dc:subject>
<dc:subject>^d30178</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
