<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3285</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sentinel node biopsy in melanoma using preoperative lymphoscintigraphy and intraoperative handheld gamma probe</dc:title>
<dc:creator>Canteras Jordana, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Parrilla Paricio, Pascual</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Barba, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Frías Iniesta, José</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez González, José Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Pedreño, Paloma</dc:creator>
<dc:creator>Piñero Madrona, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Escribano, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Nicolás Ruiz, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Bermejo López, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Fernández, José Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTOS: Se refiere la experiencia para la detección del ganglio centinela en el melanoma utilizando únicamente la linfogammagrafía preoperatoria y trazador radiactivo con sonda de detección de radiación gamma intraoperatoria. PACIENTES Y MÉTODO: Se estudió a 60 pacientes con melanoma en estadios I-II, a quienes se realizó biopsia selectiva del ganglio centinela mediante su localización con sulfuro coloidal marcado con Tc-99m. A todos se les efectuó una gammagrafía preoperatoria y se trató de localizar el ganglio centinela con una sonda de detección de radiación gamma. Se han estudiado los resultados de la gammagrafía preoperatoria, la eficacia técnica en la localización intraoperatoria, así como los resultados anatomopatológicos y del seguimiento de los pacientes. RESULTADOS: La tasa de detección preoperatoria fue del 98,3 por ciento, con una media de 1,17 drenajes por lesión, siendo múltiples especialmente en los melanomas de tronco. La localización intraoperatoria (eficacia técnica) fue del 98,48 por ciento, con dificultades para su localización en la región parotídea. En el estudio histopatológico fueron fundamentales las técnicas de inmunohistoquímica con HMB45, resultando positivos un 10 por ciento, por lo que se evitó la linfadenectomía en el 90 por ciento de los casos. No se observaron recidivas y las metástasis se dieron en casos inabordables. La morbilidad de la técnica fue significativamente menor que la de la linfadenectomía. CONCLUSIONES: La linfogammagrafía preoperatoria y el uso de sonda de detección de radiación gamma, como técnica de localización del ganglio centinela en el melanoma, tienen una elevada eficacia técnica, permiten detectar drenajes múltiples y posibilitan un abordaje muy selectivo y con disección mínima (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);117(13): 481-486, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3285</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Biopsia selectiva del ganglio centinela en el melanoma mediante localización con linfogammagrafía preoperatoria y sonda de detección gamma intraoperatoria</dc:title>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8714</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35392</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d14115</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31442</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d8375</dc:subject>
<dc:subject>^d7592</dc:subject>
<dc:subject>^d8384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
