<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8805</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects of the new antiretroviral agents on the course of HIV-1infection in children</dc:title>
<dc:creator>Sanz Santaeufemia, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Amador, J. T</dc:creator>
<dc:creator>González Tomé, M. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento antirretroviral de la infección por el VIH ha experimentado notables cambios en los últimos años hacia una intervención con terapias combinadas mas potentes, y se ha convertido en un pilar fundamental en el cuidado de los adultos y niños infectados por el VIH. Desde los primeros ensayos clínicos, se demostró el papel de los antirretrovirales en el retraso en la aparición del SIDA, en la mejora de la calidad de vida e incluso en el aumento de la supervivencia en niños. Así, para optimizar los resultados de la terapia antirretroviral en niños y obtener un máximo beneficio clínico con terapias de combinación, se debe elegir una terapia antirretroviral apropiada e individualizada; administrar dosis apropiadas de antirretrovirales; monitorizar la respuesta virológica e inmunológica, y monitorizar el cumplimiento del tratamiento. No obstante, aun con un buen cumplimiento, numerosos niños no alcanzan niveles de carga viral indetectable (principal marcador virológico en el seguimiento de los niños). La respuesta clínica es peor con menor porcentaje de linfocitos T CD4 o con mayor carga viral basal. Es necesario identificar factores o nuevos marcadores implicados en la respuesta virológica, de manera que pueda individualizarse la terapia hacia una intervención adaptada a una tolerancia y potencia más apropiada para cada niño. En resumen, presentamos una revisión general del efecto de los nuevos antirretrovirales en la infección por el VIH (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;58(11): 682-693, dic. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8805</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos de los nuevos antirretrovirales en la evolución de los niños con infección por VIH-1</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22431</dc:subject>
<dc:subject>^d9892^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d15181^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d32626^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d30696^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d33123</dc:subject>
<dc:subject>^d33075^s22079</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
