<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1676</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Illness experience and quality of life in schizophrenia</dc:title>
<dc:creator>Giner, J</dc:creator>
<dc:creator>Ibáñez, E</dc:creator>
<dc:creator>Cervera, S</dc:creator>
<dc:creator>Sanmartín, A</dc:creator>
<dc:creator>Caballero, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El término calidad de vida ha ido introduciéndose paulatinamente en el campo de la Psiquiatría, intentando integrar en los enfermos mentales, además de la sintomatología, aspectos como las percepciones individuales, las expectativas personales, nivel de independencia, etc., con el propósito de conocer mejor a estos pacientes. En el campo de la esquizofrenia son escasos los estudios realizados sobre calidad de vida, especialmente las escalas que se ocupan de conocer la valoración subjetiva que el enfermo realiza de sí mismo y de su ambiente psicológico. El Cuestionario Sevilla de Calidad de Vida intenta evaluar la experiencia subjetiva del enfermo esquizofrénico sobre su enfermedad y comprobar la presencia o no de agrupaciones de enfermos esquizofrénicos según predomine una mejor o peor calidad de vida. Hemos utilizado una muestra de 222 sujetos, que cumplen criterios diagnósticos CIE-10 para esquizofrenia, a los que hemos aplicado el Cuestionario Sevilla de Calidad de Vida, la exploración psicopatológica específica de la Escala de los Síndromes Positivos y Negativos y la psicopatol general del sistema de la Asociación para la Metodología y la Documentación en Psiquiatría. A través de los resultados apreciamos claramente dos grupos diferenciales de mejor (Grupo 2: 108 enfermos) y peor (Grupo 1: 81 enfermos) calidad de vida y 33 enfermos que no han podido ser incluidos en ninguno de los dos grupos. En el grupo de peor calidad de vida los factores más destacables son: falta de aprehensión cognitiva, extrañamiento, miedo a la pérdida de control y hostilidad contenida, siendo estos cuatro factores los que más impactan sobre la peor calidad de vida. En relación con los datos de calidad de vida obtenidos al comparar estos con las diferentes puntuaciones de la Escala de los Síndromes Positivos y Negativos apreciamos que el grupo de peor calidad de vida presenta una mayor puntuación tanto en el Síndrome Negativo, como en el Síndrome Positivo de la esquizofrenia y en la escala de psicopatología general de la Escala de los Síndromes Positivos y Negativos. En el sistema de exploración psicopatológica de la Asociación para la Metodología y la Documentación en Psiquiatría se observan tres agrupaciones de síntomas significativos en la calidad de vida que se muestran en forma de: 1. Dificultades de relación con el mundo exterior y 2. Dificultad para entender lo que ocurre (pérdida de las asociaciones); y 3. Alteraciones de la afectividad (ambivalencia).Junto a estos datos se sugiere que es probable que el Cuestionario Sevilla de Calidad de Vida puede resultar capaz de construir una tipología del paciente esquizofrénico más centrada en su patología que en su psicopatología (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;29(4): 233-242, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1676</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Experiencia subjetiva y calidad de vida en la esquizofrenia</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12940</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d23899</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d12946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
