<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13004</identifier>
<setSpec>1139-6202</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detection of drug-related problems in the community pharmacy: registered users versus non-registered users</dc:title>
<dc:creator>Barbero González, José Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo principal del estudio fue comparar los tipos de problemas relacionados con los medicamentos (PRM) detectados y las características de éstos entre los usuarios registrados de una farmacia comunitaria (con historia farmacoterapéutica) y los no registrados (sin historia farmacoterapéutica) En el período de estudio (30 meses) se detectaron un total de 212 PRM. El problema mayoritario fue el PRM tipo 6 (el paciente tiene o puede tener un problema de salud que es consecuencia de una reacción adversa) con un 43,4 por ciento del total de problemas registrados (7,43 por ciento para los usuarios no registrados frente a un 18,78 por ciento en los usuarios registrados) En un 44,3 por ciento de todos los PRM registrados, se contactó con el médico del paciente, siendo las recomendaciones aceptadas en el 80,26 por ciento del total de las intervenciones. L a aceptación de dichas recomendaciones dependió del tipo de PRM; así, en los PRM1, PRM2 y PRM6, las recomendaciones fueron aceptadas mayoritariamente. Sin embargo ,existieron más discrepancias en cuanto al PRM3 (el medicamento no es efectivo a la dosis correcta en ese paciente), no aceptándose las recomendaciones del farmacéutico en un 38,5 por ciento. (AU)</dc:description>
<dc:source>Pharm. care Esp;3(3): 204-215, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13004</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección de PRM en la farmacia comunitaria: usuarios registrados versus usuarios no registrados</dc:title>
<dc:subject>^d24560</dc:subject>
<dc:subject>^d5932^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d3189</dc:subject>
<dc:subject>^d5932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29631</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
