<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14387</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of antiinflammatory drugs, alone and combined with ofloxacin, on the respiratory burst of human polymorphonuclear leukocytes</dc:title>
<dc:creator>Martínez, P</dc:creator>
<dc:creator>Velert, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Cabrera, E</dc:creator>
<dc:creator>Orero, A</dc:creator>
<dc:creator>Cantón, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>J.R. Prous, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La actividad bactericida de los polimorfonucleares (PMN) depende de la producción de radicales oxidantes (anión superóxido, H2O2, etc.) generados en la explosión respiratoria, y puede modificarse de diferentes formas. La administración conjunta de un antiinflamatorio y una quinolona es frecuente en enfermos inmunodeprimidos en los cuales la explosión respiratoria puede estar disminuida. En este trabajo hemos estudiado in vitro la influencia de los antiinflamatorios dexametasona (0,4, 4 y 40 mg/ml), metilprednisolona (0,37, 3,7 y 37 mg/ml), hidrocortisona (0,048, 0,48 y 4,8 mg/ml), betametasona (0,1, 1, 5 y 10 mg/ml), fenilbutazona (1000 mg/ml) y &amp;aacmte;cido acetilsalicílico (25, 250, 2500 mg/ml) en la generación de radicales oxidantes en los PMN pretratados durante 30 minutos a 37 ºC con dichos fármacos solos y asociados con 10 mg/ml de ofloxacino. La producción de anión superóxido se midió utilizando la técnica de reducción de citocromo c, y la de H2O2 por la del rojo fenol. El pretratamiento con los antiinflamatorios solos disminuyó la producción de H2O2 (excepto dexametasona y metilprednisolona) y la de anión superóxido (excepto betametasona) entre un 15 por ciento y un 45 por ciento, dependiendo del antiinflamatorio y de su concentración; en cambio, el ofloxacino sólo aumento la generación de radicales superóxido en un 20,2 ñ 6,7 por ciento. La asociación de los antiinflamatorios con ofloxacino contrarrestó el efecto inhibidor de la explosión respiratoria de los primeros. Es importante conocer el efecto de los fármacos en la explosión respiratoria con el fin de elegir aquellos que, consiguiendo el mismo efecto terapéutico, la afecten en menor cuantía. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;14(2): 165-171, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14387</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto de los antiinflamatorios, solos y asociados con ofloxacino, en la explosión respiratoria de los leucocitos polimorfonucleares humanos</dc:title>
<dc:subject>^d7015</dc:subject>
<dc:subject>^d27951</dc:subject>
<dc:subject>^d906</dc:subject>
<dc:subject>^d31785</dc:subject>
<dc:subject>^d29846</dc:subject>
<dc:subject>^d27766</dc:subject>
<dc:subject>^d23786</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22355</dc:subject>
<dc:subject>^d22498</dc:subject>
<dc:subject>^d903</dc:subject>
<dc:subject>^d22562</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22418</dc:subject>
<dc:subject>^d27938</dc:subject>
<dc:subject>^d9692</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
