<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137078</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Depression and use of antidepressants in the critical patient</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A large percentage of critically ill patients suffer from depression while admitted in an Intensive Care Unit (ICU). This pathology, often underdiagnosed by intensive care professionals has a proved negative impact on median-large outcome, which makes early detection and management a key issue. However diagnosing depression in ICU is a complicated task since there are no validated tools for its detection. The cornerstone intervention for the treatment of depression are antidepressant medication. All antidepressants have similar efficacy profiles. The prescription of a particular agent should be done based in its collateral effects. Unfortunately the efficacy and safety of antidepressant agents has not been evaluated in the critically ill patient. The implementation of simple measures like guarantying comfort during its admission to the ICU and the early reintroduction of any psychotropic medication that the patient could be taking before ICU could improve the emotional adaptation to their new situation (AU)</dc:description>
<dc:creator>Torrado, H</dc:creator>
<dc:creator>Sandiumenge, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Un porcentaje importante de pacientes críticos sufre depresión durante su estancia en las Unidades de Cuidados Intensivos (UCI). Esta patología, en muchos casos infradetectada por los intensivistas, tiene un probado efecto negativo sobre el pronóstico a medio y largo plazo de los pacientes críticos, por lo que su detección y tratamiento precoz es fundamental. Sin embargo, el diagnóstico de la depresión en las UCI es complicado, ya que no existen herramientas específicas validadas para su uso en este ámbito. El pilar fundamental en el tratamiento de la depresión es la medicación antidepresiva. Todos los antidepresivos tienen eficacia similar, por lo que su elección en el paciente crítico se debe hacer en función de sus efectos colaterales; hasta el momento, no existen estudios sobre su eficacia y seguridad en este tipo de pacientes. A su vez, medidas simples como asegurar el confort del paciente crítico durante su estancia en la UCI y la reintroducción precoz de medicación psicotrópica que el paciente pudiera estar tomando antes de su ingreso pueden mejorar la adaptación emocional del paciente a su nueva situación (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);32(supl.1): 92-99, feb. 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137078</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Depresión y uso de antidepresivos en el paciente crítico</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d30170^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d30170^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d30170^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d30170^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d33522^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33522^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d33522^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d33522^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200802</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
