<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-85285</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hospital care legionellosis, evolution between 1999 and 2006 in a university hospital</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The objective of this project is the study of clinical and epidemiological aspects of patients admitted to the Virgin de a Arrixaca University Hospital, Which is the reference centre of the Autonomous Community of Murcia (AU)</dc:description>
<dc:creator>Botía Martíne, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se estudia la asistencia por legionelosis en el Hospital Universitario Virgen de la Arrixaca que es centro de referencia de la Comuidad Autónoma de Murcia. Incluye los 53 casos asistidos en este cent, procedentes del brote epidémico ocurrido en Murcia en juio de 2001. Se registran 149 casos, 132 son de origen comunitario que representan el 0,70 por mi de los ingresos en el hospital general durante este periodo. Los sectores de población más repeentados son jubilados, 54,4% y personal de oficios/obreros 17,4%. Los factores de riesgo más prevalentes on tabaquismo 56,2%, edad avanzada 45,8% y EPOC 36,5%. Las manifestacions clínicas seudogripales son más freuentes en la legionelosis epidémica. La mortalidad es del 4,0% (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(257): 393-397, jun. 2009. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-85285</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Asistencia hospitalaria por legionelosis, evolución entre 1999 y 2006 en un hospital universitario. Legionelosis epidémica frente a legionelosis esporádica</dc:title>
<dc:subject>^d19226^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22538^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d28585</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
