<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35511</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ablation of permanent atrial fibrillation in cardiac surgery. Short-term and mid-term results</dc:title>
<dc:creator>Pérez Bosca, José L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. Actualmente la ablación quirúrgica de la fibrilación auricular (FA) es un procedimiento simple que puede realizarse en la mayoría de los pacientes durante la cirugía cardíaca. Diferentes fuentes de energía para la ablación permiten crear con facilidad las líneas de ablación en las aurículas. Presentamos nuestra experiencia durante los últimos 3 años. Pacientes y método. En 93 pacientes con diferentes afecciones quirúrgicas cardíacas y FA permanente (&gt; 3 meses) se asoció la ablación quirúrgica de la arritmia. La antigüedad media de la FA fue de 6 años (rango, 0,3-24).El tamaño preoperatorio por ecocardiografía (ECO) de la aurícula izquierda (AI) fue de 51,7 ñ 8,8 mm (rango, 3577). Resultados. La mortalidad hospitalaria fue de 5 pacientes (5,3 por ciento). Tras un seguimiento medio de 10 meses, el 16,1 por ciento de los pacientes siguen en FA permanente y el 83,8 por ciento han recuperado y mantenido el ritmo sinusal; 3 pacientes necesitaron la implantación de un marcapasos definitivo. Analizando el resultado en los 82 pacientes con un seguimiento mayor de 6 meses, la prevalencia del ritmo sinusal fue del 84,1 por ciento. Se evidenció función contráctil biauricular (ecocardiográfica) en el 50 por ciento de los pacientes. Las complicaciones mayores relacionadas con el procedimiento de la ablación fueron del 3,5 por ciento: 1 leak perivalvular al segundo mes postoperatorio, 1 espasmo de la arteria circunfleja y 1 fístula auriculoesofágica. Conclusiones. La ablación quirúrgica de la FA permanente puede realizarse de forma simple, con baja morbimortalidad quirúrgica, con recuperación del ritmo sinusal en la mayoría de los pacientes. La incidencia de arritmias en el postoperatorio inicial es el principal problema del procedimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(10): 939-945, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35511</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ablación de la fibrilación auricular permanente en la cirugía cardíaca. Resultados a corto y medio plazo</dc:title>
<dc:subject>^d24560</dc:subject>
<dc:subject>^d24890</dc:subject>
<dc:subject>^d30797</dc:subject>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23233</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1287</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
