<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5439</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Conditions for the development of a reverse transcriptase-polymerase chain reaction for molecular staging of prostate cancer</dc:title>
<dc:creator>Páez Borda, A</dc:creator>
<dc:creator>Berenguer Sánchez, A</dc:creator>
<dc:creator>Ferruelo Alonso, A</dc:creator>
<dc:creator>Cabezas Martínez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Luján Galán, M</dc:creator>
<dc:creator>Llanes González, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Determinar con precisión las condiciones de desarrollo de los ensayos con RT-PCR para PSA en pacientes con cáncer de próstata. MÉTODO: Amplificación del gen del PSA en cultivos celulares de la línea tumoral prostática humana LNCaP con RT-PCR en condiciones hot-start, y verificación mediante digestión con enzimas de restricción del producto de la PCR. Además se calculó el límite de detección del ensayo de PCR, mediante diluciones seriadas de células LNCaP en células mononucleares de sangre periférica. RESULTADOS: Hemos desarrollado un protocolo de RT-PCR de alta especificidad, fácilmente realizable y reproducible. El límite de detección más bajo alcanzado fue de 1 célula sintetizadora de PSA por 10 6 células mononucleares de sangre periférica. CONCLUSIONES: La RT-PCR es una técnica de un alto grado de sensibilidad, que permite la detección de un pequeño número de células productoras de PSA en sangre periférica. Esta experiencia permitió establecer con precisión las condiciones de desarrollo de los ensayos de RT-PCR para PSA (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;24(4): 287-292, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5439</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Condiciones de desarrollo de un programa de reacción en cadena de la polimerasa-transcriptasa reversa para el estadiaje molecular del cáncer de próstata</dc:title>
<dc:subject>^d33872</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23045</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d30596</dc:subject>
<dc:subject>^d29870</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
