<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17998</identifier>
<setSpec>1575-1813</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Basic clinical skills and procedures to be acquired by the students of the Faculty of Medicine of the University of Barcelona</dc:title>
<dc:creator>Cardellach, Francesc</dc:creator>
<dc:creator>Delás, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Gasull,  Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Gomar, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Bombí, Josep Anton</dc:creator>
<dc:creator>Gilabert, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Estracha, M. Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Llobet, Artur</dc:creator>
<dc:creator>Vallés, Antoni</dc:creator>
<dc:creator>Cotsa,  Josep</dc:creator>
<dc:creator>Pujol, Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Palés, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Gual, Arcadi</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Educación Médica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las facultades de medicina deben definir las competencias que sus estudiantes han de adquirir a lo largo de su formación de pregrado, poner los medios necesarios para asegurar su adquisición y proceder a su evaluación. Esto ha de permitir que los estudiantes sepan lo que se espera de ellos al licenciarse, que los profesores puedan enmarcar su actividad docente y definir los criterios de evaluación de la adquisición de los objetivos. Este trabajo describe el proceso de definición de las habilidades correspondientes al nivel técnico de competencias y en especial las referidas a la anamnesis y exploración física y a los procedimientos clínicos básicos en la Facultad de Medicina de la Universidad de Barcelona. Se han definido 93 habilidades de exploración física y 47 procedimientos clínicos. Asimismo, se presentan los resultados de una encuesta realizada a los estudiantes del sexto año de la primera promoción de plan nuevo, para valorar su opinión sobre el grado de adquisición de las diferentes habilidades. El estudio pone de manifiesto las áreas deficitarias y facilita la elección de la estrategia más adecuada para mejorar su adquisición. La definición de las habilidades y los procedimientos clínicos básicos ha de permitir hacer más efectiva la enseñanza clínica y que su evaluación sea más objetiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Educ. med. (Ed. impr.);4(2): 72-81, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17998</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Habilidades y procedimientos clínicos básicos a adquirir por los estudiantes de la Facultad de Medicina de la Universidad de Barcelona</dc:title>
<dc:subject>^d11799^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d5086^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d11799^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10115</dc:subject>
<dc:subject>^d13724</dc:subject>
<dc:subject>^d14537</dc:subject>
<dc:subject>^d3009</dc:subject>
<dc:subject>^d13727</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d1083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
