<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-133584</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Madrid, G</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, F</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Convivir y trabajar juntos no significo, necesaria­ mente, tener uno bueno comunicación. Lo bueno comunicación no es consecuencia de lo distancio o de lo frecuencia de nuestros encuentras, sino de lo confianza y el compromiso en nuestros relaciones. Lo bueno  comunicación es, en cualquier coso, uno de los mejores atributos que puede llegar o tener un grupo profesional. Los Piones de Comunicación Interno han tenido amplio desarrollo en los diferentes sectores industriales y empresas de servicios o lo largo de los últimos años, como integrante fundamental de los Programas de Calidad Total, sin embargo, como en otros muchos iniciativos, el sector sanitario ha sido uno excepción. Resulto, cuando menos paradójico, que uno actividad compleja como lo que se desarrolló en el mundo sanitario, no dispongo de mecanismos homologados que garanticen de uno formo integral lo comunicación interna como valor fundamental de lo organización. Los Servicios de Radiodiagnóstico, de uno manera más ostensible que lo ocurrido en otros parcelas de lo medicino moderna, han ido adquiriendo un alto grado de complejidad que, a nuestro juicio y entre otros, responde o los siguientes circunstancias:   El imparable desarrollo de lo tecnología, que exige muy alta especialización, con entrenamiento y puesta al día permanente de los diferentes profesionales. Los nuevos escenarios organizativos, fruto de lo necesidad de uno compartimentación de toreos como medio fundamental poro conseguir unos mayores cotos de eficacia en nuestro trabajo (&#133;) (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(246): 240-244, mayo 2008.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-133584</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Programas de comunicación para Servicios de Radiología</dc:title>
<dc:subject>^d11250</dc:subject>
<dc:subject>^d7564</dc:subject>
<dc:subject>^d37607</dc:subject>
<dc:subject>^d12310^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d12310^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d54382</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200805</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
