<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-68643</identifier>
<setSpec>1139-6202</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Baena Parejo, María Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Carranza Caricol, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Martínez, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Machuca González, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la actualidad en España existen tres tipos de medicamentos en función de su estatus de dispensación: los que necesitan receta médica y los que no la necesitan; estos últimos pueden ser publicitarios (les está permitido hacer publicidad de los mismos dirigida a la población) o no publicitarios. A los medicamentos publicitarios se les reserva la denominación de Especialidades Farmacéuticas Publicitarias, tienen una legislación específica y los principios activos que las componen y las condiciones en las que éstos puedan utilizarse han de estar previamente autorizados por Orden Ministerial. El presente trabajo pretende conocer cuantos de estos principios activos autorizados disponen de Especialidades Farmacéuticas Publicitarias en el mercado y si existen medicamentos de diferente estatus de dispensación con la misma composición cuali y cuantitativa que las Especialidades Farmacéuticas Publicitaria y en qué grado puede darse esta coexistencia. Cerca de la mitad de los principios activos autorizados para medicamentos publicitarios no cuenta con ninguno de ellos comercializado. El arsenal terapéutico del que puede disponer el farmacéutico en la dispensación de especialidades farmacéuticas de su competencia es más reducido del que la legislación vigente permite, dándose la circunstancia de que para determinados trastornos menores que pudieran tratarse con EFP, solamente se disponen de Especialidades Farmacéuticas de prescripción médica. Se produce coexistencia entre EFP y especialidades de prescripción médica para un mismo principio activo autorizado. Esto se da en concretamente en 29 casos (10,01%). Esto es causa de problemas para el farmacéutico comunitario por la ambigüedad de la norma y por sus consecuencias jurídicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Pharm. care Esp;8(2): 46-54, abr.-jun. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-68643</dc:identifier>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d10795^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d11016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
