<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044998</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Microbiological non-culture methods for the diagnosis of  invasive candidiasis: usefulness of surrogate markers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The usefulness of surrogate markers in the diagnosis of invasive candidiasis isbased on their ability to detect the infection caused by the different Candida spp.and to differentiate when the fungus is a colonizer or it is causing an invasivedisease. This differentiation has been tried by detecting antigens, antibodies andother Candida components in the patient's sera. In this paper we will review theantigens, antibodies and other Candida components which may be useful in thelaboratory diagnosis of invasive candidiasis in the non-neutropenic critically illpatient</dc:description>
<dc:creator>Pontón, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La utilidad de los marcadores serológicos en el diagnóstico de la candidiasisinvasora pasa por detectar la infección por las distintas especies del géneroCandida y diferenciar cuando estos hongos se encuentran como colonizadores ycuando se encuentran causando una infección invasora. Esta diferenciación seha intentado detectando antígenos, anticuerpos y otros componentes deCandida en el suero de los pacientes. En este artículo se revisan los antígenos,anticuerpos y otros componentes de Candida que son de utilidad en el diagnósticode laboratorio de la candidiasis invasora en pacientes críticos no neutropénicos</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;23(1): 20-25, ene. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044998</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El diagnóstico microbiológico independiente del cultivo en la candidiasis invasora. Importancia de los marcadores fúngicos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2209^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d7530^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d30170</dc:subject>
<dc:subject>^d2207^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24016^s22001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200601</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
