<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-053614</identifier>
<setSpec>0303-8874</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Morphology of the parathyroid glands. A study of 146 samples and review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Parathyroid hyperfunction condition has a very diverse and unspecific symptoms and signs. We have performed an anatomopathologic rathyroidism. About a 72,6% of the patients presented a parthyroid adenoma while in the rest 27,4% it was observed principal cells hyperplasia. Up to now we have not registered any cases of parathyroid carcinoma after anatomopathological exam of the removed gland. The mayority of the adenomas (85%) were found on the lower parathyroids and its size varied between 6mm and 5 cm. In one case an double adenoma was diagnosed and in another two cases he adenoma was located in the superior mediastine</dc:description>
<dc:creator>Gómez de Tejada Romero, R</dc:creator>
<dc:creator>Mora Santos, M. E</dc:creator>
<dc:creator>González Palomino, A</dc:creator>
<dc:creator>Pardo Romero, G</dc:creator>
<dc:creator>Blasco Huelva, A</dc:creator>
<dc:creator>Pantoja Hernández, C. G</dc:creator>
<dc:creator>Pino Rivero, V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los estados de hiperfunción paratiroidea condicionan sintomatología clínica muy diversa e inespecífica en diferentes aparatos, órganos y sistemas del cuerpo humano. En este trabajo realizamos un estudio morfológico de 146 lesiones glandulares paratiroideas tras exéresis de las mismas en pacientes intervenidos por nuestro Servicio de ORL con diagnóstico de hiperparatiroidismo. Alrededor de  un 72,6% de los pacientes presentó un adenoma de paratiroides mientras que en el 27,4% restante se evidenció una hiperplasia de células principales. Hasta la fecha no hemos registrado ningún caso de carcinoma de paratiroides. La mayoría de los adenomas (85%) predominaron en las paratiroides inferiores y su tamaño osció entre los 6mm y los 5 cm. En un caso se diagnosticó un adenoma doble y en otros dos se encontraba localizado en mediastino superior</dc:description>
<dc:source>An Otorrinolaringol Ibero Am;34(2): 135-142, mar.-abr. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-053614</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Morfología de las glándulas paratiroides. Estudio de 146 muestras y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10494^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d244^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7140^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10494^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7144^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29078^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200704</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
