<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-123929</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Incidence of childhood obesity in the United States</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Escobar, C</dc:creator>
<dc:creator>Divisón, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Seguí Díaz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La obesidad infantil es un problema de salud pública en Estados Unidos. Allí, la prevalencia de obesidad (índice de masa corporal en el percentil &amp;#8805; 95) entre los 6 y  los 11 años ha pasado del 4,2% entre los años 1963 y 1965 al 15,3% entre 1999 y 2000, cifra que parece mantenerse durante la primera década de este siglo. Sin embargo, aunque los datos sobre la prevalencia de obesidad infantil son  conocidos, poco se sabe sobre su incidencia, lo que podría aportar información acerca de las edades más vulnerables para el desarrollo de obesidad. El objetivo de este estudio fue conocer la incidencia de obesidad en Estados Unidos entre los niños de la escuela elemental. Métodos. Para ello se evaluaron los datos provenientes  de una cohorte prospectiva y representativa de 7.738 participantes que en 1998 estaban en el jardín de infancia en Estados Unidos. Entre los años 1998 y 2007 se midió la altura y el peso de los participantes en 7 ocasiones. El punto de corte del índice de masa corporal ajustado a la edad y el sexo para la definición de sobrepeso se estableció en el percentil 85, y el de obesidad en el 95. De los 7.738 participantes, 6.807 no eran obesos al inicio del estudio, y en estos últimos se calculó la incidencia  de obesidad. Estos participantes fueron seguidos durante un total de 50.396 personas-año. Se calculó la incidencia anual de obesidad, la incidencia acumulada durante 9 años, y la densidad de incidencia (casos por personas-año) globalmente  y de acuerdo con determinadas características (sexo, estatus socioeconómico, raza o grupo étnico, peso al nacer y peso en el jardín de infancia) (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);40(4): 220-221, mayo-jun. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-123929</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incidencia de obesidad infantil en Estados Unidos</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d50524^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14880^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
