<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044443</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">GPS applications in sport science</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This review aims to analyze the benefits that the Global Positioning Syste (GPS) offers to Sport Science. GPS techniques allow the monitoring of the position and speed of an athlete in virtually any aoutdoor location on earth with acceptable precision. The results of the various studies on GPS and physical activity are promising so far. The emphasize the potential of  this new technology for the exercise sciences. GPS receivers are especially useful when combined with sensors that provide other bio-measurements. Recently, some devices that integrate a GPS with a heart rate monitor have hit the market. They allow a detailed analysis of sport performance, relating GPS data with the physiological response to exercise, and are thus well suited for sport-specific field testing</dc:description>
<dc:creator>Pérez Caballero, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Medina, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La presente revision pretende analizar los benificios que el Sistema de Posicionamiento Global (GPS) puede aportar al ámbito de las Ciencias del Deporte. Las técnicas de GPS son cada día más precisas,  y permiten monitorizar la posición y la velocidad de un atleta segundo a segundo, al aire libre, en prácticamente cualquier tipo de terreno. Los resultados de los estudios llevados a cabo hasta la fecha son prometedores y destacan el potencial de esta nueva tecnología en su aplicación al mundo de la actividad física y el deporte. Los receptores GPS resultan especialmente interesantes cuando se combina la información que aportan con los datos recogidos para otro tipo de sensores. Recientemente, han aparecido en el mercado algunos dispositivos que integran en un mismo aparato un GPS y un monitor del ritmo cardíaco. Con ellos es posible realizar detallados análisis del rendimiento deportivo, al relacionar la posición, velocidad de desplazamiento o altura a la que se encuentra un deportista con su respuesta fisiológica en cada momento. Esta circunstancia los hace muy útiles en la valoración en campo</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;23(112): 143-152, mar.-abr. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044443</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tecnología GPS al servicio del deporte</dc:title>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d24459^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
