<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12282</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Wenstein, C</dc:creator>
<dc:creator>Tenhamm, E</dc:creator>
<dc:creator>Cortés, J</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El propósito de este esudio fue evaluar sensorialmente y sensitivamente la glosectomía parcial (tecnica de Obwegeser modificada) como intervención complementaria a la cirugía ortognática.Material y Método. Fue estudiado un universo de 30 pacientes. El grupo experimental estuvo formado por 15 pacientes operados. El grupo control lo constituyen 15 pacientes sanos, no operados y de similares características etarias. Se evaluó el postoperatorio a través de un exámen que abarcó pruebas sensitivas y sensoriales. Además se aplicó un cuestionario a los pacientes operados sobre su percepción comparativa pre y postoperatoria de los aspectos estudiados experimentalmente. Los resultados fueron analizados estadísticamente a través de tests paramétricos (test "T" de Student no apareado) y no paramétricos (chi-cuadrado y Mann-Whitney), utilizando una p &lt;0,05.Resultados. En la muestra estudiada, la percepción gustativa y térmica no se muestran alteradas. Puede presentarse una disminución post- quirúrgica leve de la sensibilidad dolorosa. Los pacientes después de operados quedan conformes con los resultados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;22(1): 5-13, ene. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12282</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación sensitiva y sensorial postglosectomía parcial en procedimientos de cirugía ortognática</dc:title>
<dc:subject>^d3111</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13062^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13062^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10662^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14449^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d14030^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6508</dc:subject>
<dc:subject>^d8432^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6071^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14450^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d14449^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d14450^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14028^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d14503^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
