<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-116318</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Contact tracing of paediatric pertussis cases at a tertiary hospital in Barcelona, Spain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Codina Grau, Gemma</dc:creator>
<dc:creator>Moraga Llop, Fernando Alfonso</dc:creator>
<dc:creator>Pinós Tella, Laia</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Gómez, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Campins Martí, Magda</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer Marcelels, Adelaida</dc:creator>
<dc:creator>Rodrigo Pendás, José Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Cebrian, Rocio</dc:creator>
<dc:creator>Uriona Tuma, Sonia María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento y objetivo: La tos ferina sigue siendo una importante causa de morbimortalidad a pesar de las actuales estrategias vacunales. Se diseñó este estudio para describir los resultados y las características de los contactos estrechos de casos de tos ferina diagnosticados en menores de 16 años en un hospital de tercer nivel de Barcelona. Pacientes y método: Estudio transversal. Los datos se recogieron a partir de las historias clínicas de los contactos de los casos pediátricos diagnosticados de tos ferina en el Hospital Universitario Vall d&#146;Hebron de 2005 a 2009. Se incluyeron solo pacientes con estudio microbiológico realizado. Se calculó la odds ratio (OR) con su intervalo de confianza del 95% (IC 95%) como medida de asociación. Resultados: Fueron estudiados 91 casos índice y 404 contactos. La prevalencia de casos positivos entre los contactos fue del 33,2%. Los contactos de los casos índice menores de 6 meses presentaron más riesgo de ser positivos que los contactos de los niños mayores (OR 3,38; IC 95% 1,88-6,10). Se identificaron como casos primarios el 16,7% de los contactos estudiados. Estos representaron la fuente de contagio para el 67,7% de los casos índice menores de 6 meses y para el 26,9% de los niños mayores. Conclusiones: El estudio de contactos de casos pediátricos de tos ferina es una actividad clínica necesaria. Es más probable hallar casos primarios en el estudio de contactos de niños menores de 6 meses. Las estrategias preventivas deben ir dirigidas fundamentalmente a los contactos frecuentes de este grupo (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);141(9): 367-381, nov. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-116318</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de contactos de casos pediátricos de tos ferina en un hospital de tercer nivel de Barcelona</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1910^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d27931^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2710^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
