<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6054</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Colposuspension in the elderly woman. A prospective study</dc:title>
<dc:creator>Pérez Pérez, M</dc:creator>
<dc:creator>Soltero González, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Pérez, A</dc:creator>
<dc:creator>Campoy Martínez, P</dc:creator>
<dc:creator>Ortega Mariscal, J</dc:creator>
<dc:creator>Congregado Ruiz, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Demostrar que la uretrocervicopexia tipo Burch tiene mayor índice de fracasos en mujeres mayores de 60 años con incontinencia de esfuerzo que en menores de 60 años. MATERIAL Y MÉTODOS: Mediante estudio analítico de seguimiento, se establecieron dos grupos, cada uno de 20 pacientes con incontinencia urinaria de esfuerzo e indicación quirúrgica, sólo diferenciados por la edad de las pacientes, estableciendo el corte en 60 años. Al año de la intervención se evalúa el resultado de la cirugía. Las variables binomiales son comparadas mediante test de la Chi cuadrado; las variables continuas mediante t de Student para datos independientes. RESULTADOS: No se encontraron diferencias significativas al comparar el número de partos, índice de masa corporal, antecedentes de cirugía pélvica, de rehabilitación perineal o la severidad de la incontinencia, entre los dos grupos de mujeres. Se encontraron diferencias significativas en la aparición de más urgencia miccional de novo o aumento de una urgencia miccional preexistente (p&lt;0,1) en las mujeres mayores de 60 años. No aparecieron diferencias significativas en la tasa de éxitos y fracasos en los dos grupos. CONCLUSIÓN: La edad no es un factor de riesgo de fracaso en la uretrocervicopexia tipo Burch, aunque sí de la aparición o empeoramiento de urgencia miccional (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;25(2): 94-98, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6054</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uretrocervicopexia en la mujer mayor. Un estudio prospectivo</dc:title>
<dc:subject>^d14919</dc:subject>
<dc:subject>^d14950</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13901</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d2624</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
