<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166039</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Extragonadal yolk sac tumour of the vulva. A case report and a review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">An extragonadal location of a yolk sac tumour is rare and may display normal levels of serum alpha-fetoprotein. We report a case of a 34-year-old woman with a vulvovaginal tumour initially thought to be an undifferentiated carcinoma of the vulva. However, a new histological and immunohistochemical assessment and subsequent determination of serum AFP confirmed the diagnosis of yolk sac tumour. Vulvar yolk sac tumor is rare with only 16 cases described in the literature. However, an accurate differential diagnosis should be made in order to indicate the correct treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>Jironda Gallegos, M Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Weil Lara, Bernardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La localización extragonadal del tumor del seno endodérmico es excepcional y puede presentar niveles normales de alfafetoproteína sérica (AFP). Describimos el caso de una mujer de 34 años con una tumoración vulvar con diagnóstico inicial en otro centro de carcinoma indiferenciado de vulva. Una nueva valoración histológica e inmunohistoquímica y una posterior determinación de AFP en suero permitieron realizar el diagnóstico. El tumor del seno endodérmico en la región vulvar es excepcional. Solamente se han descritos 16 casos en la literatura. No obstante, es posible realizar un diagnóstico específico y, por lo tanto, un tratamiento acorde con este tipo de neoplasia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;50(4): 234-238, oct.-dic. 2017. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166039</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor del seno endodérmico extragonadal de localización vulvar: descripción de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d31487^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2971^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d24373^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d15247^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d15245^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1786^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d15247^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d8070^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d5143^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
