<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3543</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multivariate study of risk factors for hypotension during full-term delivery by cesarean section under spinal anesthesia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. La complicación más frecuente, y potencialmente peligrosa, de la anestesia subaracnoidea en la cesárea es la hipotensión arterial. El objetivo del estudio es analizar los factores maternos y de la gestación que pueden determinar el riesgo de hipotensión arterial en mujeres gestantes a término que finalizan su embarazo mediante intervención cesárea. Material y método. Se incluyeron aquellas gestantes a término programadas para cesárea que se realizaron bajo anestesia subaracnoidea. La punción dural se practicó en L2-L3 con aguja atraumática tipo Sprotte y se administraron conjuntamente 12,5 mg de bupivacaína hiperbárica al 0,5 por ciento y 12,5 µg de fentanilo, definiendo como hipotensión arterial al descenso de la TAS igual o superior al 20 por ciento, o un valor inferior a 100 mmHg. Se realizó un análisis discriminante multivariable para determinar los factores relacionados con la presentación de hipotensión arterial en el tiempo transcurrido entre la punción subaracnoidea y el nacimiento del feto. Resultados. La incidencia de hipotensión arterial fue del 33,3 por ciento. El análisis estadístico determinó de forma significativa que la integridad de la bolsa amniótica, la paridad y el carácter electivo de la cesárea se asociaron con la mayor incidencia de hipotensión arterial (p &lt; 0,03).Conclusiones. La identificación como grupo de riesgo de las mujeres multíparas con bolsa amniótica íntegra y programadas para cesárea electiva puede conllevar un beneficio si se intensifican en estas pacientes las medidas preventivas que disminuyen la incidencia e intensidad de la hipotensión arterial (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;47(5): 189-193, mayo 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Estudio multivariable de factores de riesgo de hipotensión arterial en gestantes a término intervenidas de cesárea bajo anestesia subaracnoidea</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Caba Barrientos, F</dc:creator>
<dc:creator>Echevarría Moreno, M</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Rodríguez, R</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Reja, P</dc:creator>
<dc:creator>Merino Grande, S</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Navas, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3543</dc:identifier>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d13734</dc:subject>
<dc:subject>^d9517</dc:subject>
<dc:subject>^d2625</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1348</dc:subject>
<dc:subject>^d10487</dc:subject>
<dc:subject>^d1040</dc:subject>
<dc:subject>^d31021</dc:subject>
<dc:subject>^d24560</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d7202</dc:subject>
<dc:subject>^d29799</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24501</dc:subject>
<dc:subject>^d7922</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d786</dc:subject>
<dc:subject>^d665</dc:subject>
<dc:subject>^d784</dc:subject>
<dc:subject>^d15084</dc:subject>
<dc:subject>^d7593</dc:subject>
<dc:subject>^d15241</dc:subject>
<dc:subject>^d3270</dc:subject>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
