<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22018</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ethical analysis of medical decision-making in the emergency room of a university hospital</dc:title>
<dc:creator>Hernández Leal, E</dc:creator>
<dc:creator>Pedro-Botet Montoya, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Pallás Villaronga, O</dc:creator>
<dc:creator>Aguirre Tejedo, A</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias Lepine, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Cebollada, J</dc:creator>
<dc:creator>López Colomés, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Skaf Peters, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Efectuar un análisis ético de las decisiones médicas en el servicio de urgencias de un hospital universitario, ante supuestos casos clínicos. Método: El estudio está basado en el lenguaje de los principios y las consecuencias, mediante la observación participante en forma de encuesta anónima de 15 supuestos a 126 médicos. Resultados: La mayoría de los médicos respetaron el derecho de autodeterminación del paciente a la información, la voluntad del mismo de no informar a sus familiares, así como la necesidad de ser advertido de los posibles riesgos de una prueba mediante el consentimiento informado. El 33,3 por ciento de los encuestados respetaría la voluntad del paciente en la elección del tratamiento. La mitad de los médicos coincidían en no revelar los riesgos de un procedimiento si implicara una seria amenaza psicológica al paciente. En el supuesto de un paciente en coma con una enfermedad en fase terminal, el 73,8 por ciento de los médicos no accedería a la petición familiar de incluirlo en un programa de diálisis. En cambio, si un paciente en coma con una enfermedad irreversible y terminal ha sido intubado por desconocimiento y la familia demanda que retiremos todas las medidas de apoyo, el 44,4 por ciento de los facultativos cedería a la petición familiar. La mayoría de los encuestados coincidieron en la no discriminación por la edad. Conclusiones: Las decisiones médicas en un servicio de urgencias son plurales. Para resolver los conflictos hay que seguir un procedimiento que ayude a comprender la complejidad del problema y a tener en cuenta los aspectos más relevantes. La reciente creación de los comités hospitalarios de ética facilitará poder efectuar convocatorias con carácter urgente a fin de tomar decisiones consistentes ante problemas puntuales (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);12(5): 313-320, oct. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22018</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis ético de las decisiones médicas en el servicio de urgencias de un hospital universitario</dc:title>
<dc:subject>^d3243</dc:subject>
<dc:subject>^d1698</dc:subject>
<dc:subject>^d36370</dc:subject>
<dc:subject>^d3675</dc:subject>
<dc:subject>^d33548^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7435</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30112^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d36358</dc:subject>
<dc:subject>^d5083</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
