<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115074</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Morphological, immunohistochemical and molecular features of serrated colorectal carcinoma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Serrated carcinoma (SC) is a subtype of colorectal carcinoma (CRC). Recently, the WHO estimated that it accounts for 7.5-9.2% of all CRCs. The diagnostic criteria proposed by Finnish authors, have been confirmed by Spanish research. Various studies show that SC has a worse prognosis than conventional CRC carcinoma ( CC ). Histological features with prognostic significance have been identified in SC, including the immunohistochemical expression of proteins implicated in tumour-budding formation and DNA repair, the microsatellite instability (MSI) status and the occurrence of KRAS and BRAF mutation. In agreement with clinical evidence, we have shown histologically that SC, with a distinct pattern of proteins at the invasive front and oncogene mutations, has a worse prognosis than CC. Thus, an accurate diagnosis of SC is of clinical importance(AU)</dc:description>
<dc:creator>Conesa-Zamora, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Guillermo, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>García-Solano, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El carcinoma serrado (CS) es un tipo de carcinoma colorrectal (CCR) recientemente reconocido por la OMS que representa entre el 7,5 y el 9,2% de los CCR. Los criterios histológicos para su diagnóstico fueron propuestos por investigadores finlandeses y han sido validados recientemente por autores españoles. Distintos estudios demuestran que el CS tiene peor pronóstico que el CCR convencional. Además, se han estudiado factores histológicos con valor pronóstico, la expresión inmunohistoquímica de proteínas relacionadas con la gemación tumoral y reparación del ADN y la incidencia de inestabilidad de microsatélites (MSI) y de mutaciones en KRAS y BRAF. En consonancia con las observaciones clínicas, demostramos que los CS presentan características histológicas de mal pronóstico, un patrón característico de expresión de proteínas en el frente invasivo, y estatus MSI y perfil de mutaciones diferente a los CCR no serrados. Estos hallazgos sugieren que el diagnóstico correcto del CS puede tener importantes implicaciones clínicas(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;46(3): 162-171, jul.-sept. 2013. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115074</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma colorrectal serrado: caracterización morfológica, inmunohistoquímica y molecular</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11564^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d52155^s22022</dc:subject>
<dc:subject>^d52155^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3610^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d27964^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7435^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
