<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16627</identifier>
<setSpec>0210-9433</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Flórez Lozano, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Reiteradamente, escuchamos expresiones como las siguientes: 'estoy cansado', 'estoy quemado', 'no tengo ganas de seguir trabajando', estoy rendido', 'me da todo igual', etc. Este tipo de manifestaciones verbales lo podemos escuchar en una conversación informal en cualquier centro de la administración. Ello traduce unas actitudes y un estado anímico que merecen una investigación meticulosa con fin de poner de manifiesto las causas que determinan este 'desfondamiento psicológico' de graves consecuencias para la calidad de la 'relación médico-enfermo'. Son muchas las variables que indican la explicación de este fenómeno (síndrome de burnout) que pone en peligro la salud de médicos y enfermeras que trabajan día a día con el enfermo oncológico y sus familias. Ciertamente, el médico lucha denodadamente con el paciente frente a una enfermedad -el cáncer- que nos recuerda el nihilismo del hombre y la angustia del dolor y de la muerte. En este sentido, el médico y también la enfermera sucumben en esa lucha desigual frente a un proceso lleno de sentimientos y emociones fuertemente desgarradoras. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. integral (Ed. impr.);40(4): 167-182, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16627</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La muerte y el médico: impacto emocional y burnout</dc:title>
<dc:subject>^d2087^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d11250</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d23898</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14746</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
