<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1829</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Long-term effects of risperidone versus conventional antipsychotics in the neuropsychological functioning of ethymic bipolar patients</dc:title>
<dc:creator>Reinares, M</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Arán, A</dc:creator>
<dc:creator>Salamero, M</dc:creator>
<dc:creator>Colom, F</dc:creator>
<dc:creator>Benabarre, A</dc:creator>
<dc:creator>Vieta, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Cada vez son más los estudios que sugieren la persistencia de déficit cognitivos en un subgrupo de pacientes bipolares eutímicos. Los antipsicóticos atípicos constituyen una alternativa de tratamiento que, frente a los neurolépticos convencionales, podría afectar en menor medida a las funciones cognitivas. El objetivo de este estudio fue establecer, en pacientes bipolares eutímicos que precisan tratamiento antipsicótico a largo plazo, las diferencias neuropsicológicas y pronósticas (adaptación laboral) entre un subgrupo de pacientes tratado con risperidona y otro subgrupo que recibió neurolépticos clásicos.Sujetos y método: La muestra estaba compuesta por veinte pacientes diagnosticados según criterios RDC de trastorno bipolar I o II que fueron evaluados a través de la entrevista estructurada SADS. Los pacientes llevaban un mínimo de seis meses eutímicos (HDRS&lt; 8; YMRS&lt; 6) y con tratamiento antipsicótico. Se comparó el perfil neuropsicológico de los que recibieron risperidona (N= 11) con el de los que fueron tratados con neurolépticos convencionales (N= 9).Resultados: Se observaron diferencias significativas en puntuaciones del trazo B del Trail Making Test (p= 0,038) y en la adaptación laboral (p= 0,024) favorables al grupo tratado con risperidona. No se obtuvieron diferencias significativas en el resto de las pruebas neuropsicológicas, pero los pacientes tratados con risperidona tendieron a puntuar mejor en la mayor parte de las mismas.Conclusiones: De los pacientes bipolares que precisan tratamiento prolongado con antipsicóticos para la prevención de recaídas, los tratados con risperidona muestran mayor flexibilidad cognitiva y mejor adaptación laboral que los tratados con neurolépticos convencionales. (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;28(4): 231-238, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1829</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos a largo plazo del tratamiento con risperidona versus neurolépticos convencionales en el rendimiento neuropsicológico de pacientes bipolares eutímicos</dc:title>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4017</dc:subject>
<dc:subject>^d32618</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1738</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14542</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d6373</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
