<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9761</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of imipenem/cilastatin in children with severe bacterial infections</dc:title>
<dc:creator>González, A</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, M</dc:creator>
<dc:creator>Barrera, M</dc:creator>
<dc:creator>Lillo, T</dc:creator>
<dc:creator>López Castilla, J. D</dc:creator>
<dc:creator>Aguilera, P</dc:creator>
<dc:creator>Soult, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Tovaruela, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la eficacia y seguridad de imipenem/cilastatina (I/C) en niños con infecciones bacterianas graves. Material y métodos: Realizamos un estudio retrospectivo de 44 niños con infecciones bacterianas graves, ingresados en la Unidad de Cuidados Intensivos Pediátricos del Hospital Infantil Universitario 'Virgen del Rocío' entre enero de 1989 y diciembre de 1995. Ningún paciente padeció infección del siste-ma nervioso central. Se administró I/C en dosis media de 83 mg/kg de peso y día por vía intravenosa. Resultados: Se obtuvo una respuesta clínica favorable en 31 de los 44 pacientes (70,5 por ciento), y una sensibilidad del 87 por ciento. Imipenem/cilastatina fue efectivo en infecciones causadas por un espectro amplio de patógenos en pacientes con patología muy diversa, incluyendo sepsis, infecciones respiratorias, mediastinitis y peritonitis. La mayoría de los pacientes había recibido otros antibióticos e I/C se pautó como terapia de segunda elección. Este fármaco fue bien tolerado y no causó efectos secundarios graves o irreversibles. Dos pacientes padecieron convulsiones por causas diferentes a su administración. Conclusión: Nuestra experiencia confirma que I/C es una buena alternativa como terapia de segunda elección en pacientes pediátricos con infecciones bacterianas graves (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;58(8): 443-446, sept. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9761</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso de imipenem/ cilastatina en niños con infecciones bacterianas graves</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d23589^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28157^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
