<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31056</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Toxic effects of Ochratoxin A</dc:title>
<dc:creator>Jiménez, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Bello, J</dc:creator>
<dc:creator>Ezpeleta, O</dc:creator>
<dc:creator>López de Cerain, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La ocratoxina A (OTA) es una micotoxina producida por hongos micomicetos de los géneros Aspergillus y Penicillium que se encuentra ampliamente distribuída como contaminante natural de cereales, legumbres y otros alimentos y que en estudios experimentales ha demostrado una gran diversidad de efectos tóxicos. Debido a sus propiedades fisicoquímicas, la OTA se absorbe fácilmente del tracto gastrointestinal, siendo su biodisponibilidad superior ai 50 por ciento en todas ias especies de mamíferos ensayadas. Presenta una alta afinidad por las proteínas plasmáticas, lo que determina una larga persistencia en el organismo. Los principales metabolitos son el producto de hidrólisis del enlace amida (OTalfa), los derivados hidroxilados 4-OH-OTAy 10-OH-OTAy los productos de conjugación, entre otros. Se elimina por vía renal y hepatobiliar, así como también a través de la secreción lactea. La DL50 oscila entre 0,2 y 58,3 mg/kg pc; perros, cerdos y pollos son especies más sensibles que rata y ratón. La ingestión crónica de OTA da lugar a la aparición de un efecto tóxico renal en todas las especies de mamíferos monogástricos testados. Se ha relacionado con la nefropatía porcina, la nefropatía aviar espontánea, y en el hombre con la nefropatía endémica de los Balcanes. Diversos estudios han puesto de manifiesto efectos tóxicos de la OTA sobre; el sistema inmune y sobre el sistema nervioso. Tiene también un efecto hemorrágico semejante al que se produce por carencia de vitamina K y altera el metabolismo de los hidratos de carbono, provocando una acumulación de glucógeno en el hígado. El principal mecanismo de acción es la inhibición de la síntesis protéica a nivel post-transcripcional por inhibición competitiva de la Phe-tRNA sintetasa; también se ha descrito un efecto inductor de peroxidación lipídica. La OTA ha resultado teratogénica en ratón, rata, hamster y gallina, con el sistema nervioso central como principal diana. La OTA incrementa la formación de aductos, induce micronúcleos, intercambios entre cromátidas hermanas y mutación génica en Salmonella typhimurium tras activación metabólica. Está clasificada por la IARC como posiblemente carcinogénica para el hombre (grupo 2B) debido a que induce adenomas renales y carcinomas en ratas y ratones, si bien los datos en el hombre no son concluyentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;17(2): 61-69, mayo-ago. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31056</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos tóxicos de la Ocratoxina A</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9375^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d24791^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d2316^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d31999^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1471^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d14101^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d9977^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d2560^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d9345^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d28229^s22079</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
