<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-148608</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Practical considerations in the management of proton-pump inhibitors</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Proton-pump inhibitors (PPIs) are one of the most active ingredients prescribed in Spain. In recent decades there has been an overuse of these drugs in both outpatient clinics and hospitals that has lead to a significant increase in healthcare spending and to an increase in the risk of possible side effects. It is important for health professionals to know the accepted indications and the correct doses for the use of these drugs. On the market there are different types of PPI: omeprazole, pantoprazole, lansoprazole, rabeprazole and esomeprazole. Omeprazole is the oldest and most used PPI, being also the cheapest. Although there are no important differences between PPIs in curing diseases, esomeprazole, a new-generation PPI, has proved to be more effective in eradicating H. pylori and in healing severe esophagitis compared to other PPIs. In recent years the use of generic drugs has spread; these drugs have the same bioavailability than the original drugs. In the case of PPIs, the few comparative studies available in the literature between original and generic drugs have shown no significant differences in clinical efficacy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martín de Argila de Prados, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Aguilera Castro, Lara</dc:creator>
<dc:creator>Albillos Martínez, Agustín</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los inhibidores de la bomba de protones (IBP) son uno de los principios activos más prescritos en España. En las últimas décadas se ha observado un sobreuso de estos fármacos tanto a nivel extrahospitalario como hospitalario que ha producido un aumento importante en el gasto sanitario y un incremento en el riesgo de posibles efectos adversos. Es importante que los profesionales sanitarios se ajusten a las indicaciones admitidas y a las dosis correctas para el empleo de estos medicamentos. Existen en el mercado diferentes tipos de IBP: omeprazol, pantoprazol, lansoprazol, rabeprazol y esomeprazol. El omeprazol es el más antiguo y utilizado, siendo también el más barato. Si bien en la mayoría de las indicaciones terapéuticas en las que se emplean estos medicamentos no se describen diferencias entre los distintos IBP en la curación de las enfermedades, el esomeprazol, IBP de última generación, ha demostrado mayor eficacia en la erradicación del H. pylori y en la curación de la esofagitis grave respecto al resto de IBP. En los últimos años el uso de los fármacos genéricos se ha extendido; este tipo de medicamentos presentan la misma biodisponibilidad que los medicamentos originales. En el caso de los IBP, los pocos estudios comparativos disponibles en la literatura entre los fármacos originales y los genéricos no han demostrado diferencias significativas en la eficacia clínica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;108(3): 145-153, mar. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-148608</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consideraciones prácticas en el manejo de los inhibidores de la bomba de protones</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d19276^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d52844^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d52844^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d54219^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54219^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d54219^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d55245^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d55169^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d55167^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30587^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d30587^s22079</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
