<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-116857</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cyberbullying at school</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of this study is to known the prevalence of cyberbullying, and how these students behave. We designed a transversal, descriptive and observational study in two educative centers of Educación Secundaria Obligatoria (ESO) in Toledo (Spain). The sample comprised 190 students of both genders and ages between 11 and 16 years. Results indicated that 46.8% of the adolescents had been bullied by Information and communication technology (ICT). The behaviors and communication channels that are most frequently used to harass, have been offensive messages through mobile and / or Internet and spreading rumors to harm the victim. It is worth noting that almost a third of students harassed not request any help to deal with it. The cyberbullying phenomenon is clearly established in our society and a small percentage of cases it becomes a serious problem (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Arévalo, Blanca</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El cyberbullying (CB) es el uso de los medios telemáticos (internet, telefonía móvil y videojuegos online principalmente) para ejercer el acoso psicológico entre iguales. El objetivo del presente estudio es conocer su prevalencia en dos centros escolares de Educación Secundaria Obligatoria (ESO) de Toledo, uno de titularidad pública y otro concertado. Se trata de un estudio observacional descriptivo y transversal cuya muestra estuvo formada por 190 adolescentes con edades comprendidas entre los 11 y los 16 años. Los resultados indican que un 46,8% ha sufrido alguna vez cyberbullying y un 2,2% lo ha padecido a menudo. Las conductas y vías de comunicación que con mayor frecuencia se han utilizado para acosar, han sido los mensajes ofensivos a través de móvil y/o internet y la difusión de rumores para hacer daño a la víctima. Merece la pena destacar que casi un tercio de los alumnos acosados no solicita ningún tipo de ayuda para enfrentarse a ello. Se trata de un fenómeno claramente establecido en nuestra sociedad y en un pequeño porcentaje de los casos llega a ser un problema grave(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;36(10): 648-653, oct. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-116857</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cyberbullying en el colegio</dc:title>
<dc:subject>^d53260^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d53260^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d53260^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d300^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d53260^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d300^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d300^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d301^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9955^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d9955^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d54295^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
