<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119499</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Consensus document of the Neuroendocrinology area of the Spanish Society of Endocrinology and Nutrition on management of hypopituitarism during transition</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The transition period from child to adult represents a crucial phase in the growth process where multiple physical and psychosocial changes occur. It has been arbitrarily defined as the period extending from late puberty to full adult maturity (i.e., from mid to late teenage years until 6-7 years after achievement of final height).The aim of this guideline is to emphasize the importance of adequate hormone replacement during this period and to review reassessment of pituitary function. In patients with GH deficiency diagnosed in childhood, an attempt is made to answer when to retest GH secretion, when to treat and how they should be monitored. Thyroxine, glucocorticoid, and sex steroid replacement are also reviewed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Área de Conocimiento de Neuroendocrinología de la Sociedad Española de Endocrinología y Nutrición</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se entiende por periodo de transición del niño al adulto a una etapa de cambios físicos y psicológicos que, de forma arbitraria, se extiende desde el final de la pubertad hasta que la maduración adulta se completa. Comprende, habitualmente, los 6 a 7 años posteriores al momento en que el niño adquiere la talla adulta. Con esta documento pretendemos poner de manifiesto la importancia de la adecuada sustitución de los diferentes déficits hipotálamo-hipofisarios durante este período. Para ello revisamos la reevaluación del status hipofisario en los pacientes deficitarios durante la infancia, tratamos de dar respuesta a las preguntas que pueden surgir y ofrecemos unas recomendaciones claras de cómo abordar la deficiencia de GH en este período. Posteriormente abordamos también la evaluación y la sustitución del eje adrenal, tiroideo y gonadal (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;61(2): 68e1-68e11, feb. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119499</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Documento de consenso del área de conocimiento de Neuroendocrinología de la Sociedad Española de Endocrinología y Nutrición para el abordaje del hipopituitarismo durante la transición</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7197^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d7217^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29297^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d19291</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d312^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2702</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
