<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-055870</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New psychological treatments in tobacco dependence: new non face-to-face smoking cessation interventions</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Smoking prevalence is still elevated in our country. Neverthless most of smokers do not have an easy acces to smoking cessation treatment. Development of non face-to-face programs though quitlines and internet has been possible thanks to new technologies advance. The objective of this paper is to review the research about new non face-to-face smoking cessation treatments and to analyse its clinic feasibility in a public hospital with previous experience in actual treatments</dc:description>
<dc:creator>Fletes, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, Beatriz</dc:creator>
<dc:creator>Carreras, José María</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, Leopoldo</dc:creator>
<dc:creator>Maldonado, Belén</dc:creator>
<dc:creator>Quesada, Mónica</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La prevalencia de tabaquismo sigue siendo muy elevada en nuestro país. Sin embargo, no todos los usuarios tienen un acceso fácil a los tratamientos para dejar de fumar. El avance de las nuevas tecnologías ha permitido el desarrollo de programas de tratamiento de tabaquismo a distancia, tanto a través de intervenciones telefónicas o quitlines, como de Internet. La Unidad de Tabaquismo del Hospital Carlos III ha incorporado a su rutina asistencial este tipo de tratamientos. El presente trabajo tiene como objetivo revisar las publicaciones sobre estos nuevos tratamientos de tabaquismo a distancia, así como ver su aplicabilidad clínica en un hospital público con experiencia previa en tratamientos presenciales</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);3(2/3): 337-345, dic. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-055870</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevos tratamientos psicológicos en tabaquismo: las intervenciones a distancia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d24570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33919^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29815^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
