<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3648</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The effect of propofol or desflurane on recovery from anesthesia with remifentanil for outpatient surgery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS. Comparar la repercusión en parámetros de recuperación postanestésica de dos agentes anestésicos, propofol y desflurano, cuando se administran asociados a dosis elevadas de remifentanilo en cirugía mayor ambulatoria (CMA). PACIENTES Y MÉTODOS. Se incluyó a 70 pacientes para recibir de forma aleatoria propofol en perfusión (concentración TCI diana de 1,5-2 µg/ml) o desflurano (concentración teleinspiratoria de 0,5 CAM) durante el mantenimiento anestésico con remifentanilo (0,25-1 µg/kg/min). Al final de la intervención se suprimieron los agentes anestésicos y se registró el tiempo hasta la apertura de ojos, la ventilación espontánea, la extubación traqueal, la capacidad de toser, la respuesta a órdenes verbales y la orientación temporoespacial, así como el tiempo que tardaban en alcanzar una puntuación de 10 en la escala de recuperación de Aldrete, la intensidad del dolor postoperatorio mediante escala visual analógica, el grado de sedación según escala Ramsay y la incidencia de náuseas y vómitos postoperatorios durante las primeras 24 h. RESULTADOS. No existieron diferencias estadísticamente significativas entre ambos grupos respecto a las características demográficas y anestesicoquirúrgicas. Los parámetros de recuperación postanestésica tempranos (apertura de ojos, ventilación espontánea, extubación traqueal) fueron significativamente menores (p &lt; 0,05) en el grupo desflurano, sin existir significación estadística en el resto de los parámetros comparados (capacidad de toser, respuesta a órdenes verbales, orientación temporoespacial y puntuación de 10 en la escala de Aldrete). Tampoco existieron diferencias con respecto a los tiempos de estancia en la unidad de recuperación postanestésica (URPA) y la sala de deambulación, ni en lo referente al dolor postoperatorio. En el grupo propofol la incidencia de náuseas y vómitos postoperatorios fue significativamente menor. CONCLUSIÓN. La anestesia basada en remifentanilo y desflurano proporciona unos parámetros de recuperación psicomotriz superiores al propofol, pero con una mayor incidencia de náuseas y vómitos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;48(8): 370-374, oct. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Repercusión en la recuperación postanestésica de propofol frente a desflurano asociados a remifentanilo en cirugía ambulatoria</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>López Álvarez, S</dc:creator>
<dc:creator>Bonome González, C</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Refojo, F</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Aymerich Cano, H</dc:creator>
<dc:creator>Cobian Llamas, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3648</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19613</dc:subject>
<dc:subject>^d11313</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24841</dc:subject>
<dc:subject>^d32366</dc:subject>
<dc:subject>^d557</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
