<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18775</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Efficacy of 1 por ciento ropivacaine with and without hyaluronidase for peribulbar blocks</dc:title>
<dc:creator>Barberá Alacreu, M</dc:creator>
<dc:creator>Viñoles Pérez, J</dc:creator>
<dc:creator>Seller Losada, J</dc:creator>
<dc:creator>Medel Pérez, R</dc:creator>
<dc:creator>Solaz Roldán, C</dc:creator>
<dc:creator>Soliveres Ripoll, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Evaluar si la adición de hialuronidasa a la ropivacaína al 1 por ciento sin adrenalina favorece el bloqueo peribulbar en cirugía de catarata con facoemulsificación. Pacientes y Métodos: Estudio prospectivo, aletaorio y doble ciego en el que se incluyeron 100 pacientes ASA I-III, en dos grupos de 50, programados para cirugía ambulatoria de catarata con bloqueo peribulbar. Los pacientes recibieron 10 ml de ropivacaína al 1 por ciento sin adrenalina y sin hialuronidasa (Grupo R,) o ropivacaína al 1 por ciento sin adrenalina añadiendo 10 U/ml de hialuronidasa (Grupo RH). Se compararon la presencia de aquinesia completa, de un bloqueo quirúrgico que permitiera la cirugía y la necesidad de reinyección. El análisis estadístico se realizó con el test de Chi cuadrado y la t de Student para muestras independientes, con una significación estadística del 5 por ciento. Resultados: Se obtuvo bloqueo quirúrgico en el 98 por ciento de los pacientes del grupo RH y en el 86,7 por ciento de los pacientes del grupo R (p=0,043). Se reinyectó al 28,6 por ciento de los pacientes del grupo R y al 8,9 por ciento de los pacientes del grupo RH (p=0,014). La aquinesia completa fue similar en ambos grupos. Conclusiones: La adición de 10 U/ml de hialuronidasa a la ropivacaína al 1 por ciento sin adrenalina ha demostrado ser más eficaz que la ropivacaína al 1 por ciento sola puesto que disminuye el índice de reinyecciones y la movilidad ocular, aunque no se han encontrado diferencias estadísticamente significativas en cuanto a la aquinesia ocular y palpebral completas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;49(7): 356-359, ago. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18775</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia de la ropivacaína al 1 por ciento con y sin hialuronidasa en el bloqueo peribulbar</dc:title>
<dc:subject>^d33071</dc:subject>
<dc:subject>^d9600</dc:subject>
<dc:subject>^d790</dc:subject>
<dc:subject>^d6973</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32652</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d580</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28387</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
