<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30174</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Metacrhnous recurrence of idiopathic high flow priapism</dc:title>
<dc:creator>Perales Céspedes, María Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Sáenz Medina, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Tarroc Blanco, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Guerra, Nicolás Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Pozo Mengual, Bernabé</dc:creator>
<dc:creator>Allona Almagro, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentación de un caso de recidiva metacrónica de priapismo de alto flujo de carácter idiopático. METODO: Describimos el caso de un paciente varón de 20 años que refiere tumescencia peneana parcial de aproximadamente 10 horas de evolución, y antecedentes de episodio similar siete años antes. La exploración física corroboró dichas manifestaciones, con discretas molestias locales a la palpación. Analítica sanguínea normal. Gasometría cavernosa compatible con niveles de saturación de O2 en sangre arterial. Respuesta progresivamente satisfactoria a la administración de diazepam oral. No hallazgos patológicos significativos en el momento de realización de arteriografía. RESULTADOS: Resolución completa del episodio. Preservación de función eréctil satisfactoria. No recidiva tras un año de seguimiento del paciente. CONCLUSIONES: Señalamos la validez de una actitud terapéutica diferida ante cuadros de priapismo de alto flujo, así como la posibilidad de resolución con medidas conservadoras. Destacamos las peculiaridades de este caso, especialmente su carácter idiopático y la recurrencia metacrónica (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(1): 82-84, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30174</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recurrencia metacrónica de priapismo idiopático de alto flujo</dc:title>
<dc:subject>^d10606</dc:subject>
<dc:subject>^d12461</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1810</dc:subject>
<dc:subject>^d11753</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d1593</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
