<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21928</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The effects of psychostimulants on the cognitive results and behaviour of children with the combined subtype of attention deficit with hyperactivity</dc:title>
<dc:creator>Roselló, B</dc:creator>
<dc:creator>Morant, A</dc:creator>
<dc:creator>Pitarch, I</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, S</dc:creator>
<dc:creator>Mulas, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Numerosos estudios han comprobado la eficacia del metilfenidato en la intervención de los niños con déficit de atención con hiperactividad, para disminuir los síntomas centrales del trastorno y los problemas de comportamiento: conductas disruptivas, antisociales, negativismo, agresividad. Objetivos. 1. Analizar los efectos terapéuticos del metilfenidato sobre el funcionamiento cognitivo de niños con TDAH, subtipo combinado, valorado mediante pruebas neuropsicológicas de atención y control inhibitorio; 2. Determinar la eficacia del metilfenidato para mejorar los síntomas esenciales del TDAH-C según el DSM-IV para padres y profesores, así como el funcionamiento conductual, valorado a partir de la estimación de profesores, en el subtipo combinado. Pacientes y métodos. La muestra la formaban un total de 48 niños con TDAH-C; 24 pertenecían al grupo de niños remitidos clínicamente por pediatras, que recibieron tratamiento farmacológico con metilfenidato con dosis de 0,5 mg/kg, una por la mañana y otra después de comer (TDAH-C/CTF), y el otro grupo de 24 niños con TDAH-C procedían de remisiones del profesor al psicólogo escolar, de tal manera que seguían las pautas habituales de orientación, pero no un tratamiento sistemáticamente desarrollado (TDAH-C/C o grupo control). Resultados. En relación con el primer objetivo, los resultados fueron ventajosos para el grupo TDAH-C/CTF respecto al grupo TDAH-C/C, en cuanto al porcentaje de niños que obtuvieron progresos en su rendimiento en las pruebas neuropsicológicas de planificación-control inhibitorio y de atención. Las diferencias entre los dos grupos fueron estadísticamente significativas en el tiempo de latencia de la prueba de reflexividad-impulsividad (MFF), aritmética, cancelación de rombos y cancelación de números. En relación al segundo objetivo, las mejoras del grupo TDAH-C/CTF, de acuerdo con la estimación de los profesores, fueron estadísticamente significativas en la dimensión de atención y en la de hiperactividad e impulsividad, respecto al otro grupo de comparación; sin embargo, según la valoración de los padres, aunque también fueron las mejoras superiores en ambas dimensiones, las diferencias entre los grupos no llegaron a ser significativas. Por último, los profesores observan mejoras superiores en el grupo con medicación respecto al control en tres variables: problemas de aprendizaje, conducta antisocial e inadaptación escolar. Conclusiones. Globalmente, nuestros resultados coinciden con los aportados por otras excelentes revisiones, que han puesto de manifiesto la efectividad del metilfenidato para el tratamiento de las alteraciones cognitivas y conductuales de este trastorno (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(1): 17-24, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21928</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos de los psicoestimulantes en el desempeño cognitivo y conductual de los niños con déficit de atención e hiperactividadsubtipo combinado</dc:title>
<dc:subject>^d1538</dc:subject>
<dc:subject>^d8961</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12955</dc:subject>
<dc:subject>^d711</dc:subject>
<dc:subject>^d1295</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
