<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142733</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The paper assesses the influence of Organizational Climate and Leadership Quality on Sense of Community (Purkiss &amp; Rossi, 2007). In a survey, 120 scenic arts workers in Andalusia were interviewed. Cultural organizations can be considered community-based organizations as they deploy a role as social transformation agents (Barnes, 2011). Sense of Community was assessed through COSOC-R, an instrument particularly adapted to community organizations (Hughey, Speer &amp; Peterson, 1999). Hierarchical regressions highlight that Organizational Climate is positively related to Sense of Community, whereas Leadership Quality is not significantly related. Performing arts organizations usually deploy community activities. Small organizations seem to facilitate positive organizational dynamics, contributing in consequence to a higher identification with the community. The implications of the organizational environment management onorganizational and community development are discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Maya-Jariego, Isidro</dc:creator>
<dc:creator>Holgado Ramos, Daniel</dc:creator>
<dc:creator>Ramos-Vidal, Ignacio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El artículo se centra en evaluar la influencia que el clima laboral y la calidad del liderazgo producen en el desarrollo del sentido de comunidad (Purkiss &amp; Rossi, 2007). Para analizar este proceso hemos entrevistado a 120 trabajadores del sector de las artes escénicas en Andalucía. Las organizaciones culturales pueden considerarse organizaciones comunitarias debido a la función que desarrollan como agentes de transformación social (Barnes, 2011). Se utilizó el COSOC-R, un instrumento específico de evaluación del sentido de comunidad en organizaciones comunitarias (Hughey, Speer &amp; Peterson, 1999). Los análisis de regresión jerárquicos indican que el clima organizativo se relaciona positivamente con el sentido de comunidad. La calidad del liderazgo no mostró una incidencia significativa. Las agrupaciones de artes escénicas suelen realizar actividades comunitarias. Las organizaciones más pequeñas parecen facilitar una buena dinámica organizativa que se traduce, a su vez, en mayor identificación con la comunidad. Se discute cómo la gestión empresarial en el sector de las artes escénicas contribuye al desarrollo organizativo y comunitario (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;32(2): 107-117, 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142733</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El clima organizativo y el sentido de comunidad en la implicación comunitaria de las agrupaciones de las artes escénicas</dc:title>
<dc:subject>^d12027^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8035</dc:subject>
<dc:subject>^d55125^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d23927</dc:subject>
<dc:subject>^d32301^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d3190^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d3190^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d34630</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d16359^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12027^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12027^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
