<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5588</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Malignant fibrous histiocytoma of the liver: a rare type of liver sarcoma</dc:title>
<dc:creator>Miguelena Bobadilla, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Giménez Mas, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Portolés Suso, A</dc:creator>
<dc:creator>Valenzuela Martínez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Escartín Valderrama, J</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Arnedo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El histiocitoma fibroso maligno constituye dentro del grupo genérico de sarcomas primarios de localización hepática en el adulto un tipo histopatológico muy poco frecuente. No obstante, y a pesar de su infrecuencia, los sarcomas primitivos hepáticos deben ser tenidos en cuenta en el diagnóstico diferencial de tumores hepáticos cólidos en el adulto, en ausencia de cirrosis. Presentamos un caso de histiocitoma fibroso maligno primario hepático en una mujer de 61 años sin antecedentes patológicos previos y que consultó por dolor y distensión abdominal, pérdida de peso, anorexia y febrícula de unos 5 meses de evolución diagnosticado preoperatoriamente como sarcoma mediante biopsia percutánea ecodirigida, una vez establecido el diagnóstico sindrómico de tumor hepático mediante técnicas de imagen. Dada la inespecificidad, tanto de la sintomatología como de las alteraciones en los parámetros analíticos, su diagnóstico, como en el caso que se presenta, se realiza habitualmente en fases avanzadas de la enfermedad. Se indicó tratamiento quirúrgico mediante hepatectomía "central" (IV-V), incluyendo un gran tumor de 5 kg y 25 cm de diámetro mayor. El estudio anatomopatológico e inmunohistoquímico (vimentina y CD-68) confirmó el diagnóstico de histiocitoma fibroso maligno hepático. Se comentan los problemas de diagnóstico y tratamiento de este tumor (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);68(3): 254-257, sept. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5588</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Histiocitoma fibroso maligno hepático: una rara variedad de sarcoma hepático</dc:title>
<dc:subject>^d31407^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31407^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d31407^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1732^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31407^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d6651^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6651^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1732^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
