<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044242</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Male breast neoplasm</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Myofibroblastoma is a rare benign neoplasm that in the breast parenchyma is seen predominantly in middle-aged and elderly men. The clinical appearance is a well-circumscribed nodule, characteristically smaller than 5 cm. Radiologyc findings consist of a well-delimited and heterogeneous mass. The importance of its reconognition lies mainly in the differential diagnosis with malignant neoplasms. Although biopsy may support the diagnosis, tumorectomy is the treatment of choise. We report a case of myofibroblastoma in the breast of an 62-year-old man</dc:description>
<dc:creator>Navarro Soto, S</dc:creator>
<dc:creator>Font Renom, J</dc:creator>
<dc:creator>Barcons Vilaplana, S</dc:creator>
<dc:creator>Bejarano González, N</dc:creator>
<dc:creator>Dinarès Fernández, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El miofibroblastoma es una neoplasia benigna rara que cuando se presenta en la glándula mamaria, lo hace habitualmente en varones a partir de la edad media de la vida. Clínicamente se presenta en forma de nódulo bien delimitado, habitualmente con un tamaño inferior a los 5 cm. Radiológicamente lo hace en forma de tumoración bien delimitada y heterogénea. Es imprescindible su confirmación diagnóstica para poder descartar el resto de entidades que forman parte del diagnóstico diferencial, principalmente la patología maligna. Aunque la biopsia sea confirmativa el tratamiento de elección es la tumorectomía. Presentamos el caso de un paciente varón de 62 años diagnosticado de miofibroblastoma mamario</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);18(2): 224-227, mayo-sept. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044242</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neoplasia mamaria en el varón: miofibroblastoma</dc:title>
<dc:subject>^d9573^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d32331^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d32331^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9573^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9573^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d32331^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
