<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28581</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Primary hypoparathyroidism presenting in school-aged children: report of a case</dc:title>
<dc:creator>Ramos Prats, R</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Hernández, P. J</dc:creator>
<dc:creator>Duque Fernández, R</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Pena, J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Rodríguez, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El hipoparatiroidismo primario es una entidad poco frecuente en la infancia. Puede cursar de forma asintomática o con una amplia variedad de síntomas neuropsiquiátricos principalmente debido a la hipocalcemia derivada de la disminución de la paratormona sérica y del depósito de calcio en los núcleos de la base. Presentamos el caso de un niño de 12 años afectado de movimientos distónicos, de aparición súbita, como única expresión clínica inicial del hipoparatiroidismo primario. Las exploraciones complementarias mostraron como datos destacables la disminución de la paratormona y el calcio sérico, el aumento del fósforo sérico y la presencia de calcificaciones en núcleos de la base y región subcortical tras la práctica de una TC craneal. El tratamiento con calcio elemento y calcitriol oral estabilizó las cifras de calcio y fósforo sérico. La evolución posterior fue satisfactoria (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;61(11): 633-636, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28581</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hipoparatiroidismo primario de presentación en la edad escolar. Descripción de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d7190^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d26532</dc:subject>
<dc:subject>^d7190^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11186^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d2151^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2151^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d7190^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7172^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7172^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
