<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-85305</identifier>
<setSpec>1130-5274</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychological aspects relevant to chronic pain research and treatment</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pain is currently understood as a complex and multifaceted phenomenon where the individual has not only a perceptive experience but also an affective experience which is influenced by a number of interactive elements &#150; whether biological, psychological or socio-cultural (Melzack and Wall, 1965; Melzack and Casey, 1968). Therefore, cognitive and emotional variables such as anxiety, sadness and rage seem to better explain individual differences in pain perception and tolerance. Likewise, lack of emotional expressiveness is clearly related  to a higher painful experience. On the other hand, coping strategies leading to (active) instrumental actions, inner resources, and the search of social support are associated to a better daily fit and functioning, whereas lack of pain control beliefs, low perceived self-efficacy belief and recurrent catastrophic thoughts are associated to a higher inability, unfit and lower fit (AU)</dc:description>
<dc:creator>Medinas Amorós, Mª Magdalena</dc:creator>
<dc:creator>Palmer Pol, Alfonso</dc:creator>
<dc:creator>Sesé Abad, Albert</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Pareja, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Truyols Tabernert, Mª Magdalena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la actualidad, el dolor se entiende como un fenómeno complejo y multidimensional, en el que el individuo no sólo tiene una experiencia perceptiva, sino también afectiva, que está condicionada por múltiples elementos interactivos -biológicos, psíquicos y socioculturales- (Melzack y Wall, 1965; Melzack y Casey, 1968). Así, las variables cognitivas y emocionales, concretamente la ansiedad, la tristeza y la ira, parecen explicar mejor que las variables de personalidad  las diferencias individuales en cuanto a percepción y tolerancia al dolor. Así mismo, la falta de expresión emocional se ha relacionado claramente con una mayor experiencia dolorosa. Por otro lado, las estrategias de afrontamiento  que movilizan acciones instrumentales (activas) y recursos internos, así como la búsqueda de apoyo social, se asocian a un mejor ajuste y funcionamiento cotidiano, del mismo modo que las creencias de incontrolabilidad del  dolor, una baja creencia de autoeficacia en el mismo y recurrentes pensamientos catastrofistas, se asocian a una mayor incapacidad, inadaptación y peor ajuste (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. salud;19(3): 295-320, 2008.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-85305</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos psicológicos relevantes en el estudio y el tratamiento del dolor crónico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28563^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d10334^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d33531^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d23274</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d10660^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d797</dc:subject>
<dc:subject>^d33883</dc:subject>
<dc:subject>^d1012</dc:subject>
<dc:subject>^d30624^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200800</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
