<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-154474</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nutrients can modulate the adiponectin concentrations in apparently healthy young adults</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Adiponectin, an adipocyte derived peptide, has anti-inflammatory and antiatherogenic effects, and improves insulin sensitivity. However, little is known about dietary predictors and their interactions with lifestyle on adiponectin concentrations, in apparently healthy young adults. Objective: To evaluate the associations between plasma concentrations of adiponectin with dietary components and lifestyle in apparently healthy young adults. Methods: Anthropometric and body composition, systolic and diastolic blood pressure, diet and lifestyle data of 157 healthy young adults, aged 18 and 35, were collected and analyzed. Blood samples were collected after fasting for 12 hours to determine adiponectin concentrations. Dietary and anthropometric indexes were calculated and analyzed. Results: Adiponectin concentrations were significantly higher for women compared to men; and there was an indirect and significant correlation between adiponectin concentrations with BMI. There was a significant association between adiponectin concentrations with the healthy eating index, calories, lipids, proteins, fibers, riboflavin, and phosphorus, among others; and a tendency with carbohydrates and niacin. In multiple linear regression analysis, fiber and riboflavin (r2 = 0.0928; p = 0.0013) and carbohydrates and phosphorus were associated with the concentrations of adiponectin. The association with carbohydrates and phosphorus suffered interaction with gender (r2 = 0.2400; p &lt; 0.0001), as well as the association with phosphorus also suffered interaction with physical activity (r2 = 0.1275; p = 0.0003) Conclusion: Plasma concentrations of adiponectin, in healthy young adults, seem to be modulated by components of diet depending on gender and physical activity (AU)</dc:description>
<dc:creator>Volp, Ana Carolina Pinheiro</dc:creator>
<dc:creator>Bressan, Josefina</dc:creator>
<dc:creator>Barbosa, Kiriaque Barra Ferreira</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la adiponectina, un péptido derivado de los adipocitos, tiene efectos antiinflamatorios y antiaterogénicos, y mejora la sensibilidad a la insulina. Sin embargo, se conoce poco sobre los predictores de la dieta, así como sobre las interacciones con el estilo de vida de las concentraciones de adiponectina en adultos jóvenes aparentemente sanos. Objetivo: evaluar la asociación entre las concentraciones plasmáticas de adiponectina con los componentes de la dieta y estilo de vida en los adultos jóvenes aparentemente sanos. Métodos: fueron recogidos y analizados datos antropométricos y de composición corporal, presión arterial sistólica y diastólica, datos de la dieta y del estilo de vida de 157 adultos jóvenes sanos, de entre 18 y 35 años de edad. Se tomaron muestras de sangre después de un ayuno de 12 horas para determinar las concentraciones de adiponectina y se calcularon y analizaron los índices dietéticos y antropométricos. Resultados: las concentraciones de adiponectina fueron significativamente mayores para las mujeres en comparación con los hombres; y había una correlación indirecta y significativa entre las concentraciones de adiponectina con el IMC. Hubo una asociación significativa entre las concentraciones de adiponectina con el índice de alimentación saludable, calorías, lípidos, proteínas, fibras, riboflavina y fósforo, entre otros; y una tendencia con los hidratos de carbono y niacina. En el análisis de regresión lineal múltiple, la fibra y la riboflavina (r2 = 0,0928, p = 0,0013) y los hidratos de carbono y el fósforo se asociaron con las concentraciones de adiponectina. La asociación con los hidratos de carbono y fósforo sufrió interacción con el género (r2 = 0,2400, p &lt; 0,0001), así como la asociación con el fósforo también sufrió interacción con la actividad física (r2 = 0,1275, p = 0,0003). Conclusión: Las concentraciones plasmáticas de adiponectina, en adultos jóvenes aparentemente sanos, parecen estar moduladas por componentes de la dieta en forma dependiente de género y de la actividad física (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;33(3): 580-587, mayo-jun. 2016. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-154474</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los nutrientes pueden modular las concentraciones de adiponectina en adultos jóvenes aparentemente sanos</dc:title>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d1862^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d23102^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d50570^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29079^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d9236^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d25401^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d32175^s22079</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
