<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14052</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Indicators in the pre ans postanalytical process of the laboratory service and continuous quality improvement</dc:title>
<dc:creator>Salinas, María</dc:creator>
<dc:creator>Uris, Joaquín</dc:creator>
<dc:creator>Lugo, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: el laboratorio clásicamente sólo ha controlado la fase analítica, siendo necesario incluir las fases pre y postanalítica para conseguir una concepción más amplia del servicio prestado. Material y métodos: se construyeron 17 indicadores de proporción para evaluar la estabilidad, calidad, manejo, disponibilidad de la muestra y los tiempos utilizados para la realización del servicio. Los resultados se calcularon mensualmente con datos registrados a diario en la ficha del paciente, en el sistema informático del laboratorio, o en planillas colocadas en diferentes ubicaciones. Se recogieron 29 meses de 8 indicadores y 7 meses del resto. El volumen medio de analíticas mensuales es de 8.500 peticiones: 3.028 hemogramas, 2.181 VSG, 783 tiempos de protombina, 4.211 tubos para la realización de bioquímica, 1.392 orinas recientes y 54 orinas de 24 horas. Resultados: la no recepción o recepción de muestra inadecuadas osciló entre 0.33 por ciento de sueros para bioquímica al 14.9 por ciento en orinas de 24 h. La calidad de la muestra osciló desde un 0.58 por ciento de muestras coaguladas o insuficientes para hemogramas, a un 5,22 por ciento de sueros hemolizados. La llegada de las muestras al laboratorio antes de las 10,30 horas ocurrió un 61,2 por ciento. Sólo un 7,1 por ciento de los días no se imprimieron los informes de exploraciones analíticas a las 15 h del día de la extracción. Conclusiones: los indicadores pre y postanalíticos proporcionan una visión globalizadora de la asistencia prestada y se integran en las diferentes acciones del Programa de Evaluación y Mejora de la Calidad de la Asistencia. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;15(5): 307-312, jun. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14052</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Indicadores en las fases pre y post analítica en el laboratorio y mejora continua de la calidad</dc:title>
<dc:subject>^d32419</dc:subject>
<dc:subject>^d28017^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28017^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28613</dc:subject>
<dc:subject>^d28626</dc:subject>
<dc:subject>^d28416^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d33124^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28416^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d23224</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d24413^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d24413^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d29347^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d33124^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24413^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
