<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-124403</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biomarkers in the patient with chest pain: past, present, and future</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Biochemical markers have greatly advanced the management of patients with chest pain in recent years. The measurement of cardiac troponins has provided an essential tool for the early diagnosis of myocardial infarction since the1990s, and the introduction of tests for highly sensitive troponins represents a significant recent advance. This brief review of testing for highly sensitive troponins in comparison with conventional troponins discusses their value in emergency departments and their limitations. Other recently introduced biomarkers, such as copeptin, are also considered for their possible use in emergency care. Finally, we describe improvements that can be expected with respect to biomarkers in acute coronary syndrome (AU)</dc:description>
<dc:creator>Mueller, C</dc:creator>
<dc:creator>Rubini, M</dc:creator>
<dc:creator>López, B</dc:creator>
<dc:creator>Rubini, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos años gracias a la introducción de biomarcadores se ha avanzado mucho en el manejo de pacientes con dolor torácico. Desde los años 90 las troponinas cardiacasse han instaurado como una herramienta esencial en el diagnóstico precoz del infarto de miocardio. Recientemente, la aparición de troponinas de alta sensibilidad han implicado un importante adelanto en el diagnóstico de estos pacientes. Este artículo revisa brevemente el uso de troponinas de alta sensibilidad y sus diferencias con las troponinas convencionales en los servicios de urgencias, así como las limitaciones que su uso conlleva. Además resume los diferentes biomarcadores que han salido a la luz en los últimos años, como es el caso de la copeptina y su posible papel en los sevicios de urgencias. Por último repasamos las mejoras que se esperan en el futuro en el campo de los biomarcadores y el síndrome coronario agudo (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);26(3): 221-226, jun. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-124403</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Biomarcadores en el paciente con dolor torácico: pasado, presente y futuro</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4713^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33939^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14739^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d52613^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
