<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-139727</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nutritional problems of female adolescents</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Feeding in infancy is necessary to allow proper growth and development. Health of these early stages of life may influence the development of many diseases in the future (atherosclerosis, osteoporosis, hypertension, obesity ...). Furthermore habits set in childhood will endure throughout life. Therefore, getting adequate dietary and health patterns in childhood is vital. In adolescence occur a number of changes: rapid growth, development of secondary sexual characteristics, changes in body composition, ... that will be a challenge when getting or keeping that adequate feeding and habits. In female population requirements of different micronutrients are increased (mainly iron) and also higher energy requirement than in later stages of life occurs. However, adolescents are the main population at risk for developing eating disorders, which can pose serious problems to meet these nutritional requirements to achieve optimal development. These features and others, such as pregnant adolescents, are what make them a population that should be taken special care from nutritional point of view (AU)</dc:description>
<dc:creator>Jiménez Ortega, Ana Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Ortega, Rosa M</dc:creator>
<dc:creator>Gimeno Pita, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>González Iglesias, María José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La alimentación en la infancia es necesaria para permitir un crecimiento y desarrollo adecuados. La salud de estas primeras etapas de la vida puede condicionar el desarrollo de numerosas patologías en el futuro (aterosclerosis, osteoporosis, hipertensión arterial, obesidad...). Además, en la infancia se establecen hábitos que van a perdurar a lo largo de toda la vida. Por todo ello, conseguir unas pautas adecuadas de alimentación y salud en la infancia es de vital importancia. En la adolescencia tienen lugar una serie de cambios: rápido crecimiento, aparición de caracteres sexuales secundarios, cambios en la composición corporal..., que van a suponer un reto a la hora de conseguir o mantener esa alimentación y esos hábitos adecuados. En la población femenina se produce un incremento de los requerimientos de diferentes micronutrientes (principalmente hierro), y también un mayor requerimiento energético que en etapas posteriores de la vida. Sin embargo, las adolescentes son la mayor población de riesgo para el desarrollo de trastornos de la conducta alimentaria, lo que puede suponer graves problemas para alcanzar estos requerimientos nutricionales que consigan el desarrollo óptimo. Estas peculiaridades y otras, como puede ser la embarazada adolescente, son las que la convierten en una población que debe ser especialmente cuidada desde el punto de vista nutricional (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;32(supl.1): 5-9, jul. 2015. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-139727</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Problemática nutricional de la población femenina adolescente</dc:title>
<dc:subject>^d^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d20182</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d299^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9933^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9933^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d24806</dc:subject>
<dc:subject>^d2697^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d32108^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9935^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d36411</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201507</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
