<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7609</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Violan, C</dc:creator>
<dc:creator>Pujol, E</dc:creator>
<dc:creator>Marzo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La definición de práctica profesional correcta contempla diversos aspectos: la accesibilidad y aplicación del mejor conocimiento disponible en la toma de decisiones sobre el abordaje de los problemas de salud, la capacidad de comunicar y compartir las decisiones con los pacientes y otras cualidades y valores del propio médico (creatividad, flexibilidad y trabajo en equipo). No obstante, la competencia profesional no garantiza por sí sola la práctica profesional correcta, ya que ésta está directamente relacionada con el grado de motivación personal, e inversamente relacionada con las barreras existentes. La motivación personal (aceptar retos, ser activo y esforzarse por alcanzar las metas propias y las de la organización) es un elemento clave para desarrollar una actuación profesional correcta. Por otra parte, existen múltiples barreras que dificultan dicha práctica, y están relacionadas con el propio médico, el acceso a las fuentes de información, la estructura y los estilos de gestión de los responsables del sistema sanitario. El hecho de que la definición de la práctica profesional correcta tenga en cuenta tantos elementos y que la actuación profesional se realice en ámbitos tan diferentes (atención primaria, especializada, etc.), así como la diversidad de los problemas de salud expresados y atendidos, dificultan su identificación y evaluación. No obstante, por diferentes motivos y desde diferentes puntos de vista, existe la necesidad de evaluar la práctica profesional. Los sistemas tradicionales de información aportan datos cuantitativos, muchas veces de validez insuficiente. La información sobre la morbimortalidad, los sistemas de clasificación de pacientes y las auditorías de historias clínicas permiten evaluar estructura, proceso de atención, resultados en salud y costes de la atención sanitaria. Es necesario evaluar aspectos más cualitativos como la competencia y la comunicación. Los métodos de observación de pacientes han permitido avanzar en este tipo de evaluaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);6(1): 10-18, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7609</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Cómo identificar la práctica profesional correcta?</dc:title>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d11799^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
