<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82620</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Retroperitoneal laparoscopic LYMPH node dissection (RPLND)in testicular cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Retroperitoneal Laparoscopic Lymph node Dissection (RPLND) seems to offer similar staging accuracy and long term outcomes to Open RPLND. It is also a reasonable option in terms of morbidity. However, solid laparoscopic skills are necessary to safely perform this surgery.In the following article, we assess indications, access, surgical technique, complications and controversies of the laparoscopic RPLND(AU)</dc:description>
<dc:creator>Castillo, Octavio A</dc:creator>
<dc:creator>Vidal-Mora, Ivar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La Linfadenectomía Retroperitoneal Lumboaórtica (LALA) laparoscópica pareciera ofrecer la misma precisión diagnóstica en la estadificación y los resultados a largo plazo que su contraparte abierta. Además representa una opción viable en términos de morbilidad. Sin embargo son necesarios conocimientos laparoscópicos sólidos fundamentales para llevar a cabo esta cirugía en forma segura.En la siguiente revisión abordaremos los principales aspectos de la técnica laparoscópica, incluyendo sus indicaciones, vías de acceso, técnica quirúrgica, y complicaciones, desarrollando además algunas controversias actuales sobre la linfadenectomía lumbo-aórtica laparoscópica por cáncer de testículo(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;63(5): 373-379, jun. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82620</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Linfadenectomia retroperitoneal lumboáortica en cáncer de testículo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14115^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8374^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7593^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
