<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2401</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Secular trends of body adipose tissue in prepubertal children</dc:title>
<dc:creator>Moreno Aznar, L</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Martínez, G</dc:creator>
<dc:creator>Fleta Zaragozano, J</dc:creator>
<dc:creator>Bueno Lozano, M</dc:creator>
<dc:creator>Mur de Frenne, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo : Demostrar si existe diferencia significativa entre las medidas antropométricas de niños prepúberes con las medidas de otra muestra de parecidas características estudiada 15 años antes. Material y métodos Se han estudiado 859 niños, 453 varones y 406 mujeres, de 5,0-10,0 años de edad. Se han determinado en ellos peso, talla, perímetro del brazo izquierdo y pliegues cutáneos de bíceps, tríceps, subescapular y suprailíaco. También se han calculado el índice de masa corporal, densidad corporal, grasa total y porcentaje de grasa. Sus valores se han comparado con los obtenidos hace 15 años en 1.617 niños de similares características. Estadística: cálculo de la diferencia entre medias mediante el test de la t de Student para datos no apareados. Resultados El peso se ha incrementado en todas las edades, con diferencias significativas en varones de 7, 8 y 9 años (p &lt; 0,001) y a partir de los 6 años en mujeres (p &lt; 0,05). La talla se ha incrementado significativamente en todas las edades y en ambos sexos, excepto en las mujeres de 5 años. El índice de masa corporal sólo se ha incrementado a los 8 y 9 años en varones (p &lt; 0,01) y los pliegues cutáneos han aumentado significativamente en ambos sexos en todas las edades (p &lt; 0,05). La densidad corporal ha disminuido (p &lt; 0,01) y la grasa corporal se ha incrementado, tanto en porcentaje como en kilos totales (p &lt; 0,01). Conclusiones Se evidencia un aumento significativo de la talla y el peso a lo largo de los 15 años estudiados. Se demuestra que el índice de masa corporal, en conjunto, no se ha aumentado significativamente, mientras que se observa un aumento de la grasa corporal, objetivado por un aumento significativo de los pliegues cutáneos y del compartimiento graso corporal (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;52(2): 116-122, feb. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2401</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tendencia secular del tejido adiposo corporal en niños prepúberes</dc:title>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d280</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
