<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8421</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Brief intervention in alcohol-positive accident victims in a emergency centre</dc:title>
<dc:creator>Martí, J</dc:creator>
<dc:creator>Plasència, A</dc:creator>
<dc:creator>Escayola, M</dc:creator>
<dc:creator>Ferrando, J</dc:creator>
<dc:creator>Torralba, L</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Martos, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Socidrogalcohol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: E1 objetivo principal de la investigación es comprobar la efectividad de la intervención breve para reducir el consumo de alcohol en accidentados de tráfico adultos con alcoholemia positiva y sin dependencia del alcohol.En objetivo de la etapa piloto es comprobar la viabilidad estructural del proyecto (capacitación de los profesionales y viabilidad del cribado e intervención desde un centro de traumatología, así como una estimación aproximada de la prevalencia y perfil de los lesionados de tráfico con presencia de alcohol.Material: Se elabora un programa de formación con material de apoyo. Se aplica un método de detección del alcohol en saliva en lesionados de tráfico que acuden a urgencias de traumatología. A los pacientes con saliva positiva se les ofrece una intervención breve. Se recoge la opinión del personal sobre la eficacia percibida y viabilidad estimada del proyecto gobal (cribado e intervención) mediante cuestionarios de opinión.. Se estudian la prevalencia y perfil de los pacientes con saliva positiva a partir del análisis comparativo de variables seleccionadas. Resultados: El personal entrenado considera (80 por ciento) útil y adecuada la formación recibida. Las enfermeras consideran (89 por ciento) que el método es fácil, no plantea demasiados problemas (55 por ciento) y es bien aceptado por el paciente (53 por ciento). El personal entrenado se ha sentido cómodo y eficiente (67 por ciento) al realizar la intervención. 261 de 264 pacientes aceptaron el cribado y el 11 por ciento tenía alcohol en saliva. Sólo 2 pacientes rechazaron la intervención, que fue practicada en 16 lesionados. Los pacientes con saliva positiva acuden más en fines de semana (p 0,005) y quedan ingresados con mayor frecuencia (p 0,05) que aquéllos con saliva negativa. Conclusión: el programa está bien estructurado, es viable y aceptado por el paciente. El estudio definitivo incluirá la determinación del alcohol en orina, en pacientes con saliva seca, y reforzará el cribado en fines de semana y politraumáticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);13(4): 371-383, oct. 2001. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8421</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Intervención breve en accidentados con alcoholemia positiva desde un centro de traumatologia</dc:title>
<dc:subject>^d23893^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d23893^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d25123</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14586^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d34600</dc:subject>
<dc:subject>^d4713^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d431^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d12050</dc:subject>
<dc:subject>^d431^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d12838^s29165</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
