<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166776</identifier>
<setSpec>1131-3587</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Progress in antithrombotic treatment in coronary interventions</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aims of this paper are to analyze Clopidogrel response variability and its relationship to clinical outcome and to review the role of the new antiplatelet agents in coronary intervention. Clopidogrel antiplatelet effect is extremely variable and is hampered by drug interactions and genetic polymorphisms. Platelet function tests may indicate in the future which are the optimal platelet aggregation inhibition therapeutic range. Currently, there are no data supporting their clinical application. Prasugrel and Ticagrelor reduce thrombotic complications and even mortality in patients with acute coronary syndromes. Newer, abbreviated and intracoronary GP IIb/IIIa inhibitors infusions reduce haemorrhagic risk and show a similar benefit than the traditional ones (AU)</dc:description>
<dc:creator>Merino, Álvaro</dc:creator>
<dc:creator>Grau, Andrés</dc:creator>
<dc:creator>Segura, Ignacio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este artículo es analizar la influencia de la variabilidad de respuesta al clopidogrel en los resultados del intervencionismo coronario y discutir las posibles alternativas terapéuticas actuales. El clopidogrel presenta una gran variabilidad del efecto antiagregante, que está limitado por interacciones con fármacos y por polimorfismos genéticos que afectan a su biodisponibilidad. Las técnicas de función plaquetaria podrían establecer en un futuro los niveles de inhibición de la agregación óptimos, pero todavía no hay estudios que avalen su uso. El prasugrel y el ticagrelor no se ven limitados por este problema y reducen de forma significativa las complicaciones trombóticas e incluso la mortalidad en pacientes con síndrome coronario agudo. Las formas de administración menos prolongadas y locales de los inhibidores de la glucoproteína IIb/IIIa reducen el riesgo de hemorragia y presentan un efecto antitrombótico similar (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cardiol. Supl. (Ed. impresa);10(supl.D): 34d-41d, 2010. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166776</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Novedades en el tratamiento antitrombótico en intervencionismo coronario</dc:title>
<dc:subject>^d54169^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d24519^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d932^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d52613^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d22965^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d5478^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d55037^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32647^s22006</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
