<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3469</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Extrinsic allergic alveolitis due to exposure to an ultrasound humidifier</dc:title>
<dc:creator>Martínez, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Trujillo, M. J </dc:creator>
<dc:creator>Ordoqui, E</dc:creator>
<dc:creator>Orta, M</dc:creator>
<dc:creator>Idoate, F </dc:creator>
<dc:creator>Aranzábal, A</dc:creator>
<dc:creator>Zubeldia, J. M </dc:creator>
<dc:creator>Baeza, M. L </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La alveolitis alérgica extrínseca es una entidad con frecuencia de origen ocupacional, que afecta al parénquima pulmonar y progresa hacia fibrosis en estadios avanzados si no se diagnostica de forma precoz. Requiere para su diagnóstico una anamnesis detallada en la búsqueda del agente etiológico. Se ha estudiado a un paciente con cuadros repetidos de infiltrados pulmonares que simulaban neumonías y se trataban con antibióticos. El diagnóstico, tras realizar un detallado estudio, fue el de alveolitis alérgica extrínseca desencadenada por un antígeno de origen no ocupacional debido a los contaminantes probablemente fúngicos de un humidificador ultrasónico en el domicilio del paciente, utilizado para el tratamiento de cuadros de bronquiolitis de repetición de su hijo. Se objetivó infiltración bibasal en la tomografía computadorizada, restricción acusada en la espirometría y anticuerpos precipitantes contra los restos del humidificador; el paciente realizó una provocación involuntaria con exposición al humidificador en su domicilio tras ser dado de alta del último episodio. En el cultivo realizado con los residuos del humidificador crecieron varios hongos: Candida albicans, Aspergillus fumigatus y Rhodotorula rubra. Se obtuvo anticuerpos precipitantes frente a C. albicans. En el ELISA inhibición la IgG específica frente a componentes del humidificador se inhibió el 10 por ciento por C. albicans y no se obtuvo inhibición por R. rubra. Dada la ubicuidad de C. albicans y su escasa participación en los anticuerpos contra los contaminantes del humidificador, no puede confirmarse como agente etiológico. El paciente quedó totalmente asintomático al retirar el aparato de su domicilio. (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);15(6): 400-404, dic. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3469</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alveolitis alérgica extrínseca por exposición a un humidificador ultrasónico</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d543^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d19256^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d543^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d22443^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
