<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-89689</identifier>
<setSpec>1138-6045</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Impact of physiotherapy in the surgical treatment of bone lengthening. A case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The incidence of complications of bone lengthening is increasingly less in the full recovery of these patients thanks to the multidisciplinary approach received, physiotherapy being a key element. This study has aimed to determine the beneficial effects achieved by physiotherapy in bone lengthening procedures in relationship to range of motion and muscle tone and in the prevention of complications based on a case report. Our patient who was diagnosed with lower limb dysmetria underwent tibial lengthening by gradual distraction from distracting external fixator. The monitoring performed evaluated joint range by means of manual goniometry, muscle tone scale by the Daniels scale, existence of lymphedema and limb length by measuring tape and perceived pain by the Visual Analog Scale. Standing out among the results are the full gain of joint range and prevention of equinus and secondary lymphedema(AU)</dc:description>
<dc:creator>Espejo Antúnez, L</dc:creator>
<dc:creator>Cardero Durán, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Caro Puértolas, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La incidencia de las complicaciones derivadas de los alargamientos óseos cada vez supone menos en la recuperación íntegra de estos pacientes gracias al abordaje multidisciplinar que reciben, siendo la fisioterapia un elemento clave. El objetivo del estudio es conocer los efectos beneficiosos que logra la fisioterapia en procesos de alargamientos óseos en relación con la amplitud articular y al tono muscular, así como en la prevención de complicaciones a propósito de un caso. Nuestra paciente, diagnosticada de dismetría de miembros inferiores, se somete a elongación tibial mediante una distracción progresiva a partir de fijadores externos distractores. El seguimiento realizado valoró la amplitud articular mediante goniometría manual, tono muscular mediante la escala de Daniels, existencia de linfedema y longitud del miembro mediante cinta métrica y el dolor percibido mediante escala visual analógica. Como resultados, destacamos la ganancia completa del rango articular y la prevención del equinismo y linfedema secundario(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. iberoam. fisioter. kinesiol. (Ed. impr.);13(2): 81-85, jun.-dic. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-89689</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Repercusión del tratamiento fisioterápico en los tratamientos quirúrgicos de alargamiento óseo. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d8048^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d1877^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1877^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d36288^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1877^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d1877^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8048^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d8048^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d36288^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1877^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
