<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150641</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pneumomediastinum and pneumothorax during emergency tracheotomy under spontaneous ventilation: Macklin meets Müeller?</dc:title>
<dc:creator>Galán, MJ</dc:creator>
<dc:creator>Gallego, J</dc:creator>
<dc:creator>Matta-Martín, M de la</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las complicaciones graves asociadas a la traqueotomía urgente continúan siendo un desafío clínico. En este trabajo revisamos y discutimos la fisiopatología de la fuga aérea en el contexto de la traqueotomía urgente. Presentamos dos casos de neumomediastino, enfisema subcutáneo y neumotórax en el curso de sendas traqueotomías urgentes realizadas sobre pacientes en ventilación espontánea que se resolvieron tras inserción de drenaje pleural. Nuestra conclusión es que la combinación de presiones pleurales inspiratorias muy negativas por el esfuerzo inspiratorio contra una vía aérea obstruida junto con la presencia de alveolos hiper-presurizados por el atrapamiento gaseoso espiratorio constituyen la base etiopatogénica del proceso. La comprensión de los mecanismos que subyacen en la generación del neumotórax y neumomediastino en este contexto facilitará que los clínicos sospechen y diagnostiquen el cuadro (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;63(4): 231-234, abr. 2016.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150641</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neumomediastino y neumotórax en la traqueotomía urgente en ventilación espontánea. Cuando Macklin encontró a Müeller</dc:title>
<dc:subject>^d4722^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11460^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d4722^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d783^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14530^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13781^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8007^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1491^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d783^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1491^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d11441^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d783^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
