<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110264</identifier>
<setSpec>1135-2841</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Jiménez Trujillo, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Arredondo Provecho, Ana Belén</dc:creator>
<dc:creator>Gallardo Pino, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Detectar el nivel de conocimientos y las opiniones de los profesionales de atención especializada acerca de la  violencia de pareja hacia la mujer después de haber recibido formación específica. Conocer sus dificultades en la intervención y plantear propuestas de mejora. Metodología: Estudio transversal descriptivo. Se empleó un cuestionario anónimo dirigido a los profesionales que trabajan en atención especializada en los hospitales seleccionados de la Comunidad de Madrid. Resultados:  Han alcanzado un nivel de conocimientos alto y medio tras recibir formación específica, sin que existan diferencias significativas entre las categorías profesionales estudiadas. Tienen estereotipos: un 13,7% la asocia con personas que pertenecen a clases sociales bajas; un 12%, que la padecen mujeres sin estudios, amas de casa o extranjeras, y un 6,3% consideran que el agresor es un hombre bebedor, drogadicto o parado. El 95,4% creen que es un problema importante y que pasa desapercibido. Sólo el 50,3% la plantea como diagnóstico diferencial ante una paciente con lesiones físicas. Entre los problemas organizativos señalados destacan la presión asistencial, el desconocimiento del procedimiento a seguir y de las competencias de cada profesional y falta de formación específica. Conclusiones: Aunque se han puesto en marcha medidas importantes en los últimos años y consideran que su labor es importante en la detección de los casos, sin embargo, siguen  existiendo estereotipos que podrían influir en la detección de casos. Reducir las barreras organizativas detectadas e implementar la formación específica podría mejorar la atención integral y de calidad a las personas que padecen esta problemática (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. prev;18(2): 5-13, abr.-jun. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110264</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La violencia de pareja hacia la mujer desde el punto de vista de los profesionales de atención especializada</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32094^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d32346^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d17193^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d50239</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23897</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
