<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-130909</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diet and nutrition needs in professional tennis: a review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">An appropiate nutrition can optimize sports performance and health status of the athlete. Nutritional needs are specific to each sport, which requires specific guidelines for each sport mode. All dietary and nutritional approach in sport should be based on the identification of factors wich decrease sports performance. Based on these factors, we identify the nutritional targets. Finally, we establish the most appropriate strategies for each of the objectives. In tennis we have identified the depletion of energy substrates, decreased pH, dehydration, hyperthermia or central fatigue as factors that decrease the performance. Based on these factors, we have established a series of nutritional goles and nutritional strategies that take into account the requirements and macronutrient intake timing and dosage of those sports supplements that can have an ergogenic effect on tennis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Domínguez, Raúl</dc:creator>
<dc:creator>Tavío, Pablo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Un adecuado abordaje dietético-nutricional en el deporte asegura el rendimiento óptimo, así como el estado de salud del deportista. Las necesidades nutricionales son específicas de cada deporte, lo que requiere unas pautas específicas para cada modalidad deportiva. Todo abordaje dietético-nutricional en el deporte debe fundamentarse en la determinación de aquellos factores que disminuyen el rendimiento deportivo para, posteriormente, fijar una serie de objetivos en base a dichos factores y, por último, establecer las estrategias más adecuadas para conseguir cada uno de los objetivos propuestos. En el tenis se han identificado a la depleción de sustratos energéticos, la disminución del pH, la deshidratación, hipertermia o la denominada fatiga central, como factores que hacen disminuir el rendimiento del tenista. En base a dichos factores, se han establecido una serie de objetivos y de estrategias dietético-nutricionales que tienen en cuenta los requerimientos en macronutrientes y la temporalización de la ingesta, así como la posología de aquellos suplementos deportivos que pueden tener un efecto ergogénico en el tenis (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;34(2): 18-28, ago. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-130909</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Necesidades dietético-nutricionales en la práctica profesional del tenis: una revisión</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d27850^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d9935^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32108^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d52940^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
