<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-96724</identifier>
<setSpec>0213-1285</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aphthae of the oral mucosa</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Aphthae is a common oral disorder whose definition is difficult due to the general denomination of several ulcerations and erosions as aphthae. The aim of this monographic is to go through the current bibliography on the etiopathogenesis, diagnosis and management of the oral aphthae lesions. Material and methods: We review the published data on Pubmed from 2000 through 2008. Results: Aphtae are defined as an ulcerate-vesiculous lesions over an eritematous base that go by different periods. There is still no conclusive evidence relevant to the etiopathogenesis of this lesions. Aphtae may have a multifactorial cause and the literature suggests either a genetic basis or the existence of predisposing factors such as trauma, stress, food, hormonal imbalance, tobacco and also the role of virus and bacteria, vitamin deficiencies and immunologic factors. There exist three clinical presentations that are the minor aphthae, major aphthae and herpetiform ulcers. Even more, there are some syndromes that occur with oral aphthous which are also called &#147;aphthous syndromes&#148;. Since the etiology of the lesions remains unknown and the cyclic nature of the process, it makes difficult to have a definitive treatment. Numerous and miscelany therapies have been proposed but the results found on the vast literature are inconsistent. Thus, the therapy should be tailored to each patient as individually. The goal of this symptomatic therapy is to decrease symptoms, reduce ulcer number and size and increase disease-free period (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bascones Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>Rioboo Crespo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: El afta es la lesión vesiculosa por antonomasia. Es difícil definir un afta verdadera ya que siempre se han llamado aftas a ulceraciones y erosiones de muy diverso origen. Este monográfico revisa la bibliografía más reciente acerca de la etiopatogenia, diagnóstico y tratamiento de éstas lesiones. Material y métodos: Se han revisado los estudios publicados desde 2000 hasta el 2008 mediante Pub-Med. Resultados: Las aftas se definen como un estado vesículo-ulceroso sobre una base eritematosa y fondo amarillento y pasan por una serie de periodos. La etiología aún sigue siendo desconocida. Se le atribuye una causa multifactorial y la literatura cuenta con numerosos estudios que sugieren por un lado, una posible base genética y por otro, la existencia de unos factores predisponentes como el trauma, el estrés, determinados alimentos, desequilibrio hormonal y tabaco; se habla incluso de otros posibles factores predisponentes como la actuación de virus o bacterias, deficiencias vitamínicas y factores inmunológicos. Existen tres formas clínicas de aparición que iremos describiendo tales como las aftas menores, aftas mayores y estomatitis aftosa herpetiforme además de una serie de síndromes que cursan con aparición de aftas a nivel oral y que por ello se denominan síndromes aftosos. El desconocimiento de la etiología y la naturaleza cíclica del proceso complican el tratamiento. Se han sugerido numerosas y diversas terapias contando con una amplia literatura al respecto pero con resultados inconsistentes. El tratamiento debe ser diseñado de forma individual y sintomática y persigue unos objetivos principales: acortar el proceso, evitar recidivas y disminuir los síntomas y tamaño de las úlceras durante el brote (AU)</dc:description>
<dc:source>Av Odontoestomatol;27(2): 63-74, mar.-abr. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-96724</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aftas de la mucosa oral</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13669^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29372^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9255^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d13669^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
