<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22636</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bilateral carotid occlusion in young woman. Clinical and hemodynamic ocular results</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Case report: We report the case of a 44-year-old woman, with a history of cigarette smoking (60 per day) and hyperthyroidism. She presented a bilateral ocular ischemic syndrome, and a bilateral occlusive carotid artery disease which showed reverse ophthalmic artery flow that resulted in a steal phenomenon, characterized by a shunt to the low resistance intracranial circuits and reduction of blood flow to the eyes. Discussion: Young patients with severe bilateral occlusive carotid artery disease may be at greater risk of developing ocular ischemic syndrome, while this reverse flow decreases the patient&amp;#146;s risk of stroke and death (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Caso clínico: Describimos el caso de una mujer de 44 años, fumadora de 60 cig./día y con antecedentes de hipertiroidismo. Presentó un síndrome de isquemia ocular en ambos ojos (AO) por oclusión de carótidas internas que originó un flujo retrógrado en ambas arterias oftálmicas, produciendo un fenómeno de robo caracterizado por un shunt a los circuitos intracraneales de baja resistencia y una reducción en el aporte sanguíneo a los ojos. Discusión: Los pacientes jóvenes con obstrucción carotídea bilateral severa tienen mayor riesgo de desarrollar un síndrome de isquemia ocular, mientras este flujo retrógrado parece reducir su riesgo de infarto cerebral o muerte (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;78(4): 227-230, abr. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Oclusión carotídea en mujer joven. Consecuencias oculares clínicas y hemodinámicas</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Fernández-Prieto, A</dc:creator>
<dc:creator>Amorena Santesteban, G</dc:creator>
<dc:creator>Fonseca Sandomingo, A</dc:creator>
<dc:creator>Boto de los Bueis, A</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz-Martín, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Gorospe, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-22636</dc:identifier>
<dc:subject>^d2383</dc:subject>
<dc:subject>^d7678</dc:subject>
<dc:subject>^d12579</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3128</dc:subject>
<dc:subject>^d24366</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10061</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d1810</dc:subject>
<dc:subject>^d30211</dc:subject>
<dc:subject>^d6590</dc:subject>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
