<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113399</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical Psychology and Health General Psychology: a constructive approach</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the previous issue of this journal, Dr. Carrobles reviewed the role and status of the recently created figure of General Health Psychologist, after its recognition in the Ley General de Salud Pública (Ley 33/2011), in the area of psychological health care. This author concludes that the best solution for the integration of this new professional is that both clinical psychologists and general health psychologists should share similar clinical roles but with different training programs. Both the arguments and the conclusions have motivated this response. We try to contribute to the ongoing debate in our country about how to develop clinical psychology and the provision of psychological services in the National Health Service. This proposal is based in our specific social context and the legal framework we operate under</dc:description>
<dc:creator>Sánchez Reales, Sergio</dc:creator>
<dc:creator>Prado Abril, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Aldaz Armendáriz, José a</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el número anterior de esta revista, el Dr. Carrobles analizó, a la luz de la Ley General de Salud Pública (Ley 33/2011), las posibles controversias que podría suscitar el desarrollo de la nueva figura profesional del psicólogo general sanitario en el ámbito de la Psicología Sanitaria. Tras su revisión argumental sugiere que la mejor solución posible pasa por el reconocimiento de dos profesiones con equivalentes funciones clínicas y sanitarias pero con itinerario formativo diferente; a saber, el psicólogo general sanitario y el psicólogo especialista en Psicología Clínica. Tanto sus conclusiones como las premisas que las sostienen motivan este artículo de réplica, mediante el que intentamos contribuir a este necesario debate analizando en profundidad y detalle algunos aspectos que entendemos pueden generar confusión o representan premisas no lo suficientemente sólidas como para sostener las conclusiones del citado autor. Posteriormente se realiza una propuesta alternativa de integración de los profesionales sanitarios de la Psicología en el marco del Sistema Nacional de Salud (SNS) basado en la realidad sociocultural y legal de España (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;21(1): 189-200, ene.-abr. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113399</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Psicología Clínica y Psicología General Sanitaria: una aproximación constructiva</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13421^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12028^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6447^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12023^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
