<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-130555</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Magnetic resonance imaging in congenital heart diseases. Clinincal utility and recent developments</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Manetic Resonance Imaging (MRI) is an emerging tool in the field of congenital heart diseases. It has allowed a qualitative step forward in the evaluation of cardiovascular anatomy and physiology. MRI sequences and novel parameters to evaluate cardiovascular haemodynamics is increasing. It opens the door to new research and knowledge of the pathophysiological events in the field of congenital heart diseases. In this review, we summarize state-of-the-art in MRI and the most recent research areas (AU)</dc:description>
<dc:creator>Valverde, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La resonancia magnética cardíaca es una técnica diagnóstica emergente que ha irrumpido en el campo de las cardiopatías congénitas, permitiendo un salto cualitativo en la evaluación de la antomía y función cardiovascular. Es, además, una tecnica dinámica en constante desarrollo. Cada vez son más las nuevas secuencias y parámetros hemodinámicos que puede evaluar y que abren nuevas puertas a la investigación y, por tanto, al cnocimiento de la fisiopatología cardiovascular en el campo de las cardiopatias congénitas. En este artículo de revisión se evaluarán las aplicaciones clínicas más habituales y las nuevas líneas de investigación que se están desarrollando (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;70(5): 271-276, sept.-oct. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-130555</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resonancia magnética en cardiopatías congénitas. Aplicaciones clínicas y nuevos avances</dc:title>
<dc:subject>^d23405^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6483^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6483^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3963^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3963^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6590</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
