<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-94069</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Trochanteric bursitis due to tuberculosis in an immunocompetent young woman</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Soft tissue infection due to Mycobacterium tuberculosis can affect muscle, tendons, fascia, bursa and synovial tissue. Tuberculous trochanteric bursitis is a rare entity that usually affects immunocompromised patients. Manifestations usually occur insidiously, which delays diagnosis and treatment. We present the case of an immunocompetent young woman who came to our department for chronic left hip pain. The study confirms the diagnosis of tuberculous trochanteric bursitis. This case demonstrates the importance of considering a possible infectious origin of bursitis in immunocompetent patients(AU)</dc:description>
<dc:creator>Mínguez Sánchez, María Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Salas Manzanedo, Verónica</dc:creator>
<dc:creator>Paulino Huertas, Marcos</dc:creator>
<dc:creator>Soro Marín, Sandra</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Trenado, María Asunción</dc:creator>
<dc:creator>García Morales, Paula Virginia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La infección de tejidos blandos por Mycobacterium tuberculosis puede afectar al músculo, tendones, fascia, bursa y tejido sinovial. La bursitis trocantérea de origen tuberculoso es una entidad infrecuente, que suele afectar a pacientes inmunocomprometidos. Se manifiesta habitualmente de forma insidiosa, lo que dificulta el diagnóstico y retrasa el tratamiento. Se presenta el caso de una mujer joven, inmunocompetente, que acudió a nuestro servicio por dolor crónico de cadera izquierda. El estudio realizado confirmó el diagnóstico de bursitis trocantérea tuberculosa. Este caso demuestra la importancia de considerar el posible origen infeccioso de las bursitis en pacientes inmunocompetentes(AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);8(1): 34-35, ene.-feb.2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-94069</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bursitis trocantérea tuberculosa en mujer joven inmunocompetente</dc:title>
<dc:subject>^d12705^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7304^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d6773^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7304^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1732^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6773^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2095^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6779^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2095^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d12154^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7304^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d7705^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2095^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2095^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9362^s22001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
