<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87246</identifier>
<setSpec>1130-9512</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The neurobiology af autism: genetics and neurochemical studies</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Autism is a neurodevelopmental disorder characterized by impairment in several domains: social interaction, language and comunication, and behavior, with a stereotyped and/or restricted pattern of interests and activities.  Although the exact etiology of the disorder is not known, the importance of genetic factors has been highlighted by epidemiological, family and twin studies. Research in the last two decades indicates that autism is largely caused by genetic factors that lead to abnormal  brain development.. The aim of this article is review the findings into the genetic studies as well as the main hypothesis about neurochemical factors underlying autism (AU)</dc:description>
<dc:creator>Payá González, B</dc:creator>
<dc:creator>García Valcarce, M</dc:creator>
<dc:creator>Bedia Gómez, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El autismo es un trastorno generalizado del desarrollo caracterizado por alteraciones en diferentes dominios: interacción social, lenguaje y comunicación, y conducta, con un patrón estereotipado y/o restringido de intereses y actividad.  Aunque aún se desconoce mucho sobre la etiopatogenia de esta entidad clinica, los estudios epidemiológicos, familiares y de gemelos han resaltado la importancia  de los factores genéticos. Numerosos estudios en las dos últimas décadas indican que el autismo podría estar  producido por diferentes alteraciones genéticas que provocarían un desarrollo anormal del cerebro. El objetivo de este trabajo es revisar los hallazgos de los estudios genéticos así como las principales hipótesis acerca de los  factores neuroquímicos implicados en la etiología del autismo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. infanto-juv;23(1): 53-59, ene.-mar. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87246</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neurobiología del autismo: estudio de genética y neuroquímica</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d1327^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24411</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
