<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044677</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Breast monophasic sarcomatoid carcinoma «fibromatosis-like»: case report and literature review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Spindle cell carcinoma is a rare variant of metaplastic carcinoma which sometimes can have the appearance of a low grade sarcoma or a fibromatosis. Immunohistochemistry or ultrastructure is necessary to demonstrate the epithelial nature of cells. Case report: 54 years old woman with left side breast tumor. PAAF was diagnosed as suspicious of malignancy. Surgical specimen showed a tumor exclusively composed by monotonous spindle cells with little atipia. Immunohistochemistry revealed the epithelial nature of tumor cells. Mastectomy specimen had residual tumor but no lymph node metastasis. Nowadays she is alive, free of disease. Discusion: Spindle cell carcinoma falls into the category of metaplastic carcinomas. If areas of conventional infiltrating carcinoma are found, diagnosis is quite easy. However, if the tumor is just composed of monotonous spindle cells, differential diagnosis with sarcomas or benign spindle lesions is imperative.    The misunderstanding in nomenclature and the lack of homogeneous reviews to determine    its prognosis and the most adecuate management are not yet sufficiently clarified</dc:description>
<dc:creator>Claver Criado, Manolo</dc:creator>
<dc:creator>Tello Royloa, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Crespo Criado, Marte</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Mies, Belén</dc:creator>
<dc:creator>Echevarría Iturbe, Celina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introduccion: El carcinoma fusocelular de mama es una variante peculiar de carcinoma metaplásico que puede mostrar, en ocasiones, una imagen que asemeja un sarcoma de  bajo grado o una fibromatosis. Es necesario demostrar mediante técnicas de inmunohistoquímica o microscopía electrónica la naturaleza epitelial de las células neoplásicas. Caso clinico: Mujer de 54 años con tumoración en la mama izquierda. Se le realizó PAAF, diagnosticada de sospechosa de malignidad y posteriormente tumorectomía, donde se observó una neoplasia constituida únicamente por una población monoforma de células fusiformes con escasa atipia. No se identificó carcinoma ductal convencional. El estudio inmunohistoquímico demostró la naturaleza epitelial de las células. La posterior mastectomía radical tenía tumor residual pero no metástasis ganglionares. Actualmente se encuentra libre de enfermedad. Discusion: El carcinoma de células fusiformes pertenece a los carcinomas metaplásicos. Cuando se identifica en el tumor carcinoma ductal  convencional el diagnóstico es sencillo, pero si el tumor es monomorfo, el tumor plantea diagnóstico diferencial con sarcomas o lesiones benignas. La confusión en la nomenclatura de estas lesiones y la falta de series amplias y homogéneas en la literatura hace que el comportamiento biológico, el pronóstico y el tratamiento más adecuado no están aclarados</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;37(4): 411-414, oct.-dic. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044677</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma sarcomatoide  monofásico de mama «fibromatosis-like» A propósito de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d5486^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5486^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5486^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29170^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d9041^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23315^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
