<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-048087</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hemineglect in children</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Hemineglect is a neuropsychological syndrome observed in adults as a consequence of right hemisphere damage, affected patients tend to neglect objects located on the left side of the visual field. The present work reviews available data that have documented hemineglect in children. This syndrome occurs in children as a consequence of brain damage or as a maturational delay during development. Hemineglect produces specific type of learning disorders, which interfere with the acquisition of reading (dyslexia), writing (dysgraphia) or numeric calculus (dyscalculia). It is important to develop better detection, diagnosis, and treatment strategies of this syndrome in children</dc:description>
<dc:creator>Nava Cruz, Guadalupe</dc:creator>
<dc:creator>Valdez Ramírez, Pablo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hemi-inatención es un síndrome neuropsicológico que se presenta en adultos como resultado de un daño en el hemisferio derecho, el paciente con esta lesión tiende a ignorar los objetos que se encuentran en el lado izquierdo de su campo visual. El presente trabajo revisa los trabajos que documentan la forma en que se presenta este síndrome en niños. En niños puede ocurrir hemiinatención a consecuencia de una lesión cerebral o debida a un retraso maduracional durante el desarrollo. La presencia de hemi-inatención en niños produce un tipo específico de trastorno de aprendizaje, que interfiere con la adquisición de la lectura (dislexia), la escritura (disgrafía) o el cálculo numérico (discalculia). Es muy importante estudiar este síndrome en niños, así como desarrollar mejores estrategias de detección, diagnóstico y tratamiento</dc:description>
<dc:source>An. psicol;22(1): 113-119, jun. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-048087</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hemi-inatención en niños</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8037^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2703^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d34226^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15187^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d15197</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
