<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-135571</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spider Bit lesions. Report of two Cases and Treatment Review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Most spider bites involving humans cause minimal medica! problems and result in erythema, local edema and pain. Patients infrcquently present with a positive identification after potential envenomation.  Loxoscelism is used to describe dermonecrosis lesions and general reactions (haemolysis, acure renal failure, disseminated intravascular coagulation) induced by domestic spiders bite (Loxosceles reclusa).  Two cases of spiders bite that develop a fast dermonecrosis and need surgical treatment are reported. We analized the  fisiopathology and mecanism of these kind of Iession and present a treatment review (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gómez Cía, T</dc:creator>
<dc:creator>Barrera Pulido, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Vibora, E</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Ortega, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las picaduras de araña sin trascendencia clínica son frecuentes, manifestándose en forma de eritema, edema local y dolor. Generah11ente los pacientes no identifican a la araña en el momento de la lesión.  El término loxoscelismo hace referencia a las lesiones locales dedermonecrosis y las manifestaciones generales (hemólisis, fallo  renal agudo, coagulación .intravascular diseminada) producidas por la picadura de un tipo de araña doméstica, la Loxosceles reclusa.  Se presentan dos casos clínicos de pacientes que sufrieron una picadura de araña común, desarrollando posteriormente necrosis cutánea de rápida evolución que requirió tratamiento quirúrgico.  Analizamos la fisiopatología y los mecanismos implicados en este tipo de lesiones y efectuamos una revisión y puesta al día del manejo terapéutico de las mismas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;29(2): 167-171, abr.-jun. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-135571</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lesiones por Picadura de Araña. Presentación de dos Casos y Revisión del Manejo Terapéutico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9527^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9527^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d1101^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d55042^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d54874^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d55042^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13255^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1101^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1101^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d55042^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13255^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1101^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
