<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-155245</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of nutritional status on asthma condition in the population</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Asthma is a chronic disease characterized by airway inflammation and bronchoconstriction. There are different factors that can favor this process, but the role of diet is especially important. Thus, inadequate nutritional status in some nutrients causes alterations in immune function and antioxidant defense mechanisms that may facilitate the onset of inflammatory processes in the pulmonary system. Thus, intervention studies with antioxidant vitamins have shown mixed results. Nevertheless, having in mind the low consumption of fruits and vegetables and the low intake of antioxidant nutrients of the population, a first step could be to approximate the diet to the theoretical ideal to reach the recommended intakes. Furthermore, it is important follow an adequate diet during the pregnancy because during this period the diet affects fetal development, which can be related to the suffering of asthma in childhood, and even in adulthood. In addition, in relation with other less studied nutrients, such as vitamin D and those nutrients methyl donors, would be interesting to conduct randomized controlled trials in people with risk of asthma or with established asthma to test their effect (AU)</dc:description>
<dc:creator>González-Rodríguez, Liliana Guadalupe</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Rodríguez, Paula</dc:creator>
<dc:creator>López-Sobaler, Ana María</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Rodríguez, Elena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El asma es una enfermedad crónica caracterizada por una obstrucción reversible de las vías aéreas debido a una inflamación de las mismas. Existen diferentes factores que pueden favorecer este proceso, pero el papel de la dieta es especialmente importante. De esta manera, una dieta incorrecta y la situación inadecuada en algunos nutrientes produce alteraciones de la función inmunitaria y de los mecanismos de defensa antioxidante que pueden facilitar la aparición de procesos inflamatorios en el árbol bronquial. En este sentido, con relación a los estudios de intervención con vitaminas antioxidantes, aunque en general han dado resultados variados, si se tiene en cuenta el bajo consumo de frutas y verduras de la población, así como la baja ingesta de nutrientes antioxidantes encontrados en un elevado porcentaje de la misma, un primer paso podría ser aproximar la dieta al ideal aconsejado y cubrir las ingestas recomendadas de dichos nutrientes. Hay que resaltar la importancia de cuidar la dieta durante el embarazo, ya que durante este periodo la dieta influye sobre el desarrollo fetal, que puede ser clave para sufrir asma o no en la edad infantil e incluso en la edad adulta. Además, con relación a otros nutrientes menos estudiados, como la vitamina D y aquellos nutrientes donadores de grupos metilo, sería interesante llevar a cabo ensayos clínicos controlados y aleatorizados en población con riesgo de presentar asma, o con asma ya establecido, para comprobar su efecto (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;33(supl.4): 63-67, 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-155245</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia del estado nutricional sobre el padecimiento de asma en la población</dc:title>
<dc:subject>^d1257^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28466^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d979^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d25401^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d15427^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d25401^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d33139^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d15211^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d25401^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15202^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7336^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d13027^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1212^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7336^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
