<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95542</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The state of the adipose-derived stem cell therapies in Plastic Surgery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Over the past decade, cell therapy has emerged as a new approach to reverse several diseases as myocardialischemia and fistula in Crohn disease; but lately new efforts are centered in breast reconstruction. Several types of adult stem cell have been studied in both preclinical and clinical condition for this purpose: bone marrow cells, circulating cells, and myoblasts. Recently the existence of a population of stem cells located in the adipose tissue has been observed. These cells are able to differentiate into multiple cell lineage including adipocytes and endothelial cells. In this review we discuss the basic principle of adipose-derived stem cell (types, characteristic, harvesting and expansion), the initial experimental studies and the currently on going clinical trials (AU)</dc:description>
<dc:creator>Arenas, L</dc:creator>
<dc:creator>Lasso, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Cano, R</dc:creator>
<dc:creator>Cortina, E</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Goñi, E</dc:creator>
<dc:creator>Nava, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Durante la última década, la terapia celular ha emergido como una estrategia útil en el tratamiento de diversas enfermedades como la isquemia miocárdica y las fístulas en la enfermedad de Crohn; pero últimamente, hay también ya líneas de investigación centradas en su uso en reconstrucción mamaria, cuyos resultados van siendo publicados paulatinamente. Existen varios tipos de células madre adultas que han sido investigadas en estudios preclínicos y clínicos diseñados para este propósito: células de medula ósea, células del sistema circulatorio y mioblastos y, recientemente se está trabajando en una población de células madre en el tejido adiposo ,que presentan una fácil extracción y manipulación. Estas células son capaces de diferenciarse en múltiples líneas celulares, como los adipocitos y las células endoteliales entre otras. En el presente artículo, trataremos de hacer una revisión de los principios básicos de las células madre derivadas del tejido adiposo (tipos, características, procesos de obtención y multiplicación), los primeros estudios experimentales y los ensayos clínicos que están siendo realizados en la actualidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;36(3): 215-221, jul.-sept. 2010. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95542</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado actual de las terapias con células madre derivadas de tejido adiposo en elámbito de la Cirugía Plástica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13620</dc:subject>
<dc:subject>^d29995^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d280^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d55362^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
