<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80452</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Venezuelan experience in promoting health with fruits and vegetables: a possible challenge</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">There is a growing epidemic of chronic non-communicable diseases (NCD) related to changes in eating habits and unhealthy lifestyles. Chronic diseases are also among the leading causes of mortality in Venezuela. The &#147;5aday&#148; initiative is being promoted in the country since year 2006 by the Universidad Central de Venezuela (UCV). The UCV has sociocultubeen trying to disseminate the campaign and get support from other institutions and sectors of society interested in increasing awareness of the health benefits associated to consumption of fruits and vegetables, as well as a of physical activity. This paper presents some strategies employed to promote the campaign in the country, taking advantage of opportunities offered by the existing legal framework that have enabled actions at community level. There has been also support from the area of social responsibility of companies. Efforts continue trying to increase adherence of partners from other national sectors(AU)</dc:description>
<dc:creator>Tapia, M. S</dc:creator>
<dc:creator>Olaizola-López, C</dc:creator>
<dc:creator>Delgado-Mora, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el mundo existe una epidemia creciente de enfermedades crónicas no transmisibles (ECNT). Esta epidemia está relacionada con cambios de los hábitos alimentarios y con modos de vida poco saludables. Las ECNT se encuentran también entre las principales causas de mortalidad en Venezuela. En el país la campaña &#147;5 al día&#148; está siendo impulsada por la Universidad Central de Venezuela (UCV) y viene sumando voluntades desde el año 2006, apoyada en otras instituciones y sectores de la sociedad para concienciar a la población acerca de la necesidad de aumentar el consumo de frutas y hortalizas (F-H) en su dieta diaria para mantener y llevar una vida saludable. En este trabajo se presentan algunas estrategias seguidas para impulsar la campaña en el país, aprovechando importantes oportunidades ofrecidas por el marco legal vigente que han permitido acciones en el ámbito comunitario. Se han logrado igualmente apoyos desde el área de responsabilidad social con empresas sensibilizadas. Se continúan los esfuerzos dirigidos a divulgar el tema trabajando en el logro de un número grande de aliados de diversos sectores nacionales(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;16(1): 45-50, ene.-mar.2010. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80452</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Experiencia venezolana en la promoción de salud con las frutas y hortalizas: un reto posible</dc:title>
<dc:subject>^d20182</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d15091^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5774^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28222</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24439</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d15076</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
