<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31088</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Monitoring antidepressant use in and acute hospital</dc:title>
<dc:creator>Pla Poblador, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Realizar un estudio prospectivo sobre la utilización actual de antidepresivos (AD) en un hospital de agudos que permita conocer el origen de la prescripción, la indicación terapéutica, la seguridad de este grupo de medicamentos y el seguimiento de su utilización al alta hospitalaria del paciente. Método y resultados: Para este estudio se revisaron prospectivamente durante dos meses los perfiles farmacoterapéuticos de los pacientes no psiquiátricos ingresados en el hospital en tratamiento con antidepresivos tricíclicos, inhibidores selectivos de la recaptación de serotonina (ISRS) o inhibidores de la monoaminooxidasa (IMAO). De la historia clínica de estos pacientes se recogía: motivo de ingreso, indicación para el AD, origen de la prescripción (primaria u hospital), modificaciones en el tratamiento antidepresivo durante el ingreso, reacciones adversas a medicamentos (RAM), interacciones con otros medicamentos y si el paciente seguía con el tratamiento antidepresivo al alta.La media diaria de pacientes ingresados fue de 382,6 de los cuales un 4,4 por ciento recibía tratamiento AD (11-25). Un 67,5 por ciento eran mujeres y un 32,5 por ciento hombres, con una media de edad de 67 años (37-92). El total de pacientes estudiados fue de 126.Los AD prescritos fueron un 73 por ciento (92) ISRS y un 27 por ciento (34) tricíclicos. El origen de la prescripción fue en asistencia primaria para un 79,4 por ciento de los casos (29 por ciento tricíclicos,71 por ciento IRSR) y hospitalaria en el resto 20,6 por ciento (11 tricíclicos, 15 IRSR), p = 0,02. Las indicaciones para el AD fueron en un 72,2 por ciento de los casos la depresión endógena, 7,1 por ciento la depresión reactiva, 7,1 por ciento dolor neuropático, 2,4 por ciento dolor de origen oncológico y en un 11,1 por ciento estaban prescritos para indicaciones no especificadas en la historia clínica. En un 97,5 por ciento el tratamiento continuaba al alta hospitalaria. Conclusiones: El origen de la prescripción para los AD fue habitualmente asistencia primaria. Se observó la prescripción de AD para indicaciones no aprobadas: tratamiento de demencias en ancianos, tratamiento de la timidez, tratamiento de soporte de la fibromialgia y profilaxis de migraña. En prácticamente la totalidad de los pacientes ingresados con tratamiento AD se mantuvo la prescripción sin modificaciones durante el ingreso. En el seguimiento de los pacientes tratados con AD no se observaron interacciones clínicamente significativas que obligasen a modificar el tratamiento con los AD (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;27(2): 101-104, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31088</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Seguimiento de la utilización de antidepresivos en un hospital de agudos</dc:title>
<dc:subject>^d4422</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6917</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d935</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30150</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
