<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10678</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Truncal vagotomy and pyloroplasty for non-complica ted duodenal ulcer: results at 22-26 years after surgery</dc:title>
<dc:creator>García Monforte, N</dc:creator>
<dc:creator>Catot Alemany, Ll</dc:creator>
<dc:creator>Cabrol Castaño, J</dc:creator>
<dc:creator>Simó Deu, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: valorar los resultados a largo plazo (22-26 años) de la vagotomía troncular y piloroplastia en el tratamiento electivo de la úlcera duodenal no complicada. Pacientes y métodos: entre los años 1969-1973, se intervinieron quirúrgicamente 210 pacientes por úlcera duodenal no complicada, de los cuales en 92 pudo realizarse una valoración de resultados a largo plazo. En 67 la valoración se realizó en consultas externas y en 25 por teléfono. Resultados: en el 57 por ciento de los pacientes los resultados fueron buenos o muy buenos. La pesadez postprandial, la pirosis y la diarrea fueron síntomas que afectaron respectivamente al 59, 52 y 42 por ciento de los pacientes. La recidiva ulcerosa fue del 18 por ciento. A pesar de que la recidiva en las mujeres fue inferior a la de los hombres (7 vs 20 por ciento), el estado físico y la calidad de vida de las primeras fue mucho menos satisfactorio que la de los segundos después de la cirugía. Las reintervenciones después de la cirugía por ulcus fueron en número de 35, involucrando al 38 por ciento de los pacientes. Los resultados de los pacientes utilizando la clasificación de Visick modificada, después de todas las reintervenciones, fue como sigue: I= 22; II=30; III=23 y IV= 17.Conclusiones: los resultados a largo plazo de la cirugía electiva de la úlcera duodenal no complicada no han sido muy alentadores, por lo que sugerimos para el control de esta enfermedad el tratamiento médico y sólo excepcionalmente en la úlceras refractarias un tratamiento quirúrgico que minimice las complicaciones a largo plazo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;93(5): 315-319, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10678</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vagotomía troncular y piloroplastia en el tratamiento de la úlcera duodenal no complicada: resultados a los 22-26 años de la cirugía</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12143</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d4442</dc:subject>
<dc:subject>^d23854</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
