<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25992</identifier>
<setSpec>0556-6177</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Medical confidentiality and the reporting of information requested by insurance companies</dc:title>
<dc:creator>León, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Esmon Publicidad, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se estudia, a través de la experiencia de un hospital universitario español, el tipo de informes solicitados por las entidades aseguradoras acerca de la atención médica prestada a sus asegurados. Se analizan los problemas éticos anexos y se sugieren soluciones a los conflictos entre el derecho a la privacidad del paciente y el deber de confidencialidad del médico, por un lado, frente, por otro, al derecho de las entidades aseguradoras a la necesaria información. Se han analizado los cuestionarios de salud de las compañías aseguradoras que ese centro tiene concertadas y se ha dirigido una encuesta a médicos y a los Servicios generales: administración económica, promoción, admisión y archivo de historias clínicas. En la mayoría de los casos, la firma del cuestionario de salud del cliente, autoriza a los médicos y centros sanitarios a proporcionar a la aseguradora todas las informaciones referentes a su estado de salud. Todas las compañías de seguros, ocho de las once mutualidades, y todos los servicios públicos de salud concertados han solicitado directamente al médico información sobre sus asegurados. Aunque la confidencial ¡dad de la información médica de los pacientes frente a las entidades aseguradoras no se plantea habitualmente en términos de legalidad o ilegalidad, suscita en cambio, conflictos deontológicos. Son los médicos y los representantes de las instituciones sanitarias quienes pueden salvaguardar este derecho de los pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Med Univ Navarra;44(1): 25-31, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25992</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La confidencialidad del médico y la información debida a las entidades aseguradoras</dc:title>
<dc:subject>^d3243</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d7511</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11251</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
