<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11697</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cross-sectional study: dyslipidaemia management in population between 65 and 75 years old</dc:title>
<dc:creator>Ruiz García, A</dc:creator>
<dc:creator>Hermosa Hernán, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Herreros Tabernero, B</dc:creator>
<dc:creator>Pozo Sosa, G. del</dc:creator>
<dc:creator>Gordillo López, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Villares Rodríguez, J. E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento : dada la variabilidad del manejo de la hipercolesterolemia en el anciano por los Médicos de Atención Primaria (MAPs), se precisa una evaluación inicial.Objetivo : describir el manejo de la hipercolesterolemia en ancianos entre 65 y 75 años por los médicos de familia.Diseño: estudio observacional transversal.Material y método: de 16 Equipos de Atención Primaria (EAPs) del Área 10 INSALUD, con 125 MAPs, se eligieron a 4 EAPs (25 por ciento) con 38 MAPs, mediante muestreo bietápico por conglomerados, y de los 841 pacientes elegibles, se seleccionaron 551 pacientes mediante muestreo aleatorio simple. Se analizó la existencia de factores de riesgo cardiovasculares (FRCIs), cardiopatía isquémica o enfermedad vascular arterioesclerótica (CI/EV A ) , perfil lipídico, y la adecuación del manejo de la hipercolesterolemia a las recomendaciones del National Cholesterol Education Program (NCEP I I ) Resultados: utilizando la prueba Chi cuadrado, se detectó que el 71,87 por ciento (IC95 por ciento: 67,88; 75,55) de los pacientes tenían 2 FRCIs además de hipercolesterolemia, o CI/EVA. Se trató la hipercolesterolemia con dieta exclusivamente en el 64,25 por ciento (IC95 por ciento: 60,07; 68,23), con estatinas un 20,87 por ciento (IC95 por ciento: 17,60; 24,56), con fibratos un 12,16 por ciento (IC95 por ciento: 9,61; 15,25), y con resinas un 2,36 por ciento (IC95 por ciento: 1,32; 4,11). La hipercolesterolemia se manejaba correctamente en el 47,91 por ciento (IC95 por ciento: 43,68; 52,71), disminuía al 41,05 por ciento (IC95 por ciento: 35,33; 47,02) cuando el paciente tenía 2 FRCIs, y al 36,94 por ciento (IC95 por ciento: 28,12; 46,67) cuando padecía C I / E VA Conclusiones : el manejo de la hipercolesterolemia de la población entre 65 y 75 años no se adecua a la NCEP II en el 52,09 por ciento, empeorando al 59,95 por ciento si el paciente tiene 2 FRCIs, y al 63,06 por ciento si padece CI/EVA. Es necesario investigar las razones que influyen en este problema (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);11(4): 216-223, abr. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11697</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio observacional del manejo de la hipercolesterolemia en ancianos entre 65 y 75 años</dc:title>
<dc:subject>^d7117</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11253</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
