<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17190</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of skin sensitisation to palm and mulberry pollen in southeastern Spain</dc:title>
<dc:creator>García Cervantes García, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Mozota Bernard, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Huertas Amorós, A. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La palmera y la morera son árboles poco estudiados como posible causa de enfermedades alérgicas. El objetivo del presente estudio fue determinar la prevalencia de sensibilización cutánea a polen de palmera (Phoenix dactylifera) y de morera (Morus album), en pacientes que vivían en Cartagena. Material y métodos: Se incluyeron en el estudio pacientes con síntomas de rinitis y/o asma bronquial que residían en Cartagena. Dependiendo de la sensibilización que presentaban a inhalantes se subdividieron en: polínicos, atópicos no polínicos y no atópicos. En todos se realizaron pruebas cutáneas con polen de palmera y de morera (Bial-Aristegui S.A.). Resultados: Se incluyeron 380 pacientes, 204 mujeres y 176 varones, con una edad media de 25,9 años (intervalo 3-79). Se distribuyeron en 190 polínicos (50 per cent), 112 atópicos no polínicos (29,4 per cent) y 78 no atópicos (20,53 per cent). En 36 pacientes se encontraron pruebas cutáneas positivas con polen de palmera y en 35 con el de morera; 30 pacientes estaban sensibilizados frente a los dos pólenes. Todos eran polínicos y no se encontró ningún caso de monosensibilización. La prevalencia de sensibilización frente a polen de palmera fue del 9,47 per cent en la población estudiada y del 18,94 per cent en los polínicos; la de morera fue del 9,21 per cent y del 18,42 per cent, respectivamente. Conclusiones: La sensibilización frente a polen de palmera y morera fue significativa en los pacientes con polinosis estudiados. Estos resultados sugieren la posible existencia de reactividad cruzada entre los pólenes de palmera y morera y los habituales de la zona. Se deberían realizar otros estudios para conocer la importancia clínica de estos hallazgos. (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);17(4): 193-196, ago. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17190</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de sensibilización cutánea a polen de palmera y de morera en el sureste español</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d27801^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13252^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d22673</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13252^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d14589</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d11491^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
