<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042371</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute liver failure following heat stroke</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Hepatic involvement during heat stroke appears frequently. In some severe and rare cases liver transplantation is needed. We report a case of a 31 years old man, amateur runner, who suffered heat stroke-related acute liver failure, rhabdomyolysis, renal failure and coagulation im-pairment during a marathon. High environmental temperature, exercise duration and height where race took place could be involved. Patient had a favourable course with conservative treatment being discharged in a few days</dc:description>
<dc:creator>Benticuaga Martínez, M. N</dc:creator>
<dc:creator>Sabio Reyes, F</dc:creator>
<dc:creator>Miras Parra, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Martín Moreno, A</dc:creator>
<dc:creator>Pardo Cabello, A. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La afectación hepática en el curso de un golpe de calor suele ser un proceso frecuente, necesitando en algunos casos muy graves y raros de la realización de trasplante hepático. Presentamos el caso de un paciente varón de 31 años, deportista amateur, que mientras participaba en una competición de maratón sufrió un golpe de calor con fracaso hepático agudo acompañado de rabdomiolisis, insuficiencia renal y coagulopatía. La elevada temperatura ambiental, la duración del ejercicio y la altura a la que se realizó pudieron contribuir a la aparición del cuadro. La evolución del paciente, tras la aplicación de medidas conservadoras, fue favorable recibiendo el alta hospitalaria en pocos días</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;22(9): 429-430, sept. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042371</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fracaso hepático agudo tras golpe de calor</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d6509^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
