<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6468</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Viral uveitis</dc:title>
<dc:creator>Frau, Eric</dc:creator>
<dc:creator>Labetouelle, Marc</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La uveítis puede ser producida por varios tipos de virus, incluyendo los virus ARN y ADN. Los métodos diagnósticos tradicionales de cultivo utilizados en las infecciones virales o en la determinación de los títulos de anticuerpos contra los antígenos específicos, requieren un conocimiento de las condiciones imprescindibles para el crecimiento de algunos determinantes antigénicos específicos. Estas condiciones, sin embargo, han limitado nuestra posibilidad para identificar los virus que producen uveítis. Las nuevas técnicas de biología molecular, como la técnica de PCR, han mejorado nuestras posibilidades diagnósticas en esta enfermedad. En el presente trabajo, realizamos una revisión de los virus ADN y ARN relacionados con la uveítis en humanos, siendo los más frecuentes los virus del herpes. Varios tipos de virus del herpes pueden producir una inflamación uveal, con afectación de los segmentos anterior y posterior; otros virus ARN están implicados con menos frecuencia. El diagnóstico precoz y tratamiento inmediato de ciertas formas de uveítis de etiología viral, pueden prevenir las lesiones uveales y permitir una rápida recuperación de la visión. (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;75(4): 261-280, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6468</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uveítis viral</dc:title>
<dc:subject>^d15007</dc:subject>
<dc:subject>^d12743</dc:subject>
<dc:subject>^d6720</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4339</dc:subject>
<dc:subject>^d24640</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
