<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32239</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Temperament and Character Inventory Revised (TCI-R). Standardization and normative data in a general population sample</dc:title>
<dc:creator>Cloninger, C. R</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Aranda, E</dc:creator>
<dc:creator>Valero, J</dc:creator>
<dc:creator>Labad, A</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-Zotes, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Montserrat, C</dc:creator>
<dc:creator>Bayón, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Se ha traducido y adaptado al castellano la versión revisada del Inventario del Temperamento y el Carácter (TCTR), instrumento diseñado por C. R. Cloninger para evaluar las siete dimensiones de personalidad definidas en su modelo psicobiológico de personalidad. El objetivo es la obtención de datos normativos y baremos tipificados en una muestra incidental de población general española. Métodos. Tras la adaptación al castellano del instrumento se administra a 400 sujetos de varias áreas geográficas del estado español. La muestra se estratifica por edades y sexo según el censo español del año 2001.Se estudian las diferencias para hombre y mujer y la asociación entre edad y las dimensiones. Se verifica la distribución normal de los rasgos, y se procede a la estandarización y normalización de las puntuaciones. Resultados. Se presenta la media y desviación estándar por género para cada una de las dimensiones principales y las subescalas. Las puntuaciones de las dimensiones principales, obtenidas en la población general por sexo, muestran una distribución normal que ha permitido estandarizarlas en puntuaciones tipificadas. La fiabilidad de las dimensiones es elevada. Existen diferencias en las medias según el género puntuando las mujeres más alto en evitación del daño, dependencia de la recompensa y cooperación. Los hombres puntuaron más alto en persistencia. No existen correlaciones elevadas entre la edad y las dimensiones. Conclusiones. La versión española de la nueva versión del TCTR constituye un instrumento adecuado para el estudio de las dimensiones de la personalidad en población normal (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;32(1): 8-15, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32239</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Inventario del Temperamento y el Carácter-Revisado (TCI-R). Baremación y datos normativos en una muestra de población general</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14072</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2648</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28442</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
