<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14748</identifier>
<setSpec>0210-5187</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Heparin-induced skin necrosis due to unfractioned heparin and low molecular weight heparina Two cases presentation and literature review</dc:title>
<dc:creator>Stengel, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Fortunato, Lucrecia</dc:creator>
<dc:creator>Cabrera, Hugo</dc:creator>
<dc:creator>DellaGiovanna, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Echeverría, Cristina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>BCN Art Directe, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La necrosis cutánea es una reconocida aunque poco frecuente complicación de la administración de heparina, tanto endovenosa como subcutánea. Ha sido descrita preferentemente inducida por heparina no fraccionada (UH), aunque existen casos por heparina de bajo peso molecular (LMWH).Si bien la fisiopatogenia no está bien aclarada, la asociación con trombosis y trombocitopenia sugiere un mecanismo inmunológico debido a la generación de inmunoglobulinas agregantes plaquetarias, inducidas por la heparina. Describimos 2 casos de necrosis cutánea por heparina, uno debido a LMWH y otro por UH. Remarcamos la importancia de la suspensión inmediata de la droga ante la sospecha clínica para prevenir eventos trombóticos fatales. La sustitución de una forma de heparina por otra no previene la recurrencia en individuos susceptibles, debido a la presencia de reacciones cruzadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. cután. ibero-lat-am;29(6): 373-376, nov. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14748</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Necrosis cutánea inducida por heparina no fraccionada y por heparina de bajo peso molecular: presentación de 2 casos y discusión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14228^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d15261^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d14306^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d9527</dc:subject>
<dc:subject>^d14306^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1136^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d14312^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31696^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14312^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13252^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d13252^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13252^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
