<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-68365</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Dorca, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los últimos avances realizados en la elaboración de las fórmulas infantiles responden al criterio de la ESPGHAN de acercarse al máximo a la composición de la leche materna y a la respuesta metabólica del lactante alimentado con leche materna. Entre los avances más significativos caben señalar los siguientes: Reducción del contenido de proteínas y fósforo (efecto bifidógeno): la conjunción del contenido reducido de proteínas y fósforo y la presencia de lactosa como hidrato de carbono mayoritario ha permitido conseguir que los lactantes alimentados con estas fórmulas infantiles tengan una flora predominante en bifidobacterias, similar a la de los alimentados con leche materna, con el consiguiente efecto positivo para el desarrollo del sistema inmunitario. Oligosacáridos: aunque se ha observado que una mezcla de dos oligosacáridos puede favorecer la flora bifidógena, la ESPGHAN señala que no se debe hacer una recomendación general sobre su utilización. Probióticos: entre las distintas cepas, se ha observado en ensayos clínicos que el Bifidobacterium lactis es efectivo en la prevención de diarreas y en el sistema inmunitario. Ácidos grasos poliinsaturados de cadena larga (LCPUFA&#146;s): la adición de DHA y ARA con una relación 1/1potencia los efectos inmunomoduladores y permite conseguir unos niveles de DHA y ARA plasmáticos similares a los de los lactantes alimentados con leche materna. Nuceótidos: tienen un efecto positivo sobre la funcionalidad de los linfocitos intestinales y la inmunidad. Conclusión: es necesario efectuar ensayos clínicos aleatorizados a doble ciego placebo-controlado de cada una de las fórmulas funcionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;48(206): 347-352, oct.-dic. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-68365</dc:identifier>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d24212^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d7400^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24212^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28387</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d7412^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d52507^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
