<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6815</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Factors related to psychotropic drugs consumption among the Spanish adult population. Data from the Spanish National Health Surveys for 1993, 1995 and 1997</dc:title>
<dc:creator>Astasio, Paloma</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Rodrigo</dc:creator>
<dc:creator>Carrasco, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Ortega, Paloma</dc:creator>
<dc:creator>Gil, Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: En este estudio se plantea como objetivo principal la identificación de los factores asociados al consumo de fármacos psicotropos en la población adulta española. Material y método: Estudio descriptivo y transversal. La fuente de los datos fueron las Encuestas Nacionales de Salud de España de los años 1993, 1995 y 1997. Como población de estudio se escogió la población adulta del Estado español (16 años o más). Las variables independientes fueron de tipo sociodemográfico y del perfil de salud, y se consideraron variables dependientes los consumos total, prescrito y automedicado de los fármacos psicotropos. Resultados: La prevalencia de consumo es mayor en las mujeres (del 6,9 por ciento en 1993; del 9,9 por ciento en 1995, y del 9,7 por ciento en 1997) que en los varones (un 3,1 por ciento en 1993; un 4,8 por ciento en 1995, y un 4,7 por ciento en 1997). Tras el análisis multivariante, en las tres encuestas destaca la asociación negativa entre el consumo de psicofármacos y el alcohol. Los problemas de ansiedad o depresión y la dificultad para dormir presentan una fuerte asociación en ambos sexos (odds ratio [OR] = 22,44; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 13,06-38,56 en mujeres, y OR = 42,97; IC del 95 por ciento, 17,69-104,40 en varones). Conclusiones: La prevalencia de consumo de psicotropos es mayor en las mujeres que en los varones. La variable más fuertemente asociada a dicho consumo son los problemas de ansiedad o depresión y la dificultad para dormir (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);116(9): 324-329, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6815</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores asociados al consumo de fármacos psicotropos en la población adulta española. Datos obtenidos a partir de las Encuestas Nacionales de Salud de España de los años 1993, 1995 y 1997</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4422</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28597</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12055</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
