<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-96106</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cerebral blood flow measured by transcranial Doppler ultrasound during manual chest wall or automated LUCAS-2 compressions during cardiopulmonary resuscitation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Effective chest wall compressions are essential to ensure a minimum of cerebral blood flow during resuscitation, but manual compression maneuvers are not always efficacious. The LUCAS system delivers chest wall compressions that comply with international recommendations. Using transcranial Doppler ultrasound to measure cerebral blood flow, we compared flow during the cardiopulmonary resuscitation of 6 patients before and after placement of the LUCAS device. Two of the patients in cardiorespiratory arrest secondary to subarachnoid bleeding had no cerebral blood flow with either manual or automated compressions. For the other 4 patients, cerebral blood flow was better during the automated compressions from the LUCAS system (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez Venegas, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Palma Padró, P</dc:creator>
<dc:creator>Carmona Jiménez, F</dc:creator>
<dc:creator>Soto García, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Es fundamental realizar compresiones torácicas de gran calidad para garantizar un flujo mínimo al cerebro durante la resucitación, pero las compresiones torácicas manuales no siempre son de gran calidad. El compresor torácico LUCAS® realiza compresiones torácicas de acuerdo con las recomendaciones internacionales. El flujo cerebral puede medirse mediante doppler transcraneal. En este estudio se compara el flujo cerebral medido por doppler durante la reanimación cardiopulmonar antes y después de la colocación del LUCAS® en 6 pacientes. En dos pacientes en parada cardiorrespiratoria secundario a una hemorragia subaracnoidea no se observó flujo cerebral ni con compresiones torácicas manuales ni con LUCAS®. En el resto de pacientes, se observó un mayor flujo cerebral cuando se utilizó el dispositivo LUCAS® que cuando se realizaron compresiones torácicas manuales (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);24(1): 47-49, feb. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-96106</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Flujo cerebral medido por doppler transcraneal durante la reanimación cardiopulmonar con compresiones torácicas manuales o realizadas por un compresor torácico mecánico</dc:title>
<dc:subject>^d2585^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d1947^s22040</dc:subject>
<dc:subject>^d32137^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30991^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30213^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2599^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
