<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-039599</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anabolic therapy of osteoporosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pharmacological treatment of osteoporosis is based mainly on antiresorptive agents. However, there have been recently developed a group of drugs whose mechanism of action is the direct stimulation of bone formation: these drugs are named bone anabolic therapies. Among these compounds are fluoride, growth hormone (GH), insulin-like growth factor type I (IGF-I) and statins. Two further agents with major evidences of efficacy include strontium ranelate and parathyroid hormone (PTH) and its fragments. The present work reviews the current evidences of anabolic agents used in the treatment of osteoporosis</dc:description>
<dc:creator>Fernández-García, Diego</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz-Torres, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, Guillermo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento farmacológico de la osteoporosis se sustenta principalmente en moléculas con efecto antirresortivo óseo. Sin embargo, en los últimos años se ha desarrollado una serie de fármacos cuyo mecanismo de acción se basa en la estimulación directa de la formación ósea y que, en conjunto, se denominan terapias anabólicas óseas. Entre estos compuestos se encuentran el flúor, la hormona del crecimiento (GH), el factor de crecimiento relacionado con la insulina tipo I (IGF-I), las estatinas y 2 agentes que cuentan con mayores evidencias de eficacia: el ranelato de estroncio y la hormona paratiroidea (PTH) y sus fragmentos activos. En la presente revisión se exponen las evidencias actuales acerca de los agentes anabólicos óseos para el tratamiento de la osteoporosis</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);125(9): 341-345, sept. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-039599</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento anabólico en la osteoporosis</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13711^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d33014^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10469^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22677^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d706^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d22294^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
