<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-167519</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This work has as main objective to analyze the predictors of Anxiety and Emotional Intelligence, according to age, gender, culture and socioeconomic and cultural, as well as the relationships that could be given between both variables, for a multicultural adolescent sample. To make it possible we focused on 811 participants from six educational centers; 71.6% of the total was Muslims and 28.4% belonged to the Christian religion, 46.1% were male and 53.9% female. The techniques used in this survey were the State-Trait Anxiety Inventory for Children (STAIC, Spielberger, 2001) as well as an Emotional Intelligence questionnaire, built for its use. The results reflect that the predictors of Anxiety are Age and Gender. For Emotional Intelligence, there are three predictors, such as Age, Culture and Gender. No relationship was found between Anxiety and Emotional Intelligence, since none acts as a predictor of the other. The only exceptions are two Anxiety factors: Problems and difficulties and Fear, which act as predictors of both EI and all its factors (AU)</dc:description>
<dc:creator>Herrera Clavero, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Pulido Acosta, Federico</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este trabajo tiene como objetivo fundamental analizar los predictores de ansiedad e inteligencia emocional, considerando la edad, género, cultura y estrato socioeconómico, así como contemplar las relaciones que se pudieran dar entre ambas variables, para una población adolescente multicultural. Para ello, se ha contado con 811 participantes, de seis centros en los que se imparte formación perteneciente a la Etapa Secundaria. Considerando la cultura, el grupo mayoritario es el de participantes pertenecientes a la cultura-religión musulmana. Estos constituyen el 71&#146;6% de la muestra, mientras que el 28&#146;4% de la misma pertenecía a la cultura-religión cristiana, siendo el 46&#146;1% varones y el resto de la muestra (53&#146;9%) mujeres. Como instrumentos de evaluación se han empleado el Inventario de Ansiedad Estado-Rasgo para Niños (STAIC, Spielberger, 2001) y un cuestionario elaborado para evaluar la inteligencia emocional como conjunto de habilidades. Los resultados reflejan que los predictores de la ansiedad son la edad y el género. Para la inteligencia emocional aparecen tres predictores, edad, cultura y género. No se ha halló relación directa entre ansiedad e inteligencia emocional, dado que ninguna actúa como predictora de la otra. La única excepción son los factores preocupaciones y dificultades y miedo, pertenecientes a la ansiedad, que actúan como predictores tanto de la inteligencia emocional como de todos sus factores (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;35(1): 63-71, 2017. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-167519</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Predictores de la ansiedad y la inteligencia emocional en la adolescencia</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d51792^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d35173</dc:subject>
<dc:subject>^d53742^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
