<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3422</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidural analgesia and the rate of cesarean delivery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS. Valorar la influencia de la analgesia epidural en el aumento de la tasa de cesáreas y analizar otros factores asociados.PACIENTES Y MÉTODO. Estudio prospectivo que incluye a 1.714 mujeres en trabajo de parto a las que se ofreció analgesia epidural y que fueron asignadas a 2 grupos: las que recibieron analgesia epidural (n = 719) y las que no recibieron analgesia (n = 995). Se recogieron la edad, peso, talla, paridad, edad gestacional, duración del parto, tipo de inicio del parto, modo de terminación del parto, peso fetal, Apgar y pH en la arteria y la vena umbilicales. Los resultados se compararon utilizando el test de la t de Student, T2 de Hotteling y 2, y se realizó un análisis de regresión logística para determinar las variables más importantes en la terminación del parto en cesárea.RESULTADOS. En el grupo de analgesia epidural los partos fueron más largos (234 ñ 90 frente a 181 ñ 43 min) y la tasa de partos inducidos (50 frente a 15 por ciento), de partos operatorios (19 frente a 5 por ciento) y de cesáreas (21 frente a 8 por ciento) fueron significativamente mayores. Las cesáreas fueron más frecuentes en los partos inducidos y en las mujeres nulíparas en ambos grupos. En el análisis de regresión logística de los factores que influyeron más significativamente en la terminación del parto en cesárea, la variable de más peso fue la analgesia epidural, seguida de la inducción, y no tuvo significación la paridad.CONCLUSIÓN. En nuestro estudio la analgesia epidural aumenta la probabilidad de cesárea. Los mismos factores que influyen en las mujeres para aceptar con más frecuencia una analgesia epidural (el parto inducido, mayor dolor, parto más prolongado, etc.) pueden predecir un aumento de las probabilidades de cesárea (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;48(9): 404-408, nov. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Analgesia epidural y tasa de cesáreas</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Rodríguez Hesles Valavázquez, C</dc:creator>
<dc:creator>Manzanares Galán, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3422</dc:identifier>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23557</dc:subject>
<dc:subject>^d28857</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2625</dc:subject>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
