<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36117</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The effect of seminal leukocytes on semen quality in subfertile males with and without varicocele</dc:title>
<dc:creator>Regadera, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Comparar la concentración de leucocitos (CL) y células redondas (CR) en las muestras seminales de varones subfértiles (VS), varones con varicocele (VV) y varones fértiles (VF). Establecer la posible relación entre la CL, los parámetros seminales (pH, concentración, movilidad y morfología espermáticas) y la peroxidación lipídica del espermatozoide. MÉTODOS: Se evaluaron 298 muestras seminales provenientes de: 42 VF, 170 VS y 86 VV. Los espermiogramas se valoraron según los criterios de la OMS. Las muestras que presentaron un recuento de leucocitos mayor de 1x106/ml se remitieron para estudio de estrés oxidativo (malonildialdehido (MDA) en plasma seminal). RESULTADOS: La CL en VS y en VV fue más alta (2,5ñ0,1x106/ml y 2,3ñ0,1x106/ml que en VF (1,1ñ0,1x106/ml) (p0,0001). Igualmente, la concentración de CR fue mas alta en el grupo de VS (6,5ñ0,3 x1066/ml) y en los VV (6,1ñ0,4x106/ml) que en los VF (4,5ñ0,4x106/ml) (p 0,05). La concentración espermática en VS (42,1ñ2,4x106/ml) y en VV (9,9ñ3,5x106/ml) fue menor (p 0,0001) que en VF (82,4ñ5,7x106/ml). El porcentaje de espermatozoides con movilidad tipo "a" fue menor (p 0,0001) en el grupo de VS (14,1ñ0,9) y con VV (19,9ñ1,4) que en los VF (32,1ñ1,2). Igualmente la movilidad "a+b"fue menor (p 0,0001) en el grupo de VS (26,7ñ1,4) y en VV (34,1ñ1,9) que en los VF (50,0ñ1,3). El grupo de VS presentó un porcentaje (43,3ñ1,5) menor (p0,0001) de formas normales que los VV (50,0ñ1,6) y que los VF (60,6ñ1,3). No se observaron diferencias en las variables espermáticas en los VS agrupados según la concentración de células peroxidasa positiva, exceptuando en las células de la progenie. En el grupo VV la movilidad espermática tipo "a" fue menor (p0,005) en el grupo de varones con peroxidasa positiva (VPP) que en los peroxidasa negativa (VPN); la movilidad "a+b" también fue menor en VPP que en VPN (p0,01) y las células de la progenie fueron mas altas (p 0,001) en VPP (4,2ñ0,4x106/ml) que en VPN (3,0ñ0,3x106/ml). La concentración de MDA fue significativamente mayor en el plasma seminal de los VS y de los VV que en los VF (p 0,006) y (p 0,03). CONCLUSIONES: El aumento de leucocitos en semen es más frecuente en VS y en VV que en VF. El aumento de leucocitos en el semen va asociado a un deterioro de los parámetros seminales. El estrés oxidativo influye negativamente sobre los parámetros seminales en los varones subfértiles de causa desconocida (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(9): 921-928, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36117</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos de la leucocitospermia sobre la calidad seminal en varones subfértiles con y sin varicocele</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15049</dc:subject>
<dc:subject>^d7425</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8140</dc:subject>
<dc:subject>^d23743</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d13043</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
