<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6269</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Plinius Maior Society, ten years later</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Martos, Alicia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Socidrogalcohol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La Plinius Maior Society (PMS) es un grupo de clínicos e investigadores de 11 países europeos que trabajan en el campo de la alcohología. Su objetivo fundamental es alcanzar un concepto terapéutico global para los problemas derivados del consumo de alcohol. El grupo se reúne tres veces al año para profundizar en temas seleccionados que son objeto de estudio e investigaciones conjuntas, ponencias a congresos y publicaciones diversas. En esta línea, la PMS ha elaborado un documento de soporte a la investigación como sus Directrices para la Evaluación del Tratamiento y materiales (diagramas de diagnóstico e intervención) destinados a ayudar al no especialista en su intervención sobre personas con problemas de alcohol, así como materiales de auto- ayuda para pacientes, tratando de llegar a los tres tipos de destinatarios y favorecer la comunicación entre ellos. La trayectoria y producción de la PMS ha encontrado repetidamente el aval de la Organización Mundial de la Salud, con la que se mantienen contactos regulares y procura colaborar con organismos oficiales a diversos niveles para promocionar políticas de alcohol y fomentar tanto el avance de los tratamientos específicos para la dependencia alcohólica como la intervención precoz a cargo de profesionales no especialistas. En estas líneas se ofrece información sobre la trayectoria de esta sociedad en sus primeros 10 años de existencia, los materiales producidos hasta el momento y los proyectos abiertos (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);12(2): 161-166, abr. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6269</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La Plinius Maior Society, diez años después</dc:title>
<dc:subject>^d6442</dc:subject>
<dc:subject>^d12527^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6444</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14073</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
