<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111012</identifier>
<setSpec>1139-8264</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Successful endovascular management of shotgun injury with axillary artery lesion and arteriovenous fistula. Case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Vascular trauma is a public health problem worldwide. Penetrating injuries of axillar artery are relatively uncommon. Only a few cases have been reported in the literature of endovascular management of these lesions. We report a case of a successful endovascular management of an axillar artery lesion with arteriovenous fistula with a stent graft (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alvarado Marín, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Rivera Chavarría, I. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Mundialmente el trauma vascular es un problema de salud pública. Las lesiones penetrantes de la arteria axilar son relativamente infrecuentes y solamente se han reportado muy pocos casos en la literatura mundial en relación al manejo endovascular de estas. Se hace reporte de un caso del manejo exitoso endovascular con stent recubierto de una lesión penetrante con proyectil de arma de fuego de la arteria axilar con la presencia de una fístula arteriovenosa (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. investig. quir;16(1): 18-20, ene.-mar. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111012</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo endovascular con stent recubierto de PTFE de lesión de arteria axilar producto de herida con proyectil de arma de fuego. Reporte de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1378^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d15346^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d52881^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29321^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1378^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
