<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137412</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Deficits in facial affect recognition and aggression: a systematic review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Deficits in processing emotional information are related to difficulties in the development of competent social behavior. In understanding ag-gressive behavior, a widely examined deficit is affect recognition. From this perspective, two questions have been raised in the literature: first, if there exists a deficit in facial affect recognition among aggres-sive people, and if so, whether that deficit is global or specific to recognize a particular emotion. We conducted a systematic review to answer both ques-tions. A systematic search using PubMed, PsycINFO, and Scopus for articles published in English and Spanish was performed. In 23 out of 27 studies, the results suggest the existence of deficits in facial affect recognition among aggressive people. However, results on the presence of a specific deficit in a particular emotion are inconclusive. Further em-pirical studies are needed to shed light on the rela-tionship between both variables (AU)</dc:description>
<dc:creator>Salguero, J. M</dc:creator>
<dc:creator>García-Sancho, Esperanza</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Berrocal, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La presencia de déficits en el procesamiento emocional dificulta el desarrollo de un comportamiento social competente. Una de las fases del procesamiento emocional que ha sido principalmente analizada desde el estudio de la agresión ha sido el reconocimiento de las emociones en las expresiones faciales. Desde esta perspectiva,  la literatura ha intentado responder a dos preguntas: en primer lugar, si las personas agresivas presentan un déficit en el reconocimiento facial de las emociones y en segundo lugar, si esta dificultad en la percepción de emociones es global o específica de algunas emociones. El propósito de este estudio fue realizar una revisión sistemática para poder responder ambas preguntas. Se llevó a cabo una búsqueda electrónica de los artículos publicados en inglés y en español a través de las bases de datos PubMed, Psycinfo y Scopus, encontrando 27 trabajos empíricos. En 23 de los 27 estudios encontrados, los resultados sugieren una dificultad en el re-conocimiento facial de las emociones por parte de las personas agresivas. Sin embargo, los resultados son diversos y no permiten concluir la existencia de un déficit en el reconocimiento de una emoción específica. Es necesario ampliar la investigación en este campo con el objetivo de profundizar en el conocimiento sobre la relación entre ambas variables (AU)</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;21(1): 1-20, ene.-jun. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137412</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Déficits en el reconocimiento facial de las emociones y su relación con la agresión: un revisión sistemática</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d35416</dc:subject>
<dc:subject>^d13301</dc:subject>
<dc:subject>^d4720</dc:subject>
<dc:subject>^d378^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10662</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
