<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23216</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Incidence, sources and prevention of sport injuries in indoor soccer</dc:title>
<dc:creator>Bortoli, Angela Luciana de</dc:creator>
<dc:creator>Bortoli, Robelius de</dc:creator>
<dc:creator>Márquez, Sara</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Federación Española de Medicina del Deporte</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un estudio de las causas, tipos y métodos de prevención de lesiones en jugadores de fútbol sala mediante la aplicación de un cuestionario de lesiones deportivas. La muestra seleccionada estaba compuesta por veintisiete jugadores pertenecientes a tres equipos de la División de Honor en situaciones diferentes de la tabla de clasificación del Campeonato: El equipo A ya había confirmado con antelación su pase a la segunda fase del campeonato, el equipo B jugaría el último partido sabiendo de antemano que bajaría a la Segunda División, y el equipo C jugaría su último partido bajo la presión de tener que vencer para conseguir clasificar para la siguiente fase. El cuestionario de lesiones deportivas incluía treinta y ocho preguntas formuladas de una manera objetiva (cerradas) y el jugador debía contestar marcando con una 'x' las opciones correctas en una escala Likert de '0' a '3' (0-no/ nunca; 1-algunas veces; 2-frecuentemente y 3-siempre). Las preguntas se dividían en cinco grupos referentes a: a) ocurrencia y tipos de lesiones; b) miedo a lesionarse; c) origen de las lesiones; d) prevención de las lesiones; y e) causas de las lesiones. El análisis de los resultados puso de manifiesto que la mayor incidencia de lesiones se debía a la disputa de la pelota con otros jugadores, afectando fundamentalmente a la articulación del tobillo y que los atletas tenían más miedo a desarrollar lesiones del tipo articular. El grupo A no mencionó problemas con familiares como agente causador de lesiones, lo que sugiere una cierta relación entre desempeño deportivo y capacidad para aislar vida personal-familiar de vida profesional. Los atletas del grupo C dieron una gran importancia a los problemas con el arbitraje, demostrando la tendencia de los equipos derrotados a transferir sus problemas a terceros. Las deficiencias tácticas y psicológicas no eran consideradas por los jugadores importantes como causa de lesiones en el fútbol sala. Los resultados obtenidos sugieren la necesidad de un mejor conocimiento de las capacidades cognoscitivas de los jugadores y una cuantificación precisa de su percepción subjetiva de las lesiones (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;18(83): 205-210, mayo 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23216</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incidencia causas y prevención de lesiones deportivas en el futbol sala</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1963^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
