<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2230</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of depression in the over-65s. Profile of the elderly person at risk</dc:title>
<dc:creator>García Serrano, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Tobías Ferrer, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estimar la prevalencia de los trastornos del ánimo en atención primaria, utilizando un test de cribado -Yesavage- y la asociación de los trastornos del ánimo a otras variables, para buscar el perfil del anciano que es más probable que presente una depresión a lo largo de su vida. Diseño. Estudio descriptivo, transversal. Emplazamiento. ABS urbana. Pacientes u otros participantes. Muestra de 173 pacientes mayores de 64 años. Mediciones y resultados. Se realizó una valoración geriátrica integral. Se utilizó la escala de Yesavage en su versión completa (30 ítems). La prevalencia de depresión establecida (puntuación superior a 15) fue de un 16 por ciento. Se asociaban de forma estadísticamente significativa las siguientes variables: sexo femenino (p = 0,000009), edad 75 años (p = 0,04), analfabetismo o estudios primarios (p = 0,01), dependencia para una o más de las actividades de la vida diaria (AVD) según el índice de Katz (p = 0,0000006), antecedentes personales de depresión (p = 0,01), tratamiento actual antidepresivo (p = 0,0002), toma diaria de 3 o más fármacos (p = 0,0009) y aislamiento social (p = 0,00006). Según el análisis multivariante, el nivel de estudios bajo (p = 0,006), la dependencia para una o más de las AVD (p = 0,008) y el aislamiento social (p = 0,0008) son las variables que se asocian con una mayor prevalencia de depresión. Conclusiones. Es posible que la asociación entre nivel de estudios bajo y depresión se deba a la dificultad de entendimiento de ciertas preguntas. Se realizó intervención terapéutica sobre depresiones establecidas no diagnosticadas. La escala geriátrica de Yesavage resulta útil en atención primaria para identificar casos de trastorno de ánimo no detectados (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;27(7): 484-488, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2230</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de depresión en mayores de 65 años. Perfil del anciano de riesgo</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d2362</dc:subject>
<dc:subject>^d5298</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d3883</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12006</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
