<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-121224</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Unexpected atrial fibrillation when monitoring in operating room. Case of the trimester</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A real case reported to the SENSAR database of incidents is presented. In a patient scheduled for nose fracture repair surgery an unexpected atrial fibrillation was found when monitored in the operating room. The operation was not delayed. After induction of general anaesthesia heart rate suddenly increased and hemodinamic situation was impaired. Cardioversion was required. Two electric countershocks were given but sinus rhythm was not restored. Heart rate was controlled with amiodarone infusion. Optimal defibrillation characteristics are described in these cases. Increased risk of thromboembolism (1-2%) following cardioversion is present even if atrial thrombi are ruled out. The mainstay therapies of are rhythm and rate control and prevention of thromboembolic complications. We describe recommendations on the management of these critical situations with emphasis in learning through the creation of protocols and training practice in simulation (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sistema Español de Notificación en Seguridad en Anestesia y Reanimación, España</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un caso real comunicado en el SENSAR. Se trataba de un paciente que acudió a quirófano para ser intervenido de una fractura nasal. Se procedió a la monitorización electrocardiográfica, descubriéndose que el paciente presentaba una fibrilación auricular (FA) no conocida previamente. Pese a ello no se suspendió la intervención, al tratarse de una cirugía no diferible. Tras la inducción de la anestesia general la respuesta ventricular se hizo muy rápida y se acompañó de deterioro hemodinámico grave, que requirió cardioversión eléctrica. Aunque se dieron 2 choques no se consiguió revertir la FA a ritmo sinusal. Finalmente se consiguió la estabilidad hemodinámica del paciente tras administrar amiodarona. Los pilares del tratamiento de la FA son el control del ritmo y la frecuencia cardiaca, y la prevención de las complicaciones tromboembólicas. Si al monitorizar al paciente en el quirófano se descubre una FA desconocida previamente, se debe demorar la intervención quirúrgica siempre que sea posible. Se señalan las características que debe tener la cardioversión de una FA para que las posibilidades de éxito sean máximas. Cualquier cardioversión, aun sin trombos en la aurícula izquierda, tiene riesgo de tromboembolismo (1-2%). Exponemos también las recomendaciones sobre el manejo de estas situaciones críticas. Resaltamos su aprendizaje a través de la creación de protocolos y la práctica de entrenamiento de casos simulados similares (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;61(5): e1-e4, mayo 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-121224</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fibrilación auricular inesperada al monitorizar en quirófano. Caso del trimestre</dc:title>
<dc:subject>^d1287^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d14308^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d4634^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14308^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d779^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d1287^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d779^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d779^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d779^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21027^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1287^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1287^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d21027^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13147^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21027^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1287^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d651^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d6493^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d4634^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
