<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22889</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Knee flexor-extensor musculature assessment through a sports season</dc:title>
<dc:creator>Méndez Suárez, Blanca</dc:creator>
<dc:creator>Valle Soto, Miguel del</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Federación Española de Medicina del Deporte</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La dinamometría isocinética permite cuantificar la fuerza muscular de una articulación a velocidad constante. Una de las articulaciones más implicadas en las actividades deportivas es la articulación de la rodilla, por lo que la valoración de la fuerza flexoextensora de esta articulación ha sido muy estudiada. El objetivo de nuestro estudio es la valoración de fuerza y trabajo muscular entres grupos de atletas (saltadores de longitud, lanzadores de jabalina y velocistas) entres momentos de una temporada deportiva en un dinamómetro isocinético KinCom, en ambas rodillas con la finalidad de comprobar si existen diferencias en la fuerza muscular entre los tres grupos de atletas, variaciones dentro de cada grupo a lo largo de la temporada y silos cambios se producen de igual forma en rodilla derecha o izquierda dependiendo de su implicación en gestos específicos. Los parámetros evaluados son momento máximo de fuerza, trabajo desarrollado en todo el rango de movimiento y trabajos específicos desarrollados entre 5 y 45° y entre 45 y 85°.Los resultados demuestran que los cambios en la fuerza muscular de la articulación de la rodilla son más significativos en los parámetros de trabajo que en el momento máximo de fuerza, no encontrándose una correspondencia en el comportamiento, a lo largo de la temporada, de estas variables. Los valores de fuerza en los lanzadores son mayores que en los otros dos grupos de atletas. Los saltadores y lanzadores mejoran o mantienen la fuerza a lo largo de la temporada, en tanto que en los velocistas disminuye. En los tres grupos de atletas, las diferencias son más significativas para los músculos flexores que para los extensores. El parámetro que mejor define los gestos específicos de las distintas modalidades atléticas es el trabajo muscular desarrollado entre los 5 y 45° de flexión de rodilla  (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;20(93): 10-21, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22889</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración de la musculatura flexoextensora de la rodilla a lo largo de una temporada deportiva</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1721</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7894^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9324^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
