<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-112264</identifier>
<setSpec>0211-5735</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In our analysis we examine the presenceofmenta1ly ill patients in ordinary penitentiaries. The ftow of the mentally ill to prisons represents a significant social reality that is a reflection of our ethical and legal structure and social justice. In our research, we detected 370 chronically mentally ill patients that were placed in ordinary penitentiaries in Andalusia. We discovered that the mentally ill patients placed in these centers clearly find themselves in a situation of marginality and social exclusion with an absolute predominance ofmen between 25 and 40 years of age over women. These patients are normally uneducated and largely illiterate with no means of support or professional training. It is noteworthy that all of the specialists consulted coincide in that the imprisonment of the mentally ill in ordinary penitentiaries is not the most appropriate means of providing medical care nor is it the most advisable therapeutic model. In spite of this, however, incarceration often represents the first time these patients have received medical attention for their illness and help in controlling their psychiatric pathologies. From a legal point of view, the large presence ofthe mentalIy ill in prisons challenges the most elemental principIes of our social welfare state and threatens the dignity, freedom and even the lives of vulnerable people within human society (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez Bursón, José M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El análisis que aportamos se quiere circunscribir a un hecho detectado: como es, la presencia de pacientes mentales en centros penitenciarios comunes. La diaspora de los enfermos mentales a las prisiones representa un hecho social lleno de significación y contenido indiciario sobre la articulación de la ética, el derecho y la justicia social. En la investigación se detectaron 370 enfermos mentales crónicos que estaban ingresados en centros penitenciarios comunes en Andalucia. Descubrimos que los pacientes mentales ingresados en centros penitenciarios respondían fielmente al tipo de marginado y excluido social. Se produce un predominio absoluto de hombres frente a las mujeres, de 25 a 40 años de edad. Presentan un nivel cultural muy bajo, casi analfabeto. Carecen de recursos económicos. Y tampoco disfrutan de formación profesional. Destacamos la opinión unánime de todos los especialistas consultados de que la medida de internamiento en un centro penitenciario común no es la más adecuada para atender asistencialmente a un enfermo mental, ni representa terapéutica más indicada. A pesar de todo, sin embargo, y en función de su propia realidad social, el internamiento promueve en muchos casos la primera intervención asistencial de la enfermedad y ayuda a controlar las patologías psiquiátricas. Desde el punto de vista de los valores jurídicos en juego, la nutrida presencia de enfermos mentales en las prisiones revienta los más elementales principios fundamentales de nuestro modelo de Estado social de bienestar, al atentar a la dignidad humana y los valores de libertad y de la propia vida de un grupo de personas vulnerables dentro del colectivo humano(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Neuropsiquiatr;21(78): 139-155, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-112264</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los pacientes mentales en prisión</dc:title>
<dc:subject>^d13318^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d36377^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11765^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11765^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d31424^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d13318^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13318^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d11765^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11765^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11765^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d36377^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13318^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
