<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7312</identifier>
<setSpec>0210-9433</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Pozuelos Estrada, J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Díaz, J</dc:creator>
<dc:creator>Martinena Padial, E</dc:creator>
<dc:creator>Marín Lencero, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las fisuras anales son la causa más frecuente del dolor anal y sangrado tras la defecación. Se presentan como laceraciones o ulceraciones cortas (&lt; 1 cm) de la dermis, entre el orificio anal y la línea dentada. Su patogenia continúa sin esclarecerse totalmente.Más del 85 por ciento de las mismas se presentan en la región posterior de la línea media. La presencia de fisuras fuera de esta localización obliga a descartar una enfermedad inflamatoria intestinal, entre otros diagnósticos.La aproximación terapéutica clásica nos llevaba a recomendar la cirugía, mediante esfinterotomía lateral, tras el fracaso del tratamiento conservador.En la última década se han realizado multitud de ensayos de distintas sustancias, algunas de las cuales han empezado a utilizarse en atención primaria de salud. Nuestro trabajo pretender revisar la bibliografía que sobre esta afección se ha publicado desde 1975 hasta la actualidad. Se ha profundizado más en estas últimas posibilidades y en su aplicación en atención primaria de salud (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. integral (Ed. impr.);37(4): 170-187, feb. 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7312</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Las fisuras anales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d32365^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d5537^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d5537^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1930^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
