<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8371</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Development of a prospective observational method for the study of medication errors in hospital practice</dc:title>
<dc:creator>Mariño, E. L</dc:creator>
<dc:creator>Alós Almiñana, M</dc:creator>
<dc:creator>Castells Molina, M</dc:creator>
<dc:creator>Aznar Saliente, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Blasco Segura, P</dc:creator>
<dc:creator>Pol Yanguas, E</dc:creator>
<dc:creator>Velasco Álvarez, M. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Los errores de medicación son incidentes prevenibles mediante sistemas de estudio y control del proceso de utilización de medicamentos.Metodología: Durante los años 96-98, se realizó, en tres hospitales, un estudio observacional prospectivo utilizando el método Barker-McConell modificado. A diferencia de este método, no se disfrazó el propósito del trabajo y las oportunidades de error observadas se analizaron mediante un programa estadístico. Resultados: Se observaron 8.222 oportunidades de error. Los errores más frecuentes fueron las discrepancias (35,4 por ciento), E. Tiempo (33,2 por ciento) y E. Registro Administración (33,0 por ciento). El Índice Global de Errores de Medicación que llegan al paciente excluyendo discrepancias y E. Tiempo fue 12,8 por ciento. Se cometieron una media de 0,9 errores por paciente y día.Conclusiones: El método observacional diseñado es válido para su utilización en hospitales españoles. Los datos obtenidos pueden utilizarse para establecer medidas de prevención de Errores de Medicación (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;25(5): 253-273, sept. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8371</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo de un método observacional prospectivo de estudio de errores de medicación para su aplicación en hospitales</dc:title>
<dc:subject>^d8675^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8675^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d6925</dc:subject>
<dc:subject>^d8675^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
