<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166811</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The knowledge of the management of Chronic Pain and Osteomuscular pathology for primary care physicians, regardless of their etiology, is a priority. This is due to the high prevalence of chronic pain, derived from musculoskeletal pathology, and neuropathic pain, which generate a high rate of consultations in Primary Care. It is necessary to establish a training strategy in the Teaching Units of Family and Community Medicine that promotes multidisciplinary rotations, which allow them to diagnose and initially treat musculoskeletal pathology with pain, as well as the most prevalent neuropathic pain pathologies. The objectives of rotation in the Pain Unit: initial approach of patients with chronic nociceptive and neuropathic pain, indications of each infiltration, management of opioids and adjuvants. Learning of those peripheral nerve blocks that can be applied in primary care, implementing the use of ultrasound In the rotation by the Rehabilitation service they will be able to learn the management of the musculoskeletal  pathology: medication, tips-hygienic postural rules, exercises, infiltrations (echogive intervention), knowledge of the referral criteria to the different specialists. MAP can use (Non-Presence Interconsult, Musculoskeletal Units, diagnostic tests), allowing the resident to learn from the clinical cases, as well as the doubts and questions of other primary care physicians. Other elements to be developed in the rotation as a whole would be assistance to the multidisciplinary sessions: these are carried out among all the services in charge of these patients (Rehabilitation, Neurosurgery, Psychiatry, Clinical Psychology, Rheumatology and Pain Unit ). The final objective, encompassed within the framework of cooperation of Primary and Specialized Care, would be: the creation of Patient Care Protocols, development of Derivation Algorithms and collaboration in clinical studies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martín Moretón, C</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Hernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Bouzas Pérez, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El conocimiento del manejo del dolor crónico y de la patología osteomuscular para los médicos de Atención Primaria, independientemente de su etiología, es prioritario. Ello es debido a la elevada prevalencia del dolor crónico, derivado de patología osteomuscular, y del dolor neuropático, que generan una tasa elevada de consultas en Atención Primaria. Se hace necesario establecer una estrategia formativa en las unidades docentes de medicina familiar y comunitaria que promueva la realización de rotaciones multidisciplinares, que les permitan diagnosticar y tratar, de manera inicial, la patología músculo-esquelética que cursa con dolor, así como los cuadros más prevalentes de dolor neuropático. Los objetivos de la rotación en la Unidad de Dolor: abordaje inicial de los pacientes con dolor crónico nociceptivo y neuropático, indicaciones de cada infiltración, manejo de opioides y coadyuvantes. Aprendizaje de aquellos bloqueos de nervio periférico que pueden aplicarse en Atención Primaria, implementando el uso de la ecografía. En la rotación por el Servicio de Rehabilitación podrán aprender el manejo de la patología osteomuscular: medicación, consejos-normas higiénicoposturales, ejercicios, infiltraciones (intervencionismo ecoguiado), conocimiento de los criterios de derivación a los distintos especialistas, manejo de los recursos que el MAP puede utilizar (Interconsulta No Presencial, unidades músculo-esquelético, pruebas diagnósticas), permitiendo al residente aprender de los casos clínicos, así como de las dudas y preguntas de otros médicos de Atención Primaria. Otros elementos a desarrollar en el conjunto de la rotación sería la asistencia a las sesiones multidisciplinares, que se llevan a cabo entre todos los servicios encargados de la asistencia a estos pacientes (Rehabilitación, Neurocirugía, Psiquiatría, Psicología Clínica, Reumatología y la Unidad de Dolor). El objetivo final, englobado dentro del marco de cooperación entre Atención Primaria y Especializada, sería la creación de Protocolos de Atención a los pacientes, desarrollo de algoritmos de derivación y colaboración en estudios clínicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;24(5): 256-263, sept.-oct. 2017. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166811</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patología osteomuscular y dolor crónico: rotación multidisciplinar para médicos de Atención Primaria</dc:title>
<dc:subject>^d9334^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d32099^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d54520^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d54522^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54522^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d5298^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d5298^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d28455^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
