<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5654</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Radioguided minimally invasive surgery in primary hyperparathyroidism. Preliminary results</dc:title>
<dc:creator>Martín Fernández, J</dc:creator>
<dc:creator>Soriano Castrejón, A</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Calvo, J</dc:creator>
<dc:creator>Padilla Valverde, D</dc:creator>
<dc:creator>López Buenadicha, A</dc:creator>
<dc:creator>Cubo Cintas, T</dc:creator>
<dc:creator>García Vicente, A</dc:creator>
<dc:creator>Ramia Ángel, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Sastre, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La mayoría de los cirujanos endocrinos utilizan una exploración cervical bilateral en los pacientes con hiperparatiroidismo primario, debido a la falta de un método preciso de localización preoperatoria. La experiencia reciente con los modernos radiotrazadores, junto con la detección intraoperatoria de un mapa nuclear y la determinación de hormona paratiroidea intacta (PTHi) durante la operación, nos ha permitido realizar una cirugía de mínimo acceso en los pacientes con sospecha de un adenoma único. Pacientes y métodos. En 6 pacientes consecutivas con diagnóstico de hiperparatiroidismo primario realizamos un estudio gammagráfico con tecnecio -99m sestamibi, a las 3 h se realizó un mapa nuclear intraoperatorio con sonda gamma detectora de 10 mm; en el punto de máxima emisión se realizó una incisión de 2-3 cm. Ex vivo se midió la radiactividad de la glándula extirpada y del lecho de resección. En todas se realizó determinación de la PTHi antes y durante la cirugía. Las muestras fueron estudiadas por cortes en congelación. Resultados. En las 6 pacientes fue posible localizar el adenoma a través de una pequeña incisión, aunque en un caso era doble y fue necesario realizar cervicotomía bilateral. La extirpación produjo una disminución de la radiactividad residual y un descenso de los valores de PTHi, a los 30 min, mayor del 75 por ciento respecto de los valores basales. La medición ex vivo determinó la mayor emisión de los adenomas. El diagnóstico anatomopatológico fue de adenoma único de paratiroides, excepto en una paciente con adenoma doble. Las pacientes fueron dadas de alta al día siguiente de la operación. Conclusiones. La localización preoperatoria, junto con el mapa nuclear intraoperatorio y la medición de PTHi intraoperatoria, nos permite realizar un abordaje cervical unilateral mínimamente invasivo en pacientes seleccionados con sospecha de adenoma único de paratiroides (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);68(6): 543-547, dic. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5654</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía mínimamente invasiva radiodirigida en el hiperparatiroidismo primario. resultados preliminares</dc:title>
<dc:subject>^d7172^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d29561^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8079^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d12306</dc:subject>
<dc:subject>^d10494^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d10470^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10494^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d7140^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24340^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7141^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7140^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8079^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d244^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29561^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d10470^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7141^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7140^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d7141^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d244^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7140^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24340^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
