<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4324</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Metabolic control of diabetes mellitus in relation to the quality of clinical records</dc:title>
<dc:creator>Raquejo Grado, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Maín Pérez, A</dc:creator>
<dc:creator>Pablos Heredero, A. De</dc:creator>
<dc:creator>Martín Tomero, E</dc:creator>
<dc:creator>López Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Hidalgo Santos, J. C</dc:creator>
<dc:creator>González María, E</dc:creator>
<dc:creator>Segovia Pérez, C</dc:creator>
<dc:creator>Corral Cuevas, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Se pretende averiguar si existe relación entre la calidad de la historia clínica (HC) de atención primaria y el control metabólico de pacientes con diabetes mellitus (DM). Diseño. Observacional, retrospectivo. Emplazamiento. Quince centros de salud del Área de Segovia. Pacientes. Un total de 315 pacientes diabéticos, seleccionados aleatoriamente entre los que tienen registro del tipo de DM, fecha y resultado de al menos una HbA1c y tratamiento en el momento de la última HbA1c. Resultados. Se mide la calidad de las HC por la media de registro, en los 13 meses anteriores a la última HbA1c, de los siguientes ítems: peso y talla, pulsos periféricos, sensibilidad, examen de los pies, creatinina, proteinuria, microalbuminuria, glucemias, fondo de ojo, ECG, consejo de dieta, tabaco y alcohol. Se recogen otras variables que pueden condicionar la HbA1c, patologías crónicas y patologías relacionadas con la DM. De los pacientes tratados con dieta o antidiabéticos orales (ADO), los de HC de calidad 49 por ciento presentan una HbA1c media de 7,40 por ciento, mientras los de HC de calidad 50 por ciento tienen una media de 6,94 por ciento (diferencia, 0,46; IC del 95 por ciento, 0,03-0,90; p = 0,038). Esta disminución no es atribuible a diferencias en edad, género, años de evolución o IMC. El riesgo de tener una HbA1c 7,5 por ciento es el doble en pacientes con HC de calidad 49 por ciento, que en los de HC de calidad 50 por ciento (OR, 2,06; IC del 95 por ciento, 1,14-3,72). En los tratados con insulina, no se ha demostrado asociación entre calidad de HC y HbA1c. Conclusiones. El seguimiento de las recomendaciones de actuación clínica se asocia a mejor control metabólico en diabéticos tratados con dieta-ADO. Esta asociación no se ha comprobado en los tratados con insulina (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;26(10): 670-676, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4324</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Control metabólico de la diabetes mellitus en relación con la calidad de las historias clínicas</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d7500</dc:subject>
<dc:subject>^d28219</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d3942</dc:subject>
<dc:subject>^d22189</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
