<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18426</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Extracorporeal shock wave lithotripsy (ESWL) in the lumbar ureter lithiasis. Is uretal catheter necessary?</dc:title>
<dc:creator>Pareja Vilches, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Miján Ortiz, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Zuluaga Gómez, Armando</dc:creator>
<dc:creator>Galisteo Moya, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Arrabal Martín, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Nogueras Ocaña, Mercedes</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Evaluar la eficacia del catéter doble J, utilizado como derivación urinaria, en el tratamiento de litiasis ureteral lumbar mediante litotricia extracorpórea por ondas de choque. Método: Se comparan los resultados obtenidos en nuestra unidad de litotricia en el tratamiento de la litiasis de uréter lumbar de enero de 1990 a octubre de 2000. Se analizan 680 litiasis y para ello se dividen en cinco grupos: Grupo A: Litiasis de uréter lumbar no obstructivas. 200 casos. Grupo B: Litiasis de uréter lumbar obstructivas, sin utilización de derivación urinaria. 307 casos. Grupo C: Litiasis de uréter lumbar obstructivas con catéter doble J. 90 casos. Grupo D: Litiasis de uréter lumbar con nefrostomía percutánea. 32 casos. Grupo E: Litiasis de uréter lumbar ascendida a cavidades renales con catéter doble J. 51 casos. Resultados: Se comparan tamaños de la litiasis por grupos, el numero de sesiones de Leoc para la resolución de la litiasis, así como la media de ondas de choque por grupos. También se analiza el índice de re-LEOC, las complicaciones y los éxitos obtenidos en la resolución de la litiasis. Con el análisis estadístico de estos resultados y su comparación con el test de comparación de 2 proporciones se aprecia que el grupo B y C son homogéneos con respecto al tamaño. En estos grupos se analizan los éxitos completos, los éxitos parciales e índice de fragmentación y del análisis del estos datos se deriva que el grupo C mantiene el mismo nivel de fragmentación pero no de expulsión de fragmentos, siendo esto debido a la única diferencia existente el grupo B y C que es el catéter doble jota. Conclusiones: En nuestra serie el catéter doble J dificulta la expulsión de fragmentos tras el tratamiento de litiasis de uréter lumbar aunque minimiza la complicación más frecuente post leoc que es el cólico nefrítico (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(10): 1251-1258, dic. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18426</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Litotricia extracorpórea en la litiasis de uréter lumbar. ¿Es necesario el catéter ureteral?</dc:title>
<dc:subject>^d19612</dc:subject>
<dc:subject>^d24370</dc:subject>
<dc:subject>^d23500</dc:subject>
<dc:subject>^d14912</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19333</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
