<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24130</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment approach for vesicogenital fistula. Restrospective analysis of our data</dc:title>
<dc:creator>García González, J. I</dc:creator>
<dc:creator>Arrizabalaga Moreno, M</dc:creator>
<dc:creator>Mañas Pelillo, A</dc:creator>
<dc:creator>Castro Pita, M</dc:creator>
<dc:creator>Diez Rodríguez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Paniagua Andrés, P</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Sebastián, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las fístulas vesicogenitales son comunicaciones anómalas de la vejiga urinaria con cualquier parte del aparato genital femenino. En el presente trabajo analizamos nuestra serie de fístulas vesicogenitales diagnosticadas y tratadas desde 1986, analizando las causas etiológicas, tratamientos aplicados, complicaciones y resultados de los mismos.El número total de fístulas han sido 20 (18 vesicovaginales y 2 vesicouterinas). De las fístulas vesicovaginales 15 (83 por ciento) eran yatrógenas y 3 (17 por ciento) neoplásicas. Las fístulas vesicouterinas aparecieron tras sendas cesáreas.El tratamiento inicial de las fístulas yatrógenas fue conservador con sondaje vesical, produciéndose su resolución en el 20 por ciento de las mismas (3 casos). En el resto de las pacientes se realizó tratamiento quirúrgico por vía abdominal con distintas técnicas según el tipo de fístula, intensidad y edad de la paciente, resultando satisfactorio en el 91 por ciento de los casos. La utilización de técnicas sencillas que generan menor morbilidad así como la actuación precoz no implica un peor resultado en las fístulas yatrógenas simples. (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(7): 530-537, jul. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24130</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Planteamiento terapéutico de las fístulas vesicogenitales. Análisis retrospectivode nuestra serie</dc:title>
<dc:subject>^d29578</dc:subject>
<dc:subject>^d14992</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1768</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13901</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d33584</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d13890</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
