<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-129394</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">And now, if we need to increase the calorie and protein content in an infant feeding, which is the best choice?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Some infant needs to increase the caloric and/or protein content in her feedings, in order to sustain energy and nutrient requirements. Lastly, this goal was achieved by strengthening infant formula o by the use of nutrient modules. Despite of its current use there are scarce references. In the last few years, hypercaloric hyperproteic polymeric formulas for infants have been developed. Presented as ready to use they provide a higher amount of energy and protein without modifying the nutritional profile of infant formulas, and with a minimal increase is osmolality. Currently, they represent the first step to enrich infant feeding. Nutrient modules are therefore used in case of intolerance or in patients with inborn errors of metabolism. A difficult question is how to enrich feedings in a breast-fed infant. There are no available specific supplements for breast milk except those for preterms. In the paper we review several alternatives (use of modules, alternate breast milk and hypercaloric formulas, etc.). Both hypercaloric hyperproteic formulas and modules are reimbursed by the National Health System in Spain, and can be used as outpatients. In conclusion, there are available a good number of products to be used in order to enrich the quality of an infant diet with special needs. Each clinical scenario precise an individualized approach (AU)</dc:description>
<dc:creator>Germán Díaz, M</dc:creator>
<dc:creator>Dalmau Serra, J</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Villares, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Algunos lactantes precisan recibir una alimentación con un mayor contenido energético y/o proteico, con el fin de cubrir sus necesidades de energía y nutrientes. Clásicamente, este objetivo se conseguía aumentando la concentración de la fórmula o mediante el uso de módulos nutricionales. A pesar de ser una práctica habitual, existen pocos datos publicados en la bibliografía sobre su empleo. En los últimos años se han incorporado como opción de tratamiento las fórmulas hipercalóricas para lactantes, que en su presentación líquida, apta para su empleo, consiguen proporcionar una mayor cantidad de energía y de proteínas, sin desequilibrar el perfil nutricional del producto o con sólo un leve aumento de su carga osmolar. En la actualidad, pues, estas fórmulas constituyen el primer paso para enriquecer la alimentación del lactante, quedando los módulos nutricionales para las situaciones en las que éstas no puedan utilizarse o en los errores innatos del metabolismo. Es difícil manejar las situaciones que requieren un enriquecimiento de la alimentación de los recién nacidos que reciben lactancia materna. No están disponibles módulos específicos para suplementar la leche materna y son varias las alternativas que se plantean en este escenario (módulos nutricionales, alternar tomas de leche materna con fórmulas hipercalóricas, etc.). Tanto las fórmulas hipercalóricas para lactantes como los módulos están financiados por el Sistema Nacional de Salud y pueden emplearse fuera del ámbito hospitalario. En conclusión, se dispone de un buen número de productos que pueden emplearse para conseguir mejorar la calidad de la dieta del lactante con necesidades especiales, aunque cada situación precisa un abordaje individualizado (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;72(9): 195-201, oct. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-129394</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Y ahora, si es preciso aumentar el contenido en energía y nutrientes en la alimentación de un lactante, ¿qué debo emplear?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d24212^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d52507</dc:subject>
<dc:subject>^d32108^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9935</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2181</dc:subject>
<dc:subject>^d7401^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
