<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34689</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cardiovascular risk factors in the circadian rhythm of acute myocardial infarction</dc:title>
<dc:creator>Alberola López, Carlos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. El objetivo de este trabajo es analizar la influencia de los factores de riesgo cardiovascular modificables en el ritmo circadiano del infarto agudo de miocardio. Pacientes y método. Análisis retrospectivo de 54.249 pacientes incluidos en la base de datos del proyecto ARIAM con diagnóstico de infarto agudo de miocardio. Se analizan las variables hora de inicio, edad, sexo, cardiopatía isquémica previa, estado en el momento del alta de la unidad coronaria, antecedentes familiares de cardiopatía isquémica, accidente cerebrovascular previo, hipertensión arterial, dislipemia, diabetes, tabaquismo y reinfarto. El análisis de ritmo se ha efectuado utilizando un test simple de igualdad de series basado en el análisis cosinor de múltiples sinusoides, eligiendo 3 armónicos (24,12 y 8 h) para su ajuste. Resultados. La hora de inicio del infarto muestra ritmo circadiano (p &lt; 0,01) con pico a las 10,07 y valle a las 4,46 h. Todos los subgrupos categorizados por la presencia de las variables analizadas presentaron ritmo circadiano, con una curva ajustada de aspecto sinusoidal. Los pacientes con diabetes, reinfarto y tabaquismo muestran una curva sinusoidal de aspecto bimodal. Conclusiones. El infarto agudo de miocardio presenta ritmo circadiano. La diabetes, el tabaquismo y el reinfarto pueden modificar el ritmo habitual de aparición del infarto (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(9): 850-858, sept. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34689</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores de riesgo cardiovascular en el ritmo circadiano del infarto agudo de miocardio</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2966</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
