<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-96798</identifier>
<setSpec>1575-6157</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The early loss of premature temporal teeth has a harmful effect to the development of permanent teeth as well as masticatory system in its totality. Usually, conservative treatment is being difficult due to pulp affections. There has been used many procedures to conserve temporal teeth affected by caries. On of these procedures is pulpotomy, in which we eliminate the bacteriological infection of the coronal pulp, leaving a health tooth, without symptoms, since the exfoliation. Since many years, pulpotomy has been one of the most controversial treatments, because there has not been found a product that meets all the ideal requirements as well as doubting the security of form cresol, the product most widely used. The aim of this review was to investigate the historical evolution of each of the products that are being used atthe moment to do pulpotomies to temporary molars (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bellet Dalmau, Luís Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Matencio Garcés, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Cuadros Fernández, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Guinot Jimeno, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Sáez Martínez, Sandra</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La pérdida prematura de dientes temporales tiene un efecto perjudicial sobre el desarrollo de la dentición definitiva y el aparato masticatorio en su totalidad. Se han empleado diversos procedimientos para conservar los dientes temporales afectados por caries que, con frecuencia, se ven dificultados por las afecciones pulpares. Uno de estos procedimientos es la pulpotomía, en la cual se elimina la infección bacteriana de la pulpa coronal, dejando un diente sano y asintomático hasta su exfoliación. La pulpotomía, desde hacedécadas, es uno de los procedimientos más controvertidos, ya que no se ha encontrado un agente que cumpla los requisitos ideales; además, se ha puesto en duda la seguridad del formocresol, elagente más empleado debido a su mutageneidad, citotoxicidad y carcinogeneidad. El objetivo de esta revisión bibliográfica es mostrar la evolución histórica que ha experimentado cada uno de los materiales más usados actualmente para realizar pulpotomías de molares temporales (AU)</dc:description>
<dc:source>Dentum (Barc.);10(3): 102-112, jul.-sept. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-96798</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alternativas al formocresol a lo largo de la historia. Revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5701^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d14466^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d12764^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12108^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d25551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
