<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-619</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectiveness and efficiency of an outpatient clinic for corticosteroid-dependent asthmatics</dc:title>
<dc:creator>Domingo Ribas, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Evaluar la efectividad y eficiencia de una consulta externa monográfica de asma corticodependiente centralizada en un hospital de referencia controlada por un Servicio de Neumología. MATERIAL Y MÉTODOS: Se estudian en los 20 primeros pacientes consecutivos (edad: 58,1 ñ 9,5 años; 14 mujeres y 6 varones) tratados en la consulta externa monográfica de asma corticodependiente, con un tiempo de seguimiento prospectivo de 12,33 ñ 4,6 meses, las siguientes variables: a) espirometría forzada (E); b) dosis de corticoides; c) número y coste (NC) de las visitas en consultas externas hospitalarias; d) NC de las E; e) NC de las asistencias en urgencias; f) NC de los ingresos hospitalarios en planta, y g) coste acumulado que la asistencia de estos pacientes genera para el hospital y el Servei Català de la Salut (SCS). Se comparan estos resultados con los controles históricos de cada paciente. RESULTADOS: Se han observado: a) mejoría del FEV1 (55,1 ñ 21,6 por ciento frente a 60,1 ñ 21 por ciento; p = 0,02); b) descenso de los requerimientos de corticoides (21,9 ñ 11,2 frente a 12,8 ñ 6,0 mg; p &lt; 0,0001); c) aumento estadísticamente significativo del NC de visitas en consultas externas y NC de E; d) descenso estadísticamente significativo del número de asistencias en urgencias e ingresos en planta, y e) reducción del coste acumulado derivado de la asistencia de estos pacientes para el SCS, que pasa de 4.400.070 a 1.171.157 ptas., así como una reducción del déficit hospitalario que generan, con lo que se consigue nivelar el presupuesto, partiendo de un déficit de casi 2.000.000 de ptas. CONCLUSIONES: El cambio de la atención sanitaria de estos pacientes ha generado una mejoría asistencial (efectividad) reduciendo notablemente los costes económicos (eficiencia). Creemos que las especialidades médicas deben desempeñar un papel importante en el proceso de reorganización asistencial del actual sistema nacional de salud catalán  (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;37(6): 274-280, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-619</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad y eficiencia de una consulta externa monográfica de asma corticodependiente</dc:title>
<dc:subject>^d555</dc:subject>
<dc:subject>^d1257</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3380</dc:subject>
<dc:subject>^d308</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
