<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20151</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation and impact of a clinical pathway for renal transplant after a one-year experience</dc:title>
<dc:creator>Mahillo, Beatriz</dc:creator>
<dc:creator>Tabernero, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, Sara</dc:creator>
<dc:creator>Herruzo, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Núñez, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>García, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Escuin, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La disminución de la variabilidad inapropiada en la práctica clínica es una oportunidad de mejora de la calidad asistencial. Las vías clínicas representan una posible solución para este tipo de variabilidad. El objetivo del estudio fue evaluar el impacto de una vía clínica para trasplante renal. Métodos: A los 3 meses de implantación de la vía se realizó un análisis preliminar. Tras la puesta en marcha de medidas de mejora se prosigue con la implantación definitiva. Pasado 1 año se evalúan los resultados y el impacto. Se revisa la documentación de los pacientes atendidos mediante el análisis de la cobertura, las estancias, las variaciones, los sucesos adversos y la satisfacción. Se comparan los resultados obtenidos con los 12 meses anteriores a la implantación. Resultados: Entre noviembre de 1999 y noviembre de 2000 fueron intervenidos 32 pacientes. La cobertura de la vía fue del 97 por ciento. Las estancias hospitalaria y urológica se cumplieron por el 48,4 por ciento y el 62,1 por ciento de los pacientes. La estancia media hospitalaria fue de 18,9 días frente a 22,1 en el período anterior a la vía y representó una diferencia no significativa (p = 0,203), aunque se observa una importante disminución de la variabilidad-desviación estándar [DE]: 8,33 frente a 11,04 días). El mayor número de variaciones dependió del enfermo (68,2 por ciento). El porcentaje de sucesos adversos fue del 61,3 por ciento frente al 90,3 por ciento (p = 0,016). Se consideraron como predictores independientes de episodios adversos: la estancia ( odds ratio [OR] = 1,32, p = 0,004) y la condición pre-vía (OR = 7,42, p = 0,017). La cobertura de la encuesta de satisfacción fue del 68 por ciento. La satisfacción con la atención recibida fue del 94,5 por ciento. Conclusiones: Se han detectado oportunidades de mejora, cumplimiento de estancias o cobertura de encuesta, pero la disminución de la variabilidad en estancia, sin incremento de acontecimientos no deseados y su disminución al controlar por estancia en pacientes con vía, confirma que la vía clínica de trasplante renal es una herramienta útil para disminuir la variabilidad y mejorar la calidad científico-técnica, la calidad percibida y la eficiencia en la práctica clínica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;18(1): 9-9, ene. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20151</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados e impacto de una vía clínica para trasplante renal tras un año de desarrollo</dc:title>
<dc:subject>^d32787</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d5932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29475</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
