<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120962</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Economic analysis of outpatient versus day-case operative hysteroscopy. A progressive-scenario model</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. To analyze the cost of outpatient versus day-case operative hysteroscopy. Subjects and methods. The average cost of outpatient and day-case procedures were analyzed, based on the 1695 hysteroscopies performed between 2010 and 2012. A model with 10 progressive scenarios was built according to the number of outpatient procedures performed. The economic saving and the number of operating room sessions avoided were analyzed. Results. Performing as many procedures as possible in the outpatient setting represented a saving of 177,971 &#128; and avoided 85.16 seven-hour sessions in the operating room. Conclusions. Outpatient operative hysteroscopy represents a safe, efficient and cost saving procedure with a high degree of patient satisfaction. This procedure should replace day-case hysteroscopy and should be widespread in the health service (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lobo Abascal, Paloma</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Bernardi, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Rubio Valtueña, José Rubio</dc:creator>
<dc:creator>Duch Grau, Silvia</dc:creator>
<dc:creator>Cabrera Guerra, Yasmina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar el coste de la histeroscopia en consulta frente al de la histeroscopia en régimen de cirugía mayor ambulatoria. Sujetos y métodos. Sobre la base de las 1.695 histeroscopias realizadas entre 2010 y 2012, se analiza el coste de los procedimientos en consulta y en quirófano de cirugía mayor ambulatoria. Se recrea un modelo con 10 escenarios progresivos según el número de procedimientos quirúrgicos realizados en consulta y se analizan el impacto económico y las horas de quirófano liberadas. Resultados. La realización en consulta de todos los procedimientos histeroscópicos posibles representó un ahorro de 177.971 &#128; y se liberaron 85,16 jornadas de 7 h en quirófano. Conclusiones. La histeroscopia quirúrgica en consulta es una técnica segura, eficiente, con un importante impacto económico y altas tasas de satisfacción para las pacientes. Debe sustituir, en la medida de lo posible, a la histeroscopia quirúrgica en quirófano y ser difundida ampliamente en los centros asistenciales (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);57(4): 155-163, abr. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120962</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impacto económico de la histeroscopia quirúrgica en consulta. Modelo con escenarios progresivos</dc:title>
<dc:subject>^d24738^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d24738^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d555^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24738^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d3376^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3376^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d3380^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d32026</dc:subject>
<dc:subject>^d555^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d3380^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
