<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8476</identifier>
<setSpec>1132-8460</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiologic study of Paget`s disease of bone among institutionalized patients in Málaga province</dc:title>
<dc:creator>Ponce Vargas, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodriguez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad ósea de Paget (EP) es, después de la osteoporosis, el trastorno óseo más frecuente en los países de nuestro entorno. No obstante su distribución geográfica es irregular, encontrándose diferencias regionales dentro de un mismo país.En España se ha informado de varios focos con una mayor prevalencia. El objetivo de este trabajo fue determinar la prevalencia de la enfermedad en los centros y residencias geriátricas de la provincia de Málaga, usando para ello un modelo epidemiológico de corte transversal. La muestra la componen 328 individuos mayores de 65 años. El estudio se realizó sobre una muestra aleatorizada de las residencias y centros geriátricos de la provincia de Málaga. Se consideró un error muestral de ñ 2,41 por ciento para un nivel de confianza del 95 por ciento. La recolección de los datos se realizó a través de la revisión de las historias clínicas de los pacientes institucionalizados y la determinación sérica de la fosfatasa alcalina y transaminasas.Los casos sugerentes de EP se confirmaron mediante examen clínico, radiológico y gammagráfico. El trabajo de campo se realizó durante un período de nueve meses. Estos datos se tabularon en una hoja de cálculo para su análisis e interpretación epidemiológica. La prevalencia de la EP en la población estudiada es de un 2,8 por ciento (IC 95 por ciento: 1,9-3,7). El 62,5 por ciento de los casos se detectaron entre los 80 y 89 años y en su mayoría fueron mujeres. El 33,3 por ciento de los casos eran oriundos de Málaga y tenían una estancia media en la zona mayor de 50 años. Estos datos sugieren que la prevalencia de EP en esta población no es superior a la esperada. Se sugiere que en poblaciones sin endogamia, la magnitud de la prevalencia de la enfermedad no llega a las cotas de las localidades familiarmente agregadas, lo que apoya la corriente más actual de la etiopatogenia genética de la enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. enferm. metab. óseas (Ed. impr.);9(1): 3-8, ene. 2000. mapas, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8476</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio epidemiológico de la enfermedad de paget en pacientes institucionalizados de la provincia de Málaga</dc:title>
<dc:subject>^d10177^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d8657^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d471^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d6863^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d10177^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d650^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d7499^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
