<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-104676</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Results of a Coordination Programme and Shared Clinical Information between Primary Care and Nephrology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: The high prevalence of chronic kidney disease(CKD) in the general population has created a need to coordinate specialised nephrology care and primary care. Although several systems have been developed to coordinate this process, published results are scarce and contradictory. Objective: To present the results of the application of a coordinated programme between nephrology care and primary care through consultations and a system of shared clinical information to facilitate communication and improve the criteria for referring patients. Methods: Elaboration of a coordinated care programme by the primary care management team and the nephrology department, based on the SEN-SEMFYC consensus document and a protocol for the study and management of arterial hypertension (AHT).Explanation and implementation in primary health care (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gálvez Hernández, E</dc:creator>
<dc:creator>López Alba, T</dc:creator>
<dc:creator>García García, M</dc:creator>
<dc:creator>Otero López, M. S</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Ocaña, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Valenzuela Mújica, M. Pau</dc:creator>
<dc:creator>Ponz Clemente, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La elevada prevalencia de la enfermedad renal crónica (ERC) en la población general ha creado la necesidad de desarrollar una coordinación entre la atención especializada nefrológica y la atención primaria. Aunque diversos sistemas se han desarrollado para coordinar este proceso, la presentación de resultados es escasa y a veces contradictoria. Objetivo: Presentar los resultados de un programa de coordinación entre atención primaria y atención especializada nefrológica mediante consultorías y un sistema de información clínica compartida para facilitar la comunicación y mejorarlos criterios de derivación de los pacientes. Métodos: Elaboración de un programa consensuado entre la dirección médica de atención primaria y nefrología basado en los criterios del «Documento de consenso entre la S.E.N. y la semFYC» y en un protocolo de estudio y tratamiento de la hipertensión arterial (HTA). Explicación e implantación en los equipos de atención primaria. Creación de un programa deagendas de consultorías en atención primaria tanto presenciales como vía correo electrónico de nefrólogos. Implantación de un programa de formación continuada en enfermedades renales y en HTA durante las consultorias presenciales. Progresivo desarrollo en un período de 3 años (2007-2010)en un área de 426.000 habitantes con 230 médicos de familia. Utilización de un sistema de información clínica compartida llamado «Salut en Xarxa» que permite el acceso a informesclínicos, diagnósticos, prescripciones, analíticas y curso (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;31(1): 84-90, ene.-feb. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-104676</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados de un programa de coordinación y de información clínica compartida entre nefrología y atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29453^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d9591^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6913^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12438^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
