<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93610</identifier>
<setSpec>1699-695X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Purpuric lesions in the nasal dorsum, ears and fingers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We report a patient with purpuric lesions at acral sites. The differential diagnosis of this type of lesion includes a wide variety diseases, so every patient must be urgently/preferentially referred for a dermatologic evaluation. A complete study must be performed including a blood test with immunological parameters and a skin biopsy. In a very short time the lesions developed into the typical clinical form of discoid lupus, and responded favourably to treatment(AU)</dc:description>
<dc:creator>Maldonado Cid, Paola</dc:creator>
<dc:creator>Sendagorta Cudós, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Noguera Morel, Lucero</dc:creator>
<dc:creator>Herranz Pinto, Pedro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de un paciente con lesiones purpúricas en regiones acrales. El diagnóstico diferencial de este tipo de lesiones incluye patologías muy variadas, por lo que debe remitirse al paciente de forma urgente/preferente para valoración por un dermatólogo. Se debe realizar un estudio completo que debe incluir analítica con perfil inmunológico y biopsia cutánea. En poco tiempo las lesiones evolucionaron a la forma clínica típica de lupus discoide y respondieron de forma favorable al tratamiento instaurado(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. clín. med. fam;4(3): 264-266, oct.2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93610</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lesiones Purpúricas en dorso nasal, pabellones auriculares y dedos</dc:title>
<dc:subject>^d19232^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19232^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2789^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d30695^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30695^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28199^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d12129^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12129^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22548^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22548^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22548^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
