<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16879</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical usefunlness of the SF-36 in several clinical problems</dc:title>
<dc:creator>Aróstegui, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Ojanguren, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>González, Nerea</dc:creator>
<dc:creator>Bernal, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Anitua, Cecilia</dc:creator>
<dc:creator>Etxeberria, Yarima</dc:creator>
<dc:creator>Quintana, José</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de Velasco, Ibone</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Izquierdo, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Padierna, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiar la utilidad clínica del cuestionario genérico de calidad de vida relacionada con la salud (CVRS) SF-36 en los servicios de asistencia sanitaria. Método: Se llevó a cabo un estudio descriptivo con 691 pacientes con distintos diagnósticos médicos reclutados en el ámbito de consultas externas de un hospital general. Los grupos diagnósticos fueron cáncer de pulmón (CP) y hematológico (CH), osteoartrosis de cadera (OAC), trastornos de la alimentación (TA) y enfermedad inflamatoria intestinal crónica (EIIC). Los pacientes incluidos en el estudio cumplimentaron el SF-36, un instrumento genérico de CVRS. Con los pacientes con OAC que iban a ser operados de prótesis de cadera (PC) fue realizado un estudio de seguimiento antes y después de la intervención. Resultados: Los pacientes con TA presentaban puntuaciones bajas en las áreas mentales, funcionamiento social y rol físico. Aquellos con CP contaban con valores bajos en todas las áreas del SF-36, que eran menores en las físicas y ligeramente más bajas que en los pacientes con CH. Los pacientes con OAC presentaban un impacto importante en las áreas físicas, principalmente en el área de dolor corporal; las mejoras tras la intervención eran mayores en las áreas físicas. Aquellos pacientes con EIIC, evidenciaban afección principal en el área de salud general. Conclusiones: El SF-36 es capaz de discriminar entre distintas enfermedades. Estos resultados apoyan su validez discriminante como un indicador para la evaluación de resultados de procedimientos médicos entre centros y entre grupos de pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;17(4): 206-212, jun. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16879</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validez del cuestionario de calidad de vida SF-36 como indicador de resultados de procedimientos médicos y quirúrgicos</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28575^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28575^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13895^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10221^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10221^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d35256</dc:subject>
<dc:subject>^d9143^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
