<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28450</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Breakfast cereals intake of students of Health Faculties. Chronium intake</dc:title>
<dc:creator>Aguilar Vilas, M. V</dc:creator>
<dc:creator>Mateos Vega, C. J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Para, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Estudiar el consumo de cereales de desayuno entre la población universitaria de Alcalá, pertenecientes a estudios sanitarios; el contenido de cromo en los cereales de mayor consumo del mercado nacional para poder valorar la proporción de la ingesta adecuada y de ESADDI del Cr que es cubierta por este grupo de alimentos, así como analizar la influencia de distintos factores. Materiales y métodos: Para el estudio epidemiológico se ha realizado una encuesta sobre frecuencia de consumo (7 días) y hábitos de vida sobre una población de estudiantes (n=250) de ambos sexos (76,76 por ciento mujeres y 23,24 por ciento hombres) y con edades comprendidas entre 18-25 años. Respecto a la determinación del contenido de cromo se ha realizado, tras mineralización ácida, con EAA electrotermal. Resultados: El contenido de cromo entre los cereales ha oscilado entre 0,12 ñ 0,01 µg/g de los cereales ricos en fibra y 0,28 ñ 0,09 µg/g de los cereales chocolateados. Cereales que son consumidos por un 56,70 por ciento de la población encuestada, con una ingestión de 24,38ñ4,54 g/día. Con estos valores de consumo se cubre un 20 por ciento, aproximadamente, de la Ingesta adecuada. En el estudio epidemiológico se ha obtenido que el consumo de cereales está influido por los distintos factores estudiados. Conclusiones: Nuestro estudio pone de manifiesto que con pequeños cambios en nuestros hábitos alimentarios supondría un aumento de la ingesta de cromo suficiente no sólo para cubrir las necesidades diarias sino también para formar depósitos necesarios en edades futuras en la prevención de determinadas patologías crónicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;23(5): 207-215, sept. 2003. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28450</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consumo de cereales de desayuno en universitarios de estudios sanitarios. Contribución a la ingesta de cromo</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d5350^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d22182^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22182^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d4499^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2280^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d4067^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2906^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d13721</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d32475</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3490</dc:subject>
<dc:subject>^d2560^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
