<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-054062</identifier>
<setSpec>0213-0599</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analyzing the psychopathology outside the "cube of the garbage"</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We study the concepts of psychology and psychopathology ;;from their origins until the present time. ;;We analyze the psychopathological facts from the ;;descriptive phenomenology and we carry out a critic of ;;the objective methods pointing out the difficult task of ;;finding new qualitative approaches. We consider the ;;necessity of a new psychopathology keeping in mind ;;the technological, virtual, communicative and social ;;current factors. We defend a psychopathology based on ;;the hermeneutic comprehension and in the interpretation ;;do the psychic life following the steps of Husserl ;;and Heidegger</dc:description>
<dc:creator>Ruiz Ruiz, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Estudiamos los conceptos de psicología y psicopatologíadesde sus orígenes hasta la actualidad. Analizamoslos hechos psicopatológicos desde la fenomenologíadescriptiva y realizamos una crítica de los métodosobjetivos señalando la difícil tarea de encontrar nuevoscriterios cualitativos. Consideramos la necesidad de unanueva psicopatología teniendo en cuenta los factoresactuales de tipo tecnológico, virtuales, comunicativos ysociales. Defendemos una psicopatología basada en lacomprensión hermenéutica y en la interpretación de lavida psíquica siguiendo los pasos de Husserl y Heidegger</dc:description>
<dc:source>An. psiquiatr;23(2): 52-55, mar.-abr. 2007.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-054062</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Analizando la psicopatología fuera del &#147;cubo de la basura&#148;</dc:title>
<dc:subject>^d12011</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12019</dc:subject>
<dc:subject>^d12055^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d36377</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12036^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
