<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24194</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Oral tegafur and intravesical mitomycin versus intravesical mutomycin alone in the prophylaxis of ta bladder carcinoma recurrence</dc:title>
<dc:creator>Rigabert Montiel, M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Albacete, M</dc:creator>
<dc:creator>Cao Avellaneda, E</dc:creator>
<dc:creator>Server Pastor, G</dc:creator>
<dc:creator>García Hernández, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Bañón Pérez, V</dc:creator>
<dc:creator>Valdelvira Nadal, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Valorar si el empleo de Tegafur oral asociado a Mitomicina intravesical es efectivo en la profilaxis de las recidivas de los tumores vesicales Ta. MÉTODO: Se trata de un estudio prospectivo en el que comparamos la tasa de recidiva y el tiempo libre de enfermedad de 2 grupos de 40 pacientes cada uno, el primero tratado tras la RTU con Mitomicina intravesical más Tegafur, y el segundo solo con Mitomicina endocavitaria. También se valoró la tolerancia al Tegafur oral. RESULTADOS: El grupo del Tegafur presentó un descenso de la tasa de recidiva y una prolongación del tiempo libre de enfermedad; pero no resultó estadísticamente significativo. La tolerancia al fármaco fue buena, no apareciendo efectos adversos importantes. CONCLUSIONES: El Tegafur parece un fármaco útil en la profilaxis de la recidiva de los tumores vesicales superficiales, aunque serán precisos estudios más grandes para sacar conclusiones estadísticamente válidas (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(6): 438-441, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24194</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tegafur oral más mitomicina versus mitomicina intravesical solaen la profilaxis de las recidivas de tumores vesicales estadio Ta</dc:title>
<dc:subject>^d32836</dc:subject>
<dc:subject>^d9557</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29164</dc:subject>
<dc:subject>^d2338</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29961</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d913</dc:subject>
<dc:subject>^d29245</dc:subject>
<dc:subject>^d286</dc:subject>
<dc:subject>^d32281</dc:subject>
<dc:subject>^d23947</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19057</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
