<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-125664</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antidepressant induced mania in obsessive-compulsive disorder</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Antidepressant drugs are currently the main treatment for obsessive-compulsive disorder, as they have demonstrated remarkable anti-obsessional properties. Nevertheless, all antidepressants are associated with treatment-emergent affective switch. This event has been more frequently reported in bipolar disorder, but in the last few years, it has also been described in several cases of antidepressant induced mania or hypomania in patients with obsessive-compulsive disorder. These cases demonstrate the hypothesis of a possible important comorbidity between obsessivecompulsive disorder and bipolar disorder. This article presents the case of a patient with obsessive-compulsive disorder, who was treated with fluoxetine and then developed an episode of hypomania. The antidepressant treatment had to be stopped and a new treatment started with an antipsychotic drug to restore the euthymic state (AU)</dc:description>
<dc:creator>Toll Privat, Alba</dc:creator>
<dc:creator>Mané Santacana, Anna</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Actualmente el tratamiento de elección para el trastorno obsesivo compulsivo son los fármacos antidepresivos, los cuales han demostrado en diversos estudios tener propiedades antiobsesivas notables. Aun así, es un hecho ampliamente demostrado que todos los fármacos antidepresivos pueden producir en los pacientes que los toman un fenómeno de switch (viraje a la manía). Aunque este fenómeno se ha descrito de forma más frecuente en el trastorno bipolar, en los últimos a&#152;nos también se han descrito varios casos de manías o hipomanías inducidas por antidepresivos en pacientes con trastorno obsesivo compulsivo en tratamiento con estos fármacos. Estos casos plantean la hipótesis de una posible importante comorbilidad entre el trastorno obsesivo compulsivo y el trastorno bipolar. En este artículo se presenta el caso de una paciente con trastorno obsesivo compulsivo que fue tratada con fluoxetina y que posteriormente desarrolló un episodio de hipomanía, el cual requirió la suspensión del tratamiento antidepresivo y la instauración de tratamiento con un fármaco antipsicótico para volver al estado de eutimia (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);21(2): 83-85, mayo-ago. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-125664</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manía inducida por antidepresivos en el trastorno obsesivo compulsivo</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28248^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
