<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15820</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bacterial infections with positive central cultures in children under 1 year of age. 14 year evolutive epidemiological study</dc:title>
<dc:creator>Blanco del Val, A</dc:creator>
<dc:creator>Peña Valenceja, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Calleja, J</dc:creator>
<dc:creator>Alcalde Martín, C</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Mena, E</dc:creator>
<dc:creator>Marín Urueña, S</dc:creator>
<dc:creator>Carrascal Arranz, M. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Analizar los cultivos centrales positivos en niños con infección en pacientes ingresados con edad inferior a 1 año. Pacientes y métodos: Los criterios de selección de los pacientes fueron edad inferior a 1 año, y cultivos centrales bacterianos positivos. El período de observación fue de 14 años. Se excluyeron los pacientes de la Unidad de Neonatología y niños de especialidades quirúrgicas que ingresaron en el Servicio. Resultados: De los 3.664 niños ingresados con edad inferior a 1 año, 455 (12,4 por ciento) tenían algún cultivo bacteriano central positivo. Por orden de frecuencia los cultivos centrales positivos fueron: urocultivos (207), coprocultivos (193), hemocultivos (30) y cultivo de LCR (25). Predominaron los gérmenes Gram (-): 96,1 por ciento en urocultivos, 100 por ciento en coprocultivos, 76,6 por ciento en hemocultivos y 88 por ciento en cultivos de LCR. Los gérmenes más frecuentes fueron: E. coli en urocultivos y hemocultivos, Salmonella en coprocultivos y Neiseria meningitidis en cultivos de LCR. Existió un descenso en los últimos años de cultivos para N. meningitidis y H. influenzae; también se observó descenso en los coprocultivos (R2=0,559, p&lt;0,05) relacionado con el descenso de Salmonella. La edad media de los pacientes con hemocultivos positivos (3,26 +/- 3,1 meses) fue estadísticamente inferior al comparar con otros grupos (p&lt;0,0001). El tratamiento inicial, previo al antibiograma, fue: cefalosporina de 3ª generación o tobramicina y ampicilina. Fallecieron 3 pacientes que representan el 0,65 por ciento, en los últimos 10 años del estudio no se observó ningún fallecimiento. Conclusión: Los niños con edas inferior a 1 año con cultivos centrales positivos superaron el 10 por ciento de los niños ingresados de esa misma edad. Esta cifra y la posible gravedad de las infecciones justifican una encuesta bacteriológica amplia y un diagnóstico precoz para lograr una morbi-mortalidad baja (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;42(180): 100-105, abr.-jun. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15820</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infecciones bacterianas con cultivos centrales positivos en niños de edad inferior a 1 año. Estudio epidemiológico evolutivo de 14 años</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3491</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
