<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7399</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nuclear grade in breast carcinoma aspirates: optical features and image analysis</dc:title>
<dc:creator>Sampedro Nuño, A</dc:creator>
<dc:creator>García Miralles, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Girón, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Planteamiento: Establecer la fiabilidad de unos parámetros subjetivos (tamaño y pleomorfismo nuclear, nucléolo y grado de dispersión celular) utilizados para establecer el grado nuclear de malignidad en punciones de mama, mediante su comparación con un examen morfométrico a través de un proceso digital de imagen. Material y métodos: El trabajo se realizó con 60 punciones con aguja fina (PAAF) correspondientes a carcinoma ductal infiltrante de mama. En primer lugar se estableció en cada una de las PAAF el grado nuclear mediante observación al microscopio. A continuación se realizó el estudio morfométrico, seleccionando una serie de parámetros (área, perímetro, diámetro máximo, forma circular y forma rugosa). Resultados: En el examen microscópico, 21 casos (35 por ciento) correspondieron a un grado nuclear I, 31 casos (51,7 por ciento) a un grado nuclear II y ocho casos (13,3 por ciento) a un grado nuclear III. Se estableción un estudio comparativo microscópico/morfométrico, así como una correlación entre los grados nucleares y los resultados morfométricos de los diferentes marámetros estudiados. con respecto al tamaño y el área media, existió una correlación estadísticamente significativa (P&lt;0,05) con los grados subjetivos. En cuanto al pleomorfismo y la desviación estándar media, también la correlación fue significativa (p&lt;0,05). Conclusiones: Los parámetros citológicos que mejor representan al grado nuclear son el tamaño de los núcleos y el pleomorfismo de los mismos, siendo además los que mejor se correlacionan con los resultados morfométricos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;33(2): 139-145, abr. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7399</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Grado nuclear en punciones de carcinoma de mama: características ópticas y análisis de imagen</dc:title>
<dc:subject>^d1968^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2501^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d31876^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32722^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9560^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19346^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31876^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9041^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7788^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9871^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19200^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1732^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
