<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-057998</identifier>
<setSpec>1132-8460</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Parathyroid cancer: a review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Justification. Parathyroid cancer is uncommon; however, it should be considered in the differential diagnosis of primary hyperparathyroidism. Objective. We review the epidemiology, pathogenesis, diagnosis, and treatment of parathyroid cancer. Materials and methods. A MedLine search was carried out using the Cochrane methodology on articles published between January 1980 and January 2006 and the keywords «Parathyroid Carcinoma»; the articles found that were considered important were selected. Conclusions. Parathyroid cancer should be taken into account in the differential diagnosis of cases of primary hyperparathyroidism, as an early diagnosis enables better outcomes in these patients</dc:description>
<dc:creator>Aranda, P</dc:creator>
<dc:creator>Díaz, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Herrera, A. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Justificación. El cáncer de paratiroides es una entidad inusual; a pesar de lo anterior debe considerarse en el diagnóstico diferencial del hiperparatiroidismo primario. Objetivo. Se realizó una revisión de la epidemiología, patogénesis, diagnóstico y terapéutica del cáncer de paratiroides. Materiales y métodos. Se realizó una búsqueda en MedLine, según la metodología Cochrane, de artículos publicados desde enero de 1980 a enero de 2006 usando los términos «Parathyroid Carcinoma»; de esta búsqueda se seleccionaron los manuscritos considerados relevantes por parte de los autores. Conclusiones. El cáncer de paratiroides debe tenerse en cuenta dentro del diagnóstico diferencial en casos de hiperparatiroidismo primario, pues un diagnóstico temprano permite mejores desenlaces en este tipo de pacientes</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. enferm. metab. óseas (Ed. impr.);16(6): 124-129, nov. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-057998</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cáncer de paratiroides: revisión de literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7140^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10469^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32134^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d10470^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200711</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
