<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23041</identifier>
<setSpec>1578-0740</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Attitudes of health professionals of the labour area towards the immigrant woman</dc:title>
<dc:creator>Martín Ortiz, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Rosa Aguayo, R</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Perruca, M. I</dc:creator>
<dc:creator>López Martínez, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Ferrer, R. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Mayo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Conocer las actitudes de los profesionales del área de partos en la atención a la mujer inmigrante. Material y métodos: Estudio descriptivo transversal. Población de 237 profesionales sanitarios de dos hospitales de Madrid. Instrumento de medida: cuestionario autocumplimentado con 21 preguntas sobre afecto, creencias y conductas, y mediante el cual también se registraron variables que contemplaban aspectos sociodemográficos y laborables. Resultados: en el componente de afecto, el porcentaje de respuestas favorables se encuentra entre un 38,8 por ciento y un 65,7 por ciento; en el de creencias, entre un 13,3 y un 90,2 por ciento; y en el de conductas, entre un 42,6 y un 85,6 por ciento. El 84,7 por ciento de los menores de 35 años son partidarios de acoger un inmigrante en su familia. Las mujeres participantes en el estudio, en un 85 por ciento, realizaron un esfuerzo para entenderse con las inmigrantes. Conclusiones: Aunque hay una tendencia a responder de manera favorable, no se debe ignorar el porcentaje de respuestas desfavorables y el alto índice de indefinición en algunas de las respuestas; sin embargo, queda manifiesta la gran disponibilidad de los profesionales para mejorar la atención de estas mujeres, prevaleciendo la profesionalidad. Los más jóvenes tienen una actitud más positiva hacia la inmigración que el grupo de los mayores. Las mujeres se esfuerzan más en comunicarse (AU)</dc:description>
<dc:source>Matronas prof;3(10): 32-39, dic. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23041</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actitud del personal sanitario del área de partos ante la mujer inmigrante</dc:title>
<dc:subject>^d37660</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d30349</dc:subject>
<dc:subject>^d23899</dc:subject>
<dc:subject>^d16091</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
