<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22313</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Standardised environmental conditions for neurocognitive laboratories</dc:title>
<dc:creator>Matamoros Tuma, M</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez González, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. La exploración de la neurocognición en los servicios de neurología se ha expandido desde las pruebas psicométricas clásicas hasta el empleo de métodos de alta tecnología en la neurofisiología cognitiva, como en el caso de los potenciales relacionados a eventos. Dado el aumento de la sensibilidad de estos procedimientos, se hace indispensable controlar la influencia de variables ambientales que pueden ejercer efectos no controlados en la respuesta del paciente. Muchos laboratorios de neurocognición se han instalado en locales en los que la distribución espacial y las características ambientales ya estaban previamente determinadas, y por ello el personal técnico ha acondicionado estas habitaciones de manera empírica. Esto provoca dos tipos de inconvenientes: las interferencias en la concentración del paciente y la poca reproductividad de los resultados en otros laboratorios. Desarrollo. Este trabajo presenta una propuesta de condiciones estandarizadas de un laboratorio de neurocognición desde el punto de vista arquitectónico, en particular de la especialidad de diseño de interiores. Se expone la organización funcional del local, las condiciones para los puestos de trabajo que utilizan ordenador VDU (Video Display Units) y para la evaluación psicométrica, los criterios para la localización del laboratorio dentro del hospital, los parámetros de iluminación, climatización y sugerencias sobre la adecuación psicológica. Conclusiones. Sin pretender establecer una norma rígida, estas condiciones elevarán la calidad de las evaluaciones y facilitarán la comparación de resultados al disminuir la variabilidad ambiental (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(9): 895-899, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22313</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Condiciones de uniformidad ambientalpara laboratorios de neurocognición</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d8203</dc:subject>
<dc:subject>^d7931</dc:subject>
<dc:subject>^d4861</dc:subject>
<dc:subject>^d30459</dc:subject>
<dc:subject>^d6423</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22397</dc:subject>
<dc:subject>^d1958</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d13099</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d1112</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9672</dc:subject>
<dc:subject>^d6053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
