<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-139955</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: to evaluate symptom progression in a group of patients from the Home Care Team at Fundación Cudeca, and to assess the Edmonton Scale as a valid and effective instrument for symptom control in our work area. Method: a descriptive study about oncology patients in the Program of Palliative Home Care at Fundación CUDECA in the province of Malaga. Selection criteria included: new patients included in the Program from February to May 2006; 42 patients of a total of 60 participated, excluding those who did not want to participate and those who could not speak Spanish. The Edmonton Scale was administered to them, and symptom severity and control were assessed on 7 occasions; a database was set up where values obtained were introduced and later analyzed with the statistical program SPSS-11. Results: a total of 42 questionnaires were administered &#150; 24 were completed (57%), 10 (23%) were returned uncompleted, and 8 (20%) were not given back. Distribution was virtually identical for both sexes. All patients were diagnosed with uncurable cancer. Most questionnaires were filled in by relatives. The best controlled symptoms were dypsnea and nausea. Conclusions: we have observed an important relationship between lack of control for certain symptoms and oncological underlying condition. A periodic evaluation of symptoms allows a closer control and overall support for the patient and his or her family. The use of a scale of nine to ten symptoms is useful to consider a multidimensional evaluation of pain, although each tumor has its own symptoms and such symptoms may not be included among those used in the scale. The Edmonton Scale is useful as a reminder to focus on the patient. We also have observed improvement in family distress levels &#150; while we did not consider this a goal for our study, it will be useful for future studies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pozo Villa, R</dc:creator>
<dc:creator>Lapeira Cabello, JM</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: evaluar la evolución de los síntomas en un grupo de pacientes del Programa de Atención Domiciliaria de la Fundación CUDECA y valorar la Escala de Edmonton como un instrumento válido y eficaz para el control de síntomas en nuestro trabajo. Método: estudio descriptivo realizado sobre los pacientes oncológicos pertenecientes al Programa de Cuidados Paliativos en Atención Domiciliaria de la Fundación CUDECA en la provincia de Málaga. Los criterios de selección fueron: pacientes nuevos incluidos en el Programa desde febrero hasta mayo 2006. Participaron 42 pacientes de un total de 60, excluyendo aquellos que no quisieron participar y los que no hablaban castellano. Se les pasó la escala de Edmonton donde se ha valorado la intensidad y el control de los síntomas a lo largo de 7 determinaciones, creando una base de datos, donde se introdujeron los valores recogidos, siendo posteriormente analizados con el programa estadístico SPSS-11. Resultados: fueron entregados un total de 42 cuestionarios de los cuales se nos devolvieron 24 (57%) completos, 10 (23%) incompletos y 8 (20%) no fueron devueltos. La distribución por sexos fue prácticamente la misma. Todos los pacientes estaban diagnosticados de cáncer en fase no curativa. La mayoría de los  cuestionarios fueron cumplimentados por los familiares. Los síntomas mejor controlados fueron la disnea y las náuseas. Conclusiones: hemos observado que existe una relación importante entre la falta de control de determinados síntomas y el proceso oncológico de base. La evaluación periódica de los síntomas permite un control más estricto de los mismos así como un apoyo global para el paciente y la familia. El uso de una escala de nueve a diez síntomas es útil para poder considerar una evaluación multidimensional del dolor, aunque existen síntomas propios de cada proceso tumoral, no incluidos en estos diez, que influyen de manera importante. La escala de Edmonton es útil como recordatorio para centrarnos en el paciente. También observamos una notable mejoría en el nivel de distrés de las familias, que aunque no lo habíamos considerado como objetivo, nos sirve como punto de partida para un estudio posterior (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;15(1): 23-26, 2008. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-139955</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del control de síntomas por un equipo de Cuidados Paliativos Domiciliario mediante la escala de Edmonton</dc:title>
<dc:subject>^d9562^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d50271</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d55021^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32196^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d30048^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200800</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
