<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5138</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nutritional status in chronically tube fed long term institutionalized elderly</dc:title>
<dc:creator>González, C</dc:creator>
<dc:creator>Alvarez, N</dc:creator>
<dc:creator>Patterson, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Palacios, J. L</dc:creator>
<dc:creator>García Rovés, P. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La incidencia de ancianos que están recibiendo nutrición enteral (NE) se ha visto incrementada en los últimos años en nuestro país. En este estudio hemos examinado el status nutricional de un grupo de ancianos institucionalizados sometidos a NE durante un largo período de tiempo. Se estudiaron un total de 39 personas, 20 con NE y 19 con dieta oral=cuchara (NO), la media de edad (años) y de días con NE fue de 80,1 y 413,5 respectivamente, en los de NO la media de edad fue de 83,6 años. El tiempo (días) de permanencia en la institución fue de 1335 en NE y 1425 en NO. Se analizaron parámetros antropométricos, analíticos, nutricionales y se tomaron datos de interés de la historia clínica. Varios ancianos, de ambos colectivos, no cubren adecuadamente sus necesidades calóricas, aunque si las de proteínas. Independientemente del aporte calórico y proteico, en este estudio, se presentan sujetos con problemas de desnutrición, que pueden ser la expresión de un organismo con su síntesis proteica disminuida, sumado a los problemas relacionados con los déficits neurológicos severos y la larga inmovilidad que sufren la mayoría de los ancianos. Se necesitan mas trabajos para analizar los beneficios clínicos de la nutrición enteral en ancianos a largo plazo y resolver la validez de su uso (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;20(6): 235-246, nov. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5138</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración nutricional de ancianos institucionalizados sometidos a nutrición enteral prolongada</dc:title>
<dc:subject>^d30324</dc:subject>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d6863</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
