<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2731</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Valacyclovir in the treatment of primoinfection due to genital herpesvirus: comparative study</dc:title>
<dc:creator>García, Silvia</dc:creator>
<dc:creator>Lanchares, Juan Luis</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, Juan Antonio</dc:creator>
<dc:creator>García, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>García, Ignacio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos. Conocer la eficacia terapéutica del tratamiento en el herpes genital de dos fármacos: aciclovir y valaciclovir. Métodos. Se incluyeron en el estudio 142 pacientes con diagnóstico de primoinfección clínica por herpes genital. Se distribuyeron en dos grupos iguales de 71 pacientes cada uno. La distribución en ambos grupos fue aleatoria para recibir una de las siguientes pautas de tratamiento: aciclovir 200 mg por vía oral cada 5 horas durante 7 días, o valaciclovir 500 mg por vía oral cada 12 horas durante 7 días, valorándose la respuesta objetiva y subjetiva al tratamiento. Resultados. El síntoma predominante fue el dolor (45 por ciento y 46,4 por ciento), seguido del ardor o sensación de quemazón. La lesión más frecuente en ambos grupos fueron las vesículas (39,4 por ciento y 46,4 por ciento). En el análisis de la respuesta al tratamiento, tanto en relación con los síntomas como en las lesiones, se pudo apreciar que no existen diferencias significativas en las pacientes tratadas en ambos grupos (p=0,3). Los efectos adversos comunicados por las pacientes tratadas fueron escasos y similares en los dos grupos. Conclusiones. Ambos fármacos son adecuados para el tratamiento del herpes genital. La ventaja observada con el valaciclovir es la comodidad de dosificación y la eficacia de cumplimentar el tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;19(1): 15-18, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2731</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valaciclovir en el tratamiento de la primoinfección por el virus del herpes genital: estudio comparativo</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d22431</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d220</dc:subject>
<dc:subject>^d286</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15037</dc:subject>
<dc:subject>^d24207</dc:subject>
<dc:subject>^d23920</dc:subject>
<dc:subject>^d10333</dc:subject>
<dc:subject>^d10481</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
