<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-576</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Early detection program of infant hipoacusia in Cantabria (Spain)</dc:title>
<dc:creator>Barrasa Benito, J</dc:creator>
<dc:creator>Morales Angulo, C</dc:creator>
<dc:creator>García Merino, J</dc:creator>
<dc:creator>Mongil Ruiz, I</dc:creator>
<dc:creator>Santiuste Aja, F. J</dc:creator>
<dc:creator>González de Aledo Linos, A</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Ullate Vergara, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta el Programa de Detección Precoz de la Hipoacusia Infantil que va a implantarse en Cantabria a partir del presente año 2001. Se trata de un programa universal (no dirigido a grupos de riesgo sino a la totalidad de los recién nacidos) y gratuito (tanto para niños que nazcan en hospitales públicos como en privados de nuestra Comunidad). Se estructura en 5 niveles, de los cuales los tres primeros son los del screening propiamente dicho. En la población sin factores de riesgo se establecen dos niveles iniciales basados en otoemisiones acústicas evocadas, siendo remitidos los niños que no superen el 2º nivel a una unidad específica (Unidad de Diagnóstico Precoz de la Hipoacusia Infantil) donde se aplicarán potenciales evocados y/o otras técnicas diagnósticas hasta llegar al diagnóstico de confirmación y etiológico. Los niños con factores de riesgo serán remitidos directamente a la Unidad de Diagnóstico Precoz de la Hipoacusia Infantil para ser sometidos a potenciales evocados y/o otoemisiones acústicas evocadas. Se especifican los índices que se utilizarán para evaluar el programa y los objetivos del mismo (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;41(175): 54-61, ene.-mar. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-576</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Programa de detección precoz de la hipoacusia infantil en Cantabria</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d6470^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28162</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d16836</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
