<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7542</identifier>
<setSpec>1578-2700</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Physical exertion in the management of heart failure: a new paradigm</dc:title>
<dc:creator>Jaramillo, C. J</dc:creator>
<dc:creator>Giraldo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Reposo para el corazón y para el cuerpo, una medida general de supuesto gran valor en el tratamiento de pacientes con fallo cardíaco, es ahora ampliamente reconocida como un error, pues esto finalmente lleva a empeorar el deterioro clínico y funcional del paciente. Por el contrario, actualmente está bien demostrado que la prescripción adecuada de un programa de ejercicio no sólo mejora la capacidad del ejercicio y modifica varios parámetros de la fisiopatología de este síndrome, sino que además mejora la calidad de vida, y lo que es aún más importante, mejora el pronóstico al reducir la morbilidad y mortalidad en este grupo de pacientes. Todos estos conocimientos novedosos se han venido desarrollando durante los pasados 20 años, y actualmente no hay dudas acerca de los beneficios del entrenamiento con ejercicio en pacientes con fallo cardíaco, y por lo tanto, se convierte en un significativo cambio de paradigma sobre los conceptos clínicos, fisiopatológicos y terapéuticos de esta enfermedad. Con la evidencia presentada en este artículo, en el plan de manejo de cada paciente con fallo cardíaco debe estar incluido un programa de actividad física apropiadamente prescrito siempre y cuando no exista una contraindicación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. lat. cardiol. (Ed. impr.);22(2): 56-65, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7542</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El ejercicio físico en el manejo del fallo cardíaco: un nuevo paradigma</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30732</dc:subject>
<dc:subject>^d2347^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2347^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
