<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36143</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Controversies over interferon in the adjuvant treatment of melanoma</dc:title>
<dc:creator>Botella-Estrada, Rafael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los estadios más avanzados del melanoma localizado (IIb y IIC), así como el melanoma con metástasis ganglionares regionales, tienen una supervivencia a los 5 años de alrededor del 50% en el mejor de los casos. De ahí deriva la importancia de un tratamiento adyuvante capaz de mejorar la supervivencia de estos pacientes, con una toxicidad aceptable. Hasta el momento, el interferón alfa (IFN- ) es el único tratamiento que en ensayos prospectivos aleatorizados ha conseguido una mejoría en la supervivencia libre de enfermedad. Las dosis elevadas son las que han demostrado mayor efectividad; sin embargo, se asocian a una toxicidad muy elevada que obliga a la suspensión o disminución del tratamiento en más de la mitad de los pacientes. El desarrollo de nuevas pautas de tratamiento con IFN-alfa y la investigación de nuevas moléculas en adyuvancia representa el futuro en esta área del tratamiento del melanoma (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;95(10): 597-605, dic. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36143</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Controversias sobre el interferón en el tratamiento adyuvante del melanoma</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d36275^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9555</dc:subject>
<dc:subject>^d32281</dc:subject>
<dc:subject>^d30033^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
