<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12095</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transcranial magnetic stimulation. Clinical trials in psychiatry: therapeutical use</dc:title>
<dc:creator>Cisneros, S</dc:creator>
<dc:creator>Crespo Hervás, D</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Baquero, Y</dc:creator>
<dc:creator>López Ibor Aliño, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Estimulación magnética transcraneal consiste en la aplicación, de forma no invasiva, de un campo magnético pulsante localizado sobre la superficie craneal, que en respuesta provoca la despolarización de las neuronas del córtex cerebral subyacente' (Daryl E., Bohning Ph.D.). Fundamentado sobre el principio de inducción recíproca (Faraday, 1831) y la Ley de Àmpere-Maxwell, según los cuales la energía eléctrica lleva asociada energía magnética, y viceversa, la estimulación eléctrica transcraneal se ha utilizado en los últimos quince años en el diagnóstico de disfunciones del sistema nervioso central, habiendo quedado probada su seguridad y buena tolerancia. Desde que Dársonval en 1896 utilizase por primera vez un ingenio semejante a la estimulación eléctrica transcraneal para su aplicación al sistema nervioso central, descubriendo que provocaba cuadros de vértigo, fosfenos y síncope, hasta la actualidad, son muchos los estudios realizados con estimulación magnética transcraneal, tanto en el terreno de la Neurología como en el de la Psiquiatría. Este trabajo contiene una revisión de los estudios clínicos realizados en Psiquiatría, en particular en trastornos del ánimo, el trastorno obsesivo-compulsivo y el trastorno por estrés postraumático. (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;30(2): 120-128, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12095</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estimulación magnética transcraneal. Estudios clínicos en Psiquiatría: indicaciones terapéuticas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28622^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53282</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
