<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2402</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Original papers published in Farmacia Hospitalaria (1994-1999). Information consumption analysis</dc:title>
<dc:creator>Montañés Pauls, B</dc:creator>
<dc:creator>Ferriols Lisart, R</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Miralles, A</dc:creator>
<dc:creator>Ventura Cerdá, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo es evaluar la actividad científica y consumo de información de la revista Farmacia Hospitalaria mediante un análisis bibliométrico secuencial de los artículos originales publicados durante los últimos seis años. El material de este estudio está constituido por los artículos publicados en la sección de originales de la revista Farmacia Hospitalaria, calculándose los indicadores de producción, circulación, dispersión, consumo de información y repercusión. Se analizaron 143 originales y 2.823 referencias bibliográficas. El número de autores por original fue de 5,3 y las referencias por original de 19,7, con un porcentaje de autocitación bajo (3,1 por ciento).Las principales comunidades productoras fueron la Comunidad Valenciana y Cataluña, con más del 50 por ciento de los originales publicados. Predominaron las citas a artículos de revista (75 por ciento) y libros (14 por ciento). El tiempo transcurrido desde la recepción del original hasta su publicación fue de 147 días. En conclusión, los originales publicados en la revista Farmacia Hospitalaria mostraron unos indicadores similares a los obtenidos en otras revistas del mismo entorno. El consumo de información procede, fundamentalmente, de artículos de revistas. Las más citadas fueron el American Journal of Health-System Pharmacy y Farmacia Hospitalaria. Debido al decalaje entre la fecha de publicación de la revista y la fecha de recepción sería recomendable una mayor agilización del proceso editorial (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;25(1): 38-43, ene. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2402</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Artículos originales publicados en Farmacia Hospitalaria (1994-1999). Análisis del consumo de información</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d10794</dc:subject>
<dc:subject>^d10697^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
