<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-118863</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Erythropoietin and VO2max response to IHT program in triathletes</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Now, the high performance athletes incorporate to their training, conventional altitude training programs intended to increase performance. Among the different strategies found the intermittent hypoxic training (IHT). The aim of this study was to analyze the effects on VO2max and erythropoietin (EPO) produced by a program IHT seven weeks in triathletes. Methods: Included in this study 18 elite triathletes and U23 category divided into two groups, GIHT: n = 9 (age: 26 ± 6.73years, height 173.33 ± 5.94 cm, weight: 66 , 38 ± 5.91 kg) and GC: n = 9 (age: 29.27 ± 6.84 years, height 174.89 ± 4.59 cm, weight: 71.59 ± 6.81 kg). IHT program was applied during 7-week and used 15 to 14.5% FiO2, 2 sessions per week, 60 minutes in a cyclergometer at anaerobic threshold intensity measured in hypoxia. There are two evaluation, one before and one after the program. In them, we performed a blood test and an incremental VO2max test. Results: The results showed a significant increase of 16.64% (p = 0.049) in the EPO in GIHT (pre = 7.51 ± 1.56 mU / ml, 8.76± 1.92 post = mU / ml) and found no differences in the GC (pre = 9.92 ± 2.6 mU / ml = 9.79 ± 2.87mU/ml post). Comparing intergroup, significant differences in the pretreatment evaluation (p = 0.038), the GC part to higher values respect GIHT. In the time after training, due to the significant increase in the GIHT these values, these differences are equalized and become no significant. Analyzing running test according to the group, we see that there were significant differences between the two evaluation in GIHT in the VO2max relative (p = 0.005) and absolute (p = 0.014). In the GC there are no such differences. At the start of the program, the GIHT had a VO2max 59.53 ± 5.04 relative ml//kg/ min, while the GC obtained in this variable 58.93± 4.53 ml/kg/min (p = 0.806). At the end of the study, the value of this variable increases to 65.48 ± 4.92 ml/kg/min in the GIHT and 69.05 ± 10.51 in the GC (p = 0.169).Conclusions: The proposed IHT program produces significant benefits on relative and absolute VO2max and the hormone EPO, key parameter in erythropoiesis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rubio Arias, Jacobo A</dc:creator>
<dc:creator>Esteban García, Paula</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Campo, Domingo J</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Díaz, José F</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Sánchez, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: En la actualidad, los deportistas de alto nivel incorporan como complemento a su entrenamiento convencional, programas de entrenamiento en altitud con la intención de incrementar el rendimiento. Dentro de las diferentes estrategias encontramos el entrenamiento en hipoxia intermitente (IHT). El objetivo de este estudio ha sido analizar los efectos sobre el VO2max y la Eritropoyetina (EPO) producidos por un programa de IHT de siete semanas de duración en triatletas. Material y métodos: Formaron parte de este estudio 18 triatletas de categoría élite y sub 23 divididos aleatoriamente en dos grupos, GIHT: n=9 (Edad: 26 ± 6,73 años; Talla 173,33 ± 5,94 cm; Peso: 66,38 ± 5,91 Kg) y GC: n=9 (Edad: 29,27 ± 6,84 años; Talla 174,89 ± 4,59 cm; Peso: 71,59 ± 6,81 Kg). Se aplicó un programa de IHT de 7 semanas de duración con un 15-14,5% deFiO2, 2 sesiones semanales complementarias a su entrenamiento habitual en cicloergómetro de 60 minutos a una intensidad cercana al umbral anaeróbico individual medido en condiciones de hipoxia. Se llevó a cabo una evaluación previa y otra, al finalizar el programa. En ellas, se realizó una analítica sanguínea y un test incremental de carrera donde se midió el VO2max. Resultados: Los resultados muestran un aumento significativo del 16,64% (p=0,049) de la EPO en el GIHT (pre= 7,51 ± 1,56mU/ml; post=8,76 ± 1,92 mU/ml), no encontrando diferencias en el GC (pre= 9,92 ± 2,6 mU/ml; post= 9,79 ± 2,87mU/ml).Al comparar intergrupos, existen diferencias significativas en el momento previo al entrenamiento (p=0.038), siendo el GC con el que parte con unos valores superiores con respecto al GIHT. En el momento posterior al entrenamiento, debido al aumento significativo de estos valores en el GIHT, estas diferencias se igualan y pasan a ser no significativas. Al analizar los datos obtenidos del test de carrera a pie en tapiz rodante en función del grupo, podemos apreciar que existen diferencias estadísticamente significativas entre los dos momentos de evaluación en el GIHT en la variable VO2max relativo (p=0,005) y absoluto (p=0,014). En el GC no existen estas diferencias. Al inicio del programa, el GIHT tenía un valor de VO2max relativo de 59,53 ± 5,04 ml/Kg/min, mientras que el GC obtuvo en esta variable 58,93 ± 4,53 ml/Kg/min obteniendo un valor de p=0,806en este momento de estudio. Al finalizar el estudio, el valor de esta variable aumenta hasta 65,48 ± 4,92 ml/kg/min en el GIHT y hasta los 69,05 ± 10,51 en el GC, siendo el valor de p=0,169 en este momento. Conclusiones: El programa de IHT propuesto ha producido beneficios significativos sobre el VO2max relativo y absoluto y sobre la hormona EPO, parámetro clave en la eritropoyesis (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;30(155): 135-144, mayo-jun. 2013. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-118863</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Respuesta de la hormona Eritropoyetina y el VO2max a un programa de IHT en triatletas</dc:title>
<dc:subject>^d53812</dc:subject>
<dc:subject>^d29387^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d874^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d28140^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
