<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7671</identifier>
<setSpec>1130-2399</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Measurement of care times in patients with acute myocardial infarction admitted to a general ICU: evaluation and improvement</dc:title>
<dc:creator>Clavel Amo, M</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Ruiz, J</dc:creator>
<dc:creator>Grupo ARIAM</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Mondéjar, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Valbuena Moya, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Cevidanes Lara, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Chicano, J. F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El Infarto Agudo de Miocardio (IAM) y los cuidados de enfermería que se precisan requieren una actuación precoz y segura, sobre todo en lo referente a la puesta en marcha y seguimiento del tratamiento trombolítico, dado que es la terapia más eficaz, expuesta ampliamente en la bibliografía. El tiempo es un factor decisivo, aconsejándose que no pasen más de 35 minutos de tiempo 'puerta-aguja' (desde que el paciente llega al hospital hasta que se le administra el trombolítico en la UCI).El presente trabajo es un estudio de mejora de la calidad asistencial, centrado en la medición de cuatro tiempos parciales y uno que es la suma total, correspondiendo a las distintas fases por las que pasa un paciente con diagnóstico de IAM, desde que llega a Urgencias de un centro hospitalario hasta que se realiza la trombolisis en UCI. Se pretende conocer el retraso intrahospitalario en la atención a estos pacientes.La metodología usada se centra en la recogida de tiempos en un registro específico, en todos los pacientes con IAM en prioridad I (criterios claros de fibrinolisis), que vienen a nuestro centro.Los resultados reflejaron que el tiempo medio total hasta la realización de la fibrinolisis en UCI era de 60 minutos (retraso intrahospitalario excesivo), por lo que se realizó un plan de intervención corrector que, tras aplicarlo y reevaluarlo, se consiguió disminuir a 30 minutos (dentro de lo considerado correcto).Por tanto, se concluye con la consecución de una mejora en la calidad asistencial hacia los pacientes con IAM en nuestro centro (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Intensiva;11(2): 59-65, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7671</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Medición de tiempos en la atención al paciente con infarto agudo de miocardio en una uci polivalente: estudio de evaluación y mejora</dc:title>
<dc:subject>^d10537</dc:subject>
<dc:subject>^d7530</dc:subject>
<dc:subject>^d289</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
