<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84328</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Virtual Support Groups For Health Problems: Typology And Representativeness By Illness Group</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The number of internet discussion forums for health problems increased in recent years. However, the study about characteristics and typology of internet forums created for Spanish-speaking users is scarce. This study is aimed to examine the availability of health-related Internet forums by type of forum and by illness and to find out if a comparable pattern emerges when comparing with the availability of face-to-face support groups for these health problems. Nine hundred thirteen Internet forums and 249 face-to-face support groups for 20 health problems were located. Results showed differences in the number of Internet forums by type of forum and by health problem. We found more non moderated web-forums than moderated ones. Obesity, AIDS, anorexia, anxiety and cancer were the health problems with more Internet forums. The same pattern was found when comparing with the number of existing face-to-face support groups for these health problems (AU)</dc:description>
<dc:creator>Suriá Martínez, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Beléndez Vázquez, Marina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La cantidad de foros de Internet dedicados a problemas de salud se ha incrementado en los últimos años. No obstante, el estudio sobre la naturaleza y tipología de estos foros en lengua española es escaso. Este estudio examina la disponibilidad en Internet de foros sobre problemas de salud en función del tipo de foro y de la enfermedad a la que se dirigen, así como averiguar si este patrón de representatividad en la red en función del problema de salud es reflejo del encontrado en los grupos de apoyo tradicionales. Se localizaron 913 foros de Internet y 249 grupos de apoyo cara a cara dedicados a 20 problemas de salud diferentes. El análisis de frecuencias mostró diferencias en el número de foros virtuales localizados en función del tipo de foro y del problema de salud. El número de foros libres fue superior al de los vinculados a asociaciones y a los moderados por profesionales de salud. La obesidad, el SIDA, la anorexia, la ansiedad y el cáncer parecen ser los problemas de salud que cuentan con más grupos de autoayuda en la red. La mayor representatividad de estos problemas de salud es similar a la encontrada en los grupos de autoayuda cara a cara (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;27(1): 210-220, ene.-abr. 2011. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84328</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Grupos de apoyo virtuales dedicados a problemas de salud: estudio de su tipología y análisis de su representatividad</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d52939^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d33921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d19371</dc:subject>
<dc:subject>^d50119</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
