<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-89560</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of positivism on nursing research and practice</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: To describe the corresponding parto to positivism as one of the mainstream thoughs influencing nursing research and practice. Positivism characteristics assert that knowledge is concrete and phenomena are feasible to measure. For nursing this translates into keeping privilege for that what is organic; indirectly denying the subjective part, what matters is the clinical data that can be verified using concrete technology or techniques such as physical exploration. Regarding research, replication of nursing care interventions in different samples serves the goal to accumulate enough specific evidence (mathematically significant) as to be useful in practice. In conclusion the links between practice and research based under this thought have generated most of nursing knowledge and remains foundational to nursing practice in hospital and communities as well (AU)</dc:description>
<dc:creator>Salazar-González, Bertha C</dc:creator>
<dc:creator>Landeros-Olvera, Erick</dc:creator>
<dc:creator>Cruz-Quevedo, Edith</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Propósito: describir la parte que le corresponde al positivismo como una de las principales corrientes que influyen en la investigación y práctica de enfermería. Las características del positivismo estriban en que el conocimiento es concreto y los fenómenos son factibles de medición. Para la enfermería esto se traduce en mantener privilegio por lo orgánico, negando indirectamente la parte subjetiva, lo que importa es el dato clínico que puede ser verificado con ayuda de tecnología o técnicas concretas como la exploración física. Con respecto a la investigación, el fin es replicar las intervenciones del cuidado enfermero en diferentes muestras para acumular la suficiente evidencia (matemáticamente significativa) para que ese cuidado en específico sea útil en la práctica. Se concluye que la vinculación entre práctica e investigación bajo esta corriente es la que ha generado más conocimiento que hoy en día es base para la práctica de enfermería en hospitales y comunidades (AU)</dc:description>
<dc:source>Index enferm;18(4): 263-266, oct.-dic. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-89560</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La influencia del positivismo en la investigación y práctica de enfermería</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d19625</dc:subject>
<dc:subject>^d23784^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10541^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10881</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
