<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4113</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Streptococcus pyogenes:in vitro susceptibility and the role of beta-lactamase producing bacteria in the persistence of streptococcal pharyngoamygdalitis</dc:title>
<dc:creator>Ortiz Zaragoza, M. C</dc:creator>
<dc:creator>González Pedraza Avilés, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Determinar la frecuencia de asociación entre Streptococcus pyogenes y bacterias productoras de betalactamasa en la faringoamigdalitis y evaluar su sensibilidad antimicrobiana in vitro. Diseño. Estudio prospectivo, descriptivo y transversal. Emplazamiento. El estudio de realizó en el Centro de Salud Dr. José Castro Villagrana, en Tlalpan, México, D.F., de enero de 1996 a febrero de 1999. Pacientes. A 394 pacientes con diagnóstico de faringoamigdalitis se les aisló igual número de Streptococcus pyogenes, así como posibles bacterias productoras de betalactamasa. Resultados. En 180 pacientes (45,7 por ciento), se aisló cuando menos una bacteria posible productora de betalactamasa. De éstos, en 138 pacientes (35 por ciento del total) se confirmó la presencia de al menos una bacteria productora de la enzima. En total se aislaron 218 bacterias reconocidas como productoras, y de éstas 152 (69,7 por ciento) resultaron betalactamasa positivas. No se encontraron cepas resistentes a antibióticos betalactámicos, mientras que un 9,6 por ciento fue resistente a eritromicina y el 45 por ciento a trimetoprimsulfametoxazol. Conclusiones. Más de la tercera parte de los pacientes presentaron al menos una bacteria productora de betalactamasa. Streptococcus pyogenes continúa siendo 100 por ciento sensible in vitro a las penicilinas. El uso de la eritromicina no debe ser promovido como primera alternativa de terapia debido al notable incremento de cepas resistentes, lo que podría llegar a provocar dificultades en el tratamiento de pacientes alérgicos. Debido a su pobre actividad in vitro, el trimetoprim-sulfametoxazol no debe considerarse antibiótico de elección (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;25(8): 542-545, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4113</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Streptococcus pyogenes: susceptibilidad in vitro y papel de las bacterias productoras de betalactamasa en la persistencia de la faringoamigdalitis estreptocócica</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d10742</dc:subject>
<dc:subject>^d24356</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1821</dc:subject>
<dc:subject>^d13677</dc:subject>
<dc:subject>^d1443</dc:subject>
<dc:subject>^d1860</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8990</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d1639</dc:subject>
<dc:subject>^d24286</dc:subject>
<dc:subject>^d13684</dc:subject>
<dc:subject>^d962</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
