<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-123858</identifier>
<setSpec>0211-2159</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">How verb tense affects the construal of action: The  simple past tense leads people into an abstract mindset</dc:title>
<dc:creator>Caballero, Amparo</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, Itziar</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Carrera, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Albarracín, Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Aguilar, Pilar</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">. Dos experimentos examinan la influencia del tiempo verbal en el  nivel de abstracción con el que las personas representan las acciones. El  Experimento 1 mostró que descripciones escritas de eventos cotidianos   utilizando el pasado simple indefinido (vs. presente simple) daba lugar a que  las acciones descritas y los protagonistas de las mismas fueran evaluados  como menos probables y menos familiares respectivamente. En el  Experimento 2 los participantes escribieron sobre un episodio personal de  borrachera (usando el tiempo verbal pasado simple vs. el tiempo verbal  presente simple) y esas narraciones fueron analizadas utilizando el Modelo   de Categorización Lingüística (LCM) (ver Semin &amp; Fiedler, 1991). Los  resultados mostraron que el episodio era descrito con mayor nivel de  abstracción cuando las narraciones habían sido escritas utilizando el pasado  simple indefinido (vs. presente simple). Los resultados son discutidos en el  contexto de la influencia de otras formas verbales y en relación al nivel de  constructo con el que se representan las acciones (AU)</dc:description>
<dc:source>PsicolÔogica (Valencia, Ed. impr.);35(2): 209-223, 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-123858</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cómo el tiempo verbal afecta a la interpretación de las acciones: El pasado simple conduce a las personas a un nivel de representación  abstracto</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3173</dc:subject>
<dc:subject>^d12364</dc:subject>
<dc:subject>^d7980</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15110</dc:subject>
<dc:subject>^d37586</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
