<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7654</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The tact: a form of communication with the patient</dc:title>
<dc:creator>Carbelo Baquero, Begoña</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La comunicación y las actitudes que la favorecen son componentes esenciales en la práctica de los cuidados. Este artículo propone definir e incorporar un sentido de gran importancia -el tacto- como un elemento de gran valor en los cuidados enfermeros y como un componente comunicacional esencial en la interacción del día a día con los pacientes.Los aspectos más cualitativos del cuidado contribuyen de una forma muy eficaz a que el paciente se sienta mejor y se recupere progresivamente.Estudios recientes resaltan que lo que los pacientes desean es el contacto humano, que es aquel que en definitiva permite objetivar la relación humana y la solidaridad. Es en la proximidad del contacto donde se facilita la integración emocional haciendo sentirse al paciente una persona. El tacto es un tipo de comunicación a la que se ha prestado poca atención desde el punto de vista de las profesiones dedicadas al cuidado de la salud. Creemos que es importante considerar este sentido como un elemento a valorar y a desarrollar por parte de las enfermeras. A través del tacto, la relación con el paciente puede desarrollarse en condiciones óptimas para ambos y obtener así mejores resultados (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);10(1): 29-32, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7654</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El tacto: una forma de comunicación con el paciente</dc:title>
<dc:subject>^d14503</dc:subject>
<dc:subject>^d5932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9819</dc:subject>
<dc:subject>^d9907</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
