<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25550</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Steam cells: solution to the problem of transplants in Parkinson's disease?</dc:title>
<dc:creator>Linazasoro, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los trasplantes neurales (quizás el término "terapia celular" sea más apropiado) representan la posibilidad de reLos trasplantes o terapia celular para el tratamiento de la enfermedad de Parkinson (EP) se basan en la idea de sustituir las neuronas dopaminérgicas de la sustancia negra perdidas como consecuencia del proceso degenerativo. Más de 400 personas en el mundo han recibido algún tipo de trasplante con resultados variables. El éxito de cualquier tipo de terapia celular depende de la supervivencia de un número suficiente de células implantadas y de la reconstrucción de la circuitería normal, alterada por la EP. Ninguna de las fuentes celulares estudiadas hasta ahora garantiza la disponibilidad ilimitada de células. Las células madre (CM) son células pluripotenciales que pueden tener un origen embrionario, fetal u obtenerse a partir de tejidos adultos. Pueden aislarse, expandirse en cultivo durante largos períodos de tiempo y ser inducidas para que se diferencien en células dopaminérgicas. Así se crean líneas celulares que pueden ser almacenadas. De este modo puede disponerse de un número ilimitado de células cuando sea necesario. Las CM embrionarias parecen ser más plásticas que las adultas aunque las CM adultas pueden generar más tipos celulares de lo previsto mediante un fenómeno de transdiferenciación. Diversos estudios llevados a cabo en modelos animales de EP sugieren la viabilidad de las CM como futura terapia para la EP. Las CM pueden ser también el vehículo ideal para llevar a cabo cualquier tipo de terapia génica. Sin embargo, deben conocerse mejor ciertos aspectos del desarrollo celular y resolverse una serie de problemas (rechazo inmunológico, formación de tumores germinales, aspectos éticos, etc.) antes de pensar en su aplicación a seres humanos (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;18(2): 74-100, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25550</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Células madre: ¿solución a la problemática actual de los trasplantes en la enfermedad de Parkinson?</dc:title>
<dc:subject>^d9666</dc:subject>
<dc:subject>^d10419</dc:subject>
<dc:subject>^d2496</dc:subject>
<dc:subject>^d2387</dc:subject>
<dc:subject>^d10489</dc:subject>
<dc:subject>^d316</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22685</dc:subject>
<dc:subject>^d37572</dc:subject>
<dc:subject>^d14574</dc:subject>
<dc:subject>^d13620</dc:subject>
<dc:subject>^d11290</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d23987</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
