<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-037951</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of oral habits and teeth alterations in schoolchildren from Valencia (Spain)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Oral habits are acquired through the repetition of actions that serve to calm an emotional need of the child. All these oral habits can change the position of the teeth and arches. Pediatricians should identify these habits to instigate successful treatment. Objective: The aim of the present study was to determine the prevalence of oral habits in 1,100 Valencian schoolchildren and identify the dental alterations associated with these habits. Material and methods Between January and June 2003, 1,100 children aged between 4 and 11 years old were examined by two observers, a dentist and a pediatrician, who were specially trained to detect anomalous habits. Results: The prevalence of each of the distinct habits studied varied. Conclusions: The conclusions of our study were: a) the prevalence of oral habits was 53 %; b) no differences in oral habits were found between boys and girls, and c) open bite, maxillary cross-bite and overjet can be related to oral habits, although this association was not statistically significant</dc:description>
<dc:creator>Paredes Cencillo, C</dc:creator>
<dc:creator>Paredes Gallardo, V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Los hábitos orales son costumbres adquiridas por la repetición continuada de una serie de actos que sirven para calmar una necesidad emocional. Todos los hábitos anómalos modifican la posición de los dientes y la relación y la forma que guardan las arcadas dentarias entre sí. El pediatra debe identificar estos hábitos de manera precoz para tener éxito en el tratamiento. Objetivo: El objetivo del presente trabajo es conocer la prevalencia de estos hábitos orales anómalos en una muestra de escolares valencianos, así como las alteraciones dentarias asociadas. Material y métodos: Se ha realizado un estudio sobre 1.100 escolares con edades comprendidas entre los 4 y los 11 años de edad. El examen clínico se realizó por dos observadores, un pediatra y un odontólogo, entrenados para ello, durante los meses de enero a junio de 2003 para la detección de estos hábitos anómalos. Resultados: Los resultados mostraron una distribución desigual para cada uno de los diferentes hábitos. Conclusiones: Las conclusiones de nuestro estudio fueron: a) la prevalencia encontrada de los diferentes hábitos fue del 53%; b) estos hábitos aparecen de igual manera independientemente del sexo, y c) las alteraciones de mordida abierta anterior, compresión maxilar y aumento del resalte están relacionadas con la presencia de hábitos orales, aunque sin ser estadísticamente significativo</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);62(3): 261-265, mar. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-037951</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de los hábitos bucales y alteraciones dentarias en escolares valencianos</dc:title>
<dc:subject>^d8483^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8483^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d5522^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
