<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37865</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical management in a casualty department</dc:title>
<dc:creator>Carretero Alcántara, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Murillo, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Tejedor Fernández, Martín</dc:creator>
<dc:creator>Leciñena Esteban, M. Ángeles</dc:creator>
<dc:creator>Burillo Putze, Guillermo</dc:creator>
<dc:creator>Roqueta Egea, Fermín</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Puntex, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La importancia de los Servicios de Urgencias y Emergencias en los Sistemas Sanitarios de todo el mundo es extraordinaria por razones de peso: su volumen, el impacto funcional que tienen sobre el resto de la organización, su coste y constituir con frecuencia el primer contacto y la puerta de entrada de los ciudadanos con los servicios de salud. Los gobiernos europeos se enfrentan cotidianamente a una mayor exigencia de calidad en la asistencia por los ciudadanos y una creciente innovación tecnológica. Es lógica, por tanto, la aparición de nuevos paradigmas como los programas de mejora continua de la calidad o la gestión clínica. El objetivo de este trabajo es hacer una propuesta de guía metodológica para su aplicación práctica en los Servicios de Urgencias y Emergencias. Se describen los apartados que debe contener un programa de gestión clínica: responsable, misión, política de calidad, cartera de clientes, cartera de servicios, análisis de la actividad, gestión de procesos, indicadores, control de gestión, evaluación y mejora de la eficiencia, sesiones de calidad, continuidad asistencial, formación continuada e investigación, auditorías internas, manual de calidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(198): 462-470, jul. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37865</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gestión clínica en un servicio de urgencias</dc:title>
<dc:subject>^d28631</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10112</dc:subject>
<dc:subject>^d6896^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d34002</dc:subject>
<dc:subject>^d10221^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
