<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150066</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cattell intelligence test: Mexican version</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the Unidad de Evaluación Psicológica Iztacala, yearly 150 students are intelligence evaluated because they request incorporate to the Alta Exigencia Académica Program of the University. For this purpose, we are using the Cattell Culture Fair Intelligence Test because it is a test that can be applied to adolescents of minimum schooling High School and more of 15 years old. However, the punctuations of this test were obtained in Spain and therefore we decided to obtain more appropriate punctuations for Mexico City. The sample was of 1322 students of 34 public schools, 895 students of 22 diferent schools of bachelor studies and 427 students of12 diferent universities; 592 men against 708 women. We obtained the normalized and percentiles punctuations of the sample and observed no significative difference between the spanish sample versus de mexican one (AU)</dc:description>
<dc:creator>Aragón Borja, Laura Edna</dc:creator>
<dc:creator>González Velázquez, M del Rosario</dc:creator>
<dc:creator>Silva Rodríguez, Arturo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Es innegable que la inteligencia es una forma de conducta que la sociedad en su conjunto valora; un dato que confirma lo anterior es que, en la Unidad de Evaluación Psicológica Iztacala, anualmente se evalúan alrededor de 150 estudiantes de las cinco carreras que se imparten en ese Campus, y que solicitan incorporarse al Programa de Alta Exigencia Académica que ofrece la Universidad. Dentro de las pruebas que actualmente existen en el mercado para evaluar inteligencia, se escogió utilizar la prueba de inteligencia de factor &#147;g&#148; de Cattell Escala 3, debido los autores mencionan que una de sus finalidades, entre otras, es seleccionar dentro de una clase a los estudiantes más capacitados para participar en programas intensivos de instrucción (Cattell y Cattell, 1994). Sin embargo, los baremos que presenta son en población española, es por esto que se decidió realizar su baremación en la zona metropolitana de la Ciudad de México. La muestra estuvo conformada por 34 escuelas públicas, tomando de ellas un total de 1322 alumnos. En términos generales, las puntuaciones obtenidas por nuestros estudiantes son más bajas (aunque no de manera significativa),que las obtenidas por los españoles (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);12(supl.2): 275-278, 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150066</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Baremación del test de inteligencia factor 'G' de Cattell, en la zona metropolitana de la ciudad de México</dc:title>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d7528</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24884</dc:subject>
<dc:subject>^d7529^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d8990</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
