<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6311</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Urgent valve heart replacement in infectious endocarditis: short and long-term prognosis. Analysis of 45 patients</dc:title>
<dc:creator>Cámara, María Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Alegret, Josep Maria</dc:creator>
<dc:creator>Pons Lladó, Guillem</dc:creator>
<dc:creator>Borràs, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Gurguí, Merc</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Coll, Blai</dc:creator>
<dc:creator>Carreras, Francesc</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Definir en nuestro medio la evolución de los pacientes afectados de endocarditis infecciosa que requieren una sustitución valvular urgente. Pacientes y métodos: Analizamos 45 pacientes consecutivos que requirieron sustitución valvular durante el ingreso hospitalario por endocarditis infecciosa, 32 correspondieron a endocarditis sobre válvula nativa, 7 a protésica precoz y 6 a protésica tardía. Se ha realizado un seguimiento a largo plazo clínico y ecocardiográfico. Resultados: En 39 casos, la sustitución valvular debió realizarse antes de finalizar el tratamiento antibiótico. Las principales indicaciones fueron insuficiencia cardíaca refractaria (24 pacientes) y shock (11 pacientes). La mortalidad global fue del 24 por ciento: 19 por ciento en endocarditis sobre válvula nativa, 43 por ciento en protésica precoz y 33 por ciento en protésica tardía. La primera causa de muerte fue el shock séptico (46 por ciento). Se han seguido 31 de los 4 supervivientes durante una media de 65 (DE 49) meses, registrándose 2 recidivas y 6 fallecimientos (1 muerte súbita y 2 por endocarditis). El 72 por ciento de los pacientes presenta una clase I de la NYHA. Se detectó una dehiscencia significativa en el 17 por ciento (38 por ciento en el grupo con endocarditis protésica). Conclusiones: La sustitución valvular urgente en la endocarditis infecciosa es una situación grave y con elevada mortalidad. El pronóstico a largo plazo es aceptable, aunque algunos pacientes presentaron dehiscencias significativas, especialmente en endocarditis protésicas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);114(8): 299-301, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6311</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sustitución valvular urgente en la endocarditis infecciosa: evolución hospitalaria y a largo plazo. Análisis de 45 pacientes</dc:title>
<dc:subject>^d7344</dc:subject>
<dc:subject>^d30412</dc:subject>
<dc:subject>^d30047</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d11547</dc:subject>
<dc:subject>^d29867</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d22488</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23973</dc:subject>
<dc:subject>^d8967</dc:subject>
<dc:subject>^d4778</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4705</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1394</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
