<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115258</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The purpose of this study is to describe the sociodemographic, clinical characteristics and psychiatric comorbility of a sample of pathological slot-machine gamblers, under 30 years of age, undergoing treatment. The sample comprises 53 men who met the DSM-IV criteria for pathological gambling. Mean age is 22.89 years, and the mean age at which they had started gambling on slot machines was 17 years. The main sources to finance their gambling include loans from people in the gambler&#146;s environment (67.9%), taking money from family bank accounts (56.6%), petty theft (50.9%), serious theft (17%), illegal tobacco and drug sales (18.9%) or the use of someone else&#146;s credit card (11.3%). Forty seven percent had incurred debts as a result of gambling. Winning money is the most frequent reason to begin gambling (45.3%), and recovering lost money, the reason to continue to gamble (56,6%). Thirtyfour percent of the sample regularly uses illegal substances, either in the past or when they commence treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández-Alba Luengo, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio es la descripción de las características sociodemográficas, clínicas y la comorbilidad psiquiátrica que presenta una muestra, menor de 30 años de edad, de jugadores patológicos de máquinas recreativas con premio en tratamiento. La muestra está compuesta por 53 varones que cumplen los criterios DSM-IV de juego patológico. La edad media de la muestra se sitúa en los 22,89 años, siendo 17 la edad media con la que han comenzado a jugar a las máquinas recreativas con premio. Las principales formas de financiación del juego incluyen el préstamo de dinero realizado por personas del entorno del jugador (67,9%), la adquisición de dinero familiar a través de cuentas bancarias (56,6%), la comisión de robos a pequeña (50,9%) y gran escala (17%), la venta de droga o tabaco ilegal (18,9%) o el uso de tarjetas de crédito/débito ajenas (11,3%). El 47,1% ha contraído algún tipo de deuda debido al juego. Ganar dinero es el motivo esgrimido con mayor frecuencia para comenzar a jugar (45,3%) y recuperar el dinero perdido para continuar jugando (56,6%). El 34% de la muestra refiere un consumo regular de sustancias ilegales, ya sea en el pasado o en el momento de acudir a tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);16(1): 7-18, ene. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115258</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características clínicas y comorbilidad psiquiátrica en jugadores patológicos de máquinas recreativas con premio, en tratamiento: Estudio de la población menor de 30 años</dc:title>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d12035</dc:subject>
<dc:subject>^d33535</dc:subject>
<dc:subject>^d5855</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12041</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
