<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16198</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Impact factor in nursing journals</dc:title>
<dc:creator>Richart Martínez, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Cabrero García, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Orts Cortés, María Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Se discute el uso y la validez del factor de impacto para valorar la investigación científica de enfermería en España. Como apoyo a esta discusión se analiza la evolución del factor de impacto de las revistas de enfermería indexadas en el Journal Citation Reports (JCR).Método: Se analiza el JCR durante el quinquenio 1996-2000 en cuanto a las revistas de enfermería y afines indexadas, algunas de sus características, su factor de impacto medio y su evolución. Resultados y conclusiones: Casi todas las revistas de enfermería están ubicadas en el Social Science Citation Index (SSCI) lo que sugiere una consideración de la disciplina como ciencia psicosocial de la salud. La validez del factor de impacto con relación a la investigación española de enfermería se ve limitada por un sesgo de selección del JCR (las revistas de enfermería recogidas en el JCR son casi exclusivamente anglosajonas y más específicamente de los EE.UU.). Este sesgo de selección original se ve incrementado por otros factores encadenados y relativos a las revistas fuente del JCR. Algunos rasgos de la investigación en enfermería en general y otros de la investigación en enfermería española en particular limitan aún más la validez del factor de impacto. Como alternativas: creación de índices bibliométricos locales y sectoriales, mejora de la difusión, visibilidad, etc., de la producción científica, pero también mejora de la calidad de la investigación (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);12(6): 266-272, nov. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16198</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factor de impacto en las revistas de enfermería</dc:title>
<dc:subject>^d10697^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d29491</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d23784^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
