<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19462</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Does inhaled-corticosteroid-treated asthma improve with the addition of antileukotrienes? A review of the literature</dc:title>
<dc:creator>Félix Toledo, R</dc:creator>
<dc:creator>Hurtado, T</dc:creator>
<dc:creator>Lara, E. de</dc:creator>
<dc:creator>Miralles López, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, C</dc:creator>
<dc:creator>Negro Álvarez, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los cisteinil leucotrienos son potentes mediadores en la inflamación producidos por la 5 lipooxigenasa en el metabolismo del ácido araquidónico. Estos mediadores estimulan la secrección en las vías aéreas, migración de eosinófilos, broncoconstricción e inflamación en el asma. Los antileucotrienos (ALT) han demostrado jugar un papel antiinflamatorio en pacientes asmáticos al impedir los efectos de los leucotrienos bien por inhibición de su síntesis o bien por bloqueo de los receptores de los cisteinil leucotrienos. Con el fin de reducir las dosis de corticoides (CS) inhalados necesarios para controlar el asma, se ha propuesto asociarlos a otros fármacos como los ß2-agonistas de larga duración o los ALT.El escaso número de ensayos clínicos realizados de asociación de CS inhalados y ALT, la corta duración de los mismos, algunos de ellos disponibles sólo en abstracts, y el hecho de que los resultados no son homogéneos en función del antileucotrieno utilizado, hacen difícil establecer conclusiones definitivas y globales para la clase terapéutica, por lo que se precisan más estudios y de mayor duración. El añadir montelukast a las dosis comercializadas a pacientes tratados con dosis de DPBM superiores a 400 µg/día, mejora los síntomas, el FEV1, las necesidades de ß2-agonistas y disminuye el número de pacientes que sufren exacerbaciones que precisan para su control recursos sanitarios o tratamiento con esteroides orales. En pacientes tratados con dosis elevadas (1600 µg/d) de CS inhalados, montelukast a las dosis comercializadas permite reducir un 47 por ciento la dosis de los CS inhalados, manteniéndose el control del asma de los pacientes. El tratamiento con dosis superiores a las autorizadas de zafirlukast reduce el número de exacerbaciones que precisan CS sistémicos para su control, pero presenta el riesgo de los efectos secundarios, principalmente hepáticos que pueden producirse. No hay ensayos publicados concluyentes que demuestren la eficacia de añadir ALT frente a doblar la dosis de CS inhalados (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);17(5): 265-270, oct. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19462</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Mejora el asma tratada con corticosteroides inhalados al añadir antileucotrienos? Revisión de la bibliografía</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4400</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19055</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d32858^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d33820^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
