<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120090</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detection of atheroma plaques by dental radiographs</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Conclusion: dentists must pay special attention to the possible detection of atheroma plaques on panoramic and lateral cephalometric radiographs, specially in those patiens with high risk of stroke (AU)</dc:description>
<dc:creator>Senosiain-Oroquieta, Aranzazu</dc:creator>
<dc:creator>De Carlos-Villafranca, Félix</dc:creator>
<dc:creator>Pardo-López, Berta</dc:creator>
<dc:creator>Cobo-Plana, Juan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: el accidente cerebrovascular o «stroke» es la tercera causa de muerte en Estados Unidos y representa casi la mitad de las muertes ocurridas cada año en España. Una de las posibles causas del stroke es la formación de placas de ateroma en la bifurcación carotídea. En ocasiones, estas placas se calcifican y pueden ser detectadas de manera casual en la consulta dental mediante una radiografía panorámica o telerradiografía.  Material y método: se han revisado las ortopantomografías de 1300 pacientes pertenecientes a la Escuela de Estomatología de la Universidad de Oviedo. Para el estudio, sólo se tuvieron en cuenta los pacientes mayores de 40 años, resultando una población definitiva de 459 pacientes (194 hombres y 265 mujeres). En caso de sospecha de lesión, se estudió la historia clínica de dichos pacientes para determinar la presencia de otros factores de riesgo relacionados con la aterosclerosis, y se hizo una valoración aproximada de la densidad ósea de las mismas.  Resultados: 13 individuos (2,83% de la población de estudio), (53,84% hombres y 46,15% mujeres) presentaron radiopacidades en las ortopantomografías y telerradiografías que fueron clasificadas como placas de ateroma. Dichas lesiones, medidas en una escala de grises, registraron unos valores muy similares al obtenido a nivel del hueso alveolar retromolar. De los 13 casos positivos, 30,76% presentaron las lesiones bilateralmente, y 69,23% unilateralmente.  Conclusión: el odontólogo deberá prestar especial atención a la posible detección de placas de ateroma mediante radiografías panorámicas y telerradiografías, especialmente en aquellos pacientes con mayor riesgo de stroke (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;11(3): 297-303, mayo-jun. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120090</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección de placas de ateroma mediante radiografías dentales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d23440^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23439^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d32594^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d34247^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d37554</dc:subject>
<dc:subject>^d54003^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
