<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-149951</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Environment and food hygiene. Evaluation of the objectives of the Health Plan for Catalonia for the year 2000</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background and objectives: Environment constitutes one of the four health determinants. Therefore, health and risk-reduction objectives were formulated in the Framework Document for the development of the Health Plan for Catalonia for the year 2000. The main purpose of this paper is to evaluate the degree of achievement of these targets. Subjects and method: We have assessed the evolution of 14 objectives by means of monitorizing appropriate indicators. We have scrutized several health information sources such as the Catalan Notifiable Diseases Surveillance System. In addition, activity data from inspections and analyses of public water system, food distribution establishments and slaughterhouses were analized. Results: Brucellosis and typhoid Fever reported morbidity decreased dramatically, whereas the reduction of enteritis, food poisoning and trichinosis cases have been insufficient to achieve the predicted objective. There is a positive upward trend in the control of public water system and food establishments. Furthermore, meat containing illegal components has been eradicated. Conclusions: The assessment of the objectives is definetly positive. In other words, there are 9 of 14 fully achieved, 1 partially accomplished and 4 that have not been fulfilled. There is a growing importance of environmental conditions and drink and food safety in order to reduce health risks. Therefore, good definitions of strict objectives are required for the next health planning periods (AU)</dc:description>
<dc:creator>Salleras, Lluís</dc:creator>
<dc:creator>Cugat, Glòria</dc:creator>
<dc:creator>Casas, Conrad</dc:creator>
<dc:creator>Teixidó, Àngel</dc:creator>
<dc:creator>Méndez, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Tresserras, Ricard</dc:creator>
<dc:creator>Monterde, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Mata, Eduard</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento y objetivo: El medio ambiente constituye uno de los cuatro grandes determinantes de la salud poblacional. Por ello a partir de la intensa relación entre salud, medio ambiente e higiene alimentaria se formularon objetivos de salud y de disminución de riesgo, explicitados en el Documento marco para la elaboración del Plan de Salud de Cataluña, con un horizonte de cumplimiento en el año 2000. La finalidad de este trabajo fue evaluar adecuadamente los objetivos que se propusieron en 1991 sobre este ámbito. Población y método: Se ha evaluado la evolución de los 14 objetivos formulados mediante el seguimiento de los correspondientes indicadores a partir de diversas fuentes de información, entre las que se han de destacar el Registro de Enfermedades de Declaración Obligatoria, la Red de Vigilancia Epidemiológica de Cataluña, así como los datos de actividad de las inspecciones y análisis de aguas de consumo público y residuales, asentamientos, mataderos y establecimientos de distribución de alimentos. Resultados: La morbilidad declarada por fiebre tifoidea y por brucelosis se ha reducido de forma clara, mientras que la disminución de casos de enteritis y diarreas, de brotes de toxiinfección alimentaria y de triquinosis ha resultado insuficiente para alcanzar los objetivos previstos. En cuanto a los indicadores relacionados con las aguas de consumo público, los establecimientos alimentarios y los asentamientos no permanentes se observa una tendencia positiva en su control. Respecto a las muestras de carne con residuos de componentes ilegales, se ha conseguido el valor propuesto (0%). Conclusiones: El balance global de los objetivos del área de salud alimentaria y medio ambiente formulados para el año 2000 puede considerarse positivo. De los 14 objetivos, 9 se han conseguido plenamente, 4 no se han alcanzado y uno se ha conseguido parcialmente. La creciente importancia de las condiciones ambientales y de la seguridad de los alimentos y bebidas en la reducción de riesgos para la salud de las personas fundamentan la elaboración y aplicación de objetivos rigurosos en los sucesivos períodos de planificación sanitaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);121(supl.1): 83-86, nov. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-149951</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Medio ambiente saludable e higiene de los alimentos. Evaluación de los objetivos del Plan de Salud de Cataluña para el año 2000</dc:title>
<dc:subject>^d50086</dc:subject>
<dc:subject>^d24469^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28626</dc:subject>
<dc:subject>^d24469^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24469^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d32447^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d32447^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d32447^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
