<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28885</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relief of post-herpetic neuralgia by surgical removal of painful skin</dc:title>
<dc:creator>Rowbotham, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Suess, F</dc:creator>
<dc:creator>Petersen, K. L</dc:creator>
<dc:creator>Berro, M</dc:creator>
<dc:creator>Rice, F. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un caso de NPH tratado mediante extirpación de piel en la zona más dolorida (11,3 x 26,0 cm2). Esta intervención quirúrgica alivió el dolor, eliminó la alodinia táctil y permitió reducir considerablemente el consumo de medicación durante un periodo de seguimiento de 1 año. Se realizó una evaluación cualitativa de 14 biopsias de sacabocado y 10 tiras de piel (de 10 mm de longitud cada una) extirpadas de la zona con dolor como consecuencia de la NPH. La evaluación se realizó mediante inmunofluorescencia con marcaje doble utilizando anticuerpos contra la proteína producto del gen 9.5 (PGP 9.5), la proteína de los neurofilamentos de 200 kDa (NF), el péptido relacionado con el gen de la calcitonina (CGRP) y el receptor vainilloide 1 (VR-1). Comparado con una biopsia de sacabocado de la piel contralateral, el patrón de inervación cutánea en la piel afectada por la NPH presentó diferencias sistemáticas y considerables. Los resultados pueden explicar la base anatómica de la prueba de respuesta a la capsicina y son importantes para conocer mejor los mecanismos clínicos responsables del dolor en la NPH. © 2002 International Association for the Study of Pain. Publicado por Elsevier Science B.V (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;10(5): 259-268, jun. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28885</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alivio de la neuralgia posherpética mediante extirpación quirúrgica de piel dolorida</dc:title>
<dc:subject>^d9630^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d6721^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7109^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13248^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d6721^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d20196^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
