<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4982</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of ropivacaine 0.2 por ciento vs bupivacaine 0.25 por ciento for pediatric regional anesthesia</dc:title>
<dc:creator>Borrelli, F</dc:creator>
<dc:creator>Vivo, P. de</dc:creator>
<dc:creator>Visconti, C</dc:creator>
<dc:creator>Ivani, G</dc:creator>
<dc:creator>Negri, P. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: La finalidad de este estudio fue evaluar la eficacia y la seguridad de la administración epidural de ropivacaína 0,2 por ciento frente a bupivacaína 0,25 por ciento en niños sometidos a procedimientos urológicos (reparaciones del hipospadias).Materiales y métodos: En un estudio prospectivo, randomizado y doble ciego, 72 niños con edades entre 2 y 7 años sometidos a reparaciones del hipospadias fueron asignados aleatoriamente a recibir 1 ml.kg' de ropivacaina 0,2 por ciento o bupivacaína 0,25 por ciento tras la inducción de ligera anestesia general. Se registraron los parámetros vitales durante y después de la intervención. También se evaluaron el tiempo transcurrido hasta la aparición del bloqueo y la duración de la analgesia en el postoperatorio.Resultados: Los grupos eran similares en cuanto a edad, peso, parámetros vitales, tiempo transcurrido hasta la aparición de la anestesia y duración de la intervención quirúrgica. No se observó bloqueo motor al despertar de la anestesia en ninguno de los dos grupos. Las valoraciones del dolor postoperatorio fueron inferiores en el grupo que recibió ropivacaína; el tiempo medio transcurrido hasta solicitar el primer analgésico fue de 300 min en el grupo de la ropivacaína y 225 en el grupo de la bupivacaína. No se observaron efectos adversos.Conclusiones: La administración de 1 ml.kg-' de ropivacaína 0,2° por ciento fue tan eficaz para anestesia epidural en niños como la bupivacaína 0,2_5 por ciento. No obstante, la ropivacaína proporcionó una analgesia superior, no sólo en términos de duración, sino también de calidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;7(2): 88-91, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4982</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de ropivacaína 0,2 por cientofrente a bupivacaína 0,25 por ciento para anestesia regional pediátrica</dc:title>
<dc:subject>^d775^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7200^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d10336^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d28387</dc:subject>
<dc:subject>^d2077^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d2077^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d19211</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
