<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26963</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Food consumption assessment in adolescents of Palam de Mallorca</dc:title>
<dc:creator>Benito, Enric</dc:creator>
<dc:creator>Puig Mójer, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Tur, Josep</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos: Este trabajo tuvo como objetivo evaluar el consumo de alimentos en una muestra representativa de los adolescentes de Palma de Mallorca y analizar su posible desviación respecto a las Recomendaciones. Métodos: Para conocer el consumo de alimentos se utilizó un cuestionario semicuantitativo de frecuencia de consumo que incluía 145 ítems alimentarios y grupos de alimentos y que recogía también la ración consumida de cada alimento. Este cuestionario se pasó a una muestra representativa de adolescentes (n=461: 178 varones, 283 mujeres; 14-18 años) seleccionada por muestreo aleatorio estratificado por conglomerados entre los adolescentes escolarizados (pp 19079) en diversos centros públicos y privados de Palma de Mallorca (pp 350000).Resultados: Los adolescentes de Palma de Mallorca presentaron consumos excesivos de carne, embutidos, grasas de adición, snacks, bollería industrial, azúcar y dulces, bebidas refrescantes azucaradas, alcohol y productos light o bajos en calorías. Mostraron consumos adecuados de pescado, fruta, frutos secos, aceite de oliva y productos lácteos, mientras que el consumo de cereales, huevos y legumbres fue inferior a lo recomendado. Conclusiones: Para gozar de una dieta saludable, los adolescentes de Palma de Mallorca deberán incrementar el consumo de cereales, huevos y legumbres, y disminuir el consumo de carne, embutidos, grasas de adición, bollería industrial, snacks, azúcar, dulces y bebidas refrescantes azucaradas, así como eliminar la ingesta de alcohol. Estos resultados son comparables a los observados en adolescentes de otras regiones. Los hábitos alimentarios de los adolescentes mallorquines muestran elementos de dieta mediterránea, al tiempo que confirman su preocupación por la imagen corporal  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;7(1/2): 7-7, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26963</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del consumo de alimentos en adolescentes escolarizados de Palma de Mallorca</dc:title>
<dc:subject>^d16566</dc:subject>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d24806</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24457</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
