<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18539</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Autologous osteochondral mosaic grafts for the treatment of focal lesions of the knee cartilage</dc:title>
<dc:creator>Prado Serrano, M. de</dc:creator>
<dc:creator>Ripoll Pérez de los Cobos, P</dc:creator>
<dc:creator>Vaquero Martín, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La disponibilidad de nuevos procedimientos basados en la evidencia es fundamental para el avance en el tratamiento de las lesiones del cartílago, el capital más valioso que poseen nuestras articulaciones. Los métodos mínimamente invasivos, como la artroscopia, van a jugar un papel determinante en el futuro en este terreno. A la espera de una técnica que permita la regeneración del cartílago hialino con todas sus propiedades, el trasplante osteocondral autólogo por vía artroscópica se presenta como una solución simple, económica, que requiere un solo tiempo quirúrgico y es por lo tanto proporcionada en coste y agresividad para resolver el problema de las lesiones focales del cartílago ya que permite trasplantar un cartílago hialino totalmente formado junto a su hueso subcondral. Se ha comprobado la vitalidad del tejido trasplantado y la técnica se asocia a un alto porcentaje de éxito a corto plazo proporcionando una mejoría del dolor y una buena función articular. Sin embargo, resulta imprescindible disponer de seguimientos a mayor distancia de tiempo y de nuevas valoraciones, tanto del resultado clínico como de su función biomecánica para que pueda desbancar definitivamente a las 'técnicas clásicas' (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);46(5): 444-450, oct. 2002. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18539</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Injertos osteocondrales autólogos en mosaico como tratamiento de las lesiones focales del cartílago de la rodilla</dc:title>
<dc:subject>^d7895</dc:subject>
<dc:subject>^d14573^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1189^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11623</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33759^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10185^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
