<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105752</identifier>
<setSpec>1888-4415</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Patellar giant cell tumour: presentation of a case and a review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Patellar tumours are rare. They typically appear in young patients, and present with a non-specific pain in the knee. Giant cell tumour (GCT) are benign, but locally aggressive. Although they are usually found around the knee (40-60%), those affecting the patella have been classically described in the literature as uncommon. We describe the case of a 19 year old male complaining of pain in his knee, whose clinical examination suggested a meniscal tear. Plain radiological examination, as well as MRI, revealed a well circumscribed lytic lesion within the patella. The patient underwent arthroscopic surgery, during which an incisional biopsy was performed. Following pathology reports, which confirmed the suspected GCT, definitive surgery was performed. At 56 months after the surgery the patient remains asymptomatic and free of disease (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gómez-Rice, A</dc:creator>
<dc:creator>Lucas Aguilar, R. de</dc:creator>
<dc:creator>Gómez García, A</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Gutiérrez, S. J</dc:creator>
<dc:creator>Escribano Rueda, L. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los tumores en la rótula son poco frecuentes. Suelen afectar a pacientes jóvenes y se presentan como dolor inespecífico en la rodilla. El tumor de células gigantes (TCG) del hueso es un tumor benigno, pero localmente agresivo. Aunque la localización alrededor de la rodilla es muy frecuente, llegando a ser de hasta el 40-60%, la afectación de la rótula se ha descrito clásicamente en la literatura como casos aislados. Presentamos el caso de un varón de 19 años de edad, que acude a nuestra consulta presentando clínica meniscal. En el estudio radiológico se descubre de forma incidental una lesión lítica en la patela. Tras el estudio mediante resonancia magnética nuclear (RMN), se confirma el carácter benigno de la lesión, y en el mismo acto quirúrgico extraemos una biopsia incisional de la rótula. El estudio histológico confirma la sospecha de TCG, por lo que en un segundo tiempo quirúrgico se realiza el tratamiento definitivo. El paciente a los 56 meses de la intervención está asintomático y libre de enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. ortop. traumatol. (Ed. impr.);56(6): 486-490, nov.-dic. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105752</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor de células gigantes en rótula: a propósito de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d6010^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d10522^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6010^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d10522^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6010^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6010^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6010^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
