<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37529</identifier>
<setSpec>0212-3568</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sexual transmitted diseases and HIV infection: clinical and epidemiological interaction</dc:title>
<dc:creator>Fraile Marcos, I</dc:creator>
<dc:creator>Pérez de Oteiza, C</dc:creator>
<dc:creator>Menéndez Martínez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Fe Marqués, A</dc:creator>
<dc:creator>Barberán López, J</dc:creator>
<dc:creator>Toral Revuelta, J. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Defensa</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Revisar y recopilar los conocimientos sobre la interacción entre la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) y las demás enfermedades de transmisión sexual (ETS), tanto desde el punto de vista clínico como epidemiológico. Fuentes revisadas: Base de datos PubMed-Medline desde 1982 y textos de consulta y guías de SIDA y de ETS. Selección de estudios: En la base de datos, editoriales, originales o revisiones en cualquier idioma, con resumen en español, francés o inglés, cuyo título (traducido al inglés en su caso) incluya los términos "HIV" y "STD" (o el nombre de cualquier ETS). Recopilación de datos: Todo sobre transmisión sexual del VIH (en presencia o no de ETS), clínica, diagnóstico o tratamiento de ETS en infectados por VIH, prevalencia de VIH en sujetos con ETS o profilaxis de la transmisión sexual del VIH. Síntesis de datos: Transmisión sexual del VIH por relaciones heterosexuales y homosexuales y su modificación en presencia de ETS coexistentes u otros factores; prevalencia y peculiaridades en la clínica, diagnóstico y tratamiento de las diferentes ETS en infectados por el VIH; importancia del papel del personal sanitario en la prevención de la transmisión sexual del VIH. Conclusiones. La infección VIH y demás ETS comparten conductas y factores de riesgo, y se potencian mutuamente en su transmisión y evolución. La infección VIH, debido al deterioro inmunológico que produce, puede alterar profundamente las manifestaciones clínicas y la respuesta terapéutica de las demás ETS. Es necesaria una labor activa de todo el personal sanitario en la detección de la infección y en la educación de la población en riesgo, una tarea que la Sanidad Militar debería considerar prioritaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. mil;60(3): 179-184, jul.-sept. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37529</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedades de transmisión sexual e infección por VIH: interacción epidemiológica y clínica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d24207^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24572^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d24326^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
