<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33066</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Silent ischemia versus angina in Tl-201 tomoscintigraphy</dc:title>
<dc:creator>Terol, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El propósito del presente estudio fue describir las variables que se asocian a la isquemia silente en los pacientes a los que se les realiza ergometría con gammagrafía de perfusión miocárdica y presentan defectos reversibles de la perfusión. Métodos: Se analizan retrospectivamente de forma cuantitativa las gammagrafías con Tl201-SPECT de 522 pacientes que presentaban defectos de perfusión total o parcialmente reversibles durante la prueba de esfuerzo máxima. Se relacionó la aparición de angina con el tamaño del defecto de perfusión y la presencia de diferentes factores de riesgo. Resultados: En 412 (73 por ciento) pacientes la isquemia fue silente. En 176 (33 por ciento) pacientes la ergometría fue eléctricamente positiva. No hubo diferencias en el tamaño del defecto de perfusión entre los pacientes con y sin angina (27 ñ 12 vs 27 ñ 14), pero en los pacientes que presentaron angina durante la ergometría el grado de reversibilidad fue mayor sobre todo en el territorio de la arteria descendente anterior (ADA) (56 ñ 40 vs 45 ñ 40 p &lt; 0,01). La isquemia silente fue más frecuente en los pacientes que habían tenido IAM previo (46 por ciento vs 35 por ciento). No se halló relación entre la aparición de angina durante la ergometría y los factores de riesgo analizados. Conclusiones: Una elevada proporción de los pacientes con defectos de la perfusión reversibles en la gammagrafía tuvieron isquemia silente. En los pacientes con angina el grado de reversibilidad en el territorio de la ADA fue mayor. La isquemia silente es más frecuente en los pacientes con IAM previo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;23(4): 269-272, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33066</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Isquemia silente versus angina en la tomogammagrafía con Tl-201</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d798</dc:subject>
<dc:subject>^d24895</dc:subject>
<dc:subject>^d23037</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30650</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
