<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166813</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">When a limb amputation is performed, neuropathic pain may occur in 80 % of patients. The therapeutic approach of this pain, is a complex aspect. Usually, coadjuvant neuromodulator are used to control pain in a complementary way to opiates (gabapentin, bupivacaine, pregabalin), but in many cases these measures are not effective. Neuropathic breakthrough pain crises are described and, because of the half-life and pharmacokinetic behavior of neuromodulatory drugs, pain control is not achieved. In our experience, the use of fast-release opioids in the intranasal-peptine presentation in crisis of breakthrough neuropathic pain led to its disappearance or the reduction to tolerable levels (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gálvez Montosa, F</dc:creator>
<dc:creator>Amezcua Hernández, V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Cuando se realiza una amputación terapéutica de un miembro, puede presentarse dolor neuropático en un 80 % de los pacientes. El abordaje terapéutico del mismo es un aspecto complejo. Habitualmente se utilizan coadyuvantes que controlan el dolor de manera complementaria a los opiáceos (gabapentina, bupivacaína, pregabalina), sin embargo en muchos casos estas medidas no son efectivas. Las crisis de dolor neuropático están descritas, y por la vida media y el comportamiento farmacocinético de los fármacos neuromoduladores el control del dolor no llega a conseguirse. Por nuestra experiencia, la utilización de opioides de liberación rápida en la presentación intranasal peptina en las crisis de dolor neuropático irruptivo consiguieron la desaparición del mismo o la disminución hasta niveles soportables (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;24(5): 269-272, sept.-oct. 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166813</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Sirven los opioides de liberación inmediata para el dolor del miembro fantasma? Caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d28037^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11012^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11012^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d22320^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
