<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-127130</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Controlled clinical trial on renal denervation in resistant hypertension</dc:title>
<dc:creator>Escobar Cervantes, C</dc:creator>
<dc:creator>Divisón, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Seguí Díaz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Es un hecho conocido que el pronóstico de los pacientes hipertensos está relacionado con el grado de control y que entorno a un 10-15% de ellos tiene hipertensión arterial resistente (HTR). Una de las opciones de tratamiento planteadas en los últimos años en los pacientes con HTR ha sido la denervación renal con radiofrecuencia. El manuscrito de Bhatt et al. valora la eficacia y seguridad de la denervación renal en pacientes con HTR. Métodos: Se diseñó un estudio prospectivo aleatorizado, simple ciego, en el que los pacientes con HTR fueron seleccionados aleatoriamente a denervación renal con radiofrecuencia o a un grupo control (solo angiografía). Todos los pacientes estaban recibiendo 3 o más fármacos antihipertensivos a dosis plenas siendo uno de ellos un diurético, y la presión arterial sistólica (PAS) en la consulta debía ser &gt; 160 mmHg. El mal control se confirmó con automedidas domiciliarias y con monitorización ambulatoria y se valoró la adherencia al tratamiento.  El criterio principal de eficacia fue el cambio de PAS en consulta a los 6 meses. Un criterio secundario de eficacia era el cambio de PAS ambulatoria (media de PAS de 24 h) a los 6 meses.  El criterio de valoración de seguridad fue el compuesto de muerte, enfermedad renal terminal, eventos cardiovasculares, crisis hipertensivas o nueva estenosis de la arteria renal de más del 70% a los 6 meses.  Resultados: Fueron aleatorizados un total de 535 pacientes con HTR. El cambio de PAS en consulta a los 6 meses fue de &amp;#8722;14,1 DE 23,9 mmHg en el grupo de denervación renal y de &amp;#8722;11,7 DE 25,9 mmHg en el grupo control (p &lt; 0,001 para ambas comparaciones con respecto a la PAS basal), con una diferencia de &amp;#8722;2,3; IC 95% &amp;#8722;6,8-2,1; p = 0,26 para superioridad del grupo de denervación renal. El cambio en la PAS ambulatoria fue de &amp;#8722;6,7 DE 15,1 mmHg en el grupo de denervación renal y de &amp;#8722;4,7 DE 17,2 mmHg en el grupo control, con una diferencia de &amp;#8722;1,9; IC 95% &amp;#8722;4,9-1; p = 0,98 para superioridad del grupo de denervación renal. No hubo diferencias en cuanto a seguridad en los 2 grupos.  Conclusiones: No se observan diferencias en cuanto a descenso de PAS después de 6 meses de la denervación renal con radiofrecuencia con respecto al grupo control (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);40(6): 345-346, sept. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-127130</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ensayo clínico controlado de denervación renal en hipertensión resistente</dc:title>
<dc:subject>^d29625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d32299^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9183^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32299^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9183^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d3726^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d54686</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
