<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15405</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Early infection in liver transplant recipients: incidence, severity, risk factors and antibiotic sensitivity of bacterial isolate</dc:title>
<dc:creator>Dámaso, Diego</dc:creator>
<dc:creator>Cuervas Mons, Valentín</dc:creator>
<dc:creator>Millán, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Losada, Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS. Estudio descriptivo y análisis de factores de riesgo de infección precoz. Estudio de resistencias de los aislados bacterianos. PACIENTES Y MÉTODOS. Se estudiaron 149 trasplantados hepáticos. Se definió infección precoz en 0-90 días postrasplante. Se analizaron variables preoperatorias, intraoperatorias y postoperatorias. Se estudiaron los microorganismos aislados. Se utilizó descontaminación intestinal selectiva (DIS) con quinolonas y profilaxis perioperatoria y antifúngica en todos los pacientes. RESULTADOS. La incidencia de infección fue del 73,1 por ciento: bacterianas (49,7 por ciento), virales (35,5 por ciento), fúngicas (10,1 por ciento) y mixtas (4,5 por ciento). Las más frecuentes en el primer mes fueron bacterianas y en el segundo y tercero, virales (p = 0,001). Factores de riesgo en el análisis multivariante: días de nutrición parenteral, cirugía más de 5 h, rechazo y estado seronegativo para citomegalovirus. En 1.278 cultivos se aislaron microorganismos: 77,9 por ciento cocos grampositivos y 19 por ciento bacilos gramnegativos aerobios. La sensibilidad a vancomicina (VAN) de Staphylococcus fue del 99,6-100 por ciento y a teicoplanina (TEI) del 97,9-100 por ciento. El 1,2 por ciento de Enterococcus faecalis y el 4,5 por ciento de Enterococcus faecium fueron resistentes a VAN. El 68,7 por ciento de los S. aureus fueron SAMR. La tasa de resistencias de bacilos gramnegativos a quinolonas fue del 38,8 por ciento. CONCLUSIONES. La mayor incidencia de infección fue observada en los primeros 30 días postrasplante, siendo la bacteriana la más frecuente. La duración de la cirugía de más de 5 h fue el factor de riesgo más importante de infección bacteriana. Los grampositivos fueron las bacterias más frecuentes. El tratamiento empírico de la infección bacteriana precoz debe incluir VAN o TEI. La DIS condicionó escasa incidencia de infecciones por bacilos gramnegativos, de los cuales el 38,8 por ciento presentaban resistencia a quinolonas (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;20(9): 422-430, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15405</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infección precoz en el paciente con trasplante hepático: incidencia, gravedad, factores de riesgo y sensibilidad antibiótica de los aislados bacterianos</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d30037</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d7414</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1447</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d23504</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d11623</dc:subject>
<dc:subject>^d4258</dc:subject>
<dc:subject>^d6235</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21079</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d903</dc:subject>
<dc:subject>^d29431</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d29476</dc:subject>
<dc:subject>^d11729</dc:subject>
<dc:subject>^d22164</dc:subject>
<dc:subject>^d30482</dc:subject>
<dc:subject>^d30040</dc:subject>
<dc:subject>^d9373</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
