<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20794</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The P300 component of evoked potentials in the evaluation of schizophrenia: new evidence and visions of the future</dc:title>
<dc:creator>Molina, V</dc:creator>
<dc:creator>Martín Loeches, M</dc:creator>
<dc:creator>Pozo, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, F</dc:creator>
<dc:creator>Hinojosa, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar el carácter de marcador fisiopatológico del componente P300 en la valoración de la enfermedad esquizofrénica. Para ello revisamos evidencias clínicas y neuropsicológicas de trabajos que utilizan dicho componente como herramienta de evaluación diagnóstica. Desarrollo. El componente P300 es interesante en el estudio no sólo de los procesos cognitivos sino también de la fisiopatología de enfermedades tan complejas como la esquizofrenia. Dicho componente refleja el estado de funciones de control atencional y de memoria, ambos necesarios para una evaluación final del estímulo. Estas funciones cognitivas quedan alteradas en la enfermedad esquizofrénica, lo que se refleja en una anormalidad en la generación del componente P300.Revisamos los resultados de mayor relevancia que permiten caracterizar la amplia fenomenología esquizofrénica a partir de estudios genéticos, sintomatológicos, morfológicos y neuropsicológicos en los que el componente P300 tenga especial significación. Asimismo, se analizan las controversias existentes debidas a la enorme heterogeneidad tanto metodológica como por la propia naturaleza de la enfermedad. Conclusiones. Los conocimientos disponibles permiten establecer que el componente P300 es un marcador biológico de aspectos tan relevantes en la esquizofrenia como el riesgo genético de padecer un brote psicótico, determinar la tipología y gravedad sintomatológica de la enfermedad, así como el grado de deterioro estructural del paciente. El componente P300 es sensible al efecto de los diferentes neurolépticos, no sólo sobre la sintomatología sino también sobre el estado de las funciones neuropsicológicas del paciente. Estos hallazgos permiten proponer al componente P300 como marcador válido para la valoración de la esquizofrenia y de los procesos neuropsicológicos  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(3): 250-258, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20794</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El componente P300 de los potenciales evocados en la valoración de la esquizofrenia: nuevas evidencias y visiones de futuro</dc:title>
<dc:subject>^d4351</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d32754</dc:subject>
<dc:subject>^d5168</dc:subject>
<dc:subject>^d9603</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d8776</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d1957</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12364</dc:subject>
<dc:subject>^d12034</dc:subject>
<dc:subject>^d14542</dc:subject>
<dc:subject>^d12940</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d10662</dc:subject>
<dc:subject>^d1294</dc:subject>
<dc:subject>^d4261</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
