<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-135080</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reliability of the maximal oxygen uptake following two consecutive trials by indirect calorimetry</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducción: La evaluación del con consumo máximo de oxígeno (VO2máx) por calorimetría indirecta es el método más confiable aun sin embargo los resultados al determinar el VO2máx cuando se realizan pruebas repetidas han resultado controversiales. Objetivo: Determinar la confiabilidad del consumo máximo de oxígeno (VO2máx) obtenido mediante dos pruebas de esfuerzo consecutivas utilizando el protocolo de Bruce en sujetos sanos que descansaron 10 min entre cada prueba. Método: En el estudio participaron 6 adultos jóvenes de género masculino, físicamente activos con una edad promedio de 23,4±1,3 años, los sujetos realizaron dos pruebas de esfuerzo mediante el protocolo de Bruce y al alcanzar el VO2máx, entre la primera y la segunda prueba, se bajaron del ergometro y reposaron sentados en una silla durante 10 minutos. Resultados: Los datos obtenidos mostraron alta reproducibilidad de los valores entre las pruebas, indicado por el coeficiente de correlación producto momento de Pearson y el R cuadrado con intervalos de confianza al 95% (IC95%), la correlación del consumo máximo de oxígeno de fue VO2máx=0.907, con un R2 =0.823, la frecuencia cardiaca máxima fue FCmáx=0.786, con un R2 =0.618 y la tasa de ventilación y eliminación de dióxido de carbono fue VE/VCO2 =0.868, con un R2 =754. Conclusión: No se observaron efectos adversos durante el periodo de descanso de 10 minutos entre pruebas. En conclusión, descansar 10 minutos entre pruebas de esfuerzo máximas consecutivas utilizando el protocolo de Bruce no afecta el VO2máx en sujetos jóvenes y aparentemente sanos. Repetir una prueba máxima en una misma sesión es posible, confiable y no se presentan efectos adversos (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez García, Issael</dc:creator>
<dc:creator>Ochoa-Martínez, Paulina Yesica</dc:creator>
<dc:creator>Martínez García, Marco Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Ocampo Méndez, Mara Alessandra</dc:creator>
<dc:creator>Hall-López, Javier Arturo</dc:creator>
<dc:creator>Moncada-Jiménez, José</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Background: The maximal oxygen uptake (VO2máx) assessment by indirect calorimetry is the most reliable method to determine VO2máx, but when repeated tests are conducted, the results have been controversial. Aim: To determine the reliability of the maximal oxygen uptake (VO2máx) in healthy adults following two consecutive trials with 10 min rest between trials using the Bruce protocol. Methods: Participants were 6 males apparently healthy physically active (Mean age=23,4±1,3 years), who performed twice the Bruce protocol and after reaching their VO2máx in the first trial they stepped down the treadmill and rested seated on a chair during 10 min. Results: The data analysis showed high reproducibility values between tests, indicated by the correlation coefficient Pearson product moment and R squared with confidence intervals at 95% (CI95%), the correlation of the maximum oxygen consumption was VO2máx =0.907 with a R2 =0.823, the maximum heart rate was HRmáx=0.786, with R2 =0.618 and the rate of ventilation and carbon dioxide elimination was VE/VCO2 =0.868, with an R2 =754. No adverse effects were reported during the 10 min rest between trials. Conclusion: Resting 10 min between consecutive maximal exercise tests using Bruce protocol treadmill tests does not affect VO2máx in healthy young adults. It is feasible and reliable to perform maximal treadmill tests in a single session without adverse effects for the participant (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;31(4): 1726-1732, abr. 2015. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-135080</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Confiabilidad del consumo máximo de oxigeno evaluado en pruebas de esfuerzo consecutivas mediante calorimetría indirecta</dc:title>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d2284^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d28137^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2185^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10281^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d6493^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d32868^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28140^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d5178^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
