<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14014</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Contribution of surveillance of nosocomial infections to the heathcare quality programs</dc:title>
<dc:creator>Asenjo, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Trilla, Antoni</dc:creator>
<dc:creator>Prat, Andrés</dc:creator>
<dc:creator>Vilella, Anna</dc:creator>
<dc:creator>Lledó, Rafael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: el objetivo de este estudio ha sido describir la epidemiología de la bacteriemia nosocomial por Staphylococcus aureus y a la vez contribuir a potenciar lso programas de garantía de calidad y control de las infecciones nosocomiales en nuestros hospitales. Método: el estudio ha consistido en la revisión retrospectiva de todos los pacientes ingresados durante los años 1989, 1990 y 1991 que en el transcurso de su estancia desarrollaron una bacteriemia nosocomial por Staphylococcus aureus. El tratamiento estadístico se ha realizado con los programas EPIINFO versión 5 y con el SPSS 4,05. Resultados: se han estudiado 158 pacientes con bacteriemia. de las 158 bacteriemias, 115 (72.8 por ciento) eran Staphylococcus aureus resistentes a la meticilina (MRSA). La estancia media hospitalaria ha sido de 32,9 días en las bacteriemias por MSSA y de 56.9 días las originadas por MRSA (p&lt;0,01). Se ha observado, que los pacientes que pdecen una infección por MRSA tienden a fallecer más en el curso de su estancia que los MSSA (60,1 por ciento vs. 21,7 por ciento). Conclusiones: el impacto que sobre la mortalidad, morbilidad y prolongación de la estancia hospitalaria de los pacientes tiene la bacteriemia por MRSA, hacen necesarias actividades de vigilancia epidemiológica específicas para la prevención y posterior control de dicha infecciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;15(1): 25-30, ene. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14014</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Contribución de la vigilancia de las infecciones nosocomiales a los programas de calidad hospitalaria</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d16836^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d8889^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d8889^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28441</dc:subject>
<dc:subject>^d13596^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29045^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30241^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
