<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18310</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Variables related to the first presbyopia correction</dc:title>
<dc:creator>Mylonopoulos Caripidis, T</dc:creator>
<dc:creator>García Serrano, J. L</dc:creator>
<dc:creator>López Raya, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Hemos realizado un estudio prospectivo sobre aquellas variables relacionadas con la edad de aparición de la presbicia (AAP): defecto de refracción, sexo, color del iris, profesión y diámetro pupilar. Métodos: Nuestra muestra poblacional consta de 179 personas que acudían consecutivamente demandando su primera corrección óptica de presbicia, como único motivo, presentando un defecto de refracción igual o inferior a 1 dioptría. Resultados: En nuestra serie la AAP no estaba influenciada por el pequeño defecto de refracción, ni por el sexo, ni por el color del iris. Las diferentes profesiones demostraban una diferencia significativa en la media de AAP, más tardía (agricultores, x= 51,76 D.E. 5,47 años), o más temprana (trabajadores del sector Servicios, x= 46,15 D.E. 3,55 años) (p&lt;0,000003, ANOVA), que otras profesiones tales como amas de casa (48,42 D.E. 4,71 años) y trabajadores de la construcción (47,54 D.E. 3,93 años).Nosotros hemos encontrado diferencias significativas en la AAP entre personas con intensa miosis (&lt;2,5 mm, x=51 D.E. 5,39 años) y pacientes sin miosis (3 a 7 mm, x= 47,47 D.E. 4,71 años) (p&lt;0,02, t a Student 0,05).Conclusiones: Las variables que determinan un retraso significativo en la AAP son: la profesión (agricultores y amas de casa) y la miosis, 1 mm de reducción del diámetro pupilar, en la visión de cerca, podía contribuir en un retraso en la AAP de 1,53 años (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;77(11): 597-604, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18310</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Edad de la primera compensación de la presbicia, factores asociados</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d9975</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d22168</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d27782</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12451</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11740</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
