<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-89037</identifier>
<setSpec>1139-8264</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Breast cancer risk factors: body mass index, waist circumference or waist/hip ratio</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Breast cancer is the most frequent malignant tumour in women. One of the risk factors for breast cancer is the obesity. Although obesity does not increase the risk in premenopausal women, obesity before menopause favours obesity the rest of lifetime, thus higher risk for developing breast cancer. The association between the different types of cancer and obesity was  always studied using the body mass index. It is postulated that cancer and other co-morbidities are associated with the type of obesity (abdominal and gluteofemoral). The association with the type of obesity has been reported for breast cancer. Various studies has shown that obesity, especially central obesity, is an important risk factor for breast cancer, together with  other types of cancer (prostate, colon, uterus and gall bladder). A meta-analysis studied the association between abdominal circumference and the risk for breast cancer. The estimated risk was 1.80 (95% confidence interval: 1.29-2.50) for case control studies and 1.27 (95% confidence interval: 1.07-1.51) for cohort studies. In conclusion, women with high waist/hip ratio  have a higher risk to develop breast cancer, independently to the body mass index. This risk increases with age and provedin post-menopausal women (AU)</dc:description>
<dc:creator>Farouk Allam, M</dc:creator>
<dc:creator>Bartolomé Durán, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El cáncer de mama es el tumor maligno más frecuente en la mujer. Uno de los factores de riesgo para desarrollar un cáncer de mama en las mujeres posmenopáusicas es la obesidad. A pesar de que la obesidad no aumenta el riesgo entre las mujeres premenopáusicas, la obesidad antes de la menopausia probablemente propicia la obesidad durante el resto de la vida y por consiguiente, con el tiempo, un mayor riesgo de cáncer de mama. Como hemos visto hasta ahora, la relación de los diferentes  tipos de cáncer con la obesidad se ha establecido midiendo el índice de masa corporal, pero también se ha planteado si, al igual que otras comorbilidades, este riesgo se vinculará al tipo de obesidad (abdominal o gluteofemoral). Esta relación con el tipo de obesidad se ha descrito para el cáncer de mama en la mujer. Diversos estudios han demostrado que la obesidad, en especial la obesidad de tipo central es un factor de riesgo para sufrir cáncer de mama, entre otros tipos de cáncer  (próstata, colon, útero y vesícula biliar). Un metaanálisis estudió las relaciones entre la circunferencia abdominal y el riesgo de cáncer de mama en mujeres. El riesgo estimado fue de 1,80 (intervalo de confianza del 95%: 1,29-2,50) para los estudios de casos y controles, y de 1,27 (intervalo de confianza del 95%: 1,07-1,51) para los estudios de cohorte. En conclusión, las mujeres con una ratio elevada de cintura/cadera tienen una predisposición mayor a desarrollar un cáncer de mama, independientemente  de su índice de masa corporal. Este riesgo aumenta con la edad y esta demostrado en las mujeres posmenopáusicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. investig. quir;13(2): 85-88, abr.-jun. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-89037</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores del reisgo para desarrollar un cáncer de mama: índice de masa corporal, circunferencia de cintura o índice cintura/cadera</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d38802^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33939^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19272^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
