<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21762</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical management: practical application in a hospital unit (II)</dc:title>
<dc:creator>Tejedor Fernández, Martín</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, Juan José</dc:creator>
<dc:creator>García Alegría, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Entre las características más relevantes del entorno de los Servicios Sanitarios se encuentran el intento de contener los gastos sanitarios por los distintos gobiernos europeos, una mayor exigencia de calidad por parte de los ciudadanos y una creciente innovación tecnológica en permanente aceleración positiva. Probablemente como respuestas a estas demandas han aparecido una serie de nuevos paradigmas como la mejora continua de la calidad, la gestión de enfermedades o la gestión clínica. Se ha publicado un número considerable de trabajos en los que se hace referencia a la gestión clínica como un instrumento útil para la obtención de resultados en las distintas unidades asistenciales, pero su aplicación práctica no está exenta de dificultades. El objetivo de este trabajo es hacer, a modo de esquema general, una propuesta de guía metodológica para su aplicación práctica. Se describen los apartados que puede contener un programa de gestión clínica: responsable, misión, política de calidad, cartera de clientes, cartera de servicios, análisis de la actividad, gestión de procesos, indicadores, control de gestión, evaluación y mejora de la eficiencia, sesiones de calidad, continuidad asistencial, formación continuada e investigación, auditorías internas, manual de calidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;18(2): 125-131, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21762</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gestión clínica: aplicación práctica en una unidadhospitalaria (II)</dc:title>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34003</dc:subject>
<dc:subject>^d6913</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
