<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4707</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Is external fixation sufficient treatment for unstable distal fractures of the radius?</dc:title>
<dc:creator>Vilar de la Peña, R</dc:creator>
<dc:creator>Chover Aledon, V</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Cambronero López, V</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Iglesias, R</dc:creator>
<dc:creator>Hawarni, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se hace un estudio retrospectivo de las limitaciones que tiene la fijación externa en el tratamiento de las fracturas inestables del radio distal. Se estudiaron 35 fracturas en 34 enfermos, 16 en el lado dominante, en los que la edad media de las 13 mujeres y 21 hombres fue de 44 años; la fijación externa se mantuvo un promedio de 52 días con un periodo medio de seguimiento de 34 meses. La fijación externa ha mostrado su capacidad de mantener la reducción obtenida inicialmente, pero no ha sido suficiente para lograr la congruencia articular, pues en el 31 por ciento de los casos se encontró un escalón articular mayor de 1 mm; evolucionando hacia la artrosis el 23 por ciento de los casos. La valoración funcional de los resultados se ha hecho con el criterio de Gartland y Werley, modificado por Sarmiento y cols, proporcionando un 17 por ciento de resultados regulares y malos. Se puede concluir, que la fijación externa por si sola no es capaz de restaurar la congruencia articular en todos los casos, siendo necesario otras técnicas para minimizar la cifra de resultados inaceptables (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);44(3): 286-293, jun. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4707</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Es suficiente la fijación externa en el tratamiento de las fracturas inestables del radio distal?</dc:title>
<dc:subject>^d15352^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5727^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28930^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12319^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
