<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-054331</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Rb, p53 and bcl-2 expression in non-infiltrating (pTa) low grade transitional cell carcinomas of the urinary bladder</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Superficial carcinoma is nowadays the        most frequent form of bladder cancer, but its clinical evolution        is difficult to predict. The prediction of which of these        cases will behave bad is a continuous challenge for the        pathologist. The present paper tries to identify the subset of        pTa carcinomas that will pursue a bad clinical course by        analysing the expression of several immunohistochemical        routine markers. Methods: Twenty seven pTa carcinomas        with more than 5 years of follow up were analysed. Aside        from clinical and classical histopathological criteria, Rb,        p53, and bcl-2 expression was studied. Results: Average        age was 64.3 years and male/female ratio 4.5/1. Most cases        were G1 (22 cases, 81%). Tumour recurrence was detected        in 18 cases (67%) and progression to pT1 in 8 cases (30%).        Ten cases (37%) showed positive immunostaining for p53        and 11 cases (40.7%) had loss for Rb expression. The        immunostaining with bcl-2 was focally positive in 5 cases        (18.5%). Bcl-2 expression was associated with tumour progression        to pT1 (Fisher&#146;s test, p=0.02). Recurrence-free        interval in Rb negative cases was shorter than in Rb positive        ones (log rank, p=0.036). p53 had not significant associations.        Discussion: Loss of Rb expression and bcl-2        expression may help to predict which pTa carcinomas will        behave aggressively. This information is crucial for choosing        the best treatment modality in every patient</dc:description>
<dc:creator>López, José I</dc:creator>
<dc:creator>González, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Angulo, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: En la actualidad, el carcinoma urotelial        superficial es la forma más frecuente de cáncer vesical, pero        su evolución clínica es difícil de prever. Teniendo en cuenta        que una parte de estos tumores evolucionan a enfermedad        infiltrante, el patólogo se encuentra a menudo ante el dilema        irresoluble de anunciar cuales son los casos que van a ir mal.        En este trabajo se intenta identificar qué carcinomas pTa de        vejiga se van a comportar agresivamente en base a la expresión        de marcadores inmunohistoquímicos de uso común.        Métodos: Se analiza un total de 27 carcinomas vesicales pTa        que fueron seleccionados de manera estricta y con más de 5        años de seguimiento. Se valoran los datos clínicos, los criterios        histológicos clásicos y el patrón de tinción con anticuerpos        para Rb, p53 y bcl-2. Resultados: La media de edad fue        de 64,3 años y el ratio varón/mujer de 4,5:1. La mayoría de        los casos fueron G1 (22 casos, 81%). Se detectó recurrencia        en 18 casos (67%) y progresión a pT1 en 8 (30%). En 10        casos (37%) la expresión de p53 fue positiva y en 11 (40,7%)        hubo pérdida de la expresión de proteína Rb. El marcaje con        bcl-2 fue focalmente positivo en 5 casos (18,5%). La expresión        de bcl-2 se asoció a progresión del tumor hacia pT1 (test        de Fisher, p=0,02). El intervalo libre de recurrencia en los        casos con pérdida de Rb fue significativamente menor que        en los que la expresión se mantuvo (log-rank, p=0,036). La        expresión de p53 no resultó significativa ni para la recurrencia        ni para la progresión. Discusión: La pérdida en la expresión        de Rb y la expresión de bcl-2 pueden ayudar a discernir        qué grupo de carcinomas uroteliales pTa van a van a recurrir        más precozmente o van a progresar en estadio. Dicha información        puede ser útil para el urólogo a la hora de tratar de        manera adecuada e individualizada a estos pacientes</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;39(3): 149-154, jul.-sep.2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-054331</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Expresión de pRb, p53 y bcl-2 en el carcinoma de células transicionales de bajo grado no infiltrante (pTa) de la vejiga urinaria</dc:title>
<dc:subject>^d24373^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1774^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d1774^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1774^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28957^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2338^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d33162^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d2338^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d2338^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
