<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28412</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Propofol and rernifentanil for sedation and analgesia during labor: 3 cases</dc:title>
<dc:creator>Fontao Rodríguez, F. E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">A tres gestantes en trabajo de parto en las que la analgesia peridural estaba contraindicada, en dos de ellas por un cuadro séptico (pielonefritis y corioamnionitis) y en la tercera por agenesia de sacro, se les realizó analgesia endovenosa con propofol (0,4-1,2 mg/Kg/h) y remifentanilo (0,033-0,1 pg/Kg/min más bolos de 20 N.g controlados por la paciente) con aporte de oxígeno. Se monitorizó la frecuencia cardíaca, la tensión arterial no invasiva y la saturación de oxígeno maternas y la frecuencia cardíaca fetal (FCF). Se valoró la satisfacción materna, el grado de analgesia y la aparición de efectos secundarios maternos (sedación, depresión respiratoria, rigidez muscular, náuseas y vómitos) y fetales (variabilidad de la FU y puntuación test de Apgar).Se concluye que en los casos en los que la analgesia peridural esté contraindicada la perfusión endovenosa a bajas dosis de propofol y remifentanilo puede ser una alternativa válida para la analgesia en el trabajo de parto. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;50(8): 418-422, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28412</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tres casos de sedación y analgesia con propofol y remifentanilo para el trabajo de parto</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d5443</dc:subject>
<dc:subject>^d28858</dc:subject>
<dc:subject>^d28857</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d11688</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24841</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d714</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d23557</dc:subject>
<dc:subject>^d11313</dc:subject>
<dc:subject>^d19210</dc:subject>
<dc:subject>^d7170</dc:subject>
<dc:subject>^d1040</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
