<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80899</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The image of the child: its legal treatment</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The right to the own image is object of constitutional protection, like the rights to honor and intimacy. Such it is the importance that our juridical classification grants to this matter. Today it has a special relevancy due to the possibility of inserting personal images in the modern mass media, with unlimited possibilities of diffusion through the modern technologies. This legal protection is more intense when the image is that of a minor, in whose case reinforced mechanisms intervene, like specific regulation for these persons and the existence of a public instrument: the Minors&#146; District attorney's office. Special cases, with certain "social indulgence", like that of the children of persons of public reputation are not legally different to the general treatment (except very light nuances), because if they are in certain sections of age, they are minor to all effects and with independence of their affiliation (AU)</dc:description>
<dc:creator>Siso Martín, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El derecho a la propia imagen es objeto de protección constitucional, junto con los derechos al honor y a la intimidad. Tal es la importancia que nuestro ordenamiento jurídico concede a este asunto. Hoy cobra especial relevancia, esta necesidad de protección, por la posibilidad de insertar imágenes personales en los modernos medios de comunicación, con ilimitadas posibilidades de difusión en el seno de las modernas tecnologías. Se intensifica esta protección legal cuando la imagen corresponde a un menor, en cuyo caso intervienen mecanismos reforzados, como la normativa específica para estas personas y la existencia de un instrumento público concreto: la Fiscalía de Menores. Casos especiales, que gozan de cierta "indulgencia social", como el de los hijos de personas de pública notoriedad, no son, en realidad, legalmente diferentes al tratamiento general (salvo muy ligeras matizaciones), pues son menores a todos los efectos, si se encuentran en determinados tramos de edad, y con independencia de su filiación (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;12(46): 287-295, abr.-jun. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80899</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La imagen del niño; su tratamiento legal</dc:title>
<dc:subject>^d5688^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d29637</dc:subject>
<dc:subject>^d5688^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33921^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2697^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d33921^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d2697^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d2696^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d14063^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d17627^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d2697^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d2697^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d14063^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2697^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d3243^s22041</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
