<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-97160</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Semiautomatic external defibrillator program in Galicia: a cost-effectiveness study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To assess the cost-effectiveness of semiautomatic external defibrillator use in a program started in 2001 by the emergency service of the public health service in Galicia, Spain (the FPUS-061 service).Methods: We calculated the survival rate after cardio respiratory arrest before and after starting use of semiautomatic external defibrillators; pre-program data for 1999-2000 were compared with data for 2006, when the program was in full operation. All costs related to the program were identified, classified, and recorded; increases were then calculated. Percentages of improvement between the base line (100%) and second measurement periods were assessed for 3 measures of effectiveness: attempted resuscitations after cardiorespiratory arrest, recovery of vital constants, and survival on hospital discharge. The cost-effectiveness ratio for all cardiorespiratory arrests was compared with the ratio for arrests treated with a semiautomatic external defibrillator. Results: Attempted resuscitations increased by 72% over baseline, recovery of vital constants increased by 107%, and survival increased by 221%. Total costs related to implementing the use of semiautomatic external defibrillators rose by &#128; 122 974.57. The cost per survivor discharged after a cardio respiratory arrest that was treated with a semiautomatic external de fibrillator was &#128; 8783.90. Conclusions: The FPUS-061 program for using semiautomatic external defibrillators is clearly effective in terms of the number of cardiorespiratory arrests attended, recovery of vital constants, and survival at hospital discharge. Survival increased more than 200% over the baseline situation. This study reveals that the cost-effectiveness ratio is very high (AU)</dc:description>
<dc:creator>Iglesias Vázquez, J. Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Penas Penas, Mónica</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la relación coste-efectividad (C-E) del programa de desfibrilación externa semiautomática (DESA) puesto en marcha en el año 2001 por la Fundación Pública Urxencias Sanitarias de Galicia-061 (FPUS-061). Método: Se valora la tasa de supervivencia de las paradas cardiorrespiratorias (PCR),antes y después de la implantación del programa DESA. Se utilizan los años 1999-2000(pre-DESA) y 2006 (programa DESA implantado en su totalidad). Se calculó el coste incremental del programa mediante la identificación, clasificación y cuantificación de la estructura de costes del mismo. Se definieron tres índices para valorar la efectividad del programa, que estimaban el porcentaje de mejora clínica obtenida en el segundo periodo respecto al primero (valor basal 100%) en relación a tres criterios: resucitaciones intentadas (IC-1), recuperación de constantes (IC-2) y supervivencia al alta hospitalaria(IC-3). Se calculó también el C-E de la PCR en total y en la PCR tratada con DESA. Resultados: Respecto a la efectividad del programa DESA, se obtuvo un IC-1 de+ 72%, un IC-2 de + 107% y un IC-3 de + 221% como porcentaje de cambio relativo respecto al periodo inicial. Respecto al C-E de la implantación del programa DESA, el coste incremental total del programa DESA en el año 2006 fue de 122.974,57 &#128;. El coste por paciente dado de alta hospitalaria que ha sufrido una PCR y ha sido tratado con un DESA en 2006 fue de 8.783,90 &#128;.Conclusiones: El programa DESA puesto en marcha por la FPUS-061 es claramente efectivo, con incremento en el número de PCR atendidas (IC-1), de recuperación de constantes (IC-2) y de altas hospitalarias (IC-3). La supervivencia se incrementó en un 200% respecto al periodo anterior a su implantación, y la relación C-E del programa DESA es muy elevada (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);23(1): 8-14, feb. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-97160</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio coste-efectividad de la implantación de un programa de desfibrilación externa semiautomática en Galicia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6475^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d30213^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d4713^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1150^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d15100^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50303</dc:subject>
<dc:subject>^d21027^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d38829^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
