<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21541</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Videonystagmographics finding in healthy elderly subjects</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study investigated 44 healthy elderly subjects aged between 64 and 87, who were analysed with videonystagmoscopy and quantitative videonystagmography, for establishing new standards for normal limits into this new diagnostic tool. 15.9% of the subjects were found to have spontaneous and provoked nystagmus at least in one position studied. Vertical nystagmus in head hanging position was the most frequent finding. In the Dix-Hallpike test we found one case of torsional nystagmus. No subject had seated position nystagmus. Nystagmus after head shaking and evoked nystagmus were not found (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presentan los resultados obtenidos en una muestra de 44 sujetos sanos de edades comprendidas entre 64 y 87 años, estratificados en sexo y edad que fueron sometidos a un estudio protocolizado, utilizando como herramienta la videonistagmoscopia y su estudio cuantitativo mediante videonistagmografía, para buscar valores normales en ese grupo de población. En el 15,9 por ciento de los sujetos (7/44) se encuentran nistagmo espontáneo y provocado en alguna de las posiciones estudiadas. El nistagmo encontrado con más frecuencia fue el vertical, seguido del horizontal y la posición en la que aparecieron correspondió a la hiperextensión cervical y la prueba de Dix-Hallpike, en donde sólo encontramos un nistagmo torsional. En ninguno de los sujetos detectamos nistagmo en posición sentada, ni nistagmo evocado por la mirada, ni en la maniobra de agitación cefálica (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;54(3): 215-219, mar. 2003. tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Resultados videonistagmográficos en un grupo de sujetos sanos de edad avanzada</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Rubio Rodríguez, JP</dc:creator>
<dc:creator>Juiz López, P</dc:creator>
<dc:creator>Rossi, J</dc:creator>
<dc:creator>Amor Dorado, JC</dc:creator>
<dc:creator>Costa Ribas, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-21541</dc:identifier>
<dc:subject>^d4656^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d28203^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29580</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
