<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24800</identifier>
<setSpec>0210-8348</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Automatic negative thoughts in chronic pain</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Franco, L</dc:creator>
<dc:creator>Cano García, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El análisis de los pensamientos automáticos negativos se ha revelado como elemento clave en la vivencia y manejo del dolor crónico. Ante la inexistencia de instrumentos validados en nuestro entorno, adaptamos el Inventario de Pensamientos Negativos en Respuesta al Dolor (INTRP) sobre una muestra de 205 pacientes de dolor crónico heterogéneo procedentes de diversos centros sanitarios públicos de la provincia de Sevilla (España). Se comprobó la fiabilidad y validez del inventario mediante varios procedimientos estadísticos, que incluyeron el análisis de múltiples procesos psicológicos (lugar de control, autoeficacia percibida, estrategias de afrontamiento, conductas de dolor, etc.) y parámetros clínicos (intensidad, frecuencia, medicación, etc.). El resultado final permite al profesional de la salud el análisis, no sólo de la frecuencia de pensamientos negativos en general, sino una categorización de su naturaleza (generales, pensamientos sociales negativos, de discapacidad, de falta de control y de culpa), pudiendo utilizar un baremo adjuntado al efecto (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquis (Madr.);24(3): 137-145, 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24800</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pensamientos automáticos negativos en el dolorcrónico</dc:title>
<dc:subject>^d28563^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12476</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8779^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10334^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14230</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
