<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164179</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nettle rash? Atopic dermatitis? Final diagnosis: staphylococcal scalded skin syndrome</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The staphylococcal scalded skin syndrome is a rare entity caused by exfoliative toxins produced by Staphylococcus aureus. Its diagnosis is based on clinical criteria and can be confirmed by cultures from pharyngeal, nasal or conjuntival mucosa or by skin biopsy. An early treatment is needed to avoid serious complications. However, sometimes it could be confused with other frequent pediatric dermatologic conditions. We report the case of a two years and ten months old girl who was finally diagnosed of staphylococcal scalded skin syndrome after three previous visits to the Pediatric Emergency Department (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rosal Rabes, T del</dc:creator>
<dc:creator>Ceano-Vivas La Calle, M de</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez Riscart, J</dc:creator>
<dc:creator>Errasti Viader, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de la escaldadura estafilocócica está causado por Staphylococcus aureus productor de toxinas exfoliativas y su incidencia en nuestro medio es baja. El diagnóstico es clínico, pudiendo confirmarse posteriormente con los cultivos de mucosas (faríngeo, nasal y conjuntival) y con la biopsia de piel. El tratamiento precoz es prioritario para evitar complicaciones. Sin embargo, en fases iniciales, el diagnóstico puede no resultar tan evidente y confundirse con otras entidades dermatológicas más frecuentes en Pediatría. Presentamos el caso clínico de una niña de dos años y diez meses que, tras tres visitas a Urgencias con diferentes diagnósticos, finalmente fue diagnosticada de síndrome de escaldadura estafilocócica (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;19(74): e59-e62, abr.-jun. 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164179</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Urticaria? ¿Dermatitis atópica? Diagnóstico final: síndrome de la piel escaldada estafilocócica</dc:title>
<dc:subject>^d3050^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d19541^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19541^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13596^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23201^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d13596^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d4977^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4977^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23844^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d23844^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
