<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4916</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Role of arthroscopic irrigation in the treatment of septic knee arthritis in adults</dc:title>
<dc:creator>Ruiz Arranz, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Godino Izquierdo, M</dc:creator>
<dc:creator>Villalón Ogayar, J</dc:creator>
<dc:creator>Guerado Parra</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se evalúan los resultados obtenidos en el tratamiento de la artritis séptica de rodilla, mediante la combinación de artrocentesis y lavado, más tratamiento antibiótico intravenoso, aplicando la escala de valoración de Studhal y cols. (1994),16 diseñada específicamente para la valoración de esta patología. Se estudiaron 28 casos de artritis séptica de rodilla, de los que 23 (82,1 por ciento) presentaban patologías asociadas con posible significado clínico en el proceso. Sólo en 5 pacientes (17,8 por ciento) no existía patología acompañante. El germen responsable del 60 por ciento de las artritis fue el staphylococcus aureus, seguido por el streptococcus b haemolyticus. El número de punciones necesario, osciló entre un mínimo de 3 y un máximo de 15, con una media de 6,66 ñ 3,26. El número medio de punciones no varió significativamente entre los pacientes con patología asociada (7 ñ 3,51) y las que no la presentaban (5,5 ñ 1,87).Considerando de forma aislada los pacientes HIV+, en ellos se incrementaron de forma significativa el número de punciones (media 13 ñ 2) frente al resto (5,9 ñ 2,4).El tiempo medio de ingreso fue de 24 días, sin encontrar variables clínicas o epidemiológicas que influyesen de forma significativa en éste. En 5 pacientes fue necesario realizar artrotomía de limpieza (17,8 por ciento), al no evolucionar el cuadro de forma satisfactoria. El valor medio de la diferencia total de puntuación entre la rodillas sanas y las enfermas fue de 7,12 ñ 4,51 puntos. El resultado subjetivo fue satisfactorio en 20 (71,4 por ciento) casos e insatisfactorio en 8 (28,6 por ciento). Los 5 (100 por ciento) pacientes que necesitaron artrotomía refirieron estar insatisfechos con el resultado final del tratamiento, frente a sólo 3 (13,04 por ciento) de los que no la requirieron (p &lt; 0,001) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);45(6): 492-496, dic. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4916</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papel de la punción lavado en el tratamiento de la artritis séptica de rodilla del adulto</dc:title>
<dc:subject>^d7892</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d7674^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24296^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d1174^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d1174^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
