<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95109</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prophylactic surgery as a preventive measure for breast and ovarian hereditary cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Prophylactic surgery has become a very useful prevention tool for women a high risk of breast and ovarian cancer. Both prophylactic mastectomy and oophorectomy are considered as aggressive methods and women who are considering this procedure must have a very difficult decision making process to decade which preventive measures they choose. Both surgeries have demonstrated their efficacy to reduce cancer risk, but not to eliminate risk completely. This procedures may produce a negative impact on this women who undergone it, so it is necessary to assess every women who is considering this option and the psychological impact that it may produce. In this paper we try to review the state of art about psychological impact of prophylactic mastectomy and oophorectomy, and the most important issues that must be considered by women that are thinking about this surgery. Issues like efficacy, quality of life, satisfaction with the procedure and most important negative surgery effects are included in this paper (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pérez Segura, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Olivera, Helena</dc:creator>
<dc:creator>Cruzado, Juan A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La cirugía profiláctica se ha convertido en una herramienta de prevención que se utiliza cada vez con más frecuencia en mujeres de alto riesgo de padecer cáncer de mama y ovario hereditario. Tanto la mastectomía como la ooforectomía profilácticas son medidas de prevención muy agresivas, que en muchos casos van a requerir para las mujeres a las que se les ofrece un difícil proceso de toma de decisión acerca de las medidas a llevar a cabo. Ambos tipos de cirugía han demostrado su eficacia como medidas de reducción de riesgo de cáncer, si bien no eliminan totalmente el riesgo de enfermedad. Sin embargo, estos procedimientos pueden provocar un impacto negativo en las mujeres que los llevan a cabo, lo que pone de manifiesto la necesidad de valorar detenidamente la realización de cirugías, así como el impacto psicológico que puede tener sobre cada mujer. En el presente artículo se pretende hacer una revisión que permita conocer el estado actual acerca del impacto psicológico de la mastectomía y la ooforectomía, así como de los aspectos más importantes que han de tenerse en cuenta a la hora de llevarlos a cabo. Aspectos como la eficacia del procedimiento, la calidad de vida, la satisfacción con la cirugía y los aspectos negativos más importantes derivados de este procedimiento se comentan a continuación (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);4(2/3): 483-497, dic. 2007.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95109</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía profiláctica como medida preventiva del cáncer de mama y ovario hereditario</dc:title>
<dc:subject>^d8580^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23534^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10229^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
