<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34489</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Experience of multidisciplinary treatment of acute postoperative pain</dc:title>
<dc:creator>Roure, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Andreu, Carme</dc:creator>
<dc:creator>Galí, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Carrasco, Genís</dc:creator>
<dc:creator>Puig, Carme</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la prevalencia del dolor postoperatorio en un hospital de tercer nivel. Material y método: Se confeccionó un modelo manual de escala visual analógica (EVA) y se implantó un algoritmo de actuación. Se realizó un estudio prospectivo y aleatorio con inclusión de pacientes de cirugía ortopédica y traumatología, cirugía general y digestiva, y ginecología y obstetricia, que excluyó a los pacientes menores de 16 años de edad o con alteración de la consciencia. Mediante el programa informático File Maker, se registraron diferentes variables. Se realizó una encuesta de satisfacción del usuario y una encuesta de valoración del uso de la EVA a enfermeras y pacientes. Resultados: Se implantó el uso de la EVA como una constante más de medición periódica. Se incluyó en el estudio a 376 pacientes (edad media, 52,1 ñ 17,6 años). La media de la EVA máxima registrada fue de 46 puntos. Presentó dolor moderado y severo (EVA, 41-100) el 51,8 por ciento de los pacientes. Se registraron valores de EVA máxima al tercer día de postoperatorio en el 7,4 por ciento de los pacientes. Si la prescripción farmacológica era incorrecta, aumentaba el porcentaje de dolor severo. La satisfacción global de los pacientes por el tratamiento recibido fue buena, pero empeoró en el grupo de pacientes con dolor severo. La satisfacción en enfermería por el uso de la EVA fue regular, mientras que fue muy buena entre los pacientes. Conclusiones: En las condiciones del estudio, más del 50 por ciento de los pacientes presentan dolor moderado o severo durante el postoperatorio (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;19(5): 296-303, ago. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34489</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Experiencia en el tratamiento multidisciplinar del dolor agudo postoperatorio</dc:title>
<dc:subject>^d^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d32099^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d32099^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d712^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d10336^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d10552^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24852^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d32099^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13195</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
