<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12300</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evolution of oral health in 3-5 year-old hildren of Cordoba city. Argentina. CLACID1</dc:title>
<dc:creator>Dorronsoro de Cattoni, S. T</dc:creator>
<dc:creator>Cornejo, L. S</dc:creator>
<dc:creator>Aguzzi, A</dc:creator>
<dc:creator>Minetti de Mendez, Z</dc:creator>
<dc:creator>Luna de Yankilevic, E. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se analiza la salud bucal en niños de 3-5 años de la ciudad de Córdoba participantes del estudio CLACYD. La prevalencia de caries observada en la población fue de: 18,4 por ciento (3 años), 43,3 por ciento (4 años) y 59,4 por ciento (5 años) con diferencias mayores en los niños varones y de menores recursos (estrato II). Los índices de caries se incrementaron un 327,3 por ciento en la población. Según el Sistema de Análisis para Caries (SAC) se observó mayor prevalencia y severidad en el patrón de fosas y fisuras (FF), un avance de la enfermedad en los patrones proximal posterior (PP) y bucal lingual (BL) en los varones y en el estrato II. A los dos años de estudio se observaron diferencias estadísticamene significativas en todos los patrones de caries. Los índices de higiene oral y salud gingival y la proporción de niños en las categorías de alto riesgo de niveles de St mutans y actividad de lactobacilos, se incrementaron en toda la población. El análisis de correlación simple aplicado a los 3 y 5 años de edad reveló un incremento del coeficiente de correlación positiva, entre el índice de caries (ceo-d) y las siguientes variables: higiene oral r=0,40-0,55 (p=0,02), salud gingival 0,42-0,54 (p=0,08), St mutans r=0,22-0,45 (p=0,01) respectivamente. Se concluye que la salud bucal de esta población muestra un temprano deterioro y con condiciones del ambiente bucal desfavorables que en un futuro inmediato comprometería la dentición permanente con la aparición de la caries dental y de enfermedades periodontales, por lo que es relevante destacar las necesidades inmediatas de atención odontológica que requieren los niños de la ciudad de Córdoba (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;22(6): 311-318, nov. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12300</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución de la salud bucal en niños de 3-5 años de edad de al ciudad de Córdoba. Argentina. Estudio CLACYD1</dc:title>
<dc:subject>^d10090^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1121^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d27755</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28640^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29548</dc:subject>
<dc:subject>^d13305</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33129^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28452</dc:subject>
<dc:subject>^d10090^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10090^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6021^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d9252^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
