<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9046</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A study on visual aids for visual pathologies in low vision patients: a revision of 1.000 cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiar el éxito en la adaptación de ayudas visuales en un grupo de 1.000 pacientes afectos de baja visión. Métodos: Analizamos los datos clínicos de 1.000 pacientes remitidos a un Centro de Baja Visión para la adaptación de ayudas visuales, y los resultados de dicha adaptación en relación con la patología ocular de base, tanto respecto a la mejoría de agudeza visual (AV) como a la aceptación definitiva de la ayuda visual. Al objeto de poder extraer conclusiones útiles sometimos los datos a un análisis estadístico. Resultados: Del grupo inicial tuvieron que descartarse 25 casos por deficiencias en el diagnóstico de referencia. El grupo final de 975 pacientes fue subdividido en 9 grupos: afectos de degeneración macular asociada a la edad (339 casos), retinopatía diabética (264 pacientes), maculopatía miópica (195 casos), glaucoma (96 pacientes), maculopatías congénitas (39 casos), desprendimiento de retina (12 pacientes), retinosis pigmentaria (13 casos), membrana epirretiniana macular (6 pacientes) y un último grupo afecto de patologías diversas (11 casos). El éxito global (mejoría de AV) en la adaptación de las ayudas visuales fue del 98 por ciento, excepto en el grupo afecto de retinosis pigmentaria, con sólo un 46 por ciento (p&lt;0,01). Un 76 por ciento de los pacientes aceptaron finalmente el empleo de las ayudas visuales. Conclusiones: Se confirma la utilidad del empleo de ayudas visuales para mejorar la agudeza visual en pacientes afectos de baja visión, exceptuando los casos de retinosis pigmentaria, probablemente debido a las propias características de la enfermedad. Se constata asimismo la necesidad de mejoras en el diseño de dichas ayudas visuales, al objeto de que puedan beneficiar a un mayor número de pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;76(9): 527-532, sept. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de la patología ocular y de la adaptación de ayudas visuales en pacientes afectos de baja visión: revisión de 1.000 casos</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Sierra Jane, I</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Guardiola, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-9046</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28307</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d8087</dc:subject>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
