<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21663</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Henry IV of Castile (1454-1474). An exceptional urologic patient. Morphological and personality portrait of Henry IV "The impotent" in contemporary chronicles and manuscripts (I)</dc:title>
<dc:creator>Maganto Pavón, Emilio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Efectuar una puesta al día, según los conceptos actuales, del trabajo de Gregorio Marañón "Ensayo biológico sobre Enrique IV de Castilla y su tiempo" (Madrid 1930), revisando el diagnóstico clínico que sobre el último monarca de los Trastámara castellanos realizó el célebre médico-historiador español hace más de 70 años, ya que consideramos que las principales patologías padecidas por Enrique IV eran de carácter urológico. MÉTODO: Se han revisado un total de 10 crónicas, 5 escritos y manuscritos contemporáneos y 25 obras sobre la figura de Enrique IV publicadas hasta el año 2000. Para el cotejo de los trabajos no solo se han valorado las crónicas y obras que utilizó Marañón, sino también las más recientes de carácter médico, lo que ha incrementado sensiblemente el corpus documental sobre la figura del monarca. Además, en base a nuestros conocimientos actuales, se ha tratado de adaptar el diagnóstico clínico de Marañón: "displasia eunucoide con reacción acromegálica" a la nomenclatura actual para precisar el tipo de endocrinopatía que padecía el monarca. RESULTADOS: Según la revisión de las crónicas coetáneas y de la bibliografía reciente sobre Enrique IV, el monarca fue un singular paciente urológico. Padeció litiasis renal crónica, impotencia, una presunta anomalía peneana y casi seguro infertilidad, si bien todas sus afecciones uro-andrológicas estaban inmersas dentro de la endocrinopatía que padeció el monarca, posiblemente un tumor hipofisario. En el trabajo se describe su fisionomía y los caracteres psico-patológicos de su personalidad según las crónicas, comentando todos los síntomas clínicos que, según los biógrafos, padeció el monarca y la opinión de médicos e historiadores actuales (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;56(3): 211-220, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21663</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Retrato morfológico y de la personalidad de Enrique IV "El Impotente" en las crónicas y escritos contemporáneos (I)</dc:title>
<dc:subject>^d14972</dc:subject>
<dc:subject>^d5301</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d33249</dc:subject>
<dc:subject>^d38878</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
