<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3646</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Axillary brachial plexus anesthesia. How many nerve stimulation responses do we look for?</dc:title>
<dc:creator>Masdeu Castellví, J</dc:creator>
<dc:creator>Moncho Rodríguez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Herrero Carbó, R</dc:creator>
<dc:creator>Serradell Catalán, A</dc:creator>
<dc:creator>Villanueva Ferrer, J</dc:creator>
<dc:creator>Santos Carnés, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO. Determinar si la técnica de bloqueo axilar con neuroestimulación basada en la localización de las cuatro respuestas motoras ofrece un mejor grado de eficacia que otras técnicas realizadas con un menor número de localizaciones, sin que aumente el grado de incomodidad del paciente ni la incidencia de complicaciones. PACIENTES Y MÉTODOS. Estudio prospectivo, aleatorio y ciego simple de 100 pacientes intervenidos mediante cirugía traumatológica bajo bloqueo axilar con neuroestimulación, repartidos en 5 grupos de 20 pacientes: en el grupo A se localizaron las cuatro respuestas motoras; en el grupo B se localizaron tres respuestas, el nervio musculocutáneo y dos más; en el grupo C se localizaron dos respuestas, el nervio musculocutáneo y otro más; en el grupo D se localizaron dos respuestas que no fueran el musculocutáneo, y en grupo E se localizó una única respuesta (mediano, cubital o radial). Se emplearon 40 ml de mepivacaína al 1 por ciento. Se recogieron datos sobre la localización de respuestas, el tiempo de bloqueo, las incidencias durante la técnica, el grado de bloqueo sensitivo y motor, la tolerancia al torniquete, el grado de incomodidad del paciente y la presencia de complicaciones. RESULTADOS. Se logró bloqueo sensitivo completo en el grupo A en el 100 por ciento de casos; en el grupo B, en el 90 por ciento; en el grupo C, en el 60 por ciento; en el grupo D, en el 75 por ciento, y en el grupo E, en el 40 por ciento. El grado de incomodidad del paciente fue similar en todos los grupos. A los 3 meses quedaba un caso de disfunción neurológica postoperatoria. CONCLUSIONES. La localización de las cuatro respuestas ofrece la máxima fiabilidad en la obtención de bloqueo sensitivo completo sin que aumente el grado de incomodidad del paciente ni la incidencia de complicaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;48(8): 356-363, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3646</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anestesia de plexo braquial por vía axilar. ¿Cuántas respuestas buscamos con neuroestimulación?</dc:title>
<dc:subject>^d9600</dc:subject>
<dc:subject>^d1942</dc:subject>
<dc:subject>^d4630</dc:subject>
<dc:subject>^d1377</dc:subject>
<dc:subject>^d24877</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
