<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-92507</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Penile cancer: are there currently indications for radiotherapy?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Penile cancer is a radiocurable disease. The different types of radiotherapy (RT)-brachytherapy, plesiotherapy, external beam radiation therapy-have proven valid in the treatment of the primary tumor allowing preservation of the penis and sexual function. RT is even an option in candidates for surgery who reject surgery for clinical or personal reasons. A high nodal recurrence rate has been observed after inguinal lymphadenectomy, specially in patients at high risk of relapse. Technological advances in the field of RT, new imaging techniques, and more modern equipment enable RT to enhance local control and improve survival in patients with this condition.Palliative RT can exercise a decompressive effect that makes possible tumor size reduction in cases of inguinal-pelvic recurrence in patients with lymphedema and thus improve quality of life.                                            In this article, we review the current role of RT in the treatment of penile cancer. We also present two cases that illustrate the main indications(AU)</dc:description>
<dc:creator>González Domingo, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>González San Segundo, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El cáncer de pene es una enfermedad radiocurable. El papel de la Radioterapia (RT), en sus distintas formas (braquiterapia, plesioterapia, radioterapia externa) en el tratamiento del tumor primario es una alternativa válida, permitiendo preservar el pene y su función sexual. Aún en pacientes con indicación quirúrgica, que por motivos clínicos o personales rechacen la cirugía, la RT es una opción de tratamiento. Existe una alta tasa de recidivas inguinales tras una linfadenectomía inguinal especialmente en pacientes de alto riesgo de recidiva regional. El avance tecnológico en el campo de la RT, las nuevas técnicas de imagen, y los equipos modernos hacen que la RT administrada de manera adyuvante sea una opción para mejorar el control local y la supervivencia en este grupo de pacientes.Por último, la RT paliativa, de manera específica, tiene un efecto descompresivo al reducir el tamaño tumoral en caso de recidivas inguino-pélvicas, permitiendo reducir el linfedema y mejorar la calidad de vida.En el presente artículo, se realiza una revisión del papel actual de la RT en el tratamiento del cáncer de pene, con la exposición breve de dos casos clínicos que introducen sus principales indicaciones(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;64(4): 351-362, mayo 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-92507</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cáncer de pene: ¿hay indicaciones actuales de radioterapia? Revisión desde la perspectiva de oncología radioterápica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d8386^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1944^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1944^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d10605^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d10605^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8386^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d8386^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10605^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
