<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15019</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Urra Ardanaz, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Rodríguez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Benito López, P</dc:creator>
<dc:creator>Giralt Miuiña, J</dc:creator>
<dc:creator>Giralt Muiña, P</dc:creator>
<dc:creator>Santillana Ferrer, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: El objetivo del presente estudio es analizar la relación existente entre haplotipos HLA DR y HLA DQ en Diabéticos Tipo 1A (DM1). La mayoría de los estudios genéticos realizados en DM1 están efectuados por serología determinando los alelos DR y son escasos los efectuados por biología molecular on determinación de haplotipos HLA DQ. Queremos valorar si los resultados obtenidos por ambos métodos sosn superponibles. Pacientes y métodos: Se realiza el estudio genético DQ a 48 pacientes DM1 que previamente tenían efectuado un estudio DR por seología. El tipaje HLA-DR se realiza por técnicas serológicas. Los genotipos HLA DQB/DQA se determinaron por (PCR-SSP). Resultados: De 48 pacientes estudiados en 28 se encontró relación entre DR y DQ esperada. De 10 pacientes DQA1*0501,0301/DQB1*0201,0302 5 eran del grupo esperadp DR3/DR4. De 19 pacientes DQA1*0501/DQB1*0201 12 eran DR3. En 14 pacientes DQA1*0301/DQB1*0302 7 eran DR4. Otros 5 pacientes DM1 que presentaban otros DQ no diabetogénicos 1 era DR4 y los otros 4 portaban DR que no confieren susceptibilidad a DM1. Conclusiones: Únicamente en el 58 por ciento de los casos se encontró correspondencia entre los alelos DQ y los DR. Es, por tanto, recomendable en DM1, incluir el estudio de los HLA DQ o en su defecto analizar los alelos HLA DR por Biología Molecular, para evitar las grandes diferencias que se generan si se realizan determinaciones HLA - DR por serología. Series más amplias permitirán definir con más precisión la discordancia y definir los alelos con mayor discrepancia entre los estudios (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;18(2): 79-83, abr. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15019</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Concordancia entre haplotipos HLA DR y HLA DQ en diabéticos tipo 1A</dc:title>
<dc:subject>^d3944^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19180^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
