<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-165879</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spontaneous hepatic haematoma in a pregnant woman during labour</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Spontaneous hepatic rupture during labour is a rare condition. Because of the difficulty in diagnosing hepatic rupture in pregnant women, it is often associated with a high mortality rate. Although pregnant women with HELLP syndrome are more prone to hepatic rupture, it can also occur with other liver pathologies and even in healthy women. We should be vigilant in case of suspicious clinical signs even if we have no evidence of preeclampsia. An early diagnosis will be the key to reducing the mortality and morbidity rate (AU)</dc:description>
<dc:creator>Uriarte Rosquil, E</dc:creator>
<dc:creator>Plaja Martí, I</dc:creator>
<dc:creator>Río Manterola, J del</dc:creator>
<dc:creator>Remón Izquieta, M</dc:creator>
<dc:creator>Polo Gil, M</dc:creator>
<dc:creator>Lánderer Vázquez, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La aparición de una ruptura hepática en el transcurso de un embarazo normal es algo excepcional. A veces el diagnóstico de ruptura hepática puede ser difícil, lo que condiciona una elevada tasa de mortalidad. Aunque la ruptura hepática es más frecuente que se asocie en gestantes con síndrome de HELLP, también puede ocurrir en pacientes afectas de otras patologías hepáticas, incluso en pacientes sanas. Se debe mantener el estado de vigilancia ante cuadros clínicos sospechosos aun sin evidencia analítica de alteración hepática ni hemodinámica de hipertensión del embarazo, ya que un diagnóstico temprano facilitará el trabajo multidisciplinar que precisa el manejo de esta patología y disminuirá la morbilidad y mortalidad tanto materna como fetal (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;40(2): 295-297, mayo-ago. 2017.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-165879</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hematoma hepático espontáneo en gestante a término durante el trabajo de parto</dc:title>
<dc:subject>^d6556^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d30704^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d14994^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d12795^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6556^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12795^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d755^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11688^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22234^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201708</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
