<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-100976</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">HIV infection and chronic inflammation: Is the bacterial translocation the underlying cause?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Currently, non-AIDS comorbidities (cardiovascular disease, non-AIDS-related cancers, liver disease, osteoporosis, etc.) have become an important cause of morbimortality in patients with human immunodeficiency virus type 1 (HIV-1) infection. The elevation of plasma markers of inflammation has been associated with the development of cardiovascular disease and death from all causes. Therefore, there is great interest in elucidating the underlying causes responsible for this persistent inflammatory status. The intestinal barrier disruption associated with HIV-1 infection may favor the passage of gut microbial products into the blood, resulting in immune stimulation. In this article we review the pathogenesis of bacterial translocation and its relevance to HIV-1 infection (AU)</dc:description>
<dc:creator>Estébanez-Muñoz, Miriam</dc:creator>
<dc:creator>Bernardino, Jose I</dc:creator>
<dc:creator>Stella, Natalia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la actualidad, las comorbilidades no-sida (enfermedad cardiovascular, tumores no diagnósticos de sida, enfermedad hepática u osteoporosis) son una causa importante de morbimortalidad en los pacientes con infección por el virus de la inmunodeficiencia humana tipo 1 (VIH-1). La elevación de los marcadores plasmáticos de inflamación se ha asociado al desarrollo de enfermedad cardiovascular y muerte por todas las causas. Por tanto, existe gran interés en conocer cuáles son las causas asociadas a la infección crónica por VIH-1 que mantienen el estímulo inflamatorio persistente. La alteración de la barrera intestinal asociada a la infección por VIH-1 puede favorecer el paso de productos microbianos a la sangre desde la luz intestinal, con el consiguiente estímulo inmunológico. En este artículo se revisará la patogenia de la traslocación bacteriana y su relevancia en la infección por el VIH-1 (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);138(15): 673-677, mayo 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-100976</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infección por el virus de la inmunodeficiencia humana tipo 1 e inflamación persistente: ¿es la traslocación bacteriana la causa oculta?</dc:title>
<dc:subject>^d24718^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d27905</dc:subject>
<dc:subject>^d32830^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d29415^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
