<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108817</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of cancer patient dependence on caregiver burden</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To determine caregiver burden and its relationship with the level of patient dependence. Material and method: A prospective study was conducted on 95 cancer patients and their caregivers. Inclusion criteria for patients was a diagnosis of cancer, and for caregivers who met the criteria of primary caregiver as defined by World Health Organisation (WHO). Only those caregivers who refused to participate in the study were excluded. The study setting was at home and in the Hospital Oncology Unit. Social and demographic data were recorded: age, sex, relationship to patient, care hours per day, and the time the caregivers spend as such. Finally, the Zarit Caregiver Burden Scale (short version) was completed by caregivers, linking data from the Barthel Index. To test the relationship between dependency and burden we calculated the Pearson correlation by using SPSS 14.0. Results: There was burden in 45% of the respondents, and 57% of patients had some level of dependence. Burden was found in 85% of caregivers of patients with total dependence, 80% of those with high dependence, 70% of those with moderate dependence, and 52% of those with mild dependence. Among the caregivers of independent patients, we found that 78% had no burden. There was a correlation between the level of burden for caregivers and the level of patient dependence (p=.001). Conclusions: 1. The greater the dependence of patients the greater the burden of their caregivers. 2. High levels of dependence in patients could be an important indicator of risk of burden in their caregivers (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rihuete Galve, M. Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Rodríguez, Ángela</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Comprobar el grado de sobrecarga que presentan los cuidadores familiares y su relación con el nivel de dependencia del enfermo. Material y método: Hicimos un estudio prospectivo descriptivo con 95 pacientes oncológicos y sus cuidadores. El criterio de inclusión para los pacientes fue tener un diagnóstico de cáncer y el de los cuidadores cumplir los criterios de cuidador principal definidos por la OMS. Solo fueron excluidos del estudio aquellos cuidadores que no quisieron participar en el estudio. El ámbito del estudio fue el domicilio y la Unidad de Hospitalización de Oncología. Registramos los datos sociodemográficos: edad, sexo, relación con el paciente, horas de cuidado diarias y el tiempo que lleva el cuidador ejerciendo como tal. Finalmente aplicamos la escala de sobrecarga del cuidador de Zarit (versión reducida) a los cuidadores, vinculándola con los datos obtenidos del índice de Barthel. Para comprobar la relación entre dependencia y sobrecarga utilizamos la correlación de Pearson mediante el programa SPSS 14.0. Resultados: El 45% de los encuestados presentaron sobrecarga. El 57% de los pacientes tenían algún nivel de dependencia. Encontramos sobrecarga en el 85% de los cuidadores de los enfermos con dependencia total, en el 80% de los que presentaban dependencia elevada, en el 70% de los que tenían dependencia moderada y en el 52% de los que presentan dependencia leve. Entre los cuidadores de los pacientes independientes, encontramos que el 78% no presentaba sobrecarga. Existe correlación entre el nivel de sobrecarga de los cuidadores y el nivel de dependencia de los pacientes (p = 0,001). Conclusiones: 1. Cuanto mayor es la dependencia de los enfermos, mayor es la sobrecarga de los cuidadores. 2. La identificación de altos niveles de dependencia en los enfermos podría ser un indicador importante del riesgo de sobrecarga de sus cuidadores familiares (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;18(4): 135-140, oct.-dic. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108817</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de la dependencia de los enfermos oncológicos en la sobrecarga de sus cuidadores familiares</dc:title>
<dc:subject>^d32193^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d29745^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d33200^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
