<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-138135</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Factor for dissemination of cervical carcinoma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cervical carcinoma is the second most prevalent gynecological neoplasm. The 5 years survival is higher than 95% in stage IA, 80-90% in stage IB, 75% in stage II and less than 50% in stages III and IV. Nevertheless, there are some points where the direct correlation between stage and prognosis is not clear. This fact makes necessary the search for new diagnostic and prognostic cervical carcinoma markers. Because of the complexity and diversity of pathogenetic mechanisms this review is limited to those factors with higher prognostic potential, here classified as follows: 1. Factors related with cell proliferation. 2. Membrane growth factor receptors. 3. Adhesion molecules. &amp;#8232;4. Proteases and inhibitors. 5. Host&#146;s inflammatory response to neoplasm (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lerma, Enrique</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El carcinoma de cérvix es la segunda neoplasia ginecológica más frecuente. La supervivencia a los 5 años es mayor del 95% en los pacientes en estadio IA, del 80% al 90% en IB, 75% en II y de menos del 50% en estadio III o IV. No obstante, hay algunos puntos débiles en la correlación entre estadio y pronóstico que hacen necesario el estudio de los nuevos marcadores diagnósticos y pronósticos. Dada la complejidad y diversidad de los mecanismos patogénicos del cáncer de cérvix, limitamos esta revisión a aquellos factores que podrían tener mayor potencial pronóstico y que clasificamos en: 1. Factores relacionados con la proliferación celular neoplásica. 2. Receptores de membrana de los factores de crecimiento. 3. Moléculas de adhesión. 4. Proteasas y sus inhibidores. 5. Respuesta inflamatoria de la paciente al tumor (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;38(4): 201-206, oct.-dic. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-138135</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores que intervienen en la diseminación del cáncer de cuello uterino</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d4896</dc:subject>
<dc:subject>^d28219</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11924</dc:subject>
<dc:subject>^d38846^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d24548</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
