<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34177</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Histological discrepancies among percutaneous surgical biopsy findings in breast lesion diagnosis</dc:title>
<dc:creator>Lombardía, José</dc:creator>
<dc:creator>Cereceda, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Carreira, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Martín de Francisco, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Romero, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Urbasos, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudio retrospectivo para analizar las discrepancias histológicas obtenidas en el diagnóstico de la patología mamaria mediante biopsia percutánea con aguja gruesa (BAG), con respecto a los hallazgos histológicos definitivos. Materiales y métodos: De enero de 1997 a diciembre de 2001, hemos realizado en nuestra unidad un total de 406 biopsias con aguja gruesa 14G a lesiones grados IV y V de Birads y, esporádicamente, grado III, en 403 mujeres con edades comprendidas entre 34-72 años. Todas las biopsias se realizaron bajo control ecográfico 197 (49 por ciento) o mamográfico 209 (51 por ciento), y tras consentimiento informado. De ellas, 260 (64 por ciento) requirieron cirugía posterior. Hemos analizado las discrepancias que surgieron en 63 de los casos (25 por ciento).Resultados: De los 63 casos discordantes, 34 (54 por ciento) fueron benignos y 29(46 por ciento) malignos. Entre los casos benignos las discrepancias se centraron en el diagnóstico de la hiperplasia atípica (HDA) y la lesión radial esclerosante. En el grupo de los casos malignos, el problema principal fue la graduación final en la escala de Bloom y Richardson y la evaluación del componente infiltrante de los tumores. El hallazgo radiológico que ocasionó mayores discrepancias fue las microcalcificaciones (19 [30 por ciento]).Conclusiones: La BAG es menos invasiva, más barata y causa menos deformidad que la biopsia escisional. El uso de las técnicas de imagen como guía para su realización disminuye los falsos negativos y abarata el coste final del proceso. Las microcalcificaciones plantean un problema diagnóstico complejo. Las discrepancias histológicas se reducen incluyendo los bordes de la lesión y aumentando el número de pases; aun así, la HDA y el componente infiltrativo de los tumores plantean problemas (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);46(4): 225-232, jul. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34177</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Discrepancias histológicas entre los hallazgos de la biopsia percutánea con respecto a la cirugía en el diagnóstico de lesiones mamarias</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1732^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
