<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-122534</identifier>
<setSpec>1698-031X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tissue engineering in reconstructive urological treatment of penile structures</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Celeste Oliveira, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Arrabal-Polo, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Valderrama-Illana, Pilar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El aparato genitourinario puede resultar afectado por traumatismos, enfermedades congénitas, infecciones o patología tumoral, conllevando la pérdida de alguno de sus órganos o de sus funciones. Dentro de la patología tumoral, el cáncer de pene es una de las patologías que, con una frecuencia considerable, ocasiona dichas alteraciones. El tratamiento convencional es quirúrgico, implicando la amputación parcial o total, y puede generar consecuencias importantes, como impotencia sexual o incontinencia urinaria. Objetivo: Realizar una revisión bibliográfica sobre los últimos avances y opciones terapéuticas en relación con la ingeniería tisular en la reconstrucción de estructuras peneanas. Método: Realizamos una revisión bibliográfica en PubMed introduciendo las palabras clave «tissue engineering AND penis» y seleccionando las publicaciones con abstract en dicho buscador científico. Resultados: Tras realizar un análisis detallado de las publicaciones seleccionadas se pone de manifiesto que las terapias regenerativas aplicadas en la reparación de estructuras peneanas (cuerpos cavernosos, uretra, túnica albugínea) se basan en la utilización de diferentes materiales sintéticos o biológicos acelulares o con cultivo celular. Conclusiones: El avance en la construcción de tejidos mediante ingeniería tisular supone una revolución en la medicina actual, si bien son necesarios más ensayos clínicos y una mejora en las condiciones de uso de estas nuevas terapias para que puedan ser aplicadas de forma estandarizada en la clínica habitual (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. androl. (Ed. impr.);12(2): 71-75, abr.-jun. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-122534</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ingeniería tisular en urología: tratamiento reconstructivo de estructuras peneanas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d52117^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10606^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d54721^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d686^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29574^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10603^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14964^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
