<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-038627</identifier>
<setSpec>1698-6946</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pleomorphic Adenoma of the Lacrimal Gland. Case Report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Lacrimal gland tumors are rare. We present a case of a 69 yearold male patient with a one year history of an orbital tumor (Pleomorphic Adenoma ). The tumor was surgically enucleated and patient recovery was very satisfactory, with no signs of recurrence after one year of follow-up. A review of the clinical symptoms, radiologic features, treatment and histopathology of this kind of tumors is also made</dc:description>
<dc:creator>Klurfan, Federico Juan</dc:creator>
<dc:creator>Villa, Diego</dc:creator>
<dc:creator>Gonzalez, Maximiliano Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Ostrosky, Alejandro</dc:creator>
<dc:creator>Camaly, Diego</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los tumores de la glándula lagrimal son raros. Se presenta el caso clínico de un paciente masculino de 69 años de edad que consulta por un tumor (Adenoma Pleomorfo) en la región orbitaria derecha, de un año de evolución. Se realizó la escisión quirúrgica del mismo y la recuperación del paciente fue muy satisfactoria, sin recidivas tras un año de seguimiento. Se realiza también una revisión de las características clínicas, radiográficas e histopatológicas de estos tumores</dc:description>
<dc:source>Med. oral patol. oral cir. bucal (Internet);10(1): 86-89, ene.-feb. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-038627</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Adenoma Pleomorfo de Glándula Lagrimal: Presentación de un caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d7942</dc:subject>
<dc:subject>^d31876^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5236^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31876^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d5236^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200502</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
