<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15828</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical, pharmacological and social factors that moduate treatment of children with epilepsy</dc:title>
<dc:creator>Herranz, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Tras resaltar la incidencia y prevalencia de la epilepsia, se valoran los factores que modulan actualmente su tratamiento crónico, con los que ha mejorado sensiblemente la calidad de vida de los niños y adolescentes con epilepsia y es posible en muchos casos suprimir las crisis y considerar curada la enfermedad. Se valoran las premisas para iniciar el tratamiento antiepiléptico, los factores que modulan la selección del fármaco concreto, las ventajas e inconvenientes de cada uno de los antiepilépticos comercializados, la pauta de administración del fármaco, la información que debe proporcionarse al paciente y a los familiares, la frecuencia y características de los controles a lo largo del tratamiento crónico y la actitud al valorar la supresión de la medicación. Todos estos aspectos han cambiado tanto durante los últimos años, que la epilepsia ya puede y debe hacerse una vida normal, que va a permitir la supresión del tratamiento a largo plazo en la mayor parte de los casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;42(181): 230-240, jul.-sept. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15828</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores clínicos, famacológicos y sociales que modulan el tratamiento de los niños con epilepsia</dc:title>
<dc:subject>^d13299</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4907^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
