<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36459</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuropsychology of perception and facial expression of emotions: Studies with children and non human primates</dc:title>
<dc:creator>Fernández Carriba, Samuel</dc:creator>
<dc:creator>Serrano, Juan Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Carvajal Molina, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Loeches Alonso, Ángela</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Publicaciones. Universidad de Murcia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este estudio revisa diferentes investigaciones sobre la neuropsicología de la percepción y la expresión facial de emociones en niños y en primates no humanos. Se parte de las teorías neodarwinianas sobre el origen de la emoción, que presuponen la existencia de circuitos cerebrales específicos para la expresión y comprensión del afecto y consideran que estos comportamientos son innatos y filogenéticamente determinados . A partir de la literatura examinada, las conclusiones principales que pueden extraerse son las siguientes: (1) A lo largo del primer año de vida los niños manifiestan capacidades básicas para reconocer emociones. Entre otros correlatos neurobiológicos, se ha observado que este proceso se corresponde con una mayor actividad del hemisferio cerebral derecho, frente al izquierdo. (2) En primates no humanos, y desde distintas aproximaciones experimentales, se ha encontrado un patrón similar al de nuestra especie en tareas de reconocimiento y discriminación de expresiones faciales de emociones.(3) Los lactantes expresan emociones con acciones musculares similares a las descritas en adultos. La mayoría de los autores señalan que el hemisferio cerebral derecho muestra una mayor implicación que el izquierdo, también en el caso de la expresión emocional y para todas las emociones estudiadas. No obstante desde algunas investigaciones se concluye que el hemisferio izquierdo es el dominante en el caso de la expresión de emociones positivas y el hemisferio derecho sólo en las negativas. (4) Los estudios sobre expresión facial en primates no humanos indican que existe una asimetría facial que se manifiesta en una mayor intensidad de la expresión en la mitad izquierda de la cara y, de manera correspondiente, en una mayor implicación del hemisferio cerebral derecho. Se concluye esta revisión considerando que la existencia de semejanzas anatómicas y funcionales entre adultos, niños y primates no humanos justifica el interés por los estudios de ontogenia y filogenia para conocer mejor las bases neurobiológicas que subyacen a la conducta emocional (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;20(2): 241-259, dic. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36459</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neuropsicología de la percepción y la expresión facial de emociones: Estudios con niños y primates no humanos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d11759</dc:subject>
<dc:subject>^d9674</dc:subject>
<dc:subject>^d4720^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10662^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2702</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d5250</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
