<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-161216</identifier>
<setSpec>0211-2159</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">False recognition in DRM lists with low association: a normative study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A wide array of studies have explored memory distortions with the Deese/Roediger-McDermott (DRM) paradigm, where participants study lists of words (e.g., door, glass, pane, shade, ledge, etc.) that are associated to another nonpresented critical word (e.g., WINDOW). On a subsequent memory test, the critical word is often falsely recalled and recognized, even though the critical word was not studied. The present normative study provided false recognition indexes for 48 DRM lists in Spanish with three critical words per list. Lists were constructed with low levels of backward associative strength (BAS), never examined before. Results showed that, even with low association, DRM lists were able to produce false recognition (M = 34%). Also, and despite the low level of association, results showed that there was a wide variability in false recognition per list (e.g., 10% in List 24: ANIMAL [ANIMAL], GATO [CAT], PERRO [DOG], celo [heat], cola [tail], manso [docile], peludo [furry], zarpa [claw], presa [prey]; 62% in List 05: DOLOR [PAIN], MUERTE [DEATH], TRISTEZA [SADNESS], odio [hatred], hambre [hunger], inanición [starvation], morir [to die], huérfano [orphan], consolado [consoled]), replicating previous findings. These new DRM lists will allow researchers to explore false memory effects when words are weakly associated among them (AU)</dc:description>
<dc:creator>Beato, María Soledad</dc:creator>
<dc:creator>Cadavid, Sara</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Una gran variedad de estudios han explorado las distorsiones de la memoria con el paradigma Deese/Roediger-McDermott (DRM). En este paradigma, los participantes estudian listas de palabras (p.e., puerta, vidrio, cristal, persiana, cornisa, etc.) asociadas a otra palabra, no presentada, denominada palabra crítica (p.e., VENTANA). En una posterior prueba de memoria, la palabra crítica, a pesar de no haber sido estudiada, es a menudo recordada o reconocida falsamente. El presente estudio normativo proporciona índices de reconocimiento falso para 48 listas DRM en español con tres palabras críticas por lista. Las listas se construyeron con niveles bajos de fuerza asociativa inversa, niveles que nunca antes se habían examinados. Los resultados mostraron que, incluso con baja asociación, las listas DRM produjeron reconocimiento falso (M = 34%). Además, a pesar del bajo nivel de asociación, los resultados también mostraron que hubo una gran variabilidad en el reconocimiento falso obtenido en las diferentes listas (p.e., 10% en Lista 24: ANIMAL, GATO, PERRO, celo, cola, manso, peludo, zarpa, presa; 62% en Lista 05: DOLOR, MUERTE, TRISTEZA, odio, hambre, inanición, morir, huérfano, consolado), replicándose hallazgos previos. Estas nuevas listas DRM permitirán a los investigadores explorar el efecto de las memorias falsas cuando las palabras están débilmente asociadas entre sí (AU)</dc:description>
<dc:source>PsicolÔogica (Valencia, Ed. impr.);38(1): 133-147, 2017. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-161216</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reconocimiento falso en listas DRM con asociación baja: estudio normativo</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d15334^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d10557</dc:subject>
<dc:subject>^d10557^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8738^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
