<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27759</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Defects in the visual field in resective surgery for temporal-lobe epilepsy</dc:title>
<dc:creator>Altuzarra-Corral, A</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Álvarez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Castañeda-Guerrero, M</dc:creator>
<dc:creator>Lucena-Martín, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Hervás-Navidad, M. R </dc:creator>
<dc:creator>Vela-Yebra, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La cirugía resectiva del lóbulo temporal es la más practicada en cirugía de la epilepsia. Las alteraciones del campo visual tras resección temporal son frecuentes. Objetivo. Determinar la frecuencia y gravedad de los defectos campimétricos tras lobectomía temporal anterior (LTA) y valorar su repercusión funcional y en la calidad de vida de los pacientes. Pacientes y métodos. Se estudió a 30 pacientes con epilepsia refractaria del lóbulo temporal (15 hombres; 12-51 años; media, 32,9 años), sometidos a LTA (11 derechas, 19 izquierdas). La resección neocortical e hipocampal fue variable. Se practicó campimetría computadorizada tipo Humphrey (amplitud de 60º). Cumplimentaron un cuestionario anónimo para valorar la repercusión campimétrica, incidencia de crisis, calidad de vida y satisfacción quirúrgica. Resultados. 27 pacientes (90 por ciento) presentaron alguna alteración campimétrica: en 18 (60 por ciento), una cuadrantanopsia homónima superior o menor; en ocho, mayor, y en uno, una hemianopsia homónima, contralaterales. En 19 pacientes, el defecto fue incongruente. Tuvieron mayor defecto a mayor resección neocortical e hipocampal, con excepciones. Sólo el paciente con hemianopsia era consciente del déficit y le afectaban algunas actividades. 20 pacientes (66,6 por ciento) no tuvieron crisis en el último año. 28 mejoraron su calidad de vida y 29 (96,6 por ciento) se ratificaron en su decisión de haberse intervenido. Conclusiones. Las alteraciones del campo visual tras LTA, aunque frecuentes, no tienen apenas repercusión funcional ni afectan la calidad de vida, pues la mejoran con la desaparición de las crisis. Los pacientes sometidos a LTA tienen un alto grado de satisfacción quirúrgica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(11): 1025-1030, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27759</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Defectos del campo visual en la cirugía resectiva de la epilepsia del lóbulo temporal</dc:title>
<dc:subject>^d6783</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24367</dc:subject>
<dc:subject>^d28067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4912</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
