<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28805</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Primary signet-ring carcinoma of the breast. Immunohistochemical differential diagnosis</dc:title>
<dc:creator>Sánchez del Charco, M</dc:creator>
<dc:creator>Hierro Martín, I</dc:creator>
<dc:creator>Espadas Padial, B</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Martín, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El carcinoma de células en anillo de sello primario de mama es un tumor infrecuente de histogénesis con-trovertida, de comportamiento agresivo y patrón metastásico inusual hacia el tracto gastrointestinal y superficies serosas, planteando problemas de diagnóstico diferencial con metástasis de carcinoma de células en anillo de sello de otros orígenes, preferentemente gastrointestinal. El perfil inmunohistoquímico con positividad para Citoqueratina 7 y para GCDFP-15 (Gross cystic disease fluid protein-15), y en ocasiones para los receptores hormonales, y negatividad para Citoqueratina 20, posibilita el diagnóstico diferencial con estos tumores. Presentamos un caso de carcinoma de células en anillo de sello primario de mama en una mujer de 72 años con gran masa tumoral en mama derecha, de varios meses de evolución, y revisamos la literatura sobre su histogénesis y el perfil inmunohistoquímico diferencial (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);16(2): 70-74, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28805</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma de células en anillo de sello primario de mama. Diagnóstico diferencial inmunohistoquímico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31585^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d8580^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24373^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31806^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
