<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21006</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anxiety, anger and depression in breast cancer patients</dc:title>
<dc:creator>Cano-Vindel, A</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Ovejero, M. B</dc:creator>
<dc:creator>Sirgo, A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Manga, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad Complutense de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el presente trabajo se estudian la ansiedad, ira y depresión (emocionalidad negativa) en pacientes con cáncer de mama. Se realiza un investigación con 240 mujeres, divididas en dos grurpos, previamente equiparados en las variables demográficas más importantes: (a) grupo clínico, constituido por 120 mujeres, en tratamiento por cáncer de mama; (b) grupo control, formado por 120 mujeres de la población general. Los resultados muestran que laspacientes con cáncer presentan: (1) niveles más bajos de ansiedad (rasgo, sistema cognitivo y motor, ansiedad ante situaciones de evaluación, e interpersonales), medidos por el ISRA (Miguel-Tobal y Cano-Vindel,1994); (2) niveles más bajos de ira (rasgo, temperamento, estado, y expresión externa), junto con nivele más altos de depresión, medidos por el BDI (Beck et al., 1961). En general, estos resultados apoyan otros previos en los que hemos encontrado que un elevado número de pacientes con cáncer presentan un cierto estilo represivo de afrontamiento, caracterizado por baja ansiedad en los autoinformes y alta deseabilidad social. Se discuten las posibles consecuencias que este estilo de afrontamiento puede tener sobre la salud y sus implicaciones para un modelo general de emoción y adaptación (AU)</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;7(2/3): 259-271, jun. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21006</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ansiedad, ira y depresión en mujeres con cáncer de mama</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28448</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29210</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d797</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
