<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-141949</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Myocardial revascularization in patients with chronic renal failure</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The incidence of chronic renal failure has increased in the last years in industrialized countries. In Spain the prevalence of this pathology is estimated at 10-12% of the population, and the stages III-V of the disease, corresponding to the estimated glomerular filtration rate less than 60 ml/min/m2, represent the 5%. From the cardiovascular point of view, both chronic and acute coronary syndrome is a very important subgroup of patients because of the increased association between chronic renal failure and coronary artery disease. In fact, ACS is the main cause of death in patients with advanced chronic renal failure. Frequently, this kind of patients are excluded from prospective randomized clinical trials, consequently scientific evidence is not available to guide the therapy of coronary revascularization (AU)</dc:description>
<dc:creator>Trillo Nouche, R</dc:creator>
<dc:creator>Souto Castro, P</dc:creator>
<dc:creator>López Otero, D</dc:creator>
<dc:creator>González-Juanatey, JR</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos años, la insuficiencia renal crónica ha experimentado un importante aumento en los países occidentales. Se estima que en España la prevalencia de esta enfermedad oscila entre el 10 y el 12% de la población, de la cual el 5% se halla entre los estadios III-V, que es la que se corresponde con un índice de filtrado glomerular estimado menor de 60 ml/min/m2. Desde el punto de vista cardiovascular, se trata de un subgrupo de pacientes muy importante, dada la asociación elevada existente entre la insuficiencia renal crónica y la enfermedad arterial coronaria, tanto en su forma crónica, como en forma de episodio coronario agudo. Esta última es la causa más frecuente de muerte en los pacientes con insuficiencia renal crónica avanzada. Con frecuencia, se excluye a estos pacientes de los ensayos clínicos aleatorizados y prospectivos, por lo que actualmente no disponemos de una evidencia científica contundente que nos indique cuál es el mejor tratamiento de revascularización en estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);132(supl.1): 55-60, mayo 2009. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-141949</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revascularización miocárdica en pacientes con insuficiencia renal crónica</dc:title>
<dc:subject>^d50497^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19139^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19139^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9396</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200905</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
