<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37553</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Peritoneal cystic mesothelioma. Three cases report</dc:title>
<dc:creator>Escalona Zapata, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Castro Savoir, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>López Varela, M. Carmen</dc:creator>
<dc:creator>López de la Riva, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Beloqui González, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Pingarrón Santofimia, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presentan 3 tumores quísticos peritoneales, de imagen histológica semejante, que parecen representar tres grados de intensidad de un mismo proceso. El mesotelioma quístico peritoneal es una lesión rara, que aparece más frecuentemente en mujeres jóvenes, con una historia previa de cirugía, endometriosis o enfermedad inflamatoria pélvica, y afecta al peritoneo visceral o parietal, con mayor frecuencia en la pelvis. Se caracteriza por una imagen histológica y un curso clínico benignos, pero con una alta tasa de recidivas, lo cual ensombrece su tratamiento. Algunos autores lo consideran una verdadera neoplasia, por su aspecto tumoral y su tendencia a la recidiva local, mientras que otros están mas a favor de que la lesión sea consecuencia de una proliferación reactiva peritoneal. Creemos que esta última posibilidad es la más probable, dada la variabilidad de la extensión, manteniéndose la misma imagen microscópica, y los constantes antecedentes de patología abdominal (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;37(3): 309-314, jul. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37553</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mesotelioma multiquístico peritoneal benigno. Presentación de tres casos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10724^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31311^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d292^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4794^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
