<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27930</identifier>
<setSpec>0210-7309</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Mozota Núñez, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Vila Mendiburu, Irene</dc:creator>
<dc:creator>Mozota Ortiz, José</dc:creator>
<dc:creator>Mozota Núñez, José</dc:creator>
<dc:creator>Mozota Núñez, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Lesión frecuente pues además de propios tumores de CAE, es origen de cánceres de parótida, oído medio y mastoides. Son malignos, recidivan con facilidad y dan adenopatías pretragales e infrauricular antes de metástasis alejadas. Primero se presentan como infiltrantes subcutáneos con empastamiento y cierre del CAE, sin señal en superficie y luego aparecen como engañosa verruga exofítica, siempre con intensa otalgia que no cede a analgésicos. La biopsia de carcinoma pleomorfo anexial de glándulas ceruminosas establece el diagnóstico exacto definitivo; por ello está justificada la biopsia precoz en profundidad ante otalgia y otodínea rebeldes, antes de seguir costosas y complicadas exploraciones otoneurológicas. El tratamiento de los implantados en pared anterior (80 por ciento) es la resección con tímpano, pared, cóndilo y parótida; los implantados en pared posterior (10 por ciento), es además ático, antro mastoidectomía y los implantados anterior y posterior la resección y exéresis completa de peñasco. Nuestro caso 1 de una paciente de 56 años e implantación anterior en la que aplicamos el protocolo quirúrgico y no ha hecho recidivas ni metástasis, permaneciendo bien a los diez años de la intervención. El caso 2 varón de 61 años con implantación anterior operado según protocolo, sin recidivas ni metástasis, muere de infarto masivo de miocardio a los 9 años del diagnóstico y de la operación (AU)</dc:description>
<dc:source>O.R.L.-DIPS;30(2): 100-104, abr. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27930</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ceruminoma maligno del conducto auditivo externo</dc:title>
<dc:subject>^d23484^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1057^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22433^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d4488^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
