<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29015</identifier>
<setSpec>1575-1813</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Researchers training on family medicine: The tutoring model in investigation advisory-tutor-resident (ATR)</dc:title>
<dc:creator>Ponce Rosas, E. Raúl</dc:creator>
<dc:creator>Irigoyen Coria, Arnulfo</dc:creator>
<dc:creator>Landgrave Ibáñez, Silvia</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Clavelina, Francisco J. F</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Ortega, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Terán Trillo, Margarita</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Educación Médica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El propósito de este trabajo es describir, analizar y aportar elementos que conduzcan a obtener los fundamentos teóricos, metodológicos y prácticos de la tutorización en las actividades de investigación de tutores y residentes en un programa educativo de posgrado (Especialización en Medicina Familiar).El tutor de la medicina de familia, los principios y características de la tutoría y la relación tutor-residente son elementos fundamentales para el desarrollo adecuado de los cursos de especialización de esta disciplina. La tutoría o tutorización en medicina familiar es la base de la docencia y se centra en la figura de una relación humana de enseñanza individualizada tutor-residente en la práctica asistencial, docente y de investigación. Los modelos de tutorización en medicina de familia proporcionan herramientas útiles para establecer una adecuada relación tutor-residente. En este trabajo se describe el modelo de tutorización en investigación Asesor-Tutor-Residente, que se lleva a cabo en el Curso de Especialización de Medicina Familiar en la Facultad de Medicina de la UNAM, México. El modelo de tutorización en investigación Asesor-Tutor-Residente (ATR), es un paradigma de capacitación teórico-práctico en esta importante y fundamental área de la medicina de familia. El modelo ATR pretende motivar e interesar a tutores y residentes para hacer investigación con base en la demostración y la supervisión formativa a través de la asesoría continua, reflexiva, planeada y sistematizada (AU)</dc:description>
<dc:source>Educ. med. (Ed. impr.);6(2): 81-86, abr. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29015</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Formación de investigadores en medicina familiar: El modelo de tutorización en investigación ATR</dc:title>
<dc:subject>^d1325</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12527^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d11666^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5298^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
