<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24528</identifier>
<setSpec>0214-8927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects of load and unload on the dynamic of force development during vertical jump in elite volleyball players</dc:title>
<dc:creator>Carreño, J</dc:creator>
<dc:creator>Ferragut Fiol, C</dc:creator>
<dc:creator>Arteaga Ortiz, R</dc:creator>
<dc:creator>Calbet, J. A. L</dc:creator>
<dc:creator>Navarro de Tuero, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio ha sido describir, por un lado, cómo influye el nivel de carga sobre la capacidad para saltar con contramovimiento (CMJ) y sin contramovimiento (SJ), y por otro averiguar si existen diferencias en la respuesta de estas variables que determinan la altura de vuelo achacables al sexo y al nivel de entrenamiento. Participaron en el estudio 53 sujetos, 21 hombres jugadores de voleibol de categorías nacionales (División de Honor y Primera División) y 9 mujeres jugadoras de voleibol de División de Honor, así como 23 estudiantes de Educación Física, de los cuales 12 eran hombres y 11 mujeres. Se les determinó la altura de vuelo en SJ y CMJs, en diferentes condiciones de carga (peso corporal, +10 Kg, +20 Kg, +40 Kg) y descarga (-5 Kg, -10 Kg y -20 Kg).La altura de vuelo aumentó de forma proporcional al nivel de descarga, mientras que disminuyó con los diferentes niveles de carga, tanto en los SJ como en los CMJ. La potencia media y la velocidad de desarrollo de fuerza disminuyeron con la sobrecarga, mientras que aumentaron el tiempo de aplicación de fuerza y la fuerza máxima desarrollada en el salto. Las mujeres obtuvieron peores registros que los hombres en todas las condiciones estudiadas, mientras que los jugadores de voleibol fueron superiores a los estudiantes de Educación Física, sea cual sea el nivel de carga o descarga empleado. No obstante, la sobrecarga deterioró en menor medida la capacidad de salto en los jugadores de voleibol que en los estudiantes de Educación Física (p&lt;0.001)  (AU)</dc:description>
<dc:source>Selección (Madr.);12(3): 117-133, jul. 2003. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24528</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos de la carga y la descarga en ladinámica de generación de fuerzas durante elsalto vertical en jugadores profesionales devoleibol</dc:title>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d1721</dc:subject>
<dc:subject>^d29747^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4648</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
