<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-64722</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Life expectancy and quality of life among patients infected with human immunodeficiency virus (HIV) has dramatically improved with the advent of highly active antiretroviral therapy. Nonetheless, with the transformation of HIV infection into a chronic disease, a series of long-term consequences have been observed, among them osteoporosis. The prevalence of this condition is increasing among individuals with HIV infection. Although an epidemic of fragility fractures has not been described in these patients, an increase in the incidence of such fractures is anticipated as the HIV population ages, and this will undoubtedly have an impact on their quality of life. The numerous factors that favor the development of osteoporosis in these patients are related to the infection, itself, and the treatment received (AU)</dc:description>
<dc:creator>González-Macías, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Olmos, José Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La supervivencia y calidad de vida de los pacientes infectados por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH-1) ha mejorado espectacularmente en los países desarrollados tras la introducción del tratamiento antirretroviral de gran actividad (TARGA). Sin embargo, al transformarse esta infección en una enfermedad crónica, han comenzado a observarse una serie de consecuencias a largo plazo entre las que se encuentra la osteoporosis. La prevalencia de esta enfermedad está aumentada en los pacientes con infección por el VIH-1 y, a pesar de que hasta el momento no parece que las fracturas osteoporóticas representen un problema relevante en ellos, cabe la posibilidad de que en un próximo futuro, al aumentar su edad, lo haga también la incidencia de éstas, lo que sin duda repercutiría en la calidad de vida de estas personas. Las causas que favorecen la aparición de este trastorno son numerosas y guardan relación con la propia infección y con el tratamiento que reciben estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;26(4): 212-219, abr. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-64722</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d24543^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d1876^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200804</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
