<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35939</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment compliance in pregnant women with gestational diabetes after an education program: relationship with anxiety and sociodemographic variables</dc:title>
<dc:creator>Muela Martínez, José Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Olalla, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Albín Rodríguez, Regina</dc:creator>
<dc:creator>García León, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La diabetes gestacional (DG) es una alteración que puede conllevar complicaciones maternofetales. Por otra parte, la mujer no suele estar preparada ante ese diagnóstico y, sin embargo, se necesita su actuación rápida y constante para controlar la DG. Diferentes estudios informan sobre la influencia negativa de la ansiedad en la adhesión al tratamiento en mujeres con DG. El objetivo de este estudio fue comprobar la influencia de la ansiedad sobre otras variables e intentar encontrar las variables con las que interacciona o sobre las que actúa, convirtiéndolas en facilitadoras u obstaculizadoras de la adhesión al tratamiento (según la ansiedad sea baja o alta, respectivamente).Pacientes y método. Participaron en este estudio 68 mujeres embarazadas diagnosticadas con DG y pertenecientes al Hospital Universitario Ciudad de Jaén. La ansiedad se midió con la Escala de Ansiedad en Gestantes de Alto Riesgo (EDAEGAR) y la adhesión general, a la dieta, al ejercicio y al autocontrol se evaluó con una entrevista (que también medía variables sociodemográficas como la edad, el nivel de estudios, la situación laboral, etc.) tras el programa de educación diabetológica que se está llevando a cabo en dicho hospital. Resultados y discusión. Los resultados indican una alta adhesión tras el programa, con una peor adhesión de las mujeres con mayor ansiedad. La alta Adhesión autoinformada de las embarazadas con diabetes gestacional al tratamiento después de un programa de educación diabetológica: relación con la ansiedad y algunas variables sociodemográficas ansiedad potencia los efectos negativos de la adhesión, de la falta de apoyo y/o de la mala opinión del compañero sobre el tratamiento; también tiene efectos negativos ser mayor de 31 años y tener hijos (obstaculiza el ejercicio pero facilita el autocontrol).Otras variables con efectos indirectos son comentadas en esta investigación (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);14(6): 318-327, nov. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35939</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Adhesión autoinformada de las embarazadas con diabetes gestacional al tratamiento después de un programa de educación diabetológica: relación con la ansiedad y algunas variables sociodemográficas</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d3950^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11696^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d13031^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28483^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
