<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-143103</identifier>
<setSpec>1138-1728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Three religious experience of nurses in training: a care beyond the body</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The presence of the religious orders in the nursing care is a phenomenon present in history since ancient times, but in current disappearance. However, there are congregations that still continue with this task and they are turning professional their cares. This article aim to show the study of this situation. This qualitative study is focus on the testimony of the experience of three nursing religious students and their relationship with the patients and their enviroment, in addition to their adaptation when it comes to face their new studies. The cares provides by the learners are not purely physical but an absolute cares. The study evidence the affective and relational character of the students, the positives and negatives supports of them and their vision of the cares since the beginning of their studies, the coexistence with their classmates and teachers and their experience in the clinical practices (AU)</dc:description>
<dc:creator>Dorado Reguero, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Cobián Sánchez, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Sanz Sanz, Victoria</dc:creator>
<dc:creator>Laplana Martín, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Araluce Courballeé, Clara</dc:creator>
<dc:creator>Vega López, Patricia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La presencia de las religiosas en el cuidado enfermero es un fenómeno presente en la historia desde la antigüedad, pero en actual desaparición. Sin embargo, siguen existiendo congregaciones dedicadas a ello así como a la profesionalización de sus cuidados. El presente estudio pretende indagar sobre esta realidad centrándose, fundamentalmente, en conocer las vivencias y experiencias de tres religiosas estudiantes de enfermería en su relación con los enfermos y su entorno y su proceso de adaptación a la nueva vida a la que se enfrentan cuando comienzan dichos estudios. El estudio, de corte cualitativo, recoge a través del testimonio directo de las religiosas lo que constituye su experiencia vivida, donde el cuidado al enfermo no es meramente físico, llegando a ser un cuidado en su máxima plenitud. Se evidencia el carácter afectivo y relacional del cuidado, las aportaciones positivas y negativas de estas religiosas y su más íntima visión del cuidado desde su comienzo como estudiantes de enfermería, pasando por la convivencia con el resto de alumnos y profesores y finalizando con sus vivencias en el mundo hospitalario (AU)</dc:description>
<dc:source>Cult. cuid;19(42): 38-46, mayo-ago. 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-143103</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Experiencia de tres religiosas enfermeras en formación: un cuidado más allá del cuerpo</dc:title>
<dc:subject>^d55776</dc:subject>
<dc:subject>^d50250</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13725</dc:subject>
<dc:subject>^d4574^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d3008^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201508</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
