<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-562</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Only searching for evidence? How to generate evidences? The clinical trial in rehabilitation</dc:title>
<dc:creator>Herrera Galante, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Está ampliamente aceptado que los Ensayos Clínicos Aleatorizados constituyen la mejor herramienta de la que disponemos para evaluar la eficacia de las intervenciones sanitarias, ya que proporcionan el mayor grado posible de evidencia científica. La práctica correcta de la rehabilitación implica realizar una investigación cotidiana. Habitualmente los frutos de esta tarea no se aprovechan en toda su extensión, probablemente porque no se ordenan de forma adecuada siguiendo los principios del método científico. En ocasiones, los ensayos clínicos se consideran no viables o éticamente problemáticos en los pacientes de rehabilitación, donde es obligatorio realizar tratamiento para disminuir la discapacidad. Esto conlleva a que los diseños cuasiexperimentales ocupen un lugar preferente para investigación de resultados en Rehabilitación; en ellos, aparte de las escalas de valoración funcionales deberíamos incluir escalas de calidad de vida y satisfacción de usuarios. Los ensayos clínicos son tan necesarios como obligatorios, pero podrían encontrar un complemento perfecto en los estudios naturalísticos (con buenas bases de datos) para demostrar la efectividad a largo plazo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);35(6): 365-368, nov. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-562</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Sólo buscar evidencias? Cómo generar evidencias. El ensayo clínico en rehabilitación</dc:title>
<dc:subject>^d33150</dc:subject>
<dc:subject>^d12467</dc:subject>
<dc:subject>^d24852</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
