<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134503</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relationship between quality of fat consumed at breakfast and cardiovascular risk. Review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: There is scientific evidence linking regular breakfast habit with decreased cardiovascular risk by lowering body fat. However, there is uncertainty about whether the type of fat consumed at breakfast influences the lipid profile and so on cardiovascular risk. Objective: To show a perspective after analyzing the published scientific evidence on the effect that the type of fat eaten at breakfast exerts on cardiovascular risk in humans. This type of study is proposed as a tool to suggest guidelines and recommendations on health policy in the field of human nutrition. Method: The review was conducted using the databases of journals published between 2000 and 2014, using specific inclusion criteria (human studies). Result: The bibliographical evidences say that at different stages of human life, individuals who regularly eat breakfast have a lower body fat content. The results also show that regular consumption of breakfast with unsaturated fats is associated with a healthier cardiovascular profile, and that this healthy habit can override some of the effects of excess adiposity in total cholesterol and LDLc. Conclusion: Regular breakfast consumption of unsaturated fats (poly and monounsaturated) improves the lipid profile, reducing cardiovascular risk, so these poly and monounsaturated fats should be recommended as part of the usual breakfast of a healthy diet (AU)</dc:description>
<dc:creator>Morillas-Ruiz, Juana María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Existe evidencia científica que relaciona el hábito del desayuno regular con una disminución del riesgo cardiovascular por disminuir la grasa corporal. Sin embargo existe incertidumbre sobre si el tipo de grasa consumida en el desayuno influye sobre el perfil lipidico y de ese modo sobre el riesgo cardiovascular. Objetivo: Mostrar una perspectiva tras analizar la evidencia científica publicada sobre el efecto que el tipo de grasa ingerida en el desayuno ejerce sobre el riesgo cardiovascular en el ser humano. Este tipo de estudio se plantea como un instrumento para sugerir directrices y recomendaciones en políticas sanitarias dentro del ámbito de la nutrición humana. Método: Se realizó la revisión empleando las bases de datos de las revistas con fecha de publicación entre 2000 y 2014, utilizando criterios de inclusión específicos (estudios con seres humanos). Resultado: Las evidencias bibliográficas afirman que en las diferentes etapas de la vida del ser humano, los individuos que desayunan regularmente tienen un menor contenido de grasa corporal. Los resultados también muestran que el consumo regular del desayuno con grasas insaturadas está asociado con un perfil cardiovascular saludable, y que este hábito saludable puede anular en parte el efecto del exceso de adiposidad en colesterol total y LDL-C. Conclusión: El consumo regular en el desayuno de grasas insaturadas (poli y monoinsaturadas) mejora el perfil lipídico, disminuyendo el riesgo cardiovascular, por lo que estas grasas poli y monoinsaturadas se deben recomendar como parte del desayuno habitual de una dieta saludable (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;30(supl.2): 71-73, oct. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134503</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relación entre la calidad de la grasa ingerida en el desayuno y el riesgo cardiovascular. Revisión</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d55081</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24468</dc:subject>
<dc:subject>^d5328^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d23101^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
