<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30574</identifier>
<setSpec>1579-699X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Thaller, Vlatko</dc:creator>
<dc:creator>Golik-Gruber, Vesna</dc:creator>
<dc:creator>Katinic, Krizo</dc:creator>
<dc:creator>Potkonjak, Jelena</dc:creator>
<dc:creator>Buljan, Danijel</dc:creator>
<dc:creator>Marusic, Srdan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los acontecimientos traumáticos que sobrepasan la experiencia humana normal, tales como las situaciones que ponen en peligro la vida o la integridad física o la exposición de personas próximas a un peligro similar, pueden producir determinados problemas psicológicos en el individuo, que se describen en el marco de un trastorno denominado Trastorno de Estrés Postraumático. La exposición a numerosos acontecimientos e influencias estresantes produce, como resultado de numerosos factores, el que el organismo desencadene una serie de mecanismos de defensa, en los que juega un papel fundamental el Sistema Nervioso Central, pero también el sistema suprarrenal y el cardiorespiratorio. Cuando la homeostasis interna está en peligro, se activa el sistema endocrino y su respuesta al peligro depende de la intensidad del agente causante del estrés, de la duración de la exposición y de la capacidad del sistema para compensar el estrés. La exposición al estrés y el efecto directo del agente causante de estrés desencadena además otro mecanismo de defensa, cual es el aumento del consumo de alcohol a modo de automedicación y bajo la influencia directa del agente causante de estrés. Tanto el PTSD como el alcoholismo conducen de forma gradual a la afectación del sistema neuroendocrino. En nuestro estudio hemos incluido dos grupos de pacientes, concretamente el grupo de pacientes que padecen de PTSD y de alcoholismo y el grupo de pacientes que padecen únicamente de PTSD. Hemos llevado a cabo la evaluación de los niveles de cortisol en suero y en la orina de 24 horas, el test de supresión de la dexametasona y los niveles en suero de ACTH, TSH, T3, T4, testosterona, prolactina y hormona del crecimiento. Los resultados obtenidos llevan a considerar la presencia de alteraciones en los ejes neuroendocrinos en los dos grupos de esta investigación, alteraciones que se presentan más marcadas en el grupo de sujetos que presentan comorbilidad de PTSD y alcoholismo (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. psychiatry (Ed. esp.);17(2): 88-100, abr. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30574</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores biológicos en pacientes con Trastorno de Estrés Postraumático (PTSD) y Alcoholismo</dc:title>
<dc:subject>^d11821^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22418^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d31706^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d3687</dc:subject>
<dc:subject>^d22418^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9678^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14118^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d23924</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33003^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
