<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134423</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spanish version of Adonis complex questionnaire. A questionnaire to test the muscle dimorphism and vigorexy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aim: To validate the Spanish version of Adonis Complex Questionnaire in bodybuilders. Method: Participants included 99 bodybuilders who train regularly (age: 25.45±5.19 y; BMI=24.53±1.89). In order to test the discriminant and concurrent validity the Exercise Dependence Scale-Revised (EDS-R) and the Eating Attitudes Test (EAT-26) were used. The scale´s psychometric properties were obtained through a concurrent validity process, factorial analysis of principal components, internal consistency, and test-retest reliability. Results: The internal consistency of this questionnaire was high (Cronbach´s Alpha= 0.880) in total scale. The intraclass correlation coefficient (ICC) to test the temporal consistency of the questionnaire was 0.707 (95%IC=0.336- 0.871). The questionnaire obtained concurrent validity with the EDS-R (r=0.613, p&lt;0.001), and EAT-26(r=0.422, p&lt;0.001). The results have shown a three-factor structure Factor 1: psychosocial effect of physical appearance, Factor 2: control of physical appearance, Factor3: concern about physical appearance which explain65.29% of variance. Conclusion: The Adonis Complex Questionnaire shows a proper psychometric properties and it is a valid and reliable measure of vigorexy and muscle dimorphism in bodybuilders (AU)</dc:description>
<dc:creator>Latorre-Román, Pedro Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Garrido-Ruiz, Antonio l</dc:creator>
<dc:creator>García-Pinillos, Felipe l</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Validar la versión española del cuestionario del complejo de Adonis en deportistas de musculación. Método: La muestra está compuesta por 99 deportistas de musculación que entrenan regularmente (Edad: 25.45±5.19 años; IMC=24.53±1.89 kg/m2). Los instrumentos utilizados para valorar la validez discriminante y convergente son la escala revisada de dependencia del ejercicio (Exercise Dependence Scale-Revised, EDS-R) y la escala de autoinformes de actitudes y síntomas de los trastornos alimenticios (Eating Attitudes Test, EAT-26). Las propiedades psicométricas de la escala se obtuvieron mediante un proceso de validez convergente, análisis factorial de los componentes principales, consistencia interna y fiabilidad test-retest. Resultados: La consistencia interna del instrumento muestra un alfa de Cronbach de 0.880 en la escala total. El coeficiente de correlación intraclase (CCI) para valorar la consistencia temporal del instrumento fue de CCI= 0.707, (95% intervalo de confianza=0.336-0.871). El instrumento muestra validez convergente con la escala EDS-R (r=0.613, p&lt;0.001) y EAT-26 (r=0.422, p&lt;0.001). La validez de constructo muestra una estructura factorial de tres factores Factor 1=efecto psicosocial de la apariencia física, factor 2=control apariencia física y factor 3=preocupación por la apariencia física que explican el 65.29% de la varianza. Conclusiones: El instrumento muestra adecuadas características psicométricas y es útil para la valoración del dimorfismo muscular o vigorexia en deportistas de musculación (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;31(3): 1246-1253, mar. 2015. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134423</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Versión española del cuestionario del complejo de Adonis; un cuestionario para el análisis del dimorfismo muscular o vigorexia</dc:title>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d35256</dc:subject>
<dc:subject>^d53747^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d53812^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
