<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33905</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Arteriovenous fistula: complication of renal biopsy. Superselective embolization</dc:title>
<dc:creator>Perendreu, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las fístulas arteriovenosas son una complicación conocida de las biopsias renales percutáneas de riñones nativos. Su incidencia parece ser baja y ha sido mencionada infrecuentemente en grandes series de biopsias. Suelen cerrar espontáneamente aunque existe un pequeño porcentaje de ellas que por presentar repercusión clínica con compromiso de la función renal precisarán intervención terapéutica activa. En la actualidad las técnicas endovasculares de embolización arterial supraselectiva constituyen una buena opción terapéutica con mínimas pérdidas de la función renal.Presentamos el caso de una mujer de 37 años, con insuficiencia renal secundaria a una glomerulopatía mesangial por C3, que presentó deterioro de la función renal y hematuria persistente tras la práctica de una biopsia renal percutánea. La ecografía doppler objetivó una fístula arteriovenosa de alto flujo, siendo confirmada por arteriografía. Se practicó una cateterización supraselectiva de la rema nutricia de la fístula con embolización de la misma; se comprobó su completa oclusión sin evidenciarse un infarto renal, tras control angiográfico posterior (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;24(4): 372-375, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33905</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fístula arteriovenosa: complicación de biopsia renal. Embolización supraselectiva</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7840</dc:subject>
<dc:subject>^d12498</dc:subject>
<dc:subject>^d4695</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d23656</dc:subject>
<dc:subject>^d6566</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12504</dc:subject>
<dc:subject>^d29321</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d50497</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
