<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-718</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anthropometric parameters: weight, height, body mass index and mammary volume in relationship with the mammographic pattern</dc:title>
<dc:creator>Busto, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Limiñana, José M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Candela, Víctor</dc:creator>
<dc:creator>Marrero, Manuel G</dc:creator>
<dc:creator>Orengo, Juan C</dc:creator>
<dc:creator>Ávila, Rafael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Se efectúa un estudio prospectivo para tratar de relacionar los parámetros antropométricos de la talla, el peso, el índice de masa corporal, así como la edad, con los patrones mamográficos obtenidos de las pacientes y obtener un perfil antropométrico. Material y método: Se realizó el estudio en 1.000 mujeres a las que se le efectuó una mamografía, en proyección cráneo-caudal y oblicua medio lateral de ambas mamas, independientemente que fuera de cribado o diagnóstica. Antes de la realización de la mamografía, se obtuvo el peso y la talla, realizados siempre por los mismos técnicos, y se les preguntó la talla de sujetador que usaban, para deducir el volumen mamario. Con los datos del peso y la talla se calculó el índice de masa corporal de Quetelet (peso/kg)/altura2 (m)).Después de leer la mamografía, se le asignó uno de los cuatro patrones mamográficos considerados en el BIRADS (Breast Imaging Reporting and Data System) establecido por el ACR (American College of Radiology): tipo I (graso), tipo II (densidades fibroglandulares dispersas), tipo III (densidades fibroglandulares distribuidas de forma heterogenea), tipo IV (denso). Se introdujeron los resultados en una base de datos del ordenador y se aplicó el programa estadístico SPSS 8.0, utilizando el modelo estadístico de regresión logística multivariante. Resultados: En las mujeres menores de 40 años, con normopeso, el patrón mamario denso supone el 67,8 por ciento y a medida que aumenta el índice de masa corporal (IMC) dicho patrón disminuye al 25,1 por ciento. El patrón graso es del 20 por ciento y a medida que aumenta el IMC, sube hasta al 80 por ciento. En las mujeres de 40 a 60 años, con peso normal, el patrón denso supone el 44 por ciento y disminuye hasta el 20,9 por ciento en las obesas grados II, III y IV; el patrón graso es el 11,1 por ciento y aumenta al 53,7 por ciento en las obesas grados II, III y IV. En las mujeres de más de 60 años con normopeso, el patrón denso supone el 19,3 por ciento y disminuye al 13 por ciento en las obesas grado III; el patrón graso es del 5,3 por ciento y asciende al 20,2 por ciento en el grado III de obesidad. Conclusiones: A mayor edad, mayor es la probabilidad de presentar un patrón mamográfico graso. A mayor IMC mayor es la probabilidad de presentar un patrón mamográfico graso. A mayor volumen mamario aumenta la probabilidad de presentar un patrón mamográfico graso  (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);43(7): 331-335, sept. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-718</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Parámetros antropométricos: peso, talla, índice de masa corporal y volumen mamario, en relación con el patrón mamográfico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d27937^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d16508</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22605</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
