<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30335</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Basophil activation test in the diagnosis of allergy to medicines</dc:title>
<dc:creator>Gamboa, P. M</dc:creator>
<dc:creator>García, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Caballero, M. R</dc:creator>
<dc:creator>Sanz, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Diéguez, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el presente trabajo se estudia la fiabilidad del test de activación de basófilos (TAB) en el diagnóstico "in vitro" de alergia a betalactámicos y a metamizol y se analiza la sensibilidad y especificidad de la técnica. Para ello se estudian 58 pacientes alérgicos a antibióticos betalactámicos con prueba cutánea positiva frente a algún derivado de la penicilina y 30 controles sanos que toleraban betalactámicos, y 26 pacientes alérgicos a metamizol con una reacción inmediata y 30 controles sanos que toleraban el medicamento. La sensibilidad del TAB en alergia a betalactámicos fue del 52,8 por ciento y la especificidad del 92,6 por ciento. Para metamizol la sensibilidad fue del 42,3 por ciento y la especificidad del 100 por ciento. El valor predictivo positivo del TAB en alergia a betalactámicos fue del 18,9 por ciento y el valor predictivo negativo del 98,4 por ciento. Para metamizol el valor predictivo positivo de la técnica fue del 100 por ciento y el valor predictivo negativo del 99,4 por ciento. La utilización conjunta de TAB y CAP (IgE específica) permite diagnosticar un 65 por ciento de los pacientes alérgicos a betalactámicos. El uso combinado de pruebas cutáneas y TAB en alergia a metamizol detecta el 70 por ciento de los casos.El TAB es una técnica útil, no invasiva en el diagnóstico "in vitro" de la alergia a betalactámicos y metamizol (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;26(supl.2): 39-47, 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30335</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Test de activación de basófilos en el diagnóstico de alergia a medicamentos</dc:title>
<dc:subject>^d24531^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28021^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d4404^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d22673^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d7946^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
