<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95464</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Utility of the lung ultrasound in the intensive medicine unit</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The radiological diagnostic approach of the thorax in the critically ill patient has traditionally been based on the anteroposterior chest X-ray. However, it is generally accepted that it has important limitations regarding its diagnostic accuracy of pleuro-pulmonary disease. The introduction of computed tomography largely solved this problem, but with the dual disadvantage of a larger radiation dose and the unavoidable transportation outside of the ICU. In this context, the lung ultrasound has become an alternative technique, with the advantage that due to its portability, it is done at the patient's bedside. In the lung ultrasound, the ribs, spine and air in the thorax act as barriers to the ultrasounds, causing artifacts that must be recognized and interpreted for a correct diagnosis. However, intrathoracic diseases, existence of fluid in the pleural space and consolidation, or atelectasis in the lung provide a sufficient ultrasound window for the correct evaluation. In this review, we explain the lung and pleural ultrasound technique, define the normal pattern and the artifacts that serve to detect the abnormalities and we explain the criteria for the main diseases (consolidation, pleural effusion, pulmonary edema and pneumothorax). We also discuss the possible utility and limitations of the lung ultrasound in our daily practice, such as diagnosis of acute respiratory failure, detection, quantification and drainage of a pleural effusion, chest trauma, management and complications of acute respiratory distress syndrome and tracheal intubation success or failure (AU)</dc:description>
<dc:creator>Colmenero, M</dc:creator>
<dc:creator>Navarrete,  I</dc:creator>
<dc:creator>López-Milena, G</dc:creator>
<dc:creator>García-Delgado, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Tradicionalmente, el abordaje diagnóstico por la imagen del tórax en el paciente crítico se ha basado en la radiografía simple anteroposterior. Sin embargo, esta presenta grandes limitaciones en la precisión diagnóstica de la enfermedad pleuropulmonar. La introducción de la tomografía axial computarizada resolvió en gran medida este problema, pero con el doble inconveniente de las dosis de radiación y del inevitable traslado fuera de la unidad de cuidados intensivos. En este contexto, la ecografía pulmonar, gracias a su portabilidad, se convierte en una técnica alternativa en determinadas situaciones, con la ventaja de realizarse a la cabecera de los pacientes, ser fácilmente reproducible y no administrar radiaciones ionizantes. En la ecografía pulmonar, las costillas, la columna vertebral y el aire del pulmón actúan como barreras para los ultrasonidos, y provocan artefactos que debemos reconocer e interpretar para un correcto diagnóstico. No obstante, las enfermedades intratorácicas y la existencia de líquido en el espacio pleural, así como la consolidación o atelectasia en el pulmón proporcionan suficiente ventana ecográfica para una correcta evaluación. En la siguiente revisión abordaremos los aspectos principales de la realización de la técnica de la ecografía pulmonar, definiremos el patrón normal y los artefactos que sirven de base para la detección de anormalidades, y explicaremos los criterios de los patrones de las principales enfermedades (consolidación, derrame pleural, edema de pulmón y neumotórax). También discutiremos la posible utilidad y las limitaciones que la ecografía pulmonar puede tener en diferentes situaciones de nuestra práctica clínica, como en el diagnóstico de la insuficiencia respiratoria aguda; la detección, la cuantificación y el drenaje del derrame pleural; el traumatismo torácico; las complicaciones y el tratamiento del sídrome de distrés respiratorio agudo, y la comprobación de una correcta intubación traqueal (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);34(9): 620-628, dic. 2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95464</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de la ecografía pulmonar en la unidad de medicina intensiva</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12091^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d8345^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11460^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11425^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d12552^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d31333^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
