<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9708</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Outbreak of gastroenteritis at an old people's home in Albacete</dc:title>
<dc:creator>Mateo Ramos, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Vivo, Amparo</dc:creator>
<dc:creator>García Fernández, Marcelino</dc:creator>
<dc:creator>Herrera Calvet, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Herrera Guibert, Dionisio</dc:creator>
<dc:creator>Mayoral Cortes, José María</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Navarro, Ferrán</dc:creator>
<dc:creator>Pons Sánchez, M. del Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Avila, Guillermo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Se describe el estudio de un brote de gastroenteritis aguda de inicio explosivo y probable origen hídrico, en una residencia de ancianos de Albacete, en el mes de noviembre de 1999 y que afectó a 104 residentes y a 35 trabajadores. El cuadro clínico se caracterizó por la presentación de vómitos y diarrea como síntomas dominantes. Métodos: Se diseñó un estudio de casos y controles. Se realiza un análisis descriptivo de datos y cruce de variables mediante tablas simples. El análisis multivariante se realiza mediante modelos de regresión logística para la fase explosiva y de transmisión de persona a persona. Resultados: La tasa de ataque fue del 45,8 por ciento para residentes y de 33,7 por ciento en trabajadores. Se encontró asociación entre la utilización del comedor principal de la residencia y el inicio explosivo del brote así como entre la presencia inicial de un caso en habitaciones compartidas y la transmisión de persona a persona. Se aisló virus Norwalk-like en heces de 4 enfermos. Conclusiones: El análisis de las características clínicas y epidemiológicas, así como los resultados de laboratorio confirman la implicación del virus Norwalk-like como agente causal en este brote (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(5/6): 561-572, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9708</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Brote de gastroenteritis en una residencia de ancianos de Albacete</dc:title>
<dc:subject>^d28589</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d6863</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d5900</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
