<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21757</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Technical guidelines and metabolic control diabetic patients in primary health care in the region of Murcia (Spain)</dc:title>
<dc:creator>Martínez, V</dc:creator>
<dc:creator>Parra, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Garijo, Y</dc:creator>
<dc:creator>Canovas, A</dc:creator>
<dc:creator>Calle, J. E</dc:creator>
<dc:creator>Gomis, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar los grados de cumplimiento de las normas técnicas y su relación con el grado de control metabólico en pacientes diabéticos de atención primaria. Material y métodos: Diseño: Estudio observacional, transversal y retrospectivo. Evaluación mediante auditoría externa de historias clínicas por investigadores entrenados al efecto. Ámbito: atención primaria de la Región de Murcia. Población de estudio: pacientes incluidos en el Servicio de Atención a Pacientes con Diabetes (hasta el 30 de septiembre de 1998). Variables de registro: hemoglobina glucosilada (HbA1c) y cumplimentación de las 10 normas técnicas y 32 subnormas del servicio. Criterios: buen control metabólico, HbA1c &lt; 7,5 por ciento, y malo, HbA1c 7,5 por ciento. Resultados: Resultados sobre 901 historias clínicas. El porcentaje de cumplimiento de las normas técnicas fue aceptable para todas excepto en los criterios de repercusión visceral (38 ñ 3,2 por ciento) y fondo de ojo (39 ñ 3,1 por ciento). El 57 por ciento de los sujetos cumplía con los criterios de buen control. No hubo diferencias en el porcentaje de cumplimientos de normas técnicas entre buen y mal control metabólico. No se encontró relación entre el cumplimiento de las normas técnicas y los valores de HbA1c; la r2 corregida fue de 7,6 por ciento. Conclusiones: Los pacientes diabéticos evaluados reciben una calidad asistencial aceptable en términos de indicadores de proceso que, por desgracia, no repercute en la medida deseada en la mejora de su grado de control metabólico. Es conveniente desarrollar intervenciones de calidad destinadas a mejorar, sobre todo, los registros de indicadores de resultados (HbA1c) y los criterios referentes a la valoración clínica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;18(2): 87-92, mar. 2003. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21757</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Normas técnicas y control metabólico del paciente diabético enatención primaria de la Región de Murcia</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d6418^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d24426</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
