<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-83344</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Beyond the photodynamic diagnosis: Searching for excellence in the diagnosis of non-muscle-invasive bladder cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cystoscopy is gold-standard method in non muscule invasive bladder cancer diagnosis. In the cistoscopic exploratión 30% of tumors could be overlookeed: it is due to a flat forms, litle size tumours or difficult visualization. Photodynamic diagnosis reduces overlooked tumours rate, and has improved diagnosis on flat forms, with the consequence of increasing lap time to recurrence and decrasing the number of iterative cistoscopy; nevertheless the false positive rate is high. In the last years developed new optical devices who try to improve alone or asociated diagnostic sensibility in cistoscopy whithout reduction of specificity. Among new devices we must emphasize some like Narow Band Imaging, Optical Coherence Tomography or Laser Confocal Endomicroscopy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rioja Sanz, C</dc:creator>
<dc:creator>Pelegrí Gabarró, J</dc:creator>
<dc:creator>Oliva Encina, J</dc:creator>
<dc:creator>Marco Valdenebro, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La cistoscopia es el método de elección en el diagnóstico positivo del cáncer vesical no músculo-invasivo. La tasa de tumores que pasan inadvertidos durante la cistoscopia puede llegar al 30%; esto es debido a factores como la existencia de formas tumorales planas, de pequeño tamaño o de difícil visualización. El diagnóstico fotodinámico ha conseguido disminuir la tasa de tumores que pasan inadvertidos, y ha conseguido mejorar el diagnóstico de lesiones planas; con el consiguiente aumento del tiempo libre de recidiva y disminuyendo el número de actuaciones endoscópicas iterativas; pero a costa de una tasa de falsos positivos elevada. En los últimos años se han desarrollado una serie de sistemas ópticos que pretenden; sólos o asociados; mejorar la sensibilidad diagnóstica de la cistoscopia sin menoscabo de su especificidad. Entre estos sistemas debemos destacar algúnos como Narrow Band Imaging, la Tomografía de Coherencia Óptica y la Endomicroscopía Láser Confocal (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;34(8): 657-668, sept. 2010. ilus, graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-83344</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Más allá del diagnóstico fotodinámico: buscando la excelencia en el diagnóstico del cáncer vesical no músculo-invasivo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d38335^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3576^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1774^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32146^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
