<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-69990</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Due to its multiple advantages, patient care at home is an expanding therapeutic modality. This therapeutic option benefits patients and their families by reducing the probability of complications related to length of hospital stay, such as nosocomial infections, as well as by offering the possibility of allowing patients to remain in the home environment, which is more comfortable. Furthermore, this treatment improves resource utilization by increasing hospital bed turnover. One of the modalities that is receiving increasing interest is home artificial nutrition. This treatment consists of administering nutrients and another therapeutic agents into a tube feeding(home enteral nutrition [HEN]) or through venous access (home parenteral nutrition[HPN]) to improve or to maintain the patient&#146;s nutritional status in the home environment. The present article aims to review some of the most interesting features of HAN related to the prevalence, legal framework, special situations in Spain and particular features of HEN and HPN (patient selection, diets, monitoring, complications). Lastly, this article analyzes the importance of education programs for patients and their families and of integration between the primary care and the specialist care teams for the success of this therapeutic modality, the aim of which is to improve quality of care. Home artificial nutrition is a necessary but underused modality in Spain compared with other, similar countries. However, the continual search for efficiency and quality in patient care will help to improve the provision of this therapeutic option in the near future (AU)</dc:description>
<dc:creator>Álvarez Hernández, Julia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La atención al paciente en su domicilio constituye una modalidad terapéutica en continuo crecimiento por todas las ventajas que implica no sólo para el paciente y su familia &#150;ya que reduce claramente la probabilidad de complicaciones relacionadas con la estancia hospitalaria, como las infecciones nosocomiales, y permite mantener al paciente en su entorno familiar, más confortable&#150;, sino porque además permite un mejor uso de los recursos sanitarios facilitando una mayor tasa de recambio de camas hospitalarias. Uno de los tratamientos que en la actualidad está cobrando mayor interés en este campo es la nutrición artificial. Definimos la nutrición artificial domiciliaria (NAD) como la administración en el domicilio de los nutrientes y demás agentes terapéuticos adjuntos vía digestiva (nutrición enteral domiciliaria o NED) o vía endovenosa (nutrición parenteral domiciliaria o NPD) con la finalidad de mejorar o mantener, en el ambiente domiciliario, el estado de nutrición de un paciente .En este artículo hemos intentado revisar los aspectos de mayor interés en la NAD relacionados fundamentalmente con los datos conocidos de prevalencia, marco legislativo, singularidades en nuestro medio y particularidades de las dos opciones terapéuticas, la NED y la NPD(selección de pacientes, fórmulas, monitorización, complicaciones). Por último, nos ha parecido importante incidir en el concepto de que se necesita un plan sistematizado de formación-educación de pacientes y familiares, así como la integración de los distintos niveles asistenciales, para conseguir el éxito final de esta opción terapéutica, que no es otro que mejorar la calidad asistencial de nuestros pacientes. Entendemos que la NAD es una terapia necesaria, pero está infrautilizada en nuestro país si nos comparamos con nuestro entorno. Sin embargo, estamos seguros de que la búsqueda continua de la eficiencia y la calidad en la atención y el cuidado de nuestros pacientes en breve permitirá el desarrollo de esta joven modalidad terapéutica (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;55(8): 357-366, oct. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-69990</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32137^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9933^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d30376^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28483^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200810</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
