<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1625</identifier>
<setSpec>0213-9111</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Validation of the Job Content Questionnaire in hospital nursing staff</dc:title>
<dc:creator>Escribà Agüir, V</dc:creator>
<dc:creator>Más Pons, R</dc:creator>
<dc:creator>Flores Reus, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la fiabilidad, validez de contenido y validez de concepto de las tres dimensiones de la versión mínima reducida en castellano del cuestionario Job Content Questionnaire (JCQ) (demandas, control y apoyo en el trabajo) en personal de enfermería hospitalario. Métodos: Se ha utilizado la versión mínima reducida del cuestionario JCQ, que incluye tres dimensiones: demandas psicológicas (9 ítems), control sobre el trabajo (9 ítems) y apoyo en el trabajo (11 ítems). La validación se realizó sobre una muestra aleatoria de 330 profesionales de enfermería de dos hospitales generales públicos de la provincia de Alicante. La fiabilidad del cuestionario se valoró tras la readministración a una submuestra aleatoria de 50 profesionales de enfermería, con un intervalo de 15 días. La validez de concepto se obtuvo mediante la correlación de las tres dimensiones del JCQ obtenidas tras el análisis factorial, con la escala de efectos psíquicos del burnout (EPB) y 6 dimensiones del cuestionario de salud SF-36. Resultados: El análisis factorial demuestra que la versión del cuestionario validada en este estudio presenta la misma estructura factorial que el cuestionario original. El coeficiente de correlación intraclase entre ambas administraciones, para cada una de las tres dimensiones, es alto (0,83-0,87), así como el alfa de Cronbach (0,74-0,88). Se encuentra una correlación moderada pero significativa entre las tres dimensiones del JCQ y la escala EPB: (-0,27 para apoyo en el trabajo, 0,31 para demandas psicológicas y -0,12 para control sobre el trabajo). Así mismo, se encuentra una correlación moderada pero significativa con algunas dimensiones del cuestionario de salud SF-36. Conclusión: La versión mínima reducida del JCQ presenta una estructura factorial similar a la versión original americana en nuestro contexto cultural. Cada una de las tres dimensiones presenta alta fiabilidad y validez de contenido, y moderada validez de concepto (AU)</dc:description>
<dc:source>Gac Sanit;15(2): 142-149, mar.  -abr.  2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1625</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validación del Job Content Questionnaire en personal de enfermería hospitalario</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d7755</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9927</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
