<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-140287</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spinal cord protection during open and endovascular surgery in thoracic and thoracoabdominal aorta diseases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In recent decades great advances have been made in surgical procedures for treating thoracic and thoracoabdominal aorta defects. Associated mortality and morbidity rates have dropped considerably, mainly in major reference centers, but nonetheless continue to be significant. The need for new strategies to reduce mortality and morbidity has made endovascular approaches an attractive alternative for high-risk surgical patients. The most feared complications of these procedures include paraparesis and paraplegia, which have devastating consequences on patients&#146; quality of life. We provide an updated review of the pathophysiology of spinal cord ischemia in open and endovascular surgery, as well as perioperative measures designed to protect the spinal cord in both types of procedure (AU)</dc:description>
<dc:creator>Aguar, F</dc:creator>
<dc:creator>Andrés, J de</dc:creator>
<dc:creator>Llagunes, J</dc:creator>
<dc:creator>Peña, JJ</dc:creator>
<dc:creator>Marqués, JI</dc:creator>
<dc:creator>Carmona, P</dc:creator>
<dc:creator>Mateo, E</dc:creator>
<dc:creator>Otero, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las técnicas quirúrgicas empleadas en la reparación de las alteraciones de la aorta torácica y toracoabdominal y su tratamiento perioperatorio han evolucionado significativamente en las últimas décadas. Asimismo, la morbimortalidad asociada se ha reducido considerablemente, fundamentalmente en centros de referencia, aunque sigue siendo importante. La necesidad de nuevas estrategias para reducir esta morbimortalidad han convertido los abordajes endovasculares en una alternativa atractiva en pacientes en los que la cirugía resultaba de alto riesgo. La paraparesia y la paraplejia son una de las complicaciones más temidas de esta cirugía por sus devastadoras consecuencias para la calidad de vida de los pacientes. En este artículo realizamos una revisión y actualización de la fisiopatología de la lesión medular isquémica en el contexto de la cirugía abierta y el tratamiento endovascular, así como de las medidas perioperatorias encaminadas a la protección medular en ambas estrategias (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;58(2): 110-118, feb. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-140287</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Protección medular en la cirugía abierta y endovascular de las enfermedades de la aorta torácica y toracoabdominal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13502^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d1023^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1017^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10453^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d1018^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
