<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-85421</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Abnormalities of bone metabolism in bariatric surgery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Obesity is an ever-increasing disease in our environment, and a major risk factor for the development of other chronic diseases that increase morbidity and mortality. Bariatric surgery is an effective treatment for obesity, since it not only allows a significant and sustained loss of weight, but also an important reduction of its co-morbidities. However, this treatment is not free of complications, since along with weight loss, frequent nutritional and metabolic deficiencies have been described. These complications are particularly frequent when mixed surgical procedures with a restrictive and malabsortive component such as Roux-en-Y gastric bypass and biliopancreatic diversion are performed. The nutritional deficiencies observed include, to a greater or lesser extent, malabsorption of fat and liposoluble vitamins, as well as other micronutrients such as calcium. As a result, disorders of bone mineral metabolism with skeletal manifestations that include bone mass reduction, increased bone turnover and defective bone mineralization may develop (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gifre, Laia</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Esquide, Virginia</dc:creator>
<dc:creator>Guañabens, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>Peris, Pilar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La obesidad es una enfermedad cuya prevalencia se encuentra en franco aumento en nuestro medio y constituye un importante factor de riesgo para el desarrollo de enfermedades crónicas que aumentan la morbimortalidad de quienes la tienen. La cirugía bariátrica es un tratamiento eficaz para la obesidad, ya que no solamente logra una significativa y sostenida pérdida de peso, sino también una importante reducción de las comorbilidades que acompañan esta enfermedad. Sin embargo, este tratamiento no está exento de complicaciones, ya que, además de la pérdida de peso, frecuentemente se observan deficiencias nutricionales y metabólicas. Estas complicaciones son particularmente frecuentes cuando se practican técnicas quirúrgicas mixtas, con componente restrictivo y malabsortivo, como son el bypass gástrico en Y de Roux o la derivación biliopancréatica. Las deficiencias nutricionales incluyen, en mayor o menor grado, la malabsorción de grasas y de vitaminas liposolubles, además de otros micronutrientes como el calcio. Como consecuencia, pueden desarrollarse alteraciones en el metabolismo mineral óseo con repercusiones esqueléticas que incluyen la reducción de la masa ósea, el aumento del remodelado y los trastornos de la mineralización ósea (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);136(5): 215-221, feb. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-85421</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alteraciones del metabolismo óseo en la cirugía bariátrica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d51221^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d19272^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8459^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9933^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d8836^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
