<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93510</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Microtraumas in the ethiology of late seroma in augmentative mammoplasty</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Late seromas occur as a complication of breast implant surgery, usually after 3 months but may become evident until years later. Currently, there is scarce information about this disorder, especially with regard to the etiology. In this paper, we present our experience with this pathologicalentity, presenting microtrauma of the periprothesic capsule of the affected area as a possible ethiology. We describe some clinical cases, their treatment and final outcome (AU)</dc:description>
<dc:creator>Audoin, F</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, G</dc:creator>
<dc:creator>Pellón, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El seroma tardío es una complicación poco común en la cirugía de los implantes mamarios que se presenta pasados los 3 primeros meses de postoperatorio, aunque puede producirse hasta años después. Es escasa la información con que se cuenta en la actualidad sobre el mismo, especialmente en lo referente a su etiología. Presentamos nuestra experiencia en lo relativo a esta patología, atribuyendo su etiología a los microtraumatismos sufridos por la paciente sobre la cápsula periprotésica de la zona afectada, ilustrada con algunos casos clínicos, su correspondiente tratamiento y resultado final  (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;37(3): 215-219, jul.-sept. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93510</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los microtraumatismos como etiología del seroma tardío en la mamoplastia de aumento</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1965^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d38652^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d29995^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32332^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
