<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-400</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparative study of the mobility and need for physical therapy with mobile bearing knee (MBK®) and posterior stabilized (LPS®) arthroplasty</dc:title>
<dc:creator>Friend, H. I</dc:creator>
<dc:creator>Rafols, B</dc:creator>
<dc:creator>González Massieu, L</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, S</dc:creator>
<dc:creator>Pais, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Se realiza un análisis del arco de movimiento y necesidades de fisioterapia entre dos tipos de prótesis total de rodilla, una posterior estabilizada con sacrificio del ligamento cruzado posterior(LPS Nexgen®, Zimmer) y el otro tipo de prótesis con menisco móvil y conservación del ligamento cruzado posterior (MBK Nexgen®, Zimmer).Diseño: Todas la rodillas fueron intervenidas por el mismo equipo quirúrgico (dos cirujanos), utilizando la misma técnica y el mismo protocolo de rehabilitación. Se realizó un estudio estadístico prospectivo del arco de movimiento a los 10 días de postoperatorio y a los seis meses entre ambas series de prótesis. Asimismo, se estudiaron los resultados clínicos, radiológicos y de satisfacción del paciente a los seis meses según el baremo de la Sociedad Americana de Rodilla (KSS).Pacientes: Se estudian 186 pacientes diagnosticados de gonartrosis con un total de 204 artroplastias, 110 LPS® y 94 MBK®. Resultados y conclusiones: No se demostraron diferencias en el arco de movilidad entre el modelo LPS® y el MBK®, tanto al alta hospitalaria como a los seis meses de seguimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);45(2): 118-122, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-400</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio comparativo de movilidad y fisioterapia entre una artroplastia de rodilla de meniscos móviles (MBK®) y una estabilizada posterior (LPS®)</dc:title>
<dc:subject>^d36319</dc:subject>
<dc:subject>^d19395^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d33578</dc:subject>
<dc:subject>^d1185</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
