<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21094</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">An ethics curriculum for the pediatric residency program: experience of a university hospital</dc:title>
<dc:creator>Gómez Castillo, E</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Villares, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes Las necesidades de formación de los residentes de pediatría han cambiado de acuerdo con los cambios experimentados en los problemas de los niños. La organización de un programa de formación en pediatría debe considerar tanto los aspectos científicos como los humanísticos. En este contexto se entiende bien el interés creciente por los aspectos éticos en la medicina clinicoasistencial. Sin embargo, la toma de decisiones éticas no se enseña habitualmente en los programas de formación de residentes. Objetivo: Describir la experiencia inicial con un programa de formación en bioética dentro de un departamento de pediatría. Métodos Se diseñó un programa que tuviera en cuenta las dificultades a las que un programa semejante podría enfrentarse: limitación de tiempo, escasa formación en bioética entre el personal médico del hospital y, en ocasiones, las actitudes de los residentes ante un programa formal. Resultados A lo largo de los últimos 4 años, se han programado de 6 a 7 sesiones por año académico. Su contenido incluye temas tradicionales de la ética médica (p. ej., el rechazo del tratamiento en adolescentes o los ensayos clínicos con menores), así como aspectos de la práctica habitual (consentimiento informado, confidencialidad, etc.). Las sesiones se desarrollan a partir de un caso clínico y se integran dentro de la programación de sesiones del departamento (sesión diaria, de lunes a jueves desde octubre hasta junio) y de cuya preparación se encarga un médico residente de tercer o cuarto año. Su desarrollo está encaminado a la deliberación y a la participación activa de los asistentes. Conclusiones: Se ha desarrollado e incorporado de forma satisfactoria un programa de formación en bioética dentro del programa de residentes del Hospital 12 de Octubre, basado en un sistema de casos clínicos (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);58(4): 333-338, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21094</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La bioética en el programa de formación de residentes de pediatría</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d1698</dc:subject>
<dc:subject>^d3499</dc:subject>
<dc:subject>^d6940</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:subject>^d7560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
