<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18766</identifier>
<setSpec>1132-8460</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Micronutrients intake in adolescents who attend the school dining halls in Soria</dc:title>
<dc:creator>Carrero Ayuso, I</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez López, M</dc:creator>
<dc:creator>Miguel Romera, R. de</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Gallardo, L</dc:creator>
<dc:creator>Tejero Hernández, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se examina la ingesta de ciertos micronutrientes en adolescentes de entre 10 y 19 años, habitantes de una ciudad española. Un grupo de 111 adolescentes (49,5 por ciento varones, 50,5 por ciento mujeres) escolarizados en escuelas públicas de Soria fueron encuestados sobre el consumo de alimentos durante 7 días para medir la ingesta de minerales, calcio, hierro, magnesio y cinc y vitaminas, A, E, C y ácido fólico. Utilizando la prueba de Student entre los resultados obtenidos de ingesta y la ingesta individual recomendada se observó una ingesta excesiva de vitaminas A, E, C y ácido fólico en todos los grupos a excepción del grupo de mujeres entre 16 y 19 años en el que la diferencia no fue estadísticamente significativa. La ingestión de calcio y cinc fue superior a las recomendaciones en todos los grupos, aunque no significativa para calcio en el grupo de mujeres de entre 16 y 19 años y para cinc en el grupo de mujeres de 10 a 12 años. La ingesta diaria de magnesio fue claramente insuficiente para ambos sexos entre los adolescentes encuestados y finalmente el consumo estimado de hierro en mujeres fue inadecuado para todos los grupos de edad y suficiente en todos los grupos de varones. A la vista de los resultados obtenidos en este estudio y sobre todo en lo que concierne a lo inadecuado del consumo de hierro y magnesio, especialmente en mujeres, sería conveniente realizar algún tipo de intervención nutricional entre los adolescentes de centros públicos de la provincia de Soria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. enferm. metab. óseas (Ed. impr.);11(6): 189-193, nov. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18766</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ingesta de micronutrientes en adolescentes de comedores escolares de Soria</dc:title>
<dc:subject>^d23096</dc:subject>
<dc:subject>^d30863</dc:subject>
<dc:subject>^d32967</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d32687^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d16519</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28461</dc:subject>
<dc:subject>^d28032</dc:subject>
<dc:subject>^d16539</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d16566</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
