<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1633</identifier>
<setSpec>0213-9111</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Smoking prevention as a political issue</dc:title>
<dc:creator>Villalbí , J. R</dc:creator>
<dc:creator>López, V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las causas de muchos problemas de salud, como el tabaquismo, están fuera de la capacidad de acción individual. Abordar de raíz estos problemas de salud pública implica desarrollar intervenciones que modifiquen los factores sociales que los generan, intervenciones de naturaleza política. En este trabajo se revisan las políticas públicas relacionadas con el tabaco en España, con un mayor énfasis en las que tienen un mayor impacto potencial sobre su consumo (las fiscales, para incrementar el precio, y las de control de su promoción y publicidad), así como el papel de los diversos ámbitos de gobierno (local, autonómico, central y europeo) en el desarrollo de las iniciativas de regulación. El papel del Gobierno central y el de la Unión Europea son hoy fundamentales en España. Se analizan también diversos aspectos con mayor influencia en la adopción de políticas preventivas (definición del problema, intereses particulares e ideología política), y la necesidad de una coalición estratégica que impulse las de mayor prioridad (AU)</dc:description>
<dc:source>Gac Sanit;15(3): 265-272, mayo  -jun.  2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1633</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La prevención del tabaquismo como problema político</dc:title>
<dc:subject>^d6442</dc:subject>
<dc:subject>^d11490</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28460</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
