<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20662</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidural neurostimulation of the spinal cord in patients with refractory angina. Retrospective study</dc:title>
<dc:creator>López, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Gargallo, C</dc:creator>
<dc:creator>Valía, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Monsalve, V</dc:creator>
<dc:creator>Ferrandis, P</dc:creator>
<dc:creator>Peiró, C. M</dc:creator>
<dc:creator>Andrés, J. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: la existencia de pacientes con cardiopatía isquémica, en los que persiste el dolor, a pesar de una terapia farmacológica correcta o aquéllos en los que no hay cirugía de bypass coronario o ACTP, o se le ha realizado y persiste el dolor, justifica la búsqueda de otros tratamientos efectivos que aporten soluciones. Diversos estudios han utilizado la estimulación de la médula espinal (EME) para el tratamiento de la AR mediante implante de electrodos de estimulación en cordones posteriores por el espacio epidural a nivel torácico. El propósito de este estudio será evaluar las consecuencias terapéuticas de la aplicación del EME en pacientes con ángor refractario. Para ello realizamos un seguimiento retrospectivo a 24 pacientes comparando su situación clínica pre y postimplante del EME. Pacientes y método: estudiamos retrospectivamente 24 pacientes diagnosticados de AR, tratados con EME desde julio 1994 hasta marzo 2002. Los datos se obtienen mediante entrevista personal y de la historia clínica, valorándose: a) frecuencia de ingresos hospitalarios; b) frecuencia de uso del Servicio de Urgencias por angina; c) frecuencia de episodios de angina; d) necesidad de toma de fármacos de acción rápida en las crisis, cantidad y respuesta a la administración; e) sensación subjetiva de mejora de calidad de vida; f) capacidad física; g) número de IAM; h) necesidad de toma crónica de fármacos; e i) complicaciones. Resultados: el promedio de ingresos hospitalarios era pre-EME de 9,38ñ7,42/año frente a 0,67ñ1,05/año post-EME, el uso del SU pre-EME fue de 10,38ñ7,90/año frente a 0,83ñ1,43/año post-EME. La frecuencia de episodios de angina (escala 1-4) descendió: 1,13 (pre-EME) a 2,92 (post-EME). La capacidad física (escala 0-5) obtuvo un valor pre-EME de 0,67ñ0,70 mientras post-EME ascendía a 2,88ñ1,51. La calidad de vida valorada con VAS (0-10): pre-EME 8,67ñ2,16 y post-EME 3,83ñ2,58. Respondieron afirmativamente a la pregunta 21 pacientes (87,5 por ciento): "¿se dejaría volver a poner el EME?". En cuanto a número de IAM documentados: 8 pacientes (33,2 por ciento) los habían sufrido pre-EME mientras en ningún caso se repitió post-EME; se produjeron 2 IAM en un paciente post-EME siendo en ambos casos sintomático. En 7 pacientes (29,2 por ciento) se produjeron complicaciones, de los que sólo 1 (4,2 por ciento) requirió la retirada del sistema, en otro hubo complicaciones recidivantes aunque leves que no requirió retirada del sistema y las otras 5 (20,8 por ciento) fueron leves y con sencilla resolución. Conclusiones: la EME puede ser una opción terapéutica en los pacientes con angina refractaria. El uso de EME se asocia con disminución estadísticamente significativa de los parámetros evaluados, así como sensación subjetiva de incremento de calidad de vida y de la capacidad física, sin aumento en la frecuencia de IAM o extensión de los mismos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;10(1): 24-31, ene. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20662</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neuroestimulación epidural de la médula espinal enpacientes con angina refractaria. Estudio retrospectivo</dc:title>
<dc:subject>^d28247</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13499</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d798^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d4639</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
