<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-68427</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">The heptavalent pneumococcal conjugate vaccine has proved a high efficacy, not only to reduce the incidence of invasive pneumococcal disease in children, but also in the decrease of resistance to antibiotics and nasopharyngeal colonization, which affects older age groups. The publication of papers that show an increase of isolates of non-vaccine serotypes, mainly 19A, but with an impact on the disease still unimportant, casts shadows in the above picture of success vaccine. We propose a review of recent literature with the aim of providing an overview of both the current vaccine, as well as the potential disputes (AU)</dc:description>
<dc:creator>San José González, M. Á</dc:creator>
<dc:creator>Méndez Fernández, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La vacuna antineumocócica conjugada heptavalente ha demostrado una alta eficacia, no solo al reducir la frecuencia de enfermedad neumocócica invasiva en niños, sino también en la disminución de resistencias a los antibióticos y de la colonización nasofaríngea, lo que repercute en grupos de más edad. La publicación de trabajos que muestran un aumento de los aislamientos de serotipos no vacunales, principalmente el 19A, aunque con un impacto sobre la enfermedad aún poco importante, arroja sombras en el mencionado panorama de éxito vacunal. Proponemos una revisión de la bibliografía reciente con el objetivo de ofrecer una visión actual tanto de la vacuna, como de las posibles controversias (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;10(39): 467-488, jul.-sept. 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-68427</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30984</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11437^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d36322</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d35368^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11447^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d13683^s22052</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200809</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
