<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87510</identifier>
<setSpec>1575-6157</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pediatric Dentistry is complex because it requires cooperation from the child, which sometimes it's difficult to achieve; because of that, certain elements and strategies are requiered to work quicker, easier and with nice experience for the patient. We consider that rubber damm could be seen as one of these strategies. Rubber damm can improve the child's level of cooperation, besides, it achives moisture control in the operatory field, better access and visibility (AU)</dc:description>
<dc:creator>Guinot, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Gómez, Vladimir</dc:creator>
<dc:creator>Sanclemente, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Bellet, Luís J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La Odontopediatría es compleja porque requiere la colaboración del paciente infantil, que a veces es difícil de conseguir; por ello, son necesarios una serie de elementos y estrategias para conseguir trabajar de forma más sencilla, rápida y que la experiencia dental sea agradable para el paciente. Consideramos que el dique de goma podría plantearse como una de estas estrategias. El dique puede mejorar el nivel de cooperación por parte del paciente infantil, además de conseguir las mejores condiciones de aislamiento para un campo operatorio seco, con mejor acceso y visibilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Dentum (Barc.);5(4): 136-139, oct.-dic. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87510</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dique de goma en odontopediatría: comodidad del paciente</dc:title>
<dc:subject>^d29833</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30898^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
