<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-167501</identifier>
<setSpec>1886-5887</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ethics of research from indigenous thinking: collective rights and the principle of comunalidad</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the last few decades, scientific research with indigenous population has been more frequent in different fields: genetics, linguistics, legal, and ethnographic studies, research related to medicinal plants, their rites, and traditions, among others. For this reason it is important to know regulatory and ethical aspects for their protection, but also to assume these research from their world view and epistemologies. These are essentially relational, with values such as plurality, diversity, reciprocity, complementarity and sharing («compartencia»). All of these values are part of the commonality principle (comunalidad), which reaffirms the commitment to the collective rights of indigenous population, beyond the individual experiences of Human Rights. This different approach to research ethics is the objective of this article, as a field yet to explore (AU)</dc:description>
<dc:creator>Meza Salcedo, Guillermo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Des de fa dècades són frequ&amp;#776;ents les investigacions científiques amb poblacions indígenes en diversos camps del coneixement: qu&amp;#776;estions genètiques, lingu&amp;#776;ístiques, jurídiques, etnogràfiques, investigacions sobre plantes medicinals, els seus rituals i tradicions, entre d&#146;altres. És important no només obrir espais de discussió i anàlisi a fi de conèixer aspectes reguladors i ètics per a la seva protecció, sinó que cal, a més, plantejar aquestes investigacions des de les cosmovisions i epistemologies pròpies d&#146;aquestes poblacions. Aquestes cosmovisions i epistemologies són, en essència, relacionals, i inclouen valors com ara la pluralitat, diversitat, reciprocitat, complementarietat i compartició. Tots aquests valors s&#146;inclouen en el principi de comunalitat, que posa de relleu la defensa dels drets col·lectius de les poblacions indígenes, més enllà de la vivència individual dels Drets Humans. Aquesta mirada diferent en l&#146;àmbit de l&#146;ètica de la investigació és l&#146;objectiu d&#146;aquests article (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. bioét. derecho;(41): 141-159, nov. 2017. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-167501</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ètica de la investigació des del pensament indígena: drets col·lectius i el principi de la comunalitat</dc:title>
<dc:subject>^d33182</dc:subject>
<dc:subject>^d50240</dc:subject>
<dc:subject>^d37706</dc:subject>
<dc:subject>^d8686^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50227</dc:subject>
<dc:subject>^d14230^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d13326^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d6958</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201711</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
