<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61084</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immediate complications or feeding percutaneous gastrotomy: A 10-year experiencie</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Percutaneous gastrostomy feeding tube (PG) may be beneficial in some patients, in others such as advanced dementia or rapidly progressive diseases its value is being questioned. Patient selection is important to identify those whowill benefit from PG. This study aims to identify patients factors that may help in patient selection for PG. To analyse the characteristics of this patient's cohort and to describe the immediate complications of the procedure that we have defined as the ones happened in the first 30 days. To compare the two patient's group -with and without- immediate complications, non-parametric tests were used (AU)</dc:description>
<dc:creator>Planas, M</dc:creator>
<dc:creator>Puiggrós, C</dc:creator>
<dc:creator>Chicharro, L</dc:creator>
<dc:creator>Cots, I</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Portabella, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El soporte nutricional enteral a través de sonda de gastrostomia percutánea de alimentación (GP) es beneficiosa en ciertos pacientes, en otros, tales como pacientes con demencia avanzada o enfermedades rápidamente progresivas, sin embargo, se cuestiona su papel. La selección de los pacientes es, pués, importante para identificar aquéllos que pueden beneficiarse de la alimentación a través de una soda de GP. En este estudio, se analizan las características de una cohorte de pacientes, en soporte nutricional enteral a través de sonda de GP, y se describen las complicaciones inmediatas de la técnica -definidas como las acontecidas en los 30 primeros dias de la realización del procedimiento-al objeto de identificar los factores de riesgo que ayuden a seleccionar los pacientes candidatos a ser alimentados a través de sonda de GP. Nuestro estudio muestra que la edad superior a 70 años puede predecir la evolución y la supervivencia después de la colocación de una sonda de GP para alimentación. Consecuentemente, este factor obliga a analizar, de manera individual y sistemática, la necesidad o no de colocar la sonda de GP en pacientes mayores de 70 años (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;24(1): 73-76, ene.-feb. 2009. ilus, graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61084</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones inmediatas de la gastrostomía percutánea de alimentación: 10 años de experiencia</dc:title>
<dc:subject>^d23254^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30324</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200902</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
