<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13236</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Huge seminal vesicle cyst presenting with obstructive urinary symptoms</dc:title>
<dc:creator>Souza Toledo Filho, Jayme de</dc:creator>
<dc:creator>Alexandro Silva, Eloíseo</dc:creator>
<dc:creator>Alves Favorito, Luciano</dc:creator>
<dc:creator>Rubinstein, Mauricio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Los quistes de vesícula seminal son enfermedades raras y suelen ser asintomáticos. Presentamos un caso de quiste gigante adquirido de la vesícula seminal en un paciente anciano, que presentó síntomas urinarios obstructivos semejantes a los de origen prostático. Método: Se realizó estudio por imagen mediante ecografía y tomografía computarizada evidenciando una gran masa quística, bien delimitada, homogénea, de localización retrovesical. El sistema urinario era normal. Resultados: Fue realizada una punción dirigida pela tomografía siendo que el vaciado del quiste mejoró los síntomas del paciente. A los 6 meses del seguimento, el quiste recurrió y se planteó el tratamiento quirúrgico con resección total de la masa y confirmando su origen como siendo de la vesícula seminal. Conclusión: Aunque raro, los quistes de vesícula seminal pueden causar síndrome miccional obstructivo (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(4): 441-443, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13236</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síntomas urinarios obstructivos asociados a un quiste gigante de vesícula seminal</dc:title>
<dc:subject>^d1773</dc:subject>
<dc:subject>^d3577</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13052</dc:subject>
<dc:subject>^d5968</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
