<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26731</identifier>
<setSpec>0367-2743</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Vidal Camero, Iris</dc:creator>
<dc:creator>Mena Fernández, Magalys</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Delgado, Ernesto</dc:creator>
<dc:creator>Nápoles Arrieta, Migdalia</dc:creator>
<dc:creator>Atrio Mouriño, Nieves</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sanatorio de Fontilles</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La Blenorragia es un problema de salud reconocido en nuestra provincia, y la eficacia de su tratamiento se ha visto limitado por la alta tendencia del gonococo a la resistencia frente a los antimicrobianos, en especial a las penicilinas. Debido a esto, se realizó un estudio descriptivo durante 1998 y 1999 a 3.034 casos con uretritis genocóccica procedentes de todos los municipios de Camagüey, y que fueron tratados con Ciprofloxacina y Doxiciclina fundamentalmente, a los cuales se les realizó una encuesta para la obtención de información, con vistas a analizar los resultados de la terapéutica empleada por primera vez en nuestro país.En esta investigación pudimos comprobar el predominio del sexo masculino, con 2.158 casos, y de las edades entre 15 y 29 años. El número de asintomáticos fue mayor en mujeres que en hombres. El 99'4 por ciento de los enfermos tratados con Ciprofloxacina y Doxiciclina eliminaron los síntomas en 21 días. De 2.438 pacientes tratados con Ciprofloxacina y Doxiciclina sólo el l'0 por ciento resultó positivo en el primer evolutivo, disminuyendo a 0'08 por ciento en el segundo evolutivo. La Penicilina fue ineficaz en el 60 por ciento de los casos. El ceftriaxone fue la droga más efectiva con curabilidad del 100 por ciento. Por tanto recomendamos mantener el tratamiento con Ciprofloxacina y Doxiciclina para combatir la Blenorragia en nuestra provincia y extenderlo a todo el país (AU)</dc:description>
<dc:source>Fontilles, Rev. leprol;22(2): 119-134, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26731</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de los resultados del tratamiento de la blenorragia con ciprofloxacina y doxiciclina. Camagüey. Cuba. 1998-1999</dc:title>
<dc:subject>^d14925^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d24198^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d9537</dc:subject>
<dc:subject>^d14925^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24008^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d14925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24198^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7809</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30933^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d24198^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d903^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d3482^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
