<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8263</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Obliterans bronchiolitis with idiopathic origing pneumonia. Utility and profitableness of diagnostic techniques and procedures in 20 patients</dc:title>
<dc:creator>Callol Sánchez, L</dc:creator>
<dc:creator>Jareño Esteban, J</dc:creator>
<dc:creator>Chillón Martín, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Amor, E</dc:creator>
<dc:creator>Zamora García, E</dc:creator>
<dc:creator>Villegas Fernández, F</dc:creator>
<dc:creator>Forniés Menéndez, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudio retrospectivo de la utilidad y rentabilidad de las técnicas y procedimientos diagnósticos en pacientes con BONO idiopática. Material y métodos: Pacientes con diagnóstico histológico de BONO idiopática periodo (1992-1999). Realizándose análisis demográficos, manifestaciones clínicas, laboratorio, funcionales, radiológicas, procedimientos y técnicas de diagnóstico, evolución y mortalidad. Resultados: 20 pacientes (55 por ciento) M, (45 por ciento) V. Edad 64 ± 15 años, 50 por ciento fumadores. Intervalo entre inicio clínico y diagnóstico 51 ± 30 días. Un cuadro pseudogripal, junto a fiebre, tos, disnea y estertores crepitantes fueron las manifestaciones más frecuentes. Leucocitosis (10.494 ± 2.642) células/mm3,VSG 85 ± 86 UI/L, LDH 309 ± 86 UI/L. Gasometría arterial: PaO2 64 ± 9, PaCO2 35 ± 3 mm de Hg. Función respiratoria: CVF 81 ± 25 por ciento, VEF1/CVF 78 ± 17 por ciento, DLCO 74 ± 9 por ciento, KCO 77 ± 4 por ciento. Rx: opacidades alveolares múltiples bilaterales (75 por ciento), nodulares solitarias (15 por ciento) e intersticiales (10 por ciento). Fibrobroncoscopia y lavado broncoalveolar 10/20 (50 por ciento). Biopsia transbronquial 12/20, siendo diagnóstica en (60 por ciento). Videotoracoscopia 1/20 (5 por ciento) y biopsia abierta pulmonar 7/20 (35 por ciento). Exacerbaciones 8/20 (40 por ciento), falleciendo 3/20 (15 por ciento) pacientes. Conclusiones: La BONO idiopática es una entidad benigna, clínicamente inespecífica asociada a hipoxemia moderada y opacidades alveolares bilaterales. La biopsia transbronquial constituye una técnica diagnóstica alternativa a la biopsia abierta pulmonar en un contexto clínico-radiológico compatible. La respuesta al tratamiento es buena, presentando frecuentes exacerbaciones y baja mortalidad. (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;18(2): 63-68, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8263</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bronquiolitis obliterante con neumonía organizativa idiopática. Utilidad y rentabilidad de técnicas y procedimientos diagnósticos en una serie de 20 pacientes</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32330</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
