<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113449</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Clavete, Esther</dc:creator>
<dc:creator>Cardeñoso, Olga</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio fue desarrollar un Inventario de Creencias Irracionales para adolescentes (TCI-A). Este inventario incluye una escala global de Irracionalidad y seis factores de creencias: Necesidad de Aceptación/Éxito, Indefensión, Culpabilización, Evitación de problemas, Intolerancia a la Frustración, Dependencia y Justificación de la Violencia. Los participantes fueron 856 estudiantes adolescentes (Edad Media = 15.92 años). Ellos completaron el Inventario de Creencias Irracionales junto con la Escala de Psicopatología infanto-juvenil (YSR; Youth Self Report, Achenbach, 1991) y el Inventario de Solución de Problemas Sociales Revisado (SPSI-R; Social Problem Solving Inventory-Revised, D´Zurilla, Nezu y Maydeu-Olivares, 1998). El análisis factorial confirmatorio mostró la adecuación de la estructura propuesta para el TCI-A. Las puntuaciones en irracionalidad correlacionaron con los problemas de conducta, destacando las asociaciones entre necesidad de aceptación/éxito y los síntomas interiorizados y entre justificación de la violencia y los síntomas exteriorizados. Finalmente, los factores de Necesidad de Aceptación/Éxito e Indefensión se asociaron a la Orientación Negativa hacia los Problemas (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;12(2): 289-304, mayo-ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113449</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo de un "Inventario de creencias irracionales" para adolescentes</dc:title>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d133</dc:subject>
<dc:subject>^d13310</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10746</dc:subject>
<dc:subject>^d15158</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d6318</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
