<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87491</identifier>
<setSpec>1137-0882</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prediction of hospital admissions for laparoscopic ambulatory treatment of ovarian endometrioma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVES: To establish the relative risk of hospital admission for laparoscopic surgery for endometriosis in the Outpatients&#146; Surgical Unit. DESIGN: A retrospective Study. FRAMEWORK: Surgery carried out in the Outpatients&#146; Surgical Unit. PATIENTS: 36 operations. To determine the relative risk of hospital admission according to the followingvariables.1) Size of endometrioma greater than 50 mm.2) Presence de adherences.3) Time needed for surgery exceeding 100 minutes.4) Combination of the size of endometrioma being greater than 50 mm and the presence of adherences.5) Combination of the size of the endometrioma being greater than 50 mm and the presence of adherences and time needed for surgery exceeding100 minutes. RESULTADOS: The relative risk of hospital admission is 2.03 times greater when the size of the endometrioma exceeds 50 mm. 1.28 times greater when there are adherences. 1.1 times greater when the time needed for surgery exceeds 100 minutes.3.12 times greater when the size of the (..)  (AU)</dc:description>
<dc:creator>Desco, J</dc:creator>
<dc:creator>Pellicer, A</dc:creator>
<dc:creator>Viñoles, J</dc:creator>
<dc:creator>Pardo, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Perales, A</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Establecer el riesgo relativo de ingreso hospitalario en las intervenciones laparoscópicas por endometriosis en la Unidad de Cirugía Sin Ingreso. DISEÑO: Estudio retrospectivo. MARCO: Intervenciones realizadas en la Unidad de Cirugía Sin Ingreso (UCSI).PACIENTES: 36 intervenciones. Determinación del riesgo relativo de ingreso hospitalario según las siguientes variables:1) Tamaño del endometrioma mayor de 50 mm.2) Presencia de adherencias.3) Tiempo quirúrgico mayor de 100 minutos.4) Combinación de tamaño endometrioma mayor de 50 mm y presencia de adherencias.5) Combinación tamaño endometrioma mayor de50 mm, presencia de adherencias y tiempo quirúrgico mayor de 100 minutos. RESULTADOS: El riesgo relativo de ingreso hospitalario es 2.03 veces mayor cuando el tamaño del endometrioma supera los 50 mm. En presencia de adherencias este riesgo se incrementa en 1.28 veces. Con un tiempo quirúrgico superior a los 100 minutos el riesgo relativo de ingreso hospitalario pasa a ser 1.1 veces mayor. La combinación de la presencia de adherencias y un tamaño del endometrioma superior a 50 mm eleva este riesgo en 3.12 veces. Finalmente cuando a estos factores añadimos un tiempo quirúrgico superior a los 100 minutos, elevamos el riesgo de ingreso en2.85 veces. CONCLUSIONES: Aisladamente el factor que más incrementa el riesgo relativo de ingreso hospitalario es el tamaño del endometrioma, y el que menos el tiempo quirúrgico. El mayor riesgo de ingreso hospitalario se da cuando se combina un tamaño del (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. mayor ambul;9(3): 28-31, sept -dic. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87491</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Predicción del ingreso hospitalario en el tratamiento laparoscópico ambulatorio del endometrioma ovárico</dc:title>
<dc:subject>^d28423</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d10227^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d4794^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5678</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
