<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-161341</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New technologies for Military Health System</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The treatment of combat casualties in the area of operations presents a set of challenges, including the logistical challenge of providing sterile surgical materials to military surgeons. 3D printing can offer a solution to overcome the logistical challenge by using resistant, durable and biocompatible thermoplastic resins, which can be formed into any shape, by additive manufacturing, to produce sterile and on demand surgical instruments in a deployed medical echelon outside the national territory (AU)</dc:description>
<dc:creator>Areta Jiménez, FJ</dc:creator>
<dc:creator>Crego Vita, DM</dc:creator>
<dc:creator>García Cañas, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento de las bajas de combate en zona de operaciones presenta un conjunto de desafíos, entre los que se encuentra el reto logístico de proporcionar a los cirujanos militares materiales quirúrgicos estériles. La impresión 3D puede ofrecer una solución para superar el desafío logístico mediante la utilización de resinas termoplásticas resistentes, duraderas y biocompatibles, que pueden ser moldeadas en cualquier forma, mediante fabricación por adición, para producir instrumentos quirúrgicos estériles y bajo demanda, en escalones sanitarios desplegados fuera del territorio nacional (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;73(1): 28-30, ene.-mar. 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-161341</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevas tecnologías para la Sanidad Militar</dc:title>
<dc:subject>^d9075^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33575^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d9075^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d34589^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34589^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d33575^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9077</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
