<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19588</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hemorrhages among patients treated with low-molecular-weight heparins</dc:title>
<dc:creator>Pedrós Cholvi, C</dc:creator>
<dc:creator>Vallano Ferraz, A a, b, c</dc:creator>
<dc:creator>Bejarano Romero, F</dc:creator>
<dc:creator>Montané Esteva, E</dc:creator>
<dc:creator>López Andrés, A</dc:creator>
<dc:creator>Arnau de Bolós, J. M a, b, c</dc:creator>
<dc:creator>Cereza García, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Se han descrito diversos casos de pacientes con hemorragias graves por heparinas de bajo peso molecular (HBPM). El objetivo del estudio fue analizar los factores de riesgo hemorrágico de los pacientes diagnosticados de hemorragia por HBPM. Método. Estudio retrospectivo (1989-1999) de los pacientes diagnosticados de hemorragias por HBPM en un hospital universitario de tercer nivel. Se revisaron: a) las historias clínicas de los archivos hospitalarios y b) las notificaciones de reacciones adversas a medicamentos de un programa de monitorización intensiva de reacciones adversas hospitalarias. Se recogió información de las variables clínicas de los pacientes, del tratamiento, de la localización y de la gravedad de la hemorragia. Resultados. Se identificaron 36 pacientes diagnosticados de hemorragias por HBPM. La edad mediana de los pacientes fue de 76 años (mínimo 39 y máximo 94 años). En 11 (31 por ciento) pacientes la hemorragia se originó durante un tratamiento ambulatorio que motivó ingreso hospitalario. Todos los pacientes presentaban uno o más factores de riesgo hemorrágico: edad 65 años (34; 94 por ciento); comorbilidad de riesgo hemorrágico (28; 78 por ciento); uso de antiagregantes plaquetarios o antiinflamatorios no esteroideos (AINE) (17; 47 por ciento); duración del tratamiento &gt; 7 días (17; 47 por ciento), y uso de dosis anticoagulantes (16; 44 por ciento). Las hemorragias más frecuentes fueron las gastrointestinales y las musculares (24; 67 por ciento). La mayoría de pacientes presentaron hemorragias mayores (26; 72 por ciento), y en 5 casos fueron mortales. En ningún paciente se ajustó la dosis mediante la monitorización de la actividad anti-Xa. Conclusiones. La mayoría de pacientes con hemorragias por HBPM tienen diversos factores de riesgo hemorrágico. Es necesaria una valoración cuidadosa de los factores de riesgo hemorrágico de los pacientes cuando se utilizan HBPM, y en especial en los tratamientos ambulatorios. Se deberían ajustar la dosis de las HBPM en los pacientes con factores de riesgo hemorrágico  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;202(11): 583-587, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19588</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hemorragias en pacientes tratados con heparinas de bajo peso molecular</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d6622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31696</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
