<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10774</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Porcelain Laminate Veneers: Discussion of clinical and technical procedures</dc:title>
<dc:creator>Labaig. Rueda, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Granell Ruíz, María</dc:creator>
<dc:creator>Solá Ruiz, María Fernanda</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: En nuestra experiencia de 14 años realizando este tipo de restauraciones en la Unidad Docente de Prostodoncia y Oclusión de la Universidad de Valencia, a lo largo de los cuales hemos tratado 150 pacientes para un total de 450 carillas. Ello nos ha conducido a una serie de modificaciones en los parámetros propuestos en la literatura de los últimos años, para poder adaptarnos a las necesidades específicas de los pacientes en función de la indicación inicial y el diagnóstico preciso de cada caso. Material y método: analizamos y discutimos los procedimientos clínicos empleados desde la reducción de tallado según la indicación, hasta la técnica de cementado y cemento utilizado, pasando por la toma de impresiones, técnica de confección de laboratorio, elección del tipo de cerámica y pruebas clínicas de ajuste y comprobación del color. Resultados en nuestro estudio longitudinal realizado sobre una muestra parcial de 160 restauraciones, observamos unos resultados favorables en el 81 por ciento de los casos. El 9 por ciento de fracasos se distribuyeron de la siguiente manera: 4 fracturas, 5 descementados inmediatos y 5 descementados tardíos. Conclusión los frentes laminados de porcelana nos ofrecen una alternativa prostodóncica con resultado estético y resistencia mecánica óptimos (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;6(5): 551-565, sept. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10774</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Frentes laminados de porcelana: discusión de los procedimientos clínicos y de laboratorio</dc:title>
<dc:subject>^d31155^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3791^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d7932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3808^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
