<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93291</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Association between adiposity and cardiovascular risk factors in prepubertal children</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction and objectives: To examine the relationships between of four measures of adiposity, namely waist circumference (WC), body mass index (BMI), and subscapular and abdominalskinfolds, with different cardiovascular risk factors in prepubertal children. Methods: Four hundred and ninety-four prepubertal children aged 6-10 years participated in this cross-sectional study. The subscapular and abdominal skinfolds, WC, and BMI were measured to assess adiposity, and cardiovascular risk factors (CVRFs) were assessed by measuring systolic(SBP) and diastolic blood pressures (DBP), glucose, triglycerides (TG), and high density (HDL-C)and low (..)  (AU)</dc:description>
<dc:creator>Suaréz-Ortegón, Milton Fabian</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez-Vélez, Robinson</dc:creator>
<dc:creator>Aguilar de Plata, Ana Cecilia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos: Examinar las asociaciones de cuatro medidas de adiposidad como la circunferencia de cintura (CC), el índice de masa corporal (IMC), y los pliegues cutáneos subescapular y abdominal con diferentes factores de riesgo cardiovascular (FRCV) en infantespre-púberes. Métodos: Cuatrocientos noventa y cuatro pre-púberes, de 6-10 años, participaron en este estudio transversal. Se midió la adiposidad con los pliegues cutáneos subescapular y abdominal, CCe IMC y los FRCV como presión arterial sistólica (PAS) y diastólica (PAD), glucosa, triglicéridos(TG), y el colesterol de las lipoproteínas de alta (cHDL) y baja densidad (cLDL). Se crearon variables dicotómicas respecto a estar y no estar en el cuartil superior (Q4) con las variables CC, IMC, y los pliegues en todos los sujetos. Resultados: El 52,8% de los infantes no presentó ningún FRCV, el 33,4% presentó un factor, y el10,9 y 2,8% tenían 2 y 3 factores, respectivamente. El análisis de regresión logística ajustada mostró que ubicarse en el Q4 de las variables antropométricas y los FRCV, se asociaba con TG &amp;#8805;100 mg/dL. Niveles de glucosa &amp;#8805; 96 mg/dL mostraron una asociación con el Q4 y con el pliegue abdominal. Presentar 2 o más FRCV se asoció significantemente con el Q4 en todas las variables antropométricas a pesar del ajuste por edad, género e ingesta calórica. El pliegue subescapular fue el indicador de adiposidad con mayor índice de riesgo. Conclusiones: Los infantes con una adiposidad más desfavorable tienden a presentar mayor riesgo cardiovascular en la etapa pre-púber (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;58(9): 457-463, nov. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93291</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Asociación entre adiposidad y factores de riesgo cardiovascularen infantes pre-púberes</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d13266</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d51214</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
