<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32352</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Eating disorders in adolescent. Statistical analysis: "eat" and "bite" questionnaires</dc:title>
<dc:creator>Poyato Domínguez, M</dc:creator>
<dc:creator>Poyato Domínguez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Cañete Estrada, R</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Espejo, M. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: describir los valores estadísticos de las puntuaciones obtenidas tras la aplicación a una muestra de adolescentes, de dos cuestionarios dirigidos a conocer la población de riesgo para trastornos del comportamiento alimentario. Material y método: se realizó un estudio descriptivo que consistió en la cumplimentación por parte de 825 hombres y 795 mujeres de edades comprendidas entre 14 y 17 años de dos cuestionarios (EAT y BITE) dirigidos a evaluar sus posibles conductas anoréxicas. Resultados: puntuaciones referidas a toda la muestra. Varones: test EAT (Media 9,54 DT ñ 7,08) y BITE (Media 3,80 DT ñ 3,63). Mujeres: EAT (Media 15,63 DT ñ 13,80) y BITE ( Media 7,01 DT ñ 6,13). Puntuaciones referidas a la población de riesgo. Varones: EAT (Media 37,41 DT ñ 9,82) Mujeres: EAT (Media 42,34 DT + 10,93). Conclusiones: se puede concluir que los resultados obtenidos son una referencia válida a la hora de estudiar el riesgo de trastornos alimentarios en muestras representativas de adolescentes, ya que son muy escasas las publicaciones que describan los datos estadísticos surgidos de los cuestionarios utilizados en estos trabajos (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;24(2): 28-34, mar. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32352</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desórdenes alimentarios en adolescentes. Análisis estadístico de los cuestionarios "eat" y "bite"</dc:title>
<dc:subject>^d30863</dc:subject>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9933</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
