<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-244</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Listeriosis: an infrequent infection in patients with HIV</dc:title>
<dc:creator>Valencia Ortega, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Ortega Millán, G</dc:creator>
<dc:creator>Laguna Cuesta, F</dc:creator>
<dc:creator>Enríquez Crego, A</dc:creator>
<dc:creator>González Lahoz, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Aunque la resistencia a la infección por Listeria monocytogenes requiere que la inmunidad celular este indemne, la listeriosis es una enfermedad poco frecuente en los pacientes VIH+ y existen únicamente alrededor de unos 50 casos publicados. Se presentan los dos únicos enfermos VIH+ con infección por L. monocytogenes atendidos en nuestro hospital desde el inicio de la epidemia del sida en 1981. Caso 1: Varón VIH+ con 364 linfocitos CD4+ por mm3 que ingresó por cefalea occipital y fiebre. La tomografía axial computarizada cerebral fue normal y en el cultivo del líquido cefalorraquídeo creció L. monocytogenes. Se trató favorablemente con ampicilina y tobramicina. Caso 2: Varón de 47 años VIH+ con 44 linfocitos CD4+/ mm3 y cirrosis hepática por VHC que ingresó por fiebre elevada y distensión abdominal. Realizaba profilaxis para PCP con pentamidina IV. Con el diagnóstico de peritonitis bacteriana espontánea se extrajeron 3 hemocultivos y se inició tratamiento con ceftriaxona. Desarrolló encefalopatía hepática y falleció a las 72 h del ingreso. Postmortem se recibió crecimiento de L. monocytogenes. La listeriosis es una enfermedad poco frecuente en los enfermos VIH+, que esporádicamente produce cuadros de difícil diagnóstico, sobre todo en los enfermos que no realizan profilaxis para PCP con cotrimoxazol (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;17(12): 649-651, dic. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-244</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Listeriosis: una infección poco frecuente en pacientes con VIH</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29989</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8261^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29422^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30241</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
