<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-118</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spinal cord compression due to soft issues metastases of hepatocellular carcinoma</dc:title>
<dc:creator>Pinazo Serón, M.J</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer i Santaularia, J</dc:creator>
<dc:creator>Gens i Barbera, M</dc:creator>
<dc:creator>Clotas i Sancho, L</dc:creator>
<dc:creator>Benet i Catalá, A</dc:creator>
<dc:creator>Cartanyà i Benet, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Más del 90% de los hepatocarcinomas celulares (HCC) asientan sobre una hepatopatía crónica. En el momento del diagnóstico, la clínica suele estar en relación con la cirrosis hepática. La diseminación metastásica es poco frecuente siendo la extensión a partes blandas excepcional. Presentamos un paciente de 55 años con cirrosis hepática de etiología alcohólica y hepatocarcinoma que siguió una evolución rápidamente desfavorable, cuya primera manifestación clínica fue una compresión medular debida a la extensión intrarraquídea de una metástasis de partes blandas paravertebrales. La radiografía simple y la gammagrafía ósea eran normales, obteniéndose el diagnóstico mediante RM y estudio anatomopatológico. En la revisión bibliográfica no hemos encontrado referencia alguna sobre compresión medular por metástasis de partes blandas de HCC. Señalamos la necesidad de incluir las metástasis de partes blandas en el diagnóstico diferencial de las raquialgias con radiología y gammagrafía no demostrativas en los pacientes de riesgo, considerando también como tales aquellos afectos de hepatocarcinoma (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;16(11): 587-589, nov. 1999. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-118</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Compresión medular por metástasis de partes blandas de hepatocarcinoma</dc:title>
<dc:subject>^d31855</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31855^s22064</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31855^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13369^s22064</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13509</dc:subject>
<dc:subject>^d13369^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13500</dc:subject>
<dc:subject>^d13369</dc:subject>
<dc:subject>^d13509^s22064</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13500^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d8287</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>199911</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
