<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25015</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">In vitro activity of voriconazole and three other antifungal agents against dermatophytes</dc:title>
<dc:creator>Martín-Mazuelos, Estrella</dc:creator>
<dc:creator>Claro, Rosa María</dc:creator>
<dc:creator>Chávez-Caballero, Mónica</dc:creator>
<dc:creator>Pemán, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Serrano-Martino, María del Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Valverde-Conde, Anastasio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN. En los últimos años se ha observado un incremento en las infecciones por hongos dermatofitos, lo que ha llevado a la investigación de nuevas preparaciones antifúngicas que sean eficaces frente a estos hongos. MÉTODOS. Hemos comparado la actividad in vitro de un nuevo antifúngico, voriconazol, con otros tres antifúngicos, itraconazol, fluconazol y terbinafina, frente a 120 dermatofitos pertenecientes a cuatro especies (Trichophyton mentagrophytes [n = 61]; Microsporum canis [n = 34]; M. gypseum [n = 13], y T. rubrum [n = 12]). El método utilizado fue el de microdilución en medio líquido siguiendo las recomendaciones del documento M38-P propuesto por el National Committee Laboratory Standards con algunas modificaciones. RESULTADOS. En general, terbinafina fue el antifúngico más activo (CIM90 &lt;= 0,03 g/ml) seguido por voriconazol (CIM90, 0,25 mg/ml) y por itraconazol (CIM90, 0,5 mg/ml). Fluconazol fue el agente menos activo. Voriconazol e itraconazol mostraron las CIM más bajas frente a M. canis, 0,12 y 0,25 mg/ml, respectivamente. CONCLUSIONES. En función de estos resultados puede decirse que voriconazol es un antifúngico con una excelente actividad frente a dermatofitos (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;21(9): 484-487, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25015</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actividad in vitro de voriconazol y otros tres antifúngicos frente a dermatofitos</dc:title>
<dc:subject>^d31378</dc:subject>
<dc:subject>^d943</dc:subject>
<dc:subject>^d14625</dc:subject>
<dc:subject>^d9052</dc:subject>
<dc:subject>^d13428</dc:subject>
<dc:subject>^d24654</dc:subject>
<dc:subject>^d12180</dc:subject>
<dc:subject>^d36324</dc:subject>
<dc:subject>^d14649</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d9473</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
