<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10234</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recommendations to the clinical medicine for the evaluation of the suspicious deaths</dc:title>
<dc:creator>Galarraga Alonso, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Galtés Vicente, J. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Andaluza de Médicos Forenses</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Es bien sabido que un porcentaje importante de las autopsias forenses resultan ser muertes naturales, ¿Por qué se judicializan este tipo de muertes?, ¿Qué es lo que las convierte en muertes sospechosas de criminalidad?, ¿Es necesario investigar un caso de muerte natural?, ¿Asistimos a una pérdida de interés por investigar e indagar de forma completa este tipo de casos?. En este trabajo pretendemos reivindicar el interés científico y médico que tiene el estudio de este tipo de muertes y lo hacemos estableciendo una clasificación en cinco tipos de muertes que resultan sospechosas de criminalidad. Con ello, se podrían homogeneizar criterios de actuación entre todos aquellos que, de una u otra manera, participamos en el estudio de estos casos. Por último, y dirigido al médico asistencial, se aporta un guión elemental para el abordaje de los casos en los que son llamados para realizar el reconocimiento del cadáver (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;7(25): 53-63, jul. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10234</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recomendaciones a la medicina asistencial para el abordaje de las muertes sospechosas de criminalidad</dc:title>
<dc:subject>^d5688^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3433</dc:subject>
<dc:subject>^d28637</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
