<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15070</identifier>
<setSpec>1699-6585</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Growth factors and periodontology. A review of literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This paper consists in a preset complete review of the literature of the studies about the role and a possible apliccation of growth factors in the periodontal disease and its regenerative treatment respectively. In order to literature analyzed, in vitro at first and in vivo later, waiting for new supportly studies, this tecniche Seéms as a hopoefull option in the periodontal treatment of next years (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Avances, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El presente artículo consiste en una revisión bibliográfica actualizada de los trabajos sobre la posible aplicación de los factores de crecimiento en la enfermedad periodontal y su terapeútica regenerativa respectivamente. A raíz de los estudio revisados, in vitro primero e in vivo más tarde, y a falta de nuevos ensayos clínicos concluyentes, parece que esta técnica se presenta como una de las opciones más prometedoras en el tratamiento periodontal de los próximos años (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. periodoncia implantol. oral;14(3): 115-128, oct. 2002. tab, ilus</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Factores de crecimiento y periodoncia. Una revisión bibliográfica actualizada</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Castro Lara, J</dc:creator>
<dc:creator>Bascones Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>Ibero Sagastibelza, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-15070</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10704^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d10701^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29598</dc:subject>
<dc:subject>^d12460^s22031</dc:subject>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
