<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12117</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cholesterol crystal embolism, with acute or subacute renal failure, diagnosed by cutaneous manifestations</dc:title>
<dc:creator>Vicente Martín, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Fernández, José Gregorio</dc:creator>
<dc:creator>López Estebaranz, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Gómez de la Fuente, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Sols Candela, Miriam</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Vázquez, María</dc:creator>
<dc:creator>Pinedo Moraleda, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El embolismo por cristales de colesterol (ECC) es una complicación de la enfermedad arterioesclerótica en la que el desprendimiento de fragmentos de placas de ateroma, principalmente de grandes arterias, provoca oclusión de pequeños vasos. Puede desencadenarse espontáneamente, tras maniobras vasculares invasivas o tras terapéuticas anticoagulantes/fibrinolíticas. Presentamos cinco pacientes con ECC, manifestado en forma de insuficiencia renal aguda o subaguda, diagnosticado a través de las lesiones cutáneas acompañantes. Todos tenían factores de riesgo para ateromatosis; en cuatro hubo factores desencadenantes y en un caso el embolismo fue espontáneo. Todos los pacientes se encuentran vivos hasta la fecha aunque con secuelas de intensidad variable. El ECC es un proceso multisistémico, grave, en el que puede afectarse cualquier órgano. Debe sospecharse en todo paciente de edad avanzada con factores cardiovasculares de riesgo que haya sido sometido a un agente precipitante y/o desarrolle fallo renal acompañado de lesiones cutáneas características. Debido a la frecuencia de las manifestaciones cutáneas y a la importancia de un diagnóstico y tratamiento precoz es fundamental la presencia del dermatólogo en el diagnóstico de estos procesos (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;93(6): 379-383, jun. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12117</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Embolismo por cristales de colesterol, con fracaso renal agudo o subagudo, diagnosticado por las lesiones cutáneas</dc:title>
<dc:subject>^d3510^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d50504^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d50504^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d53982^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3510^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d53982^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12979^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31490^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7130^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13258</dc:subject>
<dc:subject>^d12979^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d31490^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d50504^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d7130^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53982^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12979^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d31490^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d32338^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32338^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
