<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110366</identifier>
<setSpec>2253-654x</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Unsuspected bronchial carcinoid tumor detected in a somatostatin receptor scintigraphy in a patient with multiple endocrine neoplasia syndrome type 1 and hypergastrinemia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Multiple Endocrine Neoplasia type 1 syndrome (MEN1) is characterized by the presence of tumors in parathyroid glands, anterior pituitary gland, endocrine pancreas and duodenum. However, other tumors may also occur. One of them is the carcinoid tumor, which in this context, is more common in the gastrointestinal tract. Less common is the presence of carcinoid tumors of bronchial origin, which with histologic confirmation, may occur in 5-8% of cases and that appears more frequently in patients with hypergastrinemia. We report a patient with MEN1 syndrome, hypergastrinemia and an incidental finding in a somatostatin receptor scintigraphy of an unsuspected bronchial carcinoid tumor that was confirmed histologically (AU)</dc:description>
<dc:creator>Tirado-Hospital, JL</dc:creator>
<dc:creator>Guerrero-Vázquez, R</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez-Albertino, R</dc:creator>
<dc:creator>Cuenca-Cuenca, JI</dc:creator>
<dc:creator>Marín-Oyaga, V</dc:creator>
<dc:creator>Luján-Rodríguez, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de neoplasia endocrina múltiple tipo 1 (MEN 1) se caracteriza por la presencia de neoplasias en glándulas paratiroides, hipófisis anterior, páncreas endocrino y duodeno. Sin embargo, otro tipo de tumores también se pueden presentar. Uno de ellos es el tumor carcinoide, que en este contexto, se localiza más frecuentemente en el tracto gastrointestinal. Menos frecuente es la aparición de tumores carcinoides de origen bronquial que, con confirmación histológica se pueden presentar en el 5-8% de los casos y que se han encontrado con más frecuencia en pacientes que cursan con hipergastrinemia. Presentamos el caso de un paciente con antecedente de síndrome MEN 1, hipergastrinemia y el hallazgo incidental en un estudio gammagráfico de receptores de somatostatina de un tumor carcinoide bronquial confirmado histológicamente (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. med. nucl. imagen mol. (Ed. impr.);32(2): 107-110, mar.-abr. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110366</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hallazgo incidental de un tumor carcinoide bronquial en gammagrafía de receptores de somatostatina de paciente con síndrome de neoplasia endocrina múltiple tipo 1 e hipergastrinemia</dc:title>
<dc:subject>^d11442^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22577^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d10470^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2319^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2319^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d30483^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30544^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d32134^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32134^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d32134^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d10470^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2026^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d37554</dc:subject>
<dc:subject>^d24895^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30483</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
