<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16730</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Loss to follow-up and cerebral palsy</dc:title>
<dc:creator>Pérez Agromayor, I</dc:creator>
<dc:creator>Alba Romero, C. de</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Bértolo, J. de la</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Castillo, E</dc:creator>
<dc:creator>López Maestro, M</dc:creator>
<dc:creator>Pallás Alonso, C. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: En los programas de seguimiento, a medida que se prolonga el seguimiento aumenta la proporción de abandonos. Estos abandonos limitan la consecución de los objetivos asistenciales y la validez de los estudios. Objetivos: Comparar las características neonatales de los niños seguidos con facilidad y de los que abandonaron el seguimiento. Encontrar y valorar a los niños que abandonaron el seguimiento y estimar la frecuencia de parálisis cerebral moderada-grave en los niños seguidos y en los que abandonaron. Métodos: Desde 1991 a 1997, ingresaron en servicio de neonatología 601 nacidos menores de 1.500 g. Al alta, fueron incluidos  447 niños en el programa. A los 2 años se valoró la presencia de parálisis cerebral moderada-grave en los que acudían a consulta. Se diseñó una estrategia de búsqueda para localizar los niños que habían abandonado y para recuperar datos sobre su evolución. Con un cuestionario telefónico se valoraron los niños localizados en la búsqueda. Resultados: El 20%  de los niños abandonaron el seguimiento antes de los 2 años. Pudo recuperarse el 57%. Las características neonatales de los niños seguidos y de los que habían abandonado no difirieron salvo en la presencia de una situación social crítica: 10% en los seguidos y 41% en los perdidos. El 7% de los que se habían seguido presentó parálisis cerebral moderada-grave frente al 23% en los que habían abandonado y se recuperaron y evaluaron posteriormente (riesgo relativo, 3,1 [1,5-5,5]). Conclusiones Los niños que abandonan el seguimiento presentan una frecuencia de parálisis cerebral moderada-grave 3 veces mayor que los seguidos con facilidad. No considerar esta fuente de sesgo puede llevar a infraestimar la frecuencia de discapacidad cuando se valora los resultados de los programas de salud o se interpretan los resultados de los estudios (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;57(4): 354-360, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16730</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Abandonos en el seguimiento de recién nacidos de muy bajo peso y frecuencia de parálisis cerebral</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d23920</dc:subject>
<dc:subject>^d2587</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
