<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32765</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ventilatory management of the severely brain-injured patient</dc:title>
<dc:creator>Maruenda, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La ventilación mecánica constituye una maniobra terapéutica imprescindible en el paciente con traumatismo craneoencefálico grave, puesto que se protege la vía aérea (a través de la intubación endotraqueal), permite la sedación (e incluso curarización) y evita la hipoxemia y/o la hipercapnia. La hiperventilación sigue siendo objeto de debate en la literatura actual. Sin embargo, la evidencia científica acumulada sugiere no aplicarla de forma profiláctica durante las primeras 24 horas, así como no hiperventilar a los pacientes durante períodos prolongados en ausencia de hipertensión intracraneal. Entre las complicaciones más frecuentes y graves asociadas al paciente con traumatismo craneoencefálico grave, destacan la lesión pulmonar aguda y el distrés respiratorio que, en el paciente con traumatismo craneoencefálico, se beneficiarán de la aplicación de PEEP y de la ventilación de protección pulmonar. La insuflación traqueal de gas constituye una herramienta terapéutica prometedora en la corrección de la hipercapnia secundaria a la ventilación de protección pulmonar en este tipo de pacientes. Por último, tanto para ajustar el nivel de PEEP como la hiperventilación, se recomienda una monitorización multimodal (presión intracraneal, presión venosa central, saturación venosa de oxígeno en el golfo de la yugular, presión tisular cerebral de oxígeno) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;51(3): 143-150, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32765</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo ventilatorio del paciente con traumatismo craneoencefálico grave</dc:title>
<dc:subject>^d33369</dc:subject>
<dc:subject>^d7115</dc:subject>
<dc:subject>^d8348</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2599</dc:subject>
<dc:subject>^d7603</dc:subject>
<dc:subject>^d23322</dc:subject>
<dc:subject>^d12549</dc:subject>
<dc:subject>^d29278</dc:subject>
<dc:subject>^d1956</dc:subject>
<dc:subject>^d12541</dc:subject>
<dc:subject>^d12542</dc:subject>
<dc:subject>^d874</dc:subject>
<dc:subject>^d9183</dc:subject>
<dc:subject>^d7164</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
