<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15422</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Efficacy of Ilioobturator node dissection in oncologic surgery</dc:title>
<dc:creator>Castro Morrondo, J</dc:creator>
<dc:creator>Lozano Orella, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Colas San Juan, C</dc:creator>
<dc:creator>Palacios Ortega, J. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Cirugía Plástica, Reparadora y Estética</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La disección ilio-obturatriz ha sido utilizada como técnica electiva o terapeútica en cirugía oncológica. En un pequeño porcentaje de pacientes portadores de adenopatías en la cadena ilíaca, puede tener un fin curativo, si se aplican unas indicaciones muy selectivas basadas en los hallazgos clínicos, radiológicos e histopatológicos. Además, esta técnica proporciona un beneficio paliativo en el control de la recidiva ilíaca, al evitar la comprensión del uréter y de la vena ilíaca por el crecimiento de la adenopatía metastásica, sin aumentar significativamente la morbilidad con respecto a la linfadenectomía inguinal superficial. Otro de los beneficios de la linfadenectomía inguinal superficial. Otro de los beneficios de la linfadenectomía ilio-obturatriz es su ayuda al mejor estadiaje de la enfermedad con un fin pronóstico (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;28(2): 135-140, abr. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15422</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia de la Linfadenectomía Ilio-Obturatriz en cirugía oncológica</dc:title>
<dc:subject>^d9555</dc:subject>
<dc:subject>^d8374^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
