<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37774</identifier>
<setSpec>1130-9512</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Integrated treatments in the attention deficit-hiperactivity disorder. An update</dc:title>
<dc:creator>Rubio, B</dc:creator>
<dc:creator>Herreros, O</dc:creator>
<dc:creator>Gracia, R</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El Trastorno por Déficit de Atención con Hiperactividad es una patología heterogénea, cuya etiología es sólo parcialmente conocida. Por otra parte, constituye uno de los problemas clínicos y de salud más importantes en niños y adolescentes, debido tanto a su morbilidad como a la incapacidad que conlleva. A pesar de ello, el tratamiento del trastorno con estimulantes presenta una serie de limitaciones en nuestro país, que contrasta con la gran importancia de sus síntomas y de sus consecuencias familiares, sociales, académicas y personales. Hay una cantidad relativamente importante de estudios que documentan la eficacia de nuevos tratamientos, estimulantes de acción prolongada y no estimulantes, en el TDAH, con resultados prometedores. Sin embargo, el tratamiento farmacológico debe ser tan sólo una parte más dentro de un programa de intervención terapéutica multimodal, en el que se incluyen intervenciones conductuales, programas de entrenamiento para padres e intervenciones en el marco escolar. En el presente artículo se revisan las citadas intervenciones y su utilidad, resaltando aquéllas de eficacia probada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. infanto-juv;21(3): 154-170, sept. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37774</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actualización en los tratamientos integrados en el Trastorno por Déficit de Atención e Hiperactividad</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3162^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d711^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
