<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7226</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Advantages of primary rhinoplasty in the treatment of cleft lip</dc:title>
<dc:creator>Grande, C</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, E</dc:creator>
<dc:creator>Morales, L</dc:creator>
<dc:creator>Parri, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Sancho, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las fisuras labiales congénitas se acompañan invariablemente de alteraciones nasales. Clásicamente se ha defendido que los defectos graves del ala nasal no deben ser tratados en los niños por miedo a que la cirugía temprana interfiriese con el crecimiento, pero la observación a largo plazo en pacientes con rinoplastia conservadora a edad temprana demuestra que la forma de la nariz se mantiene y que el crecimiento es normal. Durante el período comprendido entre noviembre de 1996 y noviembre de 1998 hemos realizado en nuestro centro la rinoplastia precoz según técnica de McComb a 22 niños afectos de fisura labial. El crecimiento nasal en todos los niños intervenidos ha sido bueno tras un período de seguimiento de entro 6 meses y 2 años y medio. En todos los casos la punta nasal se encuentra en posición media] y sólo en la visión inferior de la nariz de algunos pacientes se aprecia una discreta asimetría de las ventanas nasales (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;13(4): 164-166, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7226</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ventajas de la rinoplastia primaria en el tratamiento de la fisura labial</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12636</dc:subject>
<dc:subject>^d29352</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
