<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10022</identifier>
<setSpec>0213-1285</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The clinic demostrations of the orbit fractures</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Avances, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se revisan fas manifestaciones clínicas de fas fracturas presentadas por 326 pacientes que fueron atendidos en servicio de Cirugía Maxilolacial del H.U. Virgen de la Arrixaca entre 1977 y 1992. Las manifestaciones clínicas de fas fracturas de órbita son muy variadas, van desde las lesiones de los párpados que son la primera estructura defensiva de la órbita y del globo ocular, hasta las graves alteraciones del sistema nervioso central. Las manifestaciones clínicas se han ordenado siguiendo de la siguiente forma: lesiones de los párpados, alteraciones ele posición del globo ocular, lesiones oculares, alteraciones de la agudeza visual, alteraciones de los nervios periféricos, alteraciones neurológicas. Las fracturas más frecuentes fueron fas del complejo órbitomalar causadas por los accidentes de tráfico, más de un tercio de fas fracturas se asociaban a fracturas craneofaciales y se intervinieron más del 80 por ciento, lo que indica fa gravedad de los accidentes. En cuanto a las manifestaciones clínicas hay que destacar en nuestra serie los trece pacientes (4 por ciento) que presentaban a su ingreso pérdida de globo ocular (AU)</dc:description>
<dc:source>Av Odontoestomatol;16(5): 317-323, jun. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Manifestaciones clínicas de las fracturas de órbita</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Soria Cogollos, T</dc:creator>
<dc:creator>Vilaplana Gómez, JA</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Torres, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-10022</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10097^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
