<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-154975</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">First case report in Mexico and Latin America of anaplastic large cell limphoma in a patient with mammary implants</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Anaplastic Large Cell Lymphoma (ALCL) associated to breast implants is a rare condition. Since the first case report in the nineties, we have seen lately an increase of the total of reported cases. In the literature, we can find around 90 cases and some authors mentioned the possibility of 100 or 200 cases around the world. Anyway it keeps on been and infrequent pathology. To our knowledge, we present the first case reported by a plastic surgeon in Mexico and Latin America in a 43-year female with history of breast augmentation, and unilateral asymmetry due late seroma. After 2 punctures without success, removal of breast implant and capsulectomy was scheduled. Diagnostic of ALCL was confirmed in the periprosthetic fluid (AU)</dc:description>
<dc:creator>Nambo-Lucio,  M de Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Torres Rivero, Cesar</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Gallardo, Guillermo</dc:creator>
<dc:creator>Vaquero Pérez, M Mar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El Linfoma Anaplásico de Células Gigantes (LACG) asociado a implantes mamarios es una patología poco frecuente. Desde el primer caso publicado en la década de los noventa, en los últimos años hemos observado un mayor número de casos recogidos en la literatura. Si bien se tiene información de aproximadamente 90 casos publicados en el mundo, algunos autores mencionan la posibilidad de que existan más de 100 o 200 casos, por lo que su presencia ha suscitado mucha controversia, si bien en general se sigue considerando una patología infrecuente. Hasta donde hemos podido conocer, presentamos el primer caso de LACG documentado por un cirujano plástico en México y América Latina, en una mujer de 43 años de edad portadora de implantes mamarios, con historia de asimetría mamaria unilateral por seroma tardío, y en la que tras 2 punciones sin mejoría de la sintomatología se realizó retirada del implante y capsulectomía, confirmando en líquido periprotésico la presencia del LACG (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;42(2): 175-180, abr.-jun. 2016. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-154975</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Primer caso en México y América Latina de linfoma anaplásico de células gigantes en paciente con implantes mamarios</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29995</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d38652^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32332^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d31325^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
