<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-118439</identifier>
<setSpec>1889-7347</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Young patient with pulmonary nodules</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">It is necessary to investigate for a best and more quickly diagnosis in lung cancer, and to evaluate new therapies, because this disease has an important prevalence and causes a high mortality rate. Lung cancer is the first cause of death in the first world. Although the subtype of sarcomatoid carcinoma is unfrequent, the clinical experience in this case can contribute to know better these tumors; for the aggressive clinical evolution, it is essential to reach a more early diagnosis and more effective treatments, for better outcomes in these patients. For these reasons, we provide our experience with a new case with bilateral presentation (AU)</dc:description>
<dc:creator>Romero Valero, F</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Bommatty, M</dc:creator>
<dc:creator>Merino Sánchez, M</dc:creator>
<dc:creator>Sifuentes Díaz, E</dc:creator>
<dc:creator>Arnedillo Muñoz, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Es necesaria la investigación para realizar un diagnóstico precoz del cáncer de pulmón, así como valorar nuevas terapias en su tratamiento. Como es sabido, tiene una importante prevalencia y una elevada letalidad, ya que es la primera causa de muerte prematura en los países desarrollados. Aunque el subtipo de carcinoma sarcomatoide de pulmón es poco frecuente, la aportación de la experiencia clínica puede ayudar a conocer mejor este tipo de tumores. Por su comportamiento clínico y evolución, aún más agresivos, es fundamental que se consigan diagnósticos cada vez más precoces y unos regímenes terapéuticos más efectivos, en pro de lograr mayores tasas de curación en estos pacientes. Por este motivo, aportamos nuestra experiencia clínica con un nuevo caso con presentación bilatera (AU) </dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol. torac;25(4): 269-273, oct.-dic. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-118439</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma pulmonar sarcomatoide de células gigantes. Afectación pulmonar bilateral</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31722^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d37357^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31594^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
