<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31636</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Normal values of bone turnover markers in childhood</dc:title>
<dc:creator>González López, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Baldellou Vázquez, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Espuelas, C</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz-Echarri, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Manjón Llorente, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Obtener el perfil normal de los marcadores del recambio óseo durante la infancia para poder valorar el estado de mineralización ósea de la población infantil normal y de la población de riesgo para osteoporosis. Pacientes y métodos: Se ha estudiado una población de 75 niños sanos de entre 6 meses y 14 años de edad. Se han determinado en suero los valores de osteocalcina y de propéptido carboxiterminal del procolágeno tipo I como marcadores de aposición ósea y de la hidroxiprolina y las piridinolinas en orina, como marcadores de resorción ósea. Se ha realizado el análisis estadístico de los resultados. Resultados: Los valores más elevados para estos marcadores se han obtenido en los primeros 4 años de vida. A continuación los de resorción ósea presentan una continua disminución estadísticamente significativa hasta los 14 años de edad (p &lt; 0,05), mientras que los de aposición ósea descienden ligeramente a partir de los 4 años y se mantienen posteriormente estables hasta los 14 años. Discusión:  Este comportamiento es compatible con la presencia de un intenso recambio óseo durante los 4 primeros años, y con un predominio de los fenómenos de aposición ósea a lo largo de los primeros 14 años de vida. El conocimiento de los valores normales de dichos marcadores permite valorar el estado de la mineralización ósea de la población infantil normal y de la población de riesgo para osteoporosis (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);60(4): 330-336, abr. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31636</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valores normales de los marcadores del recambio óseo durante la infancia</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d24820</dc:subject>
<dc:subject>^d6932</dc:subject>
<dc:subject>^d600</dc:subject>
<dc:subject>^d29521</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d23905</dc:subject>
<dc:subject>^d1867</dc:subject>
<dc:subject>^d3709</dc:subject>
<dc:subject>^d14105</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d23898</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:subject>^d11797</dc:subject>
<dc:subject>^d7084</dc:subject>
<dc:subject>^d10641</dc:subject>
<dc:subject>^d10353</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
