<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16635</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nosocomial infection surveillance in the intensive care unit through measures designed for quality assurance</dc:title>
<dc:creator>Osma Córdoba, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Palomar Martínez, M</dc:creator>
<dc:creator>Felices Abad, F</dc:creator>
<dc:creator>"Grupo Envin Uci</dc:creator>
<dc:creator>Gil Rueda, B</dc:creator>
<dc:creator>Palazón Sánchez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. Analizar la incidencia de infección nosocomial (IN) en una UCI polivalente de nivel II, y evaluar el efecto de la utilización de sucralfato y la aplicación de medidas estrictas de asepsia sobre las distintas tasas de IN. Material y métodos. Se ha llevado a cabo un estudio prospectivo de cohortes, de 2 años de duración, sobre 400 pacientes distribuidos en dos grupos, grupo A (n = 200), observacional, y grupo B (n = 200), en el que se aplicaron medidas de mejora basadas en la administración de sucralfato, cumplimiento de la profilaxis antibiótica posquirúrgica y medidas estrictas de asepsia en las distintas instrumentalizaciones. Se han comparado las tasas de IN asociada a ventilación mecánica (NAVM), infección urinaria relacionada con sonda uretral, bacteriemia vinculada a infección de catéter venoso central e infección de herida quirúrgica entre ambos grupos, así como la mortalidad intra-UCI. Resultados. En el grupo A, 29 pacientes desarrollaron una o más IN frente a 18 en el grupo B (p = 0,06). No apreciamos diferencias en la mortalidad global intra-UCI entre ambos grupos (10,5 frente a 10 per cent; p = 0,89), aunque sí en la mortalidad de los pacientes con diagnóstico de IN (57,1 frente a 25 per cent; p = 0,03). En aquellos que desarrollaron una NAVM, observamos una reducción no significativa de la tasa de mortalidad (60 frente a 50 per cent; grupo A y B). A pesar de la reducción lograda en los indicadores de IN, el nivel de incumplimientos del protocolo de intervenciones de mejora propuesto para el control de la IN fue elevado. Conclusiones. Nuestros resultados se sitúan en un nivel aceptable dentro del contexto de los estándares admitidos sobre IN en UCI. La instauración de un sistema de vigilancia y la aplicación de medidas de mejora han logrado reducir tanto la incidencia como la mortalidad de la IN, no así la mortalidad global intra-UCI. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);26(7): 339-348, sept. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16635</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vigilancia de la infección nosocomial en UCI mediante un ciclo de garantía de calidad</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d19355^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d27923</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28441</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d7530^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
