<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6135</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute cystitis in females. Current microbial susceptibility in our enviroment</dc:title>
<dc:creator>Giménez Martí, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Gobernado Serrano, M</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Ferrer Lozano, A</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Cruz, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Diosdado Orquín, N</dc:creator>
<dc:creator>Queipo Zaragoza, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN Y OBJETIVOS: La cistitis aguda es la infección sintomática más frecuente en la mujer, y el problema urológico que más consultas motiva. El tratamiento empírico que a menudo se realiza, requiere la constante actualización de la sensibilidad microbiana de la zona, para así controlar la aparición de resistencias y reducir costes. Nuestro objetivo ha sido analizar la sensibilidad actual de los uropatógenos de nuestro medio aislados en las cistitis agudas de la mujer. MATERIAL Y MÉTODOS: Hemos realizado un estudio prospectivo de 218 casos de cistitis agudas en mujeres, acaecidos entre marzo y noviembre del año 2000 en Centros de Salud de nuestra Área Sanitaria. Hemos distribuido las pacientes por rangos de edad, analizando entre otros parámetros, los antecedentes de cistitis previas y factores predisponentes, las manifestaciones clínicas y especialmente los microorganismos aislados y su sensibilidad y C.M.I. (Concentración Mínima Inhibitoria) "in vitro" a los antimicrobianos más utilizados en la práctica clínica diaria. RESULTADOS: Los rangos de edad con mayor número de casos se sitúan entre 25-35 años y 65-75. Se han producido 162 casos de cistitis esporádicas y 56 cistitis de repetición. Hematuria apareció en el 14 por ciento de casos. El espectro microbiano fue parecido en todos los grupos; globalmente E. coli se aisló en el 82,1 por ciento de casos, K. neumoniae 6 por ciento, S. agalactiae 3,7 por ciento, E. faecalis 2,3 por ciento, P. mirabilis 1,8 por ciento, etc.En el caso de E. coli las tasas de resistencia han sido: 0,6 por ciento para cefixima, 1,1 por ciento amoxicilina-clavulánico, 1,7 por ciento tobramicina, 2,8 por ciento fosfomicina, 3,3 por ciento nitrofurantoína, 18,4 por ciento ciprofloxacino, 19,6 por ciento norfloxacino, 22,3 por ciento ac. pipemídico, 35,8 por ciento cotrimoxazol y 54,7 por ciento ampicilina.Las cistitis de repetición son más frecuentes a partir de los 65 años, presentando mayores tasas de resistencia, especialmente en el grupo de las quinolonas (28,6 por ciento ciprofloxacino y 30,4 por ciento norfloxacino para E. coli). La CMI media para ciprofloxacino respecto de E. coli fue: 1,503 mcg/ml (rango: 0,06-8) y de 3,96 mcg/ml (rango: 1-16) para amoxililina-clavulánico. CONCLUSIONES: Persisten altas tasas de resistencia de E. coli a quinolonas. Excelente sensibilidad a amoxicilina-clavulánico, cefixima y aminoglucósidos, lo que permite su uso en pautas cortas de tratamiento. Altas tasas de resistencia a antisépticos urinarios como el cotrimoxazol y la ampicilina, y bajas tasas para otros como la fosfomicina y la nitrofurantoína (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;25(8): 567-572, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6135</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cistitis aguda en la mujer. Sensibilidad microbiana actual en nuestro medio</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1447</dc:subject>
<dc:subject>^d3574</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
