<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134179</identifier>
<setSpec>1989-7790</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Medical assessment of working capacity on Social Security has some particular aspects that differentiate it from the medical assessment carried out in other areas and for other purposes. This is a brief review of the practical development of the daily work of practitioners of the Mutual Accident and Occupational Diseases of the Social Security (MATEPSS), describing its environment, the conceptual framework and powers that are, course that have marked the legislative changes in recent years and the challenges they face on a day to day (AU)</dc:description>
<dc:creator>Navarro Peñalver, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La valoración médica de la capacidad laboral en materia de Seguridad Social tiene unos aspectos particulares que la diferencian de la valoración médica que se realiza en otros ámbitos y con otros fines. Se trata de hacer un breve repaso del desarrollo práctico de la labor cotidiana de los facultativos de las Mutuas de Accidentes de Trabajo y Enfermedades Profesionales de la Seguridad Social (MATEPSS), describiendo su entorno, el marco conceptual y competencial en el que se encuentran, el rumbo que han ido marcando los cambios legislativos en estos últimos años y las dificultades a las que se enfrentan en el día a día (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. segur. trab;60(supl.1): 17-24, 2014. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134179</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración médica de la incapacidad laboral por los facultativos de las Mutuas de Accidentes de Trabajo y Enfermedades Profesionales de la Seguridad Social (MATEPSS)</dc:title>
<dc:subject>^d3250</dc:subject>
<dc:subject>^d9972</dc:subject>
<dc:subject>^d9971</dc:subject>
<dc:subject>^d4245</dc:subject>
<dc:subject>^d15336</dc:subject>
<dc:subject>^d13327^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d30878</dc:subject>
<dc:subject>^d13327</dc:subject>
<dc:subject>^d29064</dc:subject>
<dc:subject>^d23892^s22041</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
