<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11112</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Traveler's consultation (III). Following the progression after the travel</dc:title>
<dc:creator>García de Francisco, A</dc:creator>
<dc:creator>Prieto Zancudo, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La consulta del viajero no termina cuando el viaje finaliza. El seguimiento del viajero en la con sulta del médico de familia después del regreso es fundamental para recopilar toda la información sanitaria acaecida durante el viaje. En esta consulta se anotarán todos los acontecimientos relacionados con la salud del individuo, se registrará la adherencia a los tratamientos profilácticos pautados antes de la realización del viaje, se preguntará al paciente por reacciones adversas a medicamentos utilizados y finalmente se practicará un despistaje de enfermedades potencialmente presentes cuando el viajero acuda a la consulta con síntomas o signos de enfermedad. Es muy importante resaltar la importancia que tiene el tiempo de incubación de muchas enfermedades tropicales, ya que pueden producir una sintomatología retardada en el tiempo como el paludismo por plasmodium vivax u ovale , (de varios meses o años, después de la infección). En la historia clínica del viajero tiene que que dar constancia el tipo de viaje realizado (alto o bajo riesgo), así como los tratamientos y vacunas utilizados, si hubo problemas sanitarios durante el viaje y si se realizó el despistaje de alguna enfermedad después del viaje por presencia de síntomas.Después de realizar todos los pasos anteriores podremos dar por finalizada la consulta del viajero (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);12(3): 199-205, mar. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11112</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consulta del viajero (III). Consulta después del viaje</dc:title>
<dc:subject>^d14587</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29636</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28480</dc:subject>
<dc:subject>^d32492</dc:subject>
<dc:subject>^d11253</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
