<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35941</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Informing patients about prostatectomy: a systematic review of the literature from 1990 to 2002</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: En este artículo se revisa la bibliografía publicada desde 1990 hasta agosto de 2002 sobre la información proporcionada a los pacientes que se someten a una prostatectomía (resección transuretral de la próstata o cirugía abierta).Objetivo. Examinar la investigación publicada sobre la información proporcionada a los pacientes que se someten a una prostatectomía con el objetivo de elaborar un folleto informativo para dichos pacientes. Métodos. Se realizó la búsqueda bibliográfica, desde 1990 hasta agosto de 2002, de los artículos escritos en inglés o español, con una metodología explícita de investigación, cuyo interés principal residiera en la educación de los pacientes que se someten a una prostatectomía, y estuvieran basados en la práctica urológica hospitalaria. Finalmente pudimos seleccionar y revisar 7 artículos. Resultados. La información sobre la prostatectomía tiene efectos positivos sobre el grado de ansiedad y la satisfacción de los pacientes. Sin embargo, los recursos disponibles tienden a no satisfacer la información requerida por los pacientes. Conclusiones. Las necesidades específicas de la población objeto de estudio deberían ser bien analizadas antes de elaborar y diseñar el folleto. Se precisan más investigaciones para evaluar la efectividad y la adecuación del material informativo con las necesidades percibidas (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);14(6): 339-344, nov. 2004. tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Información a los pacientes que se someten a prostatectomía: una revisión sistemática de la bibliografía desde 1990 hasta 2002</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Juandó Prats, Clara</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-35941</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11911^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d10552^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d36310</dc:subject>
<dc:subject>^d28483^s22045</dc:subject>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
