<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-386</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiological review of humeral shaft fractures in adults. Retrospective study</dc:title>
<dc:creator>Álvarez Alcover, H</dc:creator>
<dc:creator>Valdés García, D</dc:creator>
<dc:creator>Reboso Morales, L. E</dc:creator>
<dc:creator>Aguirre Jaime, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se ha realizado un estudio retrospectivo de las fracturas diafisarias del húmero en adultos de etiología traumática, tratadas entre 1990 y 1999. Se excluyeron las fracturas patológicas y los pacientes menores de 15 años. Se revisaron 155 casos analizando factores epidemiológicos, etiología, clasificación AO de la fractura, lesiones asociadas, tratamientos empleados, resultados y complicaciones. Se observó una mayor incidencia de accidentes de tráfico en pacientes jóvenes, frente a caídas casuales en adultos con diferencias significativas. De igual manera la mayor incidencia defracturas abiertas en los accidentes de tráfico fue significativa respecto a la etiología de caídas casuales. Las fracturas más frecuentes fueron las B1, A1 y A3 en este orden de frecuencia, siendo las A1 y B1 las que ocurrieron en mayor proporción tras caídas casuales, pero sin diferencias significativas, respecto a otras etiologías.Los pacientes tratados ortopédicamente precisaron menor tiempo de ingreso y mayor tiempo de inmovilización respecto a los tratados quirúrgicamente con diferencias significativas. Los tiempos de consolidación fueron similares en ambos grupos. La frecuencia de parálisis radial inicial fue del 8,3 por ciento, sin que se apreciara mayor incidencia respecto al tipo de fractura o su localización. El porcentaje de retardos y no uniones fue de 19 y 9 por ciento, respectivamente, sin significación respecto al tipo de fractura o tratamiento empleado (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);45(1): 10-16, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-386</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión epidemiológica de fracturas diafisarias de húmero en el adulto. Estudio retrospectivo</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d6962^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6962^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6962^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
