<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2274</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Ottawa ankle guidelines: analysis of their validity as clinical decision guidelines in the indications of X-rays for ankle and/or middle-foot traumas</dc:title>
<dc:creator>Mozo, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Díez, J</dc:creator>
<dc:creator>Izuel, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Gurucharri, S B</dc:creator>
<dc:creator>Garcés, P</dc:creator>
<dc:creator>Ibiricu, C</dc:creator>
<dc:creator>Buil, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar la validez de las reglas del tobillo de Ottawa (RTO) como reglas de decisión en la indicación de radiografías en los traumatismos de tobillo y/o medio pie (TTM) en nuestro medio. Diseño. Observacional, con aplicación de las RTO y medición prospectiva del resultado. Ámbito. Urgencias hospitalarias. Pacientes. Adultos que acudieron a urgencias por TTM desde el 1 de junio de 1999 al 31 de marzo de 2000. Fueron criterios de exclusión: edad menor de 18 años, embarazadas, graves alteraciones sensoriales y/o de la conciencia, politraumatizados y/o policontusionados, traumatismos de más de una semana de evolución, lesiones cutáneas secundarias al traumatismo, realización de radiografía en otro ámbito, gran inflamación o edema que impidiera la palpación de los relieves óseos. Mediciones. Aplicación de las RTO y realización de radiografía a todos los pacientes, con independencia del resultado de aquéllas. Cálculo de sensibilidad, valor predictivo negativo, especificidad y valor predictivo positivo.  Resultados. Sobre una muestra de 494 pacientes, 56 presentaron fractura (11,34 por ciento), 34 de la zona maleolar (6,9 por ciento) y 22 de la zona del medio pie (4,44 por ciento). La sensibilidad de las RTO fue del 96,43 por ciento (IC del 95 por ciento, 94,8-98 por ciento). El valor predictivo negativo fue del 97,22 por ciento (IC del 95 por ciento, 95,77-98,67 por ciento). La especificidad fue del 15,98 por ciento (IC del 95 por ciento, 12,75-19,21 por ciento) y el valor predictivo positivo, del 12,8 por ciento (IC del 95 por ciento, 9,86-15,74 por ciento).  Conclusiones. Las RTO son válidas en nuestro medio como reglas de decisión a la hora de solicitar radiografías en los pacientes con TTM (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;28(2): 129-135, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2274</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reglas del Tobillo de Ottawa: análisis de su validez como reglas de decisión clínica en la indicación de radiografías en los traumatismos de tobillo y/o medio pie</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22897</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d30263</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
