<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5585</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnostic and therapeutic approach in tumors of the vermifrom appendix</dc:title>
<dc:creator>Muñoz Madero, V</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Sánchez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Las neoplasias malignas de apéndice vermiforme son entidades infrecuentes con marcadas diferencias de comportamiento, dependiendo de su tipo y subtipo histológico, de su tamaño y de su componente mucoide. Es preciso realizar un diagnóstico exhaustivo que permita un tratamiento específico. Casos clínicos. Presentamos cuatro casos con estudio clínico, histológico, histoquímico, tratamiento y evolución: adenocarcinoide (goblet cell), carcinoide tubular, cistoadenocarcinoma y cistoadenoma mucinoso. Discusión. La presentación clínica del tumor apendicular maligno, suele ser en forma de una masa apendicular descubierta en el curso de una apendicectomía por apendicitis o electiva en el curso de otro procedimiento abdominal, siendo infrecuente la clínica por sustancias vasoactivas por la escasa masa tumoral. En los carcinoides, el tamaño y subtipo histológico determinan la agresividad. Adenocarcinoma, adenocarcinoide y mixto son tumores agresivos que exigen terapias ra dicales. La posibilidad de producción de un seudomixoma peritoneal a partir de un tumor mucinoso ha acotado el concepto de tumor mucinoso de potencial maligno indeterminado y de un tratamiento específico; este término incluiría tumores de histología benigna, como el cistoadenoma. Conclusión. La presentación clínica más frecuente de un tumor apendicular maligno es en forma de una masa apendicular inesperada en el curso de una apendicectomía. Siempre que sea posible, la resección apendicular y el tratamiento definitivo electivo, después de completado el estudio histológico, de extensión y preparado el colon, es la opción ideal (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);68(3): 229-234, sept. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5585</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estrategia diagnóstica y terapéutica en los tumores del apéndice vermiforme</dc:title>
<dc:subject>^d238^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1071^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1069^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1069^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31806^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31806^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d31806^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19307^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2319^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1071^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2319^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d1069^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2319^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1069^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31806^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29179^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d19307^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29179^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
