<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-145066</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antineoplastic drug-induced neutropenia: use of granulocyte colony stimulating factors</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Neutropenia is a frequent adverse event of the pharmacologic treatment of cancer. Morbidity and mortality-associated neutropenia can be successfully treated and prevented with granulocyte-colony stimulating factors (G-CSF). European and American Guidelines recommend their prophylactic use when the expected percentage of febrile neutropenia exceeds 20 % or there are concomitant risk factors. Afebrile neutropenia is not considered to benefit from G-CSF treatment. Other approved indications include stem cell mobilization, and an adequate delivery of dose-intense and dose-dense chemotherapy regimens (AU)</dc:description>
<dc:creator>Carrato, A</dc:creator>
<dc:creator>Grande-Pulido, E</dc:creator>
<dc:creator>Guillén-Ponce, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los tratamientos farmacológicos del cáncer cursan con neutropenia en un elevado porcentaje de casos. La utilización de factores estimulantes de colonias de granulocitos (G-CSF) puede evitar las complicaciones asociadas a la neutropenia. Las guías clínicas europeas y americanas recomiendan su uso profiláctico cuando se espera una incidencia de neutropenia febril (NF) mayor del 20 % con el tratamiento antineoplásico, o cuando existen factores de riesgo adicionales. Su utilización se recomienda para tratar episodios de NF pero no episodios neutropénicos afebriles. Otras indicaciones aprobadas son la movilización de células madre previa al tratamiento quimioterápico de altas dosis y para la correcta cumplimentación de la farmacoterapia programada en términos de densidad de dosis e intensidad de dosis (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;34(supl.1): 8-11, 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-145066</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neutropenia inducida por fármacos antineoplásicos: utilización de los factores estimulantes de colonias de granulocitos</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9691^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d33519^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d55215^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d11729^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28968^s22079</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
