<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75348</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectiveness of No Sting Barrier Film for preventing skin damage. A systematic review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Results: Thirty studies on NSBF use have been identified, but 19 have not been included in this review by several reasons (14 were not comparative studies; 3 by poor methodological quality and 2 by very low quality of evidence): Results can be grouping into 4 groups, according to the type of skin damage: skin irritation prevention (1 study); radiodermitis (2); perilesional skin in venous ulcers(4) and incontinence ulcers (4). These studies compare NSBF with barrier creams, petrolatum, glycerol or moisturizing creams. Additionally 4 cost-effectiveness studies have been selected. These studies found a reduction in the cost per case when using NSBF instead of others skin care products.                                       Conclusions: The use of NSBF reduces significantly the erythema extent in the edges of exudative venous ulcers (evidence: high), with an overall clinical effectiveness similar to zinc oxide creams (moderate). NSBF is easier to apply and remove than zinc oxide creams (moderate). In patients with incontinence ulcers, the use of NSBF reduces the extent of dermatitis better than usuallyused moisturizing creams (NNT= 5)(moderate) and have equal effectiveness in dermatitis prevention as zinc oxide creams or petrolatum (high), but with better effect in decreasing redness and denudation areas (high). In radiotherapy treated patients, the NSBF reduce both the area and severity of radiodermiti (moderate). The use of NSBF have a cost per case, including nursing time costs, significantly lower than the use of zinc oxide creams (high)(AU)</dc:description>
<dc:creator>José Verdú-Soriano, José</dc:creator>
<dc:creator>García-Fernández, Francisco Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Pedro Luis Pancorbo-Hidalgo, Pedro Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Resultados: Se han identificado 30 estudios sobre el uso de la PBNI, de loscuales 19 no se han incluido en la revisión (14 por no ser estudios comparativos; tres por baja calidad metodológica y dos por proporcionar muy baja calidad de evidencia). Los resultados pueden agruparse en cuatro grupos, según el tipo de lesión sobre la que se han utilizado: prevención de la irritación cutánea (un estudio), radiodermitis (dos), piel perilesional de úlceras venosas (cuatro) y lesiones por incontinencia (cuatro). Estos estudios comparan las PBNI con cremas barrera, vaselina, glicerol y cremas hidratantes. Se han seleccionado cuatro estudios sobre coste-efectividad. Los resultados de estos estudios encuentran una reducción del coste por proceso al utilizar la PBNI frente al uso de otros productos.Conclusiones: La aplicación de la PBNI reduce de forma significativa la presencia de eritema en los bordes de úlceras venosas exudativas (evidencia: alta) con una efectividad clínica global similar a las pomadas de óxido de zinc (moderada). La PBNI resulta más fácil de aplicar y de retirar y es considerada más confortable que las pomadas de óxido de zinc (moderada). En pacientes con lesiones por humedad, la aplicaciónde la PBNI reduce la presencia de dermatitis mejor que las cremas hidratantes habituales (NNT= 5) (moderada) y tiene la misma efectividad en la prevención de dermatitis que las pomadas de óxido de zinc o vaselina (alta), pero con mejor efecto en la disminución del área de enrojecimiento y de denudación (alta). En pacientes tratados con radioterapia, reduce el área y la gravedad de la radiodermitis (moderada). El coste por proceso, incluyendo el coste del tiempo de enfermería, es significativamente menor con el uso de la PBNI que con pomadas de óxido de zinc (alta)(AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);20(1): 29-40, ene.-mar. 2009. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75348</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad de la Película Barrera No Irritante en la prevención de lesiones de piel. Revisión sistemática</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30313</dc:subject>
<dc:subject>^d3892</dc:subject>
<dc:subject>^d13248^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d13248</dc:subject>
<dc:subject>^d16645</dc:subject>
<dc:subject>^d14854</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12294</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200903</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
