<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-90215</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Right aortic arch, Kommerell&#146;s diverticulum and aberrant left subclavian artery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The right aberrant subclavian artery or «arterialusoria» is the most common anatomical variant of theembryonic development of the aorta and its branches,with a presence in 0.5-2% of the population. Less frequently,a right aortic arch with aberrant left subclavianartery may be present. These anatomical variationsshould be included in the differential diagnosisof superior mediastinal widening seen on chest radiographs.In this report, we present a right aortic archwith left aberrant subclavian artery dilated at its origin(Kommerell&#146;s diverticulum) as a cause of superiormediastinal widening detected incidentally on a chestradiograph (AU)</dc:description>
<dc:creator>Etxano, J</dc:creator>
<dc:creator>Ferreira, M</dc:creator>
<dc:creator>Bastarrika, G</dc:creator>
<dc:creator>Simón-Yarza, I</dc:creator>
<dc:creator>Slon, P</dc:creator>
<dc:creator>Viteri-Ramírez, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La arteria subclavia derecha aberrante o «arterialusoria» es la variante anatómica más común del desarrolloembrionario de la aorta y sus ramas, llegando aestar presente en un 0,5-2% de la población; con menosfrecuencia se puede encontrar una arteria subclaviaizquierda aberrante asociada al arco aórtico derecho.Estas variantes anatómicas deben incluirse en el diagnósticodiferencial del ensanchamiento mediastínicosuperior visible en la radiografía de tórax. Se presentael caso clínico de un paciente que presentaba arcoaórtico derecho y arteria subclavia izquierda aberrantecon dilatación en su origen (divertículo de Kommerell)como causa de ensanchamiento mediastínico superiorde etiología incierta detectado de manera incidental enuna radiografía de tórax realizada en un paciente consintomatología respiratoria (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;34(2): 295-300, mayo-ago. 2011. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-90215</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Arco aórtico derecho, divertículo de Kommerell y arteria subclavia izquierda aberrante</dc:title>
<dc:subject>^d29622</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13736^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1018^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1018^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d13736^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d1018^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d1018^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d13736^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13736^s22058</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
