<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15169</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immunological evaluation and treatment of pediatric patients with IgA immunodeficiency</dc:title>
<dc:creator>Dorta Contreras, A</dc:creator>
<dc:creator>Noris García, E</dc:creator>
<dc:creator>Noris García, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento y objetivos: Dentro de las inmunodeficiencias primarias el déficit de IgA es el más frecuente y con frecuencia se asocia a déficit de alguna subclase de IgG. La forma convencional del tratamiento de estos pacientes consiste en la administración de gammaglobulina intravenosa y antibioticoterapia profiláctica. En este trabajo se describen las características clínicas e inmunológicas de cuatro pacientes con ausencia total de IgA y los resultados de una propuesta terapéutica distinta de la habitual. Métodos: La cuantificación de las clases de inmunoglobulinas y subclases de IgG así como C3c se realizó por inmunodifución radial. Se aplicó una terapia combinada de factor de transferencia más levamisol. Resultados: Con el tratamiento combinado establecido los pacientes siguieron presentando una ausencia total de IgA con un aumento gradual de los niveles de IgG. Al finalizar el mismo se encontró un déficit de IgG3 e IgG4 estando aumentados el resto de los parámetros inmunológicos analizados, clínicamente se observó una importante mejoría clínica. Conclusiones: Se demuestra el efecto inmunomodulador de este tratamiento y como el sistema inmune puede compensar por si mismo algunas deficiencias (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);17(3): 180-184, jun. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15169</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación inmunológica y tratamiento en pacientes pediátricos con déficit de IgA</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d30689^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d22206^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d30689^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d22210^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22210^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d27905^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d29568^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28126^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
