<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36008</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Socio-health care space</dc:title>
<dc:creator>Cerdá Plubins, M</dc:creator>
<dc:creator>Molins Roca, J</dc:creator>
<dc:creator>San Segundo Mozo, R</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Royo, C</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Ferreras, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Durante las últimas décadas, tanto en España como en el resto de países desarrollados de nuestro entorno se ha producido un envejecimiento de la población.El porcentaje de personas mayores de 65 años ha superado el doble en las últimas cuatro décadas, y sus necesidades asistenciales no son sólo problemas de salud, sino también de dependencia. Sin embargo, la dependencia no es exclusiva de las personas mayores, se incluyen también otros colectivos como grandes discapacitados, enfermos crónicos, terminales y todos aquellos en los que se genera una pérdida de autonomía.El espacio común sociosanitario es la coordinación entre la asistencia médica y social de los cuidados a las personas con dependencia. El término sociosanitario se maneja actualmente tanto en el ámbito sanitario como en el social, pero su implantación no está generalizada por igual.En el presente artículo se exponen los diferentes tipos de usuarios y servicios del área sociosanitaria, haciendo hincapié en el equipo multidisciplinar en el que debe estar incluido el médico rehabilitador. En la organización interna destacan como imprescindibles la existencia de protocolos y la importancia de la sesión multidisciplinar y de la atención social (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);38(6): 268-273, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36008</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Espacio sociosanitario</dc:title>
<dc:subject>^d13322</dc:subject>
<dc:subject>^d13607^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d16008</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d33200</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d28563^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30935</dc:subject>
<dc:subject>^d3878</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
