<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12040</identifier>
<setSpec>0211-3465</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Review over the role of fiber in infants and children nutrition</dc:title>
<dc:creator>Pérez Pérez, M</dc:creator>
<dc:creator>Pedrón Giner, C</dc:creator>
<dc:creator>Dalmau Serra, J</dc:creator>
<dc:creator>Pavón Belinchón, P</dc:creator>
<dc:creator>García Peris, P</dc:creator>
<dc:creator>Ros Mar, L</dc:creator>
<dc:creator>Banqué Molas, M</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Suárez, C</dc:creator>
<dc:creator>Argüelles Martín, F</dc:creator>
<dc:creator>Sierra Salinas, C</dc:creator>
<dc:creator>Lama More, R</dc:creator>
<dc:creator>Tormo Carnicé, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La fibra, es un componente importante de la alimentación humana y a pesar de ello es un concepto difícil de determinar, ya que se trata de un grupo de sustancias que sólo podemos unir por sus funciones en el intestino. El conocimiento de estas funciones ha ido mejorando en los últimos tiempos, aumentando progresivamente la importancia que le concedemos a la fibra para mantener la salud del ser humano y diferenciando los componentes de esta familia entre fibra soluble e insoluble. Uno de los problemas que plantea el estudio de la fibra de la dieta es unificar los criterios de análisis para evaluar el contenido de la misma en cada alimento. Esto se agrava debido a que el procesado de los alimentos altera en nivel de fibra e incluso enmascara su análisis.Sólo hace falta repasar los efectos de la fibra en diferentes puntos del tracto digestivo y en el metabolismo de glucosa y lípidos, para comprender su importancia en la alimentación normal y sus posibilidades terapéuticas. Pero es más difícil valorar si la ingesta real en nuestro medio, y sobre todo en niños, se adecua a las necesidades para cumplir con estas funciones. Por los datos existentes parece que el nivel de aporte es bajo y que los alimentos proveedores de la fibra están cambiando con la dieta actual. La idea, muy extendida, de que un bebé no toma fibra no es exactamente cierta y vale la pena estudiar su aporte el la lactancia materna y en la alimentación complementaria.Finalmente es necesario buscar una recomendación útil y correcta en nuestro medio para que sirva de guía en la alimentación infantil y en el intento de mejorar los hábitos (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediátrika (Madr.);20(4): 129-137, abr. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12040</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión del papel de la fibra en nutrición infantil</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d9932</dc:subject>
<dc:subject>^d4080^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4080^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13598^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d1967</dc:subject>
<dc:subject>^d23102^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d15309^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d6091^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d23923^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d8066^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d8206^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d8230^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d4499</dc:subject>
<dc:subject>^d5774^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7406</dc:subject>
<dc:subject>^d24444</dc:subject>
<dc:subject>^d23102^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2280^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d29500^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d16558</dc:subject>
<dc:subject>^d7585^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d32340</dc:subject>
<dc:subject>^d2560^s22044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
