<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6586</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of primary mutations in human immunodeficiency virus with resistance to nucleoside analogues in naive human immunodeficiency virus-infected patients from Andalucía (Spain)</dc:title>
<dc:creator>Vidal Verdú, Elisa</dc:creator>
<dc:creator>Madueño, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Kindelán, José María</dc:creator>
<dc:creator>Giménez Doménech. Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Grupo Andaluz Para El Estudio de las Enfermedades Infecciosas (Gaei</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Analizar la frecuencia de mutaciones primarias del VIH a análogos de los nucleósidos en Andalucía. Pacientes y método: A 106 pacientes con infección por el VIH nunca tratados, con carga viral mayor de 5.000 copias ARN/ml, procedentes de 12 hospitales andaluces, se les realizó un estudio genotípico (ensayo LiPA) de mutaciones en los codones M41L, T69D, K70R, L74V, M184V, T215Y/F y RT75G-S. Resultados: En 96 pacientes se obtuvieron resultados evaluables, y se encontraron 12 mutaciones en muestras de 11 pacientes (11,45 por ciento): dos en la posición 41, cuatro en la 70, tres en la 184 y tres en la 215; un paciente presentaba dos mutaciones genotípicas (posiciones 41 y 215). La presencia de mutaciones sólo se relacionó con tener pareja y con transmisión por vía sexual (p &lt; 0,05). Conclusiones: La incidencia de mutaciones primarias que confieren resistencia a los nucleósidos en pacientes con infección por el VIH de Andalucía fue del 11,45 por ciento, siendo los fármacos principalmente relacionados con ellas AZT y 3TC. No se encontraron mutaciones de resistencia a ddC, ddI o D4T. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);115(11): 423-425, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6586</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de mutaciones primarias en el virus de la inmunodeficiencia humana que confieren resistencia a análogos de nucleósidos en pacientes de Andalucía no tratados previamente</dc:title>
<dc:subject>^d32626</dc:subject>
<dc:subject>^d9346</dc:subject>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d29416</dc:subject>
<dc:subject>^d5974</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22286</dc:subject>
<dc:subject>^d28320</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22130</dc:subject>
<dc:subject>^d22163</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d23867</dc:subject>
<dc:subject>^d24525</dc:subject>
<dc:subject>^d33070</dc:subject>
<dc:subject>^d33123</dc:subject>
<dc:subject>^d33075</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
