<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15991</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mandibular distraction at Pierre Robin Sindrome</dc:title>
<dc:creator>Ortiz Monasterio, F</dc:creator>
<dc:creator>Molina Montalva, F</dc:creator>
<dc:creator>Berlanga, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Cirugía Plástica, Reparadora y Estética</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de Pierre Robin se caracteriza por hipoplasía mandibular, glosoptosis y fisura palatina y presenta problemas respiratorios severos en el recién nacido. Alguno de estos pacientes pueden ser tratados con medidas conservadoras y en otros casos hay que hacer incluso una traqueostomía, con todos los problemas que esta intervención acarrea en el recién nacido. Basándonos en nuestra experiencia en distracción mandibular, hemos practicado la distracción bilateral de la porción horizontal de la mandíbula en una serie de niños con S. de Pierre Robin. El Grupo I se compone de recién nacidos con problemas respiratorios agudos e indicación de traqueostomía; el Grupo II de pacientes que fueron tratados de forma conservadora y padecen crisis repetidas de bronco aspiración; el Grupo III son niños tratados también de forma conservadora, que presentan apnea del sueño en los años posteriores y el Grupo IV por pacientes que tienen una traqueostomía desde el nacimiento. Los resultados obtenidos en todos estos pacientes han sido excelentes. La distracción mandibular modifica la posición de la lengua, elimina los problemas respiratorios, mejora la deglución y hace desaparecer los fenómenos de reflujo. Mediante esta técnica todos los pacientes traqueostomizados fueron decanulados (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;28(4): 247-253, oct. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15991</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Distracción mandibular temprana en el síndrome de Pierre Robin</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d33579^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d11288</dc:subject>
<dc:subject>^d28264</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
