<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158375</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Balanoposthitis of unusual cause. A new etiology: Stenotrophomonas maltophilia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Balanitis describes inflammation of the glans penis; posthitis is inflammation of the prepuce. Balanoposthitis can be caused by a disparate range of infective agents affecting the penile skin. Stenotrophomonas maltophilia is an ubiquitous environmental bacterium and an opportunistic pathogen, which has recently been recognized as an emergent nosocomial agent. S. maltophilia is a new challenge for microbiologist and pediatricians. We present a S. maltophilia acute balanoposthitis case in a boy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez González, L</dc:creator>
<dc:creator>Villanueva Jeremías, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La balanitis, o inflamación del glande, y la postitis o inflamación local del prepucio, son muy frecuentes en niños habitualmente no circuncidados. Suele ser de origen infeccioso, causada por estreptococos, anaerobios u hongos. La infección por Stenotrophomonas maltophilia, patógeno nosocomial emergente, es poco frecuente en la infancia. Es un microorganismo poco virulento que puede originar brotes epidémicos. Se desarrolla en casi cualquier entorno acuático o húmedo, incluido el suministro de agua potable. La S. maltophilia es un patógeno humano emergente que se detecta cada vez en más situaciones y supone un nuevo reto para los pediatras y microbiólogos. Presentamos el caso clínico de un varón con balanopostitis aguda por S. maltophilia (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;74(10): e226-e228, nov. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158375</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Balanopostitis de causa inusual. Una nueva etiología: «Stenotrophomonas maltophilia»</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d52002^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14190^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d14190^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1469^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d13677^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1469^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d52002^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d13677^s22013</dc:subject>
<dc:subject>^d34107^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d34107^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d34107^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d34107^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d1469^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1469^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201611</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
