<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1265</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Renal cell carcinoma with intranuclear inclusions associated with carcinoma of the colon</dc:title>
<dc:creator>Pérez Fernández, Diego</dc:creator>
<dc:creator>Valero Puerta, Juan Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez González, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Valpuesta Fernández, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Medina Pérez, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Aportamos una asociación sincrónica de carcinoma de células renales y adenocarcinoma de colon. MATERIAL Y MÉTODO: En un control ecográfico de control de un paciente intervenido de carcinoma de recto-sigma cuatro meses antes, se observó una masa renal derecha. El estudio del paciente incluyó, entonces, una tomografía (TAC) abdominal, que puso de manifiesto una masa renal con características de neoplasia maligna.Se realizó citología por PAAF de la misma, siendo concordante con carcinoma renal de células claras. El caso fue considerado como dos carcinomas primarios diferentes y sincrónicos, por lo que se decidió la reintervención. RESULTADOS: En la misma, se encontraron adherencias intestinales secundarias a radioterapia, sin signos de recidiva intestinal local, por lo que se realizó nefrectomía. El estudio histopatológico fue concluyente para carcinoma renal de células claras, con la particularidad, añadida, de que éstas eran ricas en inclusiones intranucleares. CONCLUSIONES: En un contexto adecuado, aunque existan antecedentes de carcinoma de otra localización, el hallazgo de una masa renal obliga a descartar que se trate de tumores sincrónicos, y considerar, en este caso, la nefrectomía como tratamiento electivo.El hallazgo de células claras en la citología de la masa renal apoya la interpretación de primarios diferentes. Además, hay que añadir el carcinoma renal a la lista de neoplasias que pueden mostrar inclusiones intranucleares (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(1): 79-81, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1265</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma renal con inclusiones intranucleares asociado a carcinoma de colon</dc:title>
<dc:subject>^d3142</dc:subject>
<dc:subject>^d7855</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31684</dc:subject>
<dc:subject>^d2502</dc:subject>
<dc:subject>^d2513</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9572</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
