<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75014</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Urease activity in Cryptococcus neoformans and Cryptococcus gattii</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Urease is an enzyme considered one of the main virulence factors inCryptococcus neoformans. Quantitative differences in urease productionbetween C. neoformans and the new species Cryptococcus gattii have notbeen so far documented. Using a standardized method, 25 isolates ofC. neoformans and 19 of C. gattii were seeded in Christensen urea brothmedium for urease activity detection. Approximately, the 50% of activity ofone unit of commercial jack beans urease (A550 = 0.215) was considered as areference to classified the Cryptococcus in two cathegories, low (A550 &lt; 0.215)or high (A550 &gt;= 0.215) urease producers. After 72 hours of incubation, 76% ofC. neoformans and 15.8% of C. gattii strains were high urease producers(p = 0.016). Based on these results, the species C. neoformans appeared asthe highest urease producer. Other virulence factors should also beinvestigated to explain C. gattii pathogenicity(AU)</dc:description>
<dc:creator>Alvarado-Ramírez, Eidi</dc:creator>
<dc:creator>Torres-Rodríguez, Josep M</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-Gallego, Ricardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se considera que la capacidad de Cryptococcus neoformans para sintetizarureasa es uno de sus principales factores de virulencia. Desde 2002 se aceptaque la variedad gattii de C. neoformans reúne los atributos necesarios paraconsiderarse como una nueva especie, Cryptococcus gattii. No existenestudios experimentales controlados que comparen el grado de actividadureasa de ambas especies. El objetivo de este trabajo ha sido analizar laproducción de esta enzima en aislamientos de C. neoformans y C. gattii,considerando la distribución en serotipos de los aislamientos y su origen(clínico o ambiental), utilizando un nuevo método semicuantitativoestandarizado. Veinticinco aislamientos de C. neoformans y 19 de C. gattiifueron sembrados en medio líquido de urea de Christensen para determinar laproducción de ureasa por espectrofotometría. Como referencia se determinóla actividad de una unidad de ureasa (jack beans urease®, Sigma) sobre elmismo medio de cultivo y se observó que el 50% de la actividad enzimáticacorrespondía a una densidad óptica de A550 = 0,215. Esta absorbancia permitióclasificar la actividad ureasa para cada aislamiento de Cryptococcus.Los resultados mostraron que bajo las mismas condiciones, estas levaduraspodían agruparse en dos categorías, bajas productoras de ureasa(A550 &lt; 0,215) y altas productoras (A550 &gt;= 0,215). A las 72 horas de incubación,el 76% de los aislamientos de C. neoformans y el 15,8% de los de C. gattiiresultaron altos productores de ureasa. El análisis estadístico mostródiferencias significativas entre ambas especies (p = 0,016). Los resultadosobtenidos muestran que C. neoformans es mayor productor de ureasa queC. gattii(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;25(1): 27-31, 2008. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75014</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias en la actividad de la enzima ureasa entre Cryptococcus neoformans y Cryptococcus gattii</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3472^s22026</dc:subject>
<dc:subject>^d14909^s22065</dc:subject>
<dc:subject>^d3471^s22026</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3470^s22026</dc:subject>
<dc:subject>^d3471^s22052</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200800</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
