<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60186</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">What care do diabetic children receive in school?</dc:title>
<dc:creator>Calvo, Cristina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: el objetivo de este estudio observacional fue identificar las necesidades especiales de los niños con diabetes tipo 1 en el colegio, desde el punto de vista de los padres y las dificultades experimentadas para la completa integración, así como definir una serie de intervenciones que podrían mejorar la situación. Métodos: el estudio se llevó a cabo entre los padres de niños de 3-18 años con diabetes tipo1 que estuvieron de acuerdo en participar. Completaron un cuestionario que determinaba los efectos de la enfermedad en los niños, padres y personal del colegio, incluyendo aspectos sobre integración de los niños, control glucémico, administración de insulina, comidas, deportes, excursiones, y actitudes de los profesores y los compañeros hacia su enfermedad. Resultados: se completaron y validaron un total de 499 cuestionarios. La edad media de los niños fue 11,5 años (intervalo de confianza del 95%, 7,8-15,2). Sólo el 34% de los padres creía que los profesores serían capaces de reconocer los síntomas de un episodio de hipoglucemia leve. Un 17% de los padres experimentó problemas en el colegio cuando informó al personal acerca de la enfermedad de su hijo. Un 5% de los niños no fue aceptado y un 8% fue obligado a cambiar de colegio. En algunos casos tuvieron que cambiar la monitorización de la glucemia (9%) y la pauta de administración de insulina (16%) por falta de colaboración del colegio. Conclusiones: se pone de manifiesto la necesidad de sesiones de entrenamiento en diabetes tipo 1 en los colegios, un aumento en el número de enfermeras y una mejor disponibilidad de recursos desde las asociaciones de diabéticos. Es importante mejorar la comunicación entre padres, profesores y profesionales identificando los factores que puedan mejorar la integración de los niños diabéticos en los colegios(AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);19(1): 52-53, ene.-feb. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60186</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Cómo es la atención de los niños diabéticos en el colegio?</dc:title>
<dc:subject>^d7181^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d38644^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28461</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200902</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
