<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136912</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Update on naltrexone programmes in the treatment of opioid dependence: a review of their effectiveness</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">There exist two main therapeutic strategies in order to treat opioid dependence. One of them is based on the use of an opiate agonist; the other one, called drug-free therapy, includes opiate antagonistic treatment programme (naltrexone). At the present time, we can not consider these two choices as reciprocally exclusive, but as necesary y complementary in the treatment of heroin dependence, a chronic pathology. In this article, we review naltrexone maintenance programmes y their effectiveness (specially retention rates); we summarize those social, demographic, medical, y treatment factors that predict outcome; y we indicate subject profile pointed as successful by literature. Those with adequate family and/or social involvement or with high motivation, users fear of relapse or those with recent relapse, those admitted from Therapeutic Community, gain more from the naltrexone program. Naltrexone appears to be an effective choice in the opioid dependence treatment. Nonetheless, it&#146;s necessary to clarify the patient profile that better takes advantage of this therapy in a specifical stage of his addiction evolution (AU)</dc:description>
<dc:creator>Madoz-Gúrpide, Agustín</dc:creator>
<dc:creator>Ochoa, Enriqueta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el tratamiento de la dependencia de opiáceos, los tratamientos con antagonistas opiáceos (naltrexona) se incluyen dentro de los programas libres de drogas, que junto con las terapias con agonistas opiáceos constituyen hoy día las principales alternativas terapéuticas de la dependencia de opiáceos. Ambas terapéuticas no caben considerarse opuestas y excluyentes sino necesarias y complementarias para el tratamiento de una patología de curso crónico, que busca disminuir el número e intensidad de las recaídas como paso previo a la plena abstinencia. Se revisan los programas de naltrexona valorando la efectividad de la misma en los diferentes parámetros usualmente admitidos (en especial la tasa de retención), destacando aquellos factores sociodemográficos y sanitarios que se relacionan con el pronóstico del tratamiento, y recogiendo el perfil de paciente para el que la literatura señala una mayor probabilidad de éxito terapéutico. Se benefician más, en principio, sujetos con buen apoyo familiar, escaso deterioro social, altamente motivados, que presenten recaída reciente, que procedan de programas de comunidad terapéutica o que se encuentren abstinentes pero percibiendo situación de riesgo. La naltrexona se muestra como una alternativa terapéutica efectiva en el tratamiento de la dependencia de opiáceos, siendo necesario clarificar el perfil de paciente que mejor se beneficie, en un momento dado de la evolución de la adicción, de dicha terapia (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);17(supl.2): 223-234, 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136912</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Situación actual de los programas con naltrexona en la dependencia de opiáceos. Revisión de su efectividad</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13761</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d54222^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30236^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d9463^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9488^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d6715^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200500</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
