<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3833</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Turner's gonadal disgenesis associated with a prolactin producing pituitary tumour</dc:title>
<dc:creator>Padron Duran, R. S</dc:creator>
<dc:creator>Santana Pérez, F</dc:creator>
<dc:creator>Verdeja Varela, O. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta el caso de una paciente con disgenesia gonadal turneriana asociada a microadenoma hipofisario productor de prolactina. La paciente, que acudió a consulta a causa de una amenorrea secundaria, presentó un cariotipo 45,X/46,XX y malformaciones somáticas turnerianas menores. Los principales hallazgos de laboratorio fueron: hormona foliculostimulante, 0,2 U/l y hormona luteinizante, no detectable; prolactina, 13.090 mU/l; estradiol, no detectable; respuesta normal al test de TRH; la tomografía axial computarizada de hipófisis evidenció un microadenoma. Se inició tratamiento con bromocriptina (7,5 mg/día), pero no se logró una respuesta satisfactoria y se decidió tratamiento quirúrgico (microcirugía transesfenoidal). A los 6 meses poscirugía, se normalizaron los valores de prolactina, pero al año se incrementaron ligeramente y se reinició el tratamiento con bromocriptina en dosis de 5 mg/día. La paciente recuperó las menstruaciones y a los 2 años quedó gestante con parto normal a término de un recién nacido sano, con cariotipo 46,XX. El hallazgo de cifras bajas de gonadotropinas puede ser consecuencia de las elevadas concentraciones de prolactina, ya que se restablecieron al normalizarse los valores con el tratamiento con bromocriptina y la cirugía hipofisaria. La recuperación de la fertilidad se explica por la presencia de un mosaicismo cromosómico. La asociación en esta paciente de microprolactinoma y disgenesia gonadal turneriana se consideró casual (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;47(4): 122-123, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3833</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Disgenesia gonadal turneriana asociada a hiperprolactinemia tumoral</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14823^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d20186^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23803^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d6209^s22015</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
