<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-121516</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Knee preservation with free plantar fillet flap in lower limb sarcoma. Case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Limb sparing surgery is a desirable goal in the treatment of lower limb sarcoma. Amputation rates in the treatment of this kind of tumours have showed a dramatically reduction. The combination of limb sparing surgery and radiotherapy achieve the same oncological results with the advantages of extremity and function preservation. Despite this fact there are still indications of limb amputation as mass involvements of the major neurovascular structures of the limb, among others. In those cases, fillet flaps may be used to preserve additional length or cover vital structures. We report a case of a patient with high-grade fusocellular sarcoma where the use of a free plantar fillet flap allows us to preserve the knee-joint (AU)</dc:description>
<dc:creator>Acosta-Arencibia, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Palacios, J</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Medina, M. T</dc:creator>
<dc:creator>García-Duque, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La cirugía conservadora del miembro es el objetivo ideal a lograr en el tratamiento del sarcoma de extremidades. La tasa de amputaciones en este tipo de tumores se ha reducido considerablemente. La combinación de cirugía conservadora de miembro y radioterapia proporciona los mismos resultados oncológicos con la ventaja de preservar el miembro y su función. A pesar de esto, todavía existen indicaciones de amputación de extremidades, como cuando se trata de masas que afectan al eje neurovascular principal del miembro, entre otras. En estos casos, puede ser útil el uso de colgajos fileteados para preservar la longitud del miembro o para cubrir estructuras nobles. Presentamos el caso clínico de un paciente con sarcoma fusocelular de alto grado de la rodilla en el que empleamos un colgajo libre plantar fileteado para preservar la articulación (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;39(4): 393-397, oct.-dic. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-121516</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conservación de la rodilla con colgajo libre plantar en sarcoma de miembro inferior. Caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7892</dc:subject>
<dc:subject>^d1884^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d54689^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31919^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d53846^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d36500^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d686^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
