<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17634</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical predictors of the presence of perfusion defects in more than one territory in myocardial scintigraphy with gated spect</dc:title>
<dc:creator>Moreno, R</dc:creator>
<dc:creator>Muela, A</dc:creator>
<dc:creator>Ortega, A</dc:creator>
<dc:creator>Castro Beiras, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Mateo, A</dc:creator>
<dc:creator>Asín, E</dc:creator>
<dc:creator>Crespo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo: La extensión de los defectos de perfusión es un marcador pronóstico en los pacientes a los que se realiza gammagrafía de perfusión miocárdica. El objetivo fue determinar qué variables clínicas pueden predecir la existencia de defectos de perfusión en más de un territorio en pacientes a los que se realiza gammagrafía de perfusión miocárdica mediante GATED-SPECT. Pacientes y métodos: Se estudiaron 193 pacientes a los que se realizó estudio de perfusión miocárdica mediante GATEDSPECT con 99mTc-tetrofosmina. Se analizaron las variables clínicas y el resultado del estudio isotópico, con objeto de determinar las características asociadas a la existencia de defectos de perfusión en &gt; 1 territorio. Resultados: El número de territorios con defectos de perfusión por paciente fue 1,1 ñ 0,8 y el 29 per cent presentaron defectos de perfusión en &gt; 1 territorio. Los pacientes con mayor probabilidad de tener defectos de perfusión en &gt; 1 territorio fueron aquellos con infarto de miocardio previo (44 per cent vs 21 per cent, p = 0,030) y los varones (33 per cent vs 10 per cent, p = 0,006). Además, los pacientes con &gt; 2 factores de riesgo coronario presentaron una tendencia estadística a tener más frecuentemente defectos de perfusión en &gt; 1 territorio (47 per cent vs 20 per cent, p = 0,057).Sólo el 15 per cent de los pacientes con una de estas tres características tuvieron defectos de perfusión en &gt; 1 territorio, en comparación con el 45 per cent y el 83 per cent de los que presentaron dos o tres factores, respectivamente. Conclusiones: Teniendo en cuenta tres variables clínicas sencillas (sexo masculino, infarto previo y existencia de &gt; 2 factores de riesgo), podemos conocer qué pacientes tienen mayor probabilidad de presentar defectos de perfusión en más de un territorio en el estudio mediante GATED-SPECT (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;22(1): 20-25, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17634</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Predictores clínicos de la existencia de defectos de perfusión de más de un territorio en la gammagrafía de perfusión miocárdica con GATED-SPECT</dc:title>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24665</dc:subject>
<dc:subject>^d24895</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
