<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15679</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The application of evidence based nursing: from critical evaluation to the aplication of the scientific evidence possible</dc:title>
<dc:creator>Icart Isern, M. Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Pulpón Segura, Anna</dc:creator>
<dc:creator>Icart Isern, M. Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este artículo es el último de los tres que presentan una situación o escenario en que se desarrolla una práctica enfermera basada en la evidencia científica (EC).A partir de una situación real, se formula una pregunta estructurada1 con la cual se inicia la búsqueda bibliográfica2. Los recursos que ofrecen las bases de datos bibliográficas permiten identificar documentos primarios y secundarios que deberán ser sometidos a una lectura o valoración crítica (VC) que es la tercera etapa de una práctica basada en la EC. El desarrollo de esta etapa será analizado en este artículo que tiene por objetivos que el lector/a pueda: - Identificar los conocimientos de estadística y epidemiología esenciales para una VC.- Conocer los principales recursos para la VC.- Comprender las preguntas fundamentales de las listas de comprobación utilizadas en la VC (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);11(4): 166-171, jul. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15679</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aplicación de la enfermería basada en la evidencia: de la valoración crítica a la aplicación de la mejor evidencia científica disponible</dc:title>
<dc:subject>^d33150</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d29491</dc:subject>
<dc:subject>^d28904</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
