<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-104898</identifier>
<setSpec>0214-7823</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of the present study was to present an overview of the forensic assessment and psychological testing techniques of child sexual abuse. Eighty-two original articles which included information about psychological instruments on child sexual abuse assessment were gathered. Most of these articles (71.9%) were focused on clinical measures, based on psychological and emotional indicators of sexual abuse, while 28.1% addressed the credibility of the allegations of child sexual abuse. The majority of the clinical measures were developed in the United States, whereas European countries were more involved in the development of instruments to assess the child&#146;s testimony. A multidimensional and comprehensive approach is recommended in these cases, including different instruments and techniques (AU)</dc:description>
<dc:creator>Arch Marin, Mila</dc:creator>
<dc:creator>Pereda Beltran, Noemí</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo fue realizar una revisión de los procedimientos e instrumentos publicados para la exploración psicológica forense del abuso sexual infantil. Se obtuvieron 82 artículos originales con información relativa a instrumentos psicológicos para la evaluación del abuso sexual infantil. El 71,9% de los artículos se centraron en instrumentos clínicos, basados en indicadores psicológicos y emocionales, mientras que el 28,1% se basaron en el análisis de la credibilidad del relato. Se muestra la hegemonía de Estados Unidos en la creación de aquellas medidas que valoran los posibles indicadores clínicos, mientras que los países europeos se muestran más activos en el desarrollo y adaptación de instrumentos para evaluar la credibilidad del testimonio. No existe suficiente evidencia para abogar por una metodología única en la evaluación psicológica del abuso sexual infantil, siendo lo más recomendable un enfoque mutidimensional y comprehensivo que incluya el uso de diferentes instrumentos y técnicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Pap. psicol;33(1): 36-47, ene. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-104898</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Exploración psicológica forense del abuso sexual en la infancia: una revisión de procedimientos e instrumentos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29210^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d10542^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19101^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d38398^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
