<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12269</identifier>
<setSpec>0214-8927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Physical exercise prescription for abdominal weight training</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez García, P. L</dc:creator>
<dc:creator>López Miñarro, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los músculos de la pared abdominal y los flexores coxofemorales juegan un papel fundamental en el correcto funcionamiento del raquis lumbar El acondicionamiento abdominal es un proceso necesario, en deportistas y personas físicamente activas, para desarrollar la capacidad estabilizadora del raquis. Algunas investigaciones han analizado la activación eléctrica en los diferentes músculos de la pared abdominal y niveles de compresión lumbar que desencadenan ciertos ejercicios físicos, tales como la incorporación, encorvamiento de tronco, elevación de piernas e inclinación pélvica posterior. Los ejercicios más apropiados en personas sanas sin patología lumbar constatada serán aquellos que activen los músculos abdominales de forma específica sin generar una gran compresión raquídea (encorvamiento e inclinación pélvica posterior), evitando movimientos que activen los flexores coxofemorales (incorporación y elevación de piernas). (AU)</dc:description>
<dc:source>Selección (Madr.);11(2): 55-62, abr. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12269</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prescripción de ejercicio físico para el fortalecimiento de la musculatura abdominal</dc:title>
<dc:subject>^d9323</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30961^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
