<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27665</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reflections on classification of epileptic seizures</dc:title>
<dc:creator>Moreno-Gómez, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La utilización de una clasificación universal, de amplio consenso y aceptación, constituye un paso imprescindible en medicina para el conocimiento, diagnóstico correcto y tratamiento adecuado de las enfermedades. Objetivo. Se revisan y se comentan las distintas propuestas de clasificación de las crisis epilépticas, desde la clasificación de Gastaut de 1970, que relacionaba la clínica con el electroencefalograma (EEG) de las crisis epilépticas, hasta la actualización llevada a cabo por el comité ejecutivo de la ILAE (International League Against Epilepsy) en 1997. Conclusiones. La primera clasificación descrita por Gastaut fue ampliamente superada por la primera clasificación internacional de consenso propuesta por la ILAE en 1981. Posteriormente, la clasificación internacional de la ILAE de 1989 se ocupó sobre todo de la diferenciación de las distintas epilepsias y síndromes epilépticos como tales, dando menor importancia a las correlaciones de las crisis con el EEG. La actual clasificación propuesta por la ILAE contempla las crisis epilépticas únicamente como una lista de tipos de crisis, aunque es más exhaustiva en los detalles, y para la definición de las crisis no establece correspondencia con pruebas que permitan una mayor objetividad (EEG, neuroimagen...) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(6): 532-536, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27665</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reflexiones sobre la clasificación de las crisis epilépticas</dc:title>
<dc:subject>^d13024</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d4641</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d36378</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
