<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93930</identifier>
<setSpec>1132-239X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychological intervention programme based on team-building principles in a youth footbal team</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study aims to develop a team-building program, a multidimensional psychological intervention based on the principles of team building (TB) (Spink and Carron, 1993, Vicente, 1999), and assess whether it can foster the development of team satisfaction and cohesion. The participants were 20 young footballers from one team. The Cohesion and Satisfaction perception variables were accessed with the Portuguese version of the ASQp and GEQp. The results showed that after the TB intervention, social cohesion increased, task cohesion held steady and satisfaction associated with aspects that converged towards the goals decreased. In the follow-up phase, task cohesion was steady and social cohesion declined. In conclusion, a psychological intervention programme may be a catalyst of cohesion, team satisfaction and performance within the context of this group (AU)</dc:description>
<dc:creator>Palmi Gerrero, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Silva, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Chicau Borrego, Carla</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Con este estudio pretendemos desarrollar un programa de construcción de un equipo, una intervención psicológica multidimensional, basado en los principios de team building (Spink y Carron, 1993; Vicente, 1999) y evaluar si éste puede potenciar el desarrollo de la cohesión y de la satisfacción del equipo. En el estudio participaron 20 jugadores pertenecientes a un equipo de fútbol de la categoría Juvenil A. Para acceder a las variables de la Cohesión y para la Satisfacción, utilizamos la versión portuguesa GEQp y ASQp. Los resultados indican que tras la intervención existe un aumento de la cohesión en los aspectos sociales, el mantenimiento hacia la tarea y disminución de la satisfacción asociada a los aspectos que convergen hacia los objetivos. En la fase de seguimiento, la cohesión hacia la tarea se mantuvo y se registró una disminución en la cohesión social. Se llegó a la conclusión de que el programa de intervención psicológica puede ser un factor catalizador de la cohesión y de la satisfacción del equipo, así como del funcionamiento y del rendimiento en el contexto de este grupo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicol. deport;21(1): 49-58, ene.-jun. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93930</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Programa de Intervención psicológica para la optimización del concepto de equipo (team building) en jóvenes futbolistas</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d29623</dc:subject>
<dc:subject>^d33544^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d51792^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12756</dc:subject>
<dc:subject>^d33544^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d33544^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d29653</dc:subject>
<dc:subject>^d14027</dc:subject>
<dc:subject>^d15336</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d33544^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
