<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26967</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Beneficial effects of olive oil</dc:title>
<dc:creator>Camacho, Gloria</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los hábitos alimentarios en las sociedades desarrolladas han experimentado cambios muy importantes en las últimas décadas, predominando el consumo de alimentos refinados, alimentos de origen animal y donde la presencia de frutas, verduras, legumbres y cereales integrales se aleja de las recomendaciones científicas actuales. La evidencia epidemiológica y científica disponible pone de relieve el interés de la llamada "Dieta Mediterránea" como patrón de consumo alimentario saludable y deseable desde un punto de vista preventivo y de promoción de la salud en comparación con los hábitos predominantes en la actualidad. Este modelo de consumo se caracteriza fundamentalmente por la presencia del aceite de oliva como principal fuente de grasa, abundante consumo de alimentos de origen vegetal que incluyen cereales, verduras, frutas y frutos secos, junto con un consumo moderado de carnes, lácteos y pescados. Es cada vez mayor el número de estudios que evidencian el interés del aceite de oliva en la dieta por su contenido en ácido oleico y sustancias antioxidantes. En este trabajo se realiza una revisión de las propiedades de este alimento tradicional y característico de la dieta de los países del área Mediterránea (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;7(1/2): 34-38, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26967</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Beneficios del aceite de oliva</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d19295^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d19295^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d22895^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
