<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34670</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lazarus phenomenon: spontaneous resuscitation</dc:title>
<dc:creator>Mulas Béjar, M. de las</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Mujer de 94 años que se intervino por perforación duodenal practicándose cierre simple de la misma. Al despegar el marco duodenal se originó una hemorragia masiva (1.500 ml) en poco tiempo, que con la reposición de volumen pudo estabilizarse hemodinámicamente. Tras el cierre de la pared abdominal se observa ensanchamiento del QRS y enlentecimiento de la frecuencia cardíaca sin pulsos. Se diagnosticó disociación electromecánica (DEM), se inició reanimación cardiopulmonar (RCPA). Tras 40 minutos persistía la DEM, por lo que se decidió finalizar la RCPA, procediéndose a la desconexión de la ventilación mecánica, manteniéndose la intubación orotraqueal y la monitorización electrocardiográfica y arterial. Transcurridos 2-3 minutos, se restableció espontáneamente el ritmo cardíaco, apareciendo ondas de presión en el monitor arterial. Tras buena evolución durante 72 horas, desarrolla cuadro de shock séptico, fallo multiorgánico y fallece 18 días después. El fenómeno de Lázaro posiblemente es más frecuente de lo que señala la bibliografía médica; quizá debido a que bajo el anecdótico "milagro" subyace el gran desconocimiento fisiopatológico que muestra la comunidad científica ante este fenómeno. En espera del adecuado consenso internacional en el protocolo de monitorización del cese de la RCPA, debemos actuar con prudencia antes de la definitiva certificación de la muerte. El presente caso, se desarrolla en el curso de una intervención quirúrgica mientras el paciente es sometido a anestesia general; creemos que las causas que pueden explicar el desarrollo de este fenómeno son muy distintas en dicho contexto que las que lo originan en pacientes no sometidos a intervención quirúrgica, por lo que sería interesante la creación de una base de datos nacional que acoja estos eventos intraoperatorios (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;51(7): 390-394, ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34670</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El fenómeno de Lázaro: reanimación espontánea</dc:title>
<dc:subject>^d6475</dc:subject>
<dc:subject>^d12496</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
