<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22201</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Visual pathways: a set of time-saving strategies</dc:title>
<dc:creator>Alonso López, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los circuitos visuales de nuestro cerebro hacen una tarea prácticamente imposible: a pesar de procesar millones de datos son capaces de identificar objetos en décimas de segundo. Estudios en Neurociencia básica están comenzando a descubrir los `trucos' que hacen posible este proceso. Desarrollo. Estos estudios se basan en dos pilares principales. Primero, un conocimiento anatómico cada vez más detallado de la vía visual. Segundo, un análisis cada vez mas sofisticado de los campos receptores de las células visuales (cada célula de la vía visual responde a estímulos específicos localizados en una zona diminuta del espacio que llamamos campo receptor). Estudios recientes, incluyendo el de mi propio laboratorio, están empezando a revelar los circuitos que dan lugar distintos tipos de campos receptores y su posible función. Conclusión. El estudio de los diferentes tipos de campos receptores nos provee con lecciones importantes sobre el procesamiento de imágenes. En esta revisión haré un breve resumen de los conceptos actuales que intentan explicar por qué una tarea tan compleja como la visión resulta aparentemente fácil (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(5): 446-451, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22201</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Circuitos visuales:una colección de estrategias para ahorrar tiempo</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33567</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1948</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d1958</dc:subject>
<dc:subject>^d4729</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d12578</dc:subject>
<dc:subject>^d34311</dc:subject>
<dc:subject>^d15194</dc:subject>
<dc:subject>^d15196</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
