<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-052017</identifier>
<setSpec>1134-9913</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Esteban, B</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez Garde, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez villa, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es presentar los resultados de varios estudios sobre agudeza visual (AV) realizados en pilotos de líneas aéreas comerciales; comparación de performance de dos tests de agudeza visual lejana (Landolt y Marquez); incidencia de pilotos con AV superior a la normal (AV &gt;1) y con agudeza visual en el límite establecido por la Normativa JAR-FCL (AV=0,7) y revisión de las condiciones visuales asociadas a este valor límite de AV; análisis de la posible influencia de otros factores en la AV tales como el uso de lentes de contacto y la edad. Material y método: utilizamos para el estudio los datos recogidos en la exploración oftalmológica realizada a pilotos de líneas aéreas comerciales en los reconocimientos médicos periódicos para la renovación de las licencias de vuelo. Resultados: Encontarmos diferencias estadísticamente significativas en los valores de AV medidos con uno y otro test. En cuanto a los máximos y mínimos visuales, un 21,62% de pilotos presentaban valores de AV&gt;1 mientras que sólo el 6% tenían AV=0,7, la mayor parte de ellos (81,25%) asociados a defectos de refracción. La edad media de los pilotos con AV&gt;1 fue de 53,39 años. No encontramos diferencias estadísticamente significativas en las AV en sujetos portadores de lentes de contacto y un grupo control ni entre pilotos jóvenes (40 años)</dc:description>
<dc:source>Med. aeroesp. ambient;4(5): 206-211, dic. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-052017</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del parámetro agudeza visual en pilotos comerciales: tests, máximos y mínimos visuales, uso de lentes de contacto y edad</dc:title>
<dc:subject>^d1339</dc:subject>
<dc:subject>^d3280^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d15189^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22322^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d24366</dc:subject>
<dc:subject>^d5231^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
