<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-046599</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparative study of stressors and psychosocial support in pregnant adolescents in five cities of the Mexican Republique</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pregnancy in the adolescente has beenstudied on a high-priority way from different approachesand perspectives in the last years. Theaim of this study, was to explore information onthe perception of the adolescents during her pregnancy,both referred to stressors and to psychosocialsupport. Two groups of pregnant adolescentsin five cities of the Mexican Republic (Durango,Fresnillo, Zacatecas, Morelia and Mexico City)were compared. One of them forrned by 114 adolescentcases with the diagnosis of pregnancy inducedhypertension (PIH), and other one constitutedby 223 qualified as "healthy" (controlgroup). Comparisons of stress fui experiences andgrateful events in relation to the familiar and socialnet were conducted. This work contributes todescribe several factors of the psychosocial environmentthat tentatively intluence the triggeringproblem ofhealth in the pregnant adolescent</dc:description>
<dc:creator>Lechuga Quiñones, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Salvador Moysén, J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez L. , Y</dc:creator>
<dc:creator>Terrones G. , A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El embarazo en la adolescencia es un evento que en los últimos años se ha estudiado de manera prioritaria desde diferentes enfoques y perspectivas. El propósito de este estudio, fue generar información acerca de la percepción que tienen las adolescentes durante su embarazo, referente tanto a estresores como al apoyo psicosocial. Comparandose dos grupos de adolescentes embarazadas en cinco ciudades de la República Mexicana (Durango, Fresnillo, Zacatecas, Ciudad de México y Morelia). Uno de ellos formado por 114 casos de adolescentes con el diagnóstico de hipertensión inducida por el embarazo (HIE), y otro constituido por 223 cualificadas como "sanas" (grupo control); se establecieron comparaciones en lo referente a la percepción tanto de experiencias estresantes como de eventos gratificantes en relación a la red familiar y social. El trabajo aporta algunos elementos conceptuales que permiten describir, la percepción que tiene la adolescente embarazada de su entorno psicosocial identificando aspectos que tentativamente se proponen como factores que influyen en el desencadenamiento de problemas de salud</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;12(1): 31-43, jun. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-046599</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio comparativo de estresores y apoyo psicosocial en adolescentes embarazadas en cinco ciudades de la República Mexicana</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d8990^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d7569^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11695^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
