<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9704</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anisakiasis in fresh fish marketed in Northern Cordoba</dc:title>
<dc:creator>Torre Molina, Rafaela de la</dc:creator>
<dc:creator>Morales Franco, Emilio</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Bienes, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Jurado Pérez, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Ruso, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Aparicio, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La anisakiasis es una zoonosis parasitaria producida por larvas vivas de nematodos de la Familia Anisakidae, que se localizan en la cavidad corporal y el sistema muscular de peces teleósteos y moluscos cefalópodos. El hombre las ingiere accidentalmente al consumir pescado infestado crudo o poco cocinado. El cuadro clínico está caracterizado por síndrome gástrico-intestinal. El objetivo del presente trabajo es conocer la frecuencia de parasitación por larvas de anisákidos en pescados frescos comercializados en el norte de la provincia de Córdoba. Métodos: Durante un período de 9 meses se tomaron muestras de las especies más comercializadas de pescados marinos en todas los establecimientos del sector. El análisis parasitológico se realizó en el Laboratorio de Salud Pública de Peñarroya mediante el método de la disección. Se analizaron un total de 1.261 muestras de 18 especies distintas. Resultados: La frecuencia total de parasitación fue del 15,8 por ciento. La especie más parasitada fue la bacaladilla (Micromesistius poutassou), con un porcentaje de parasitación del 42 por ciento, y se detectaron también larvas de Anisakidos en: pijota (Merlucius merlucius) un 27,5 por ciento, pescadilla (Merlucius sp.) un 26 por ciento, Caballa (Scomber scombrus) un 20,6 por ciento, brótola (Phycis blennoides) un 6,2 por ciento, boquerón (Engraulis encrasicolus) un 5,6 por ciento y faneca (Trisopterus luscus) un 5,5 por ciento de muestras parasitadas. La distribución mensual de los resultados refleja un aumento de la parasitación en los meses de primavera, descendiendo progresivamente hasta los últimos meses del año. Conclusiones: Existe una incidencia significativa de infestación por anisakidos en las especies de pescados comercializadas en el norte de Córdoba. No obstante, la dificultad para detectar el parásito, la valoración imprecisa del grado de parasitación tolerable o inaceptable que señala el marco normativo, la circunstancia de que algunos platos tradicionales elaborados con pescado crudo precisen productos frescos o refrigerados y, por último, la escasez o ausencia de educación sanitaria de la población, hacen aconsejable abordar este problema emergente con mayor rigor (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(5/6): 517-526, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9704</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anisákiasis en pescados frescos comercializados en el norte de Córdoba</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d5535</dc:subject>
<dc:subject>^d28939</dc:subject>
<dc:subject>^d30847</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
