<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-103452</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Validation of a questionnaire on emotional eating for use in cases of obesity; the Emotional Eater Questionnaire (EEQ)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducción: Las emociones tienen un poderoso efecto sobre la elección de alimentos y los hábitos alimentarios. Existe una relación entre comer, emociones y el aumento del aporte calórico. Esta relación debería ser medible para comprender mejor cómo utilizamos los alimentos en determinados estados de ánimo y cómo las emociones afectan a la eficacia de los programas de pérdida de peso. Objetivo: Desarrollar y analizar las características psicométricas de un cuestionario para identificar la ingesta emocional en la obesidad de fácil aplicación en la práctica clínica. Material y métodos: Se ha desarrollado y administrado un cuestionario de diez ítems llamado Cuestionario-de-Comedor-Emocional (CCE) a un total de 354 sujetos (Índice de Masa Corporal: 31 ± 5), (Edad: 39 ± 12 años), pertenecientes a un programa de reducción de peso. Se llevó a cabo un análisis de la estructura interna del cuestionario, de la consistencia interna, la fiabilidad testretest y la validez convergente con el Mindful-Eater-Questionnaire (MEQ). Resultados: El análisis de componentes principales del cuestionario encontró tres dimensiones diferentes que explicaban el 60% de la varianza: desinhibición, tipo de alimento y culpa. La consistencia interna mostró que el alfa de Cronbach fue de 0,773 para la subescala "Desinhibición", 0,656 para "Tipo de alimentos" y 0,612 para "culpa". La estabilidad test-retest fue de r = 0,70. Los datos mostraron que el porcentaje de acuerdo entre el CCE y MEQ era del 70% con un índice Kappa de 0,40, P &lt; 0,0001. Conclusión: Hemos presentado un nuevo cuestionario, que clasifica a los individuos en función de la relación entre la ingesta de alimentos y las emociones. Esta información permitirá el diseño de tratamientos personalizados desde el inicio para la obesidad (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez-Carracedo, D</dc:creator>
<dc:creator>Garaulet, M</dc:creator>
<dc:creator>Corbalán-Tutau, MD</dc:creator>
<dc:creator>Morales, E</dc:creator>
<dc:creator>Canteras, M</dc:creator>
<dc:creator>López-Guimera, G</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:source>Nutr Hosp;27(2): 645-651, mar.-abr. 2012. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-103452</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validación de un cuestionario de comedores emocionales para uso en casos de obesidad; Cuestionario de Comedor Emocional (CCE)</dc:title>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d5657^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d5350^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d4720</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d35256</dc:subject>
<dc:subject>^d28222</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
