<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4408</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">CT findings in sarcoidosis with thoracic involvement</dc:title>
<dc:creator>Castañer, Eva</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Ruiz, M. Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Tortajada, Lidia</dc:creator>
<dc:creator>Mata, Josep</dc:creator>
<dc:creator>Gallardo, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Carrasco, Marta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La sarcoidosis es una enfermedad sistémica idiopática, caracterizada por la presencia de granulomas epitelioides no caseificantes en múltiples órganos. La afectación intratorácica ocurre en el curso de la enfermedad en casi todos los pacientes. Describimos los hallazgos en nuestros pacientes por TC convencional y TCAR de esta enfermedad.Material y método: Se ha realizado un análisis retrospectivo de los estudios mediante TC realizados en nuestro servicio a 43 pacientes diagnosticados de sarcoidosis mediante biopsia y/o lavado broncoalveolar.Resultados: Hemos dividido los hallazgos según su localización en intra y extraparenquimatosos, resaltando hallazgos poco frecuentes como el engrosamiento pleural y pericárdico, adenopatías calcificadas o en localizaciones inusuales y esplenomegalia, patrón alveolar, patrón en panal y atrapamiento de aire.Conclusión: La TC convencional y la TCAR en la sarcoidosis, son técnicas más útiles que la radiología convencional en la detección y estudio de la extensión de las lesiones intra y extraparenquimatosas, así como en la valoración de la evolución. Permite, además, guiar la biopsia torácica en caso de ser necesaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);42(3): 147-153, abr. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4408</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hallazgos por TC en la sarcoidosis torácica</dc:title>
<dc:subject>^d12886^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8345^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d31059^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14294^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d19129</dc:subject>
<dc:subject>^d12886^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d14294^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8345^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31059^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
