<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-121811</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Perceptual-motor expertise and cognition in sport: From ecological and dynamic approach to enaction</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this paper three alternative theoretical streams to cognitivism, with particular emphasis on enactivism are discussed in order to explain the sport skill acquisition process and human control of movement. In the first part, main concepts of ecological psychology are outlined, like movement regulation, direct perception or mutual interdependence between perception and action. Afterwards, using dynamical model as background, some concepts of motor skill coordination are explained (i.e., constraints or movement emergency). The next section will be focused on enactive approach as a conceptual extension from cognitive science that transcends the other paradigms. From this orientation, it calls for a mind-body fusion of the athlete, which is inseparable to the environment and opposing the prevailing dualism and reductionism. Finally, some guidelines and applications enactive research that are currently being developed are presented (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ruiz-Pérez, Luis M</dc:creator>
<dc:creator>Navia, José A</dc:creator>
<dc:creator>Sanz-Rivas, David</dc:creator>
<dc:creator>Rioja, Natalia</dc:creator>
<dc:creator>Avilés, Carlos</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el presente artículo se discuten tres corrientes teóricas alter-nativas al cognitivismo, para explicar el desarrollo hacia la pericia en el ámbito del aprendizaje y del control motor en deporte, haciendo especial énfasis en el enactivismo. En la primera parte se tratan las principales nociones de la psicología ecológica, como la regulación del movimiento, la percepción directa o la reciprocidad entre percepción y acción. A continuación se explican las principales aportaciones de la teoría de los sistemas dinámicos a la comprensión de la coordinación del movimiento, de la emergencia de la motricidad y de la interacción de las diferentes variables o restricciones. En el siguiente apartado, se expone el enfoque enactivo como una extensión conceptual proveniente de las ciencias cognitivas y que trasciende a los otros paradigmas. Desde esta orientación, se aboga por una fusión entre el cuerpo y la mente del deportista que es indisociable al medio ambiente y que se opone al dualismo y reduccionismo imperante. Por último, se presentan algunas directrices y aplicaciones de investigaciones enactivas que en la actualidad están en pleno desarrollo (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;30(2): 725-737, mayo-ago. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-121811</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La pericia perceptivo-motriz y la cognición en el deporte: Del enfoque ecológico y dinámico a la enacción</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12755</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10662</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3194</dc:subject>
<dc:subject>^d9241</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
