<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-045948</identifier>
<setSpec>1139-0921</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Family care and their incidence in the quality of life of dependent elderly people</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Research demonstrates that the family is the principal source of care for elderly people in case of disability or other needs. While considerable attention has been given to different aspects of caregiving, few studies have incorporated the adequacy of care provided by families.The purpose of this presentation is to delimit family aspects that we have been neglecting or we have preferred not to see which are relevant for the quality of life of the elderly.Three factors that are in the basis of the family care areexamined: (1) The norms, (2) the feelings and (3) the personal competencies of the informal carer. Discussion will focus on the need of having a discourse about families enough informed to correspond with the facts and leadingto a critical approach of elderly care. Also the policy implications and measures to be developed as programmes and services both for elderly and their carers, are emphasized</dc:description>
<dc:creator>Marrugat, M. Luisa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Como está demostrado empíricamente, la familia es la principal fuente de cuidado en los casos de discapacidad u otras necesidades de las personas mayores,. Mientras que diferentes aspectos del cuidar han merecido considerable atención, pocos estudios han incorporado el tema de la calidad de vida de los ancianos en el entorno familiar. Además, poca información existe sobre porqué se cuida o en qué se basan las relaciones del cuidar y que factores inciden en la provisión del cuidado de calidad. El objetivo de esta comunicación es delimitar y reconocer algunos aspectos de la familia que o hemos descuidado o hemos preferido no ver y que son esenciales para la calidad de vida de las personas mayores. Examinaremos tres factores que están en la base del cuidado familiar: normas, sentimientos y competencias personales de los familiares para cuidar. La discusión se centra en la necesidadde que las aportaciones que se hacen respecto a las familias deben ser lo suficientemente informadas para que concuerden con los hechos y lleven a un planteamiento crítico de la cuestión del cuidado de los ancianos.También se destacan las implicaciones políticas en forma de medidas ha desarrollar como leyes, programas y servicios para las personas mayores y sus cuidadores</dc:description>
<dc:source>Rev. multidiscip. gerontol;15(3): 171-177, jul.-sept. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-045948</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La familia cuidadora y su incidencia en la calidad de vida de las personas dependientes</dc:title>
<dc:subject>^d30212^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28940^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d4720</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30935</dc:subject>
<dc:subject>^d10011</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
