<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20548</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neonatal neurological advances</dc:title>
<dc:creator>Campistol, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los cambios que se han producido en el campo de la neonatología en los últimos años han sido notables. Lógicamente la neurología neonatal ha contribuido sustancialmente a este progreso. Desarrollo y conclusiones. Los conocimientos en el campo de la neurología neonatal se han multiplicado: aparece la neurología fetal, se conoce mejor el estado de bienestar fetal y neonatal y se modifican espectacularmente las técnicas de ventilación asistida. La ultrasonografía de alta resolución permite visualizar en el feto anomalías cerebrales, se progresa en el tratamiento de la encefalopatía hipóxica y en la monitorización no invasiva de la hemodinámica cerebral. Las técnicas de neuroimagen nos permiten no solamente ver la estructura del cerebro sino, además, parte de su funcionalismo; aparecen nuevos fármacos antiepilépticos, se identifican diversas causas tratables de convulsiones neonatales, disminuyen las infecciones y la incidencia de hemorragia en el prematuro, al tiempo que se identifican nuevas enfermedades metabólicas de presentación neonatal (glicosilación de las proteínas, convulsiones folínico sensibles, deficiencia de adenilosuccinato). Se consolidan los comités de ética para tomar decisiones consensuadas en las Unidades de Cuidados Intensivos Neonatales y se insiste en la necesidad de disponer de unidades para el seguimiento del recién nacido de riesgo neurológico con programas adaptados a las necesidades de cada centro (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(7): 601-604, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20548</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Avances en Neurología Neonatal</dc:title>
<dc:subject>^d7344</dc:subject>
<dc:subject>^d9654</dc:subject>
<dc:subject>^d3540</dc:subject>
<dc:subject>^d11732</dc:subject>
<dc:subject>^d34207</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29198</dc:subject>
<dc:subject>^d974</dc:subject>
<dc:subject>^d7405</dc:subject>
<dc:subject>^d22179</dc:subject>
<dc:subject>^d22135</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31706</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29455</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22228</dc:subject>
<dc:subject>^d22206</dc:subject>
<dc:subject>^d22878</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d9552</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
