<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-67691</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">The 3 year-old group of children has an increased incidence and prevalence of recurrent wheezing episodes. There are different subgroups, who give different inflammatory responses to different triggering agents, and subgroups that differ in aetiopathology and immunopathology. Current diagnostic methods (exhaled nitric oxide in multiple breaths, nitric oxide in exhaled air condensate, induced sputum, broncho-alveolar lavage and endo-bronchial biopsy), enable the inflammatory pattern to be identified and to give the most effective and safe treatment. The various therapeutic options for treatment are reviewed, such as inhaled glucocorticoids when the inflammatory phenotype is eosinophilic, and leukotriene receptor antagonists, when the inflammatory phenotype is predominantly neutrophilic. In accordance with the current recommendations, for the diagnosis as well as for the therapy initiated in children of this age, they must be regularly reviewed, so that if the benefit is not clear, the treatment must be stopped and an alternative diagnosis and treatment considered. The start of treatment should be determined depending on the intensity and frequency of the symptoms, with the aim of decreasing morbidity and increasing the quality of life of the patient (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pérez Yarza, E. G</dc:creator>
<dc:creator>Korta Murua, J</dc:creator>
<dc:creator>Sardón Prado, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El grupo de niños menores de 3 años presenta una elevada incidencia y prevalencia de episodios de sibilancias recurrentes, con distintos subgrupos que expresan diferentes respuestas inflamatorias ante agentes desencadenantes diversos, subgrupos que difieren en etiopatogenia e inmunopatología. Los métodos diagnósticos de los que se dispone en la actualidad (óxido nítrico exhalado a respiraciones múltiples, óxido nítrico en el condensado de aire exhalado, esputo inducido, lavado broncoalveolar y biopsia endobronquial) permiten identificar el patrón inflamatorio y realizar un tratamiento que resulte más eficaz y más seguro. Se revisan las distintas opciones terapéuticas, entre las que se incluyen los glucocorticoides inhalados cuando el fenotipo inflamatorio es eosinofílico y los antagonistas de los receptores de los leucotrienos cuando el fenotipo inflamatorio es de predominio neutrofílico. De acuerdo con las recomendaciones actuales, tanto el diagnóstico como la terapia iniciada en los niños de esta edad deben revisarse regularmente, de tal modo que si el beneficio no está claro, el tratamiento debe suspenderse y considerar un diagnóstico o tratamiento alternativo. El inicio del tratamiento deberá ser determinado en función de la intensidad y de la frecuencia de los síntomas, con el objetivo de disminuir la morbilidad y aumentar la calidad de vida del paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);69(4): 369-382, oct. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-67691</dc:identifier>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11419^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d6082^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d27799^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13530^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d9753^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d27799^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d32824^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200810</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
