<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-154544</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of promotional material on hand hygiene in the safety culture of a tertiary hospital</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In order to increase safety culture about hand hygiene by means of messages and reminders about its importance in preventing nosocomial infections, we developed a new set of materials in the Complejo Hospitalario Universitario Insular Materno-Infantil of Las Palmas, Gran Canaria, constitued by two centres with 450 beds each and acredited for medical internal residents training. We hired a well-known caricaturist, who adapted the messages to the local way of speaking, by using characters that used to appear in his artwork in the local newspaper. Also, we continued to work with other graphic design professionals. We monitored adherence and consumption of products for hand rubbing. We noted an increase in both indicators in the following months after the implementation of this strategy. Moreover, we revised the infrastructures for hand hygiene, and were able to demonstrate improvements in most of the patient care areas. The material was well accepted by professionals, patients and visitors. No other interventions were made, so we think improvements can be attributable to this strategy in our setting (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martín-Rodríguez, MM</dc:creator>
<dc:creator>Otero Sanz, L</dc:creator>
<dc:creator>Molina-Cabrillana, J</dc:creator>
<dc:creator>García de Carlos, P</dc:creator>
<dc:creator>Dorta-Hung, ME</dc:creator>
<dc:creator>Henández Vera, JR</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Con el objetivo de incrementar la cultura de seguridad en relación con la higiene de manos en el Complejo Hospitalario Universitario Insular Materno-Infantil a través de la presencia de recordatorios y mensajes en todo el centro sobre la importancia de la higiene de manos en la prevención de infecciones, hemos desarrollado nuevo material promocional en el mencionado Complejo Hospitalario, formado por el Hospital Universitario Insular y el Hospital Materno-Infantil, ambos centros de tercer nivel con 450 camas cada uno y acreditados para la docencia MIR. Se contrataron los servicios de un caricaturista profesional, que adaptó el lenguaje a los modismos locales, usando los personajes que habitualmente aparecen en las viñetas del periódico y se siguió trabajando con otros profesionales del diseño gráfico. Se midieron los indicadores de adherencia y consumo de productos de base alcohólica, constatándose un incremento de ambos en los meses posteriores a la implantación de la estrategia. Además se hizo una revisión de infraestructuras relacionadas con la higiene de manos, con lo que comprobamos una clara mejoría en la mayoría de las áreas asistenciales. El material fue muy bien acogido por parte de los profesionales. No se realizó ninguna otra intervención distinta de las habituales, por lo que pensamos que esta estrategia está mejorando la cultura de seguridad en relación con la higiene de manos en nuestros centros (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;31(supl.1): 55-61, jun. 2016. tab, graf, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-154544</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia del material promocional sobre higiene de manos en la cultura de seguridad de un hospital de tercer nivel</dc:title>
<dc:subject>^d6908^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d55164^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d6951^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6951^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d55164^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d55164^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d55164^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d2529^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6896^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d55164^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12825^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13018^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13018^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
