<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-106312</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bariatric surgery in adolescents</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The increased prevalence of obesity in children and adolescents is becoming a public health problem. As in adults, obesity is associated with other comorbidities and their risks. This systematic review aims to summarize the implications of morbid obesity in adolescents, and identify the currently accepted treatments for its management. Various treatments such as lifestyle changes, drug therapy, and surgery are the classical therapeutic triad. This review attempts to clarify the role of each of the major treatments in terms of safety and (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fort, José Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Lecube, Albert</dc:creator>
<dc:creator>Vilallonga, Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Yeste, Diego</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El aumento de la prevalencia de la obesidad en niños y adolescentes podría representar un problema de salud pública. Como en el adulto, la obesidad se asocia a otras comorbilidades y a sus riesgos. Esta revisión sistemática tiene como objetivo sintetizar las implicaciones de la obesidad mórbida en los adolescentes así como establecer cuáles son los tratamientos aceptados actualmente para su manejo. Diversos tratamientos como la modificación del estilo de vida, el farmacológico y el quirúrgico constituyen la tríada terapéutica clásica. Esta revisión intenta esclarecer cuál es el papel que desempeña cada uno de los pilares del tratamiento en términos de seguridad y eficacia. Aunque la cirugía sigue siendo controvertida por algunos de sus aspectos, existe evidencia de que la falta de tratamiento eficaz puede suponer graves consecuencias médicas futuras. El bypass gástrico y la banda gástrica ajustable siguen siendo técnicas de elección aunque se deberá esclarecer el papel de otras técnicas ahora populares, como la gastrectomía vertical (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);90(10): 619-625, dic. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-106312</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía bariátrica en adolescentes</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23631</dc:subject>
<dc:subject>^d5884^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23640^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d51221^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d38836^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4071^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24537^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
