<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31678</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Proposal for a classification of food allergy</dc:title>
<dc:creator>Larramendi, C. H</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Aunque parece que el interés por la alergia a los alimentos ha crecido en los últimos años y que cada vez se diagnostican más pacientes adultos, la mayoría de los conceptos se basan en la alergia a los alimentos que se ven en los niños. Se propone una clasificación de la alergia a los alimentos mediada por IgE basada tanto en la capacidad de los alimentos para inducir síntomas, en la susceptibilidad de los sujetos para reaccionar a ellos y en sus posibles variaciones con la edad. Clasificación: 1. Alergia a los alimentos independiente: el alimento es necesario y suficiente por sí mismo para desencadenar una reacción alérgica en los sujetos sensibilizados. 1. 1. Alergia a los ali-mentos primaria: los alergenos son capaces de sensibilizar a sujetos predispuestos (alergenos completos). 1. 1. 1. Alergia a los alimentos de la infancia: "alergia a los alimentos clásica". Probablemente la inmadurez (tanto del aparato digestivo como del sistema inmunitario) favorecen la sensibilización en los primeros contactos con el alimento. 1. 1. 2. Alergia a los alimentos del adulto: pacientes monosensibilizados que comienzan a tener síntomas en la edad adulta. De existir estos pacientes, la patogenia estaría sin aclarar. 1. 2. Alergia a los alimentos secundaria: los alergenos alimentarios responsables no son capaces de sensibilizar a través del aparato digestivo (alergenos incompletos). Los síntomas ocurrirían en pacientes sensibilizados antes por vía respiratoria, cutánea, etc. Incluye el síndrome de la alergia oral, pero también síntomas sistémicos, y podría deberse a la reactividad cruzada existente entre los alergenos. 2. Alergia a los alimentos dependiente: el alimento es necesario pero no suficiente para desencadenar una reacción clínica en los sujetos sensibilizados. Los alergenos alimentarios podrían en este caso estar "excluidos" o ser incapaces de contactar con el sistema inmunitario (alergenos excluidos o protegidos). Sería necesario algún factor adicional para que ocurriera una reacción clínica. La alergia a los alimentos dependiente del ejercicio sería el modelo. También podrían ser importantes otros factores menos estudiados (fármacos, infecciones, etc). 3. Aler-gia relacionada con los alimentos: los alimentos están relacionados con la aparición de los síntomas pero no está claro si son necesarios, importantes o simplemente espectadores. Se trataría de un grupo observacional en el que poder situar temporalmente a los pacientes mientras se encuentra un diagnóstico definitivo. Los sujetos con alergia a Anisakis son un ejemplo de pacientes que debieran haber permanecido en este grupo. 4. Alergia a los alimentos por vía no digestiva: el alimento es capaz de producir síntomas por inhalación o contacto. Incluye tanto la alergia grave a los alimentos como las enfermedades ocupacionales provocadas por los alimentos (asma ocupacional, dermatitis proteínica,etc). Conclusiones: Esta propuesta intenta aumentar nuestra comprensión de la alergia a los alimentos incluyendo para ello a todos los pacientes con síntomas sugestivos de alergia a los alimentos mediada por IgE. También podría ayudar a interpretar algunas de las discordancias que a veces se observan entre la anamnesis y el estudio alergológico. Si la demostración de una relación causa-efecto entre un alimento y los síntomas es fundamental para confirmar el diagnóstico, su ausencia puede no ser suficiente para excluirlo (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);18(3): 129-146, 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31678</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Propuesta para una clasificación de la alergia a los alimentos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23089^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d5651^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d5651^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d38370</dc:subject>
<dc:subject>^d22673^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23631</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d5651^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d30848^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
