<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044036</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study evaluates clinically and radiographicallythe distraction osteogenesis technique for the reconstructionof atrophic alveolar ridges in the anterior maxilla region, andthe possible complications that arise during treatment. Fifteenpatients were evaluated, clinically and radiographically, thathad been treated with alveolar distraction osteogenesis inthe anterior region, using a juxta-osseous distractor. In 13patients (86.6%) the technique was completely successful,there being an effective bone gain of 7,04 mm. In 1 patient(6.66%) this was partial (2.62 mm) and in 1 patient (6.66%)the technique failed, as there was a gain of just 0,76 mmbecause of problems during the activation. The complicationsarising during the alveolar distraction osteogenesis weredivided into minor complications that did not compromisethe success of the technique, and which were found in 8patients (53.33%), and major complications that did notpermit rehabilitation, which were found in 1 patient (6.66%).The alveolar distraction osteogenesis technique proved to bean effective technique for the reconstruction of atrophicalveolar ridges with a success rate of 93.33%. There wereminor complications but the surgeon intervened in time andthese were solved</dc:description>
<dc:creator>Mazzonetto, R</dc:creator>
<dc:creator>Allais de Maurette, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Maurette O&#146;Brien, P. E</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este estudio tiene como objetivo evaluar clínica y radiográficamentela técnica de distracción osteogénica alveolar en la región anteriordel maxilar superior y las posibles complicaciones que pueden aparecerdurante el tratamiento. Fueron evaluados 15 pacientes, sometidos a reconstrucciónalveolar del maxilar superior en la región anterior con distracciónosteogénica, usando un distractor yuxtaóseo. Del total de 15 pacientesencontramos que 13 pacientes (86,6%) obtuvieron un éxito total de la técnica,obteniendo una ganancia ósea real media de 7,04 mm; en 1 paciente(6,66%) fue parcial (2,62 mm) y en 1 paciente (6,66%) se evidenció unfracaso en la técnica, al alcanzar solo 0,76 mm debido a problemas en laactivación del distractor. En cuanto a las complicaciones surgidas duranteel tratamiento fueron divididas en complicaciones menores, toda aquellaque no interfirió en el éxito del tratamiento, y que estuvieron presentesen 8 pacientes (53,33%), y complicaciones mayores aquellas que no permitieronla rehabilitación con implantes, y que fue encontrado solo en 1paciente (6,66%). La técnica de distracción osteogénica alveolar, demostróser eficaz en la reconstrucción de rebordes alveolares atróficos con unéxito de 93,33%, presentado pequeñas complicaciones que pueden sersolventadas por medio de un seguimiento por parte del profesional</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;27(3): 137-142, mayo-jun. 2005. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044036</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación clínica y radiográfica de la técnica de distracción osteogénica en la reconstrucción de rebordes alveolares atróficos en la región anterior del maxilar superior</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8605^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28854^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d33579^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33676^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
