<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16306</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnosing osteoporosis in primary care in Spain (ABOPAP 2000 study)</dc:title>
<dc:creator>Orozco López, P</dc:creator>
<dc:creator>Aragonés Forés, R</dc:creator>
<dc:creator>"Grupo de Osteoporosis de la Societat Catalana de Medicina Familiar i Comunitaria" b</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Conocer el abordaje de la osteoporosis en atención primaria en España antes de la edición de la Guía de Osteoporosis de la semFYC. Diseño. Encuesta autoadministrada a médicos de atención primaria remitida por correo comercial (agrupados por provincias). Emplazamiento. Cinco mil consultas de medicina de familia de España. Participantes. Médicos que trabajaban en atención primaria. Mediciones. Nivel de actuación ante la osteoporosis en la consulta diaria (identificación de factores de riesgo, cribado, quién realiza el diagnóstico y seguimiento, nivel de acceso a densitometría y especialista) y datos identificativos (provincia, tipo de centro de trabajo y número de visitas al día). Resultados principales. Se obtuvieron 414 respuestas que abarcaban centros reformados y no reformados de todo el país, con diferente sobrecarga asistencial. El 32,3 per cent manifestó que la osteoporosis era considerada como una actividad preventiva en su centro y tan sólo el 35,5 per cent interrogaba sistemáticamente por el antecedente familiar de osteoporosis. El cribado de osteoporosis era elevado en determinadas situaciones (el 82,9 per cent en aplastamiento vertebral, el 78,3 per cent en fractura de cadera) y deficiente en otras (el 59,6 per cent en tratamiento con glucocorticoides, el 46,6 per cent en fractura de Colles, el 36 per cent en nefropatía crónica, el 29,2 per cent en delgadez, el 17,1 per cent en hepatopatía crónica y el 11,8 per cent en tratamiento con antiepilépticos o litio). El 73,9 per cent no podía solicitar densitometrías óseas y el 64,3 per cent consideraba que el acceso a otros ámbitos asistenciales era complicado, pero el 51,9 per cent manifestaba proseguir el estudio de la osteoporosis. La imposibilidad de solicitar densitometría o el acceso dificultoso condicionaba el grado de cribado. Se observaron diferencias en el acceso según las comunidades autónomas, siendo Cataluña la que tenía un mejor acceso a la densitometría (75 per cent), seguida de las comunidades de Madrid, Valencia y el País Vasco (30 per cent). Conclusiones. El abordaje de la osteoporosis en atención primaria es deficiente y en parte viene condicionado por la dificultad en el acceso a pruebas diagnósticas y a la falta de sistematización de su cribado (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;30(6): 350-356, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16306</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Abordaje de la osteoporosis en la atención primaria en España (estudio ABOPAP-2000)</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d10205</dc:subject>
<dc:subject>^d19291</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
