<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95938</identifier>
<setSpec>1137-0882</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Telemedicine is defined as the use of information and communication technologies with the purpose of providing health careremotely. In the perioperative environment, anaesthesiology has made use of it on a few occasions, mainly oriented towards the preanesthetic study. Moreover, the expansion of day surgery could be supported by telemedicine as a communication tool with patients at home, as evidenced by our national experience. The implementation of these communication systems is faced with along series of potential barriers, and the lack of evidence of clinical benefits is the main obstacle to their widespread use (AU)</dc:description>
<dc:creator>Echevarría Moreno, M</dc:creator>
<dc:creator>Laguillo Cadenas, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La telemedicina se define como el empleo de las tecnologías de la información y comunicaciones con la finalidad de proporcionar cuidados y atención sanitaria a distancia. En el entorno perioperatorio, la anestesiología ha hecho uso de la misma en un escaso número de ocasiones publicadas, fundamentalmente orientadas al estudio preanestésico. Por otra parte, la expansión de la cirugía ambulatoria podría apoyarse en la telemedicina como herramienta de comunicación con el enfermo en el domicilio, tal como muestran experiencias en nuestro ámbito nacional. La implantación de estos sistemas de comunicación se enfrenta a una larga serie de barreras potenciales, siendo la falta de evidencia de beneficios clínicos el principal obstáculo para su generalización (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. mayor ambul;14(2): 50-54, abr.-jun. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95938</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Telemedicina en anestesiología y cirugía mayor ambulatoria: posibilidades y limitaciones</dc:title>
<dc:subject>^d557^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d771^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32630^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30481^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
