<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111432</identifier>
<setSpec>1132-9572</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: The most important zeitgeber for the human circadian system is the alternation of light and darkness in a 24 hr period. Laboratory studies showed that all light characteristics (timing, intensity, duration and spectrum) strongly influence the circadian system (CS). However, little is known about the influence of light-dark cycle on CS and sleep-wake rhythm in subjects monitored under ambulatory conditions. Objectives: The objective of this work was to determine the characteristics of a naturalistic regime of light exposure and its relationship with the sleep-wake rhythm and the functioning of the human circadian system under ambulatory conditions. Materials and Methods: With this aim, 88 undergraduate volunteer students (18-23 years old) living in Murcia were ambulatory monitored for 1 week, recording wrist temperature (WT), light exposure and sleep pattern under free-living conditions. Different light pattern characteristics and their effects on WT and sleep were analysed. Results: In general, a more fragmented light exposure pattern provokes sleep fragmentation. In addition, light exposure rhythms that are more stable, robust, with higher light intensity during the morning and a better light quality index produce more stability and phase advances in sleep and WT. Conclusions: Ambulatory monitoring of light exposure provides essential information about the main circadian system input; it may be used to prevent or reverse health problems associated with circadian disruption (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rol, María de los Ángeles</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz-Tudela, Elisabet</dc:creator>
<dc:creator>Madrid, Juan Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Nicolás, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El sincronizador más importante del sistema circadiano humano es la alternancia de luzoscuridad con un periodo de 24 horas. Los estudios en laboratorio han demostrado que todas las características de la exposición a la luz estudiadas (momento de exposición, intensidad, duración y espectro) son importantes en cuanto a su influencia sobre el sistema circadiano (SC). Sin embargo, poco se conoce acerca de la influencia del ciclo luz-oscuridad sobre el SC, en general, y sobre el ritmo de sueño-vigilia, en particular, en sujetos monitorizados de forma no-invasiva y ambulatoria. Objetivos: El objetivo de este trabajo ha sido el de determinar las características del régimen de exposición a la luz y su relación con el ritmo de sueño-vigilia y el funcionamiento del SC en sujetos monitorizados ambulatoriamente. Materiales y Métodos: Para ello, 88 voluntarios de entre 18 a 23 años, todos ellos estudiantes universitarios residentes en Murcia, fueron monitorizados ambulatoriamente durante una semana registrando temperatura periférica (TP), exposición a la luz y patrón de sueño en condiciones de vida normal. Se analizaron diferentes características del patrón de iluminación y sus efectos sobre TP y sueño. Resultados: En general, un patrón de exposición a la luz fragmentado se refleja en una mayor fragmentación en el ritmo de sueño. Además, un ritmo de exposición a la luz estable, amplio, con mayor intensidad luminosa durante la mañana y un mejor índice de calidad de la luz, producen mayor estabilidad y avance de fase en los ritmos de sueño-vigilia y de temperatura periférica. Conclusiones: La monitorización ambulatoria de la exposición a la luz proporciona una información esencial sobre el principal sincronizador del SC, que puede ser utilizada para prevenir y/o corregir problemas de salud relacionados con la disrupción circadiana (AU)</dc:description>
<dc:source>Vigilia sueño;25(1): 1-15, ene. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111432</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de la exposición a la luz sobre el sistema circadiano</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34359^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32137^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d32137^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d34371^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d34359^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32137^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2966^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2966^s22022</dc:subject>
<dc:subject>^d35313^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d34371^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
