<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95008</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">What do we measure and how? The assessment of neurocognitive sequelae</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Brain tumors and leukemia survivors frequently suffer sever and persistent deficits in a wide range of neuropsychological functions such as attention, processing speed, memory, visuospatial skills and executive functions. The purpose of this article is to provide a better understanding about the current assessment procedures and techniques used to evaluate the neurocognitive sequelae. The most common method used to assess cognitive deficits has been IQ test being the Wechsler scales the most widely used. The use of the latest Wechsler scales WAIS-IV, WISC-IV and WPPSI-III might interfere on the neuropsychological assessment in many ways. The Flynn effects will result in a higher impaired and their impairments will appear as if it was due to a treatment effect. It doesn´t even exist an exact connection between the old VIQ and PIQ  and the actual VC and PR indexes, therefore it isn&#146;t possible to apply completely to the WISC-IV the knowledge acquired on neurocognitive functions with the use of WISC-R (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calonge, Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los supervivientes de tumores cerebrales y leucemia sufren déficit persistentes en una amplia gama de funciones neuropsicológicas: atención, velocidad de procesamiento, memoria, capacidad visoespacial y funciones ejecutivas. El propósito de este artículo es proporcionar información acerca de os procedimientos de evaluación y las técnicas que se utilizan en la actualidad para la evaluación de las secuelas neurocognitivas. El método más común que se utiliza para medir el déficit cognitivo son las escalas de inteligencia (IQ tests) y entre ellas las más utilizadas, las escalas de Wescher. El uso de las nuevas escalas de Wechsler, WAIS-IV, WISC-IV y WPPSI-III puede interferir en la evaluación neuropsicológicas de diferentes maneras. El efecto Flynn puede producir un aumento en el porcentaje de niños que serán clasificados como discapacitados y esta discapacidad podría atribuirse a efectos del tratamiento. Ni siquiera existe una conexión exacta entre los antiguos del CIV y CIM y los índices actuales CV y RP, por lo tanto no es posible aplicar al WISC-IV en su totalidad los conocimientos adquiridos sobre los déficits neurocognitivos con el uso del WISC-R. Es necesario el desarrollo del procedimientos de evaluar más fiables y precisos que nos permitan conocer con más exactitud los déficits funcionales para contribuir al desarrollo de tratamientos menos tóxicos así como para diseñar programas de intervención más eficaces (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);6(2/3): 291-309, dic. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95008</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Qué medimos y cómo medimos. La evaluación de las secuelas neurocognitivas</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1958^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23872^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
