<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27518</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hydrocellular dressings in chronic injuries having diverse etiology</dc:title>
<dc:creator>Verdú Soriano, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se evalúa, en condiciones clínicas reales, la evolución de una serie de heridas crónicas en relación a la aplicación de una familia de apósitos hidrocelulares (gama Allevyn®) durante diez cambios de apósito. Para ello se estudia una cohorte de 394 pacientes con heridas crónicas de diversa etiología mediante análisis de medidas repetidas. Durante el período de estudio el 17,3 por ciento de los casos logró la cicatrización completa. La utilización de estos apósitos permitió un aumento en la frecuencia de bordes sanos (28,8 por ciento inicial versus 72,7 por ciento final) y de piel periulceral sana (41,2 por ciento inicial versus 75,9 por ciento final), con una franca reducción de la presencia de eritema (54 por ciento inicial versus 19,2 por ciento final) y edema (25,5 por ciento inicial versus 6,8 por ciento final) en los bordes de las lesiones tratadas. El personal sanitario que realizó las curas valoró muy favorablemente su manejo: en el 99 por ciento de los cambios se consideró fácil de colocar, en un 97,9 por ciento indoloro, y en un 98,4 por ciento de fácil retirada. Al finalizar el estudio, la comparación de los apósitos utilizados con otros apósitos previos mostró que en un 54,1 por ciento de los casos se consideró mejor en cuanto a facilidad de aplicación, en un 74,2 por ciento mejor en cuanto a capacidad de absorción y en un 72,9 por ciento mejor en cuanto a facilidad de retirada. La familia de apósitos estudiados se presenta como una herramienta eficaz en el tratamiento local de heridas crónicas independientemente de su etiología, reduce los cambios de apósitos, especialmente en las úlceras exudativas, es de fácil manejo y favorece el bienestar del paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;26(5): 347-352, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27518</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Apósitos hidrocelulares en heridas crónicas de diversa etiología</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d14854^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15343^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4977^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d1480^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d1480^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1480^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d1480^s22055</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
