<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158484</identifier>
<setSpec>1132-1911</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The journey leading to the diagnosis of autism in children with Down syndrome can be very long and complicated by conflicting emotions, lack of information, professionals who may not be aware of the possibility of co-occurring diagnosis, etc. Because this journey can be so long and is different for every family, the emotions experienced when the diagnosis is finally reached can be very different. There is no roadmap to guide parents through this unexpected detour in raising their child. There is no right or wrong way to feel. All emotions experienced are valid and may provide clues to the steps that parents may take while adjusting to this unexpected turn (AU)</dc:description>
<dc:creator>Hartway, Sarah A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El recorrido que se sigue hacia el diagnóstico de autismo en los niños con síndrome de Down puede ser muy largo y complicado. Es complicado a causa de las emociones que entran en conflicto, la falta de información, los profesionales que pueden no ser conscientes de la posibilidad de que haya un diagnóstico dual, y otros factores. Como este recorrido puede ser tan largo y es diferente para cada familia, las emociones que se experimentan cuando por fin se llega al diagnóstico pueden ser muy distintas. No hay un mapa de carreteras que guíe a los padres a lo largo de este viaje inesperado durante la crianza de su hijo. Esto añade confusión, pero significa también que no cabe distinguir entre lo bueno y lo malo. Todas las emociones que se sientan son válidas y pueden proporcionar claves para las etapas que los padres hayan de seguir mientras se ajustan en este inesperado giro (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Síndr. Down;33(131): 110-115, dic. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158484</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El ajuste familiar al diagnóstico de autismo en el síndrome de Down</dc:title>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d4720^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1327^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1327^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1327^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5299^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d8308^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3729</dc:subject>
<dc:subject>^d13299</dc:subject>
<dc:subject>^d1327^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
