<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166040</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diffuse peritoneal deciduosis mimicking deciduoid mesothelioma in a primigravida patient</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We report a case of rare, florid peritoneal deciduosis in a 36 year old patient who underwent a caesarean section at the 37th week of her first pregnancy after labour induction failed. She had an unremarkable previous medical history. On laparotomy, multiple firm, whitish nodules measuring between 0.2 and 0.5cm were seen in the abdominal cavity. As peritoneal carcinomatosis was suspected, biopsies were taken of ovaries, bladder, omentum and appendix. A thoraco-abdominopelvic CT scan was performed postoperatively which showed abdominal-peritoneal involvement and ascites. Histopathology and immunohistochemistry confirmed a diagnosis of diffuse peritoneal deciduosis. Diffuse peritoneal deciduosis must be carefully differentiated from tumour metastases and deciduoid mesothelioma as it usually regresses spontaneously after delivery (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alberte-Lista, Lara</dc:creator>
<dc:creator>Juaneda-Magdalena Benavides, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Chantada de la Fuente, Débora</dc:creator>
<dc:creator>Peteiro Cancelo, M Ángeles</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Paciente de 36 años, primigesta, con gestación de 37 semanas y sin antecedentes de interés, a la que se le practica una cesárea por fracaso de inducción. Tras realizar la laparotomía, se objetivan múltiples nódulos firmes y blanquecinos, de manera diseminada por toda la cavidad abdominal, de tamaños comprendidos entre 0,2-0,5cm. Con sospecha clínica de carcinomatosis peritoneal, se realizan biopsias de ovario, vejiga, epiplón y apéndice epiploico. Tras la intervención, se realiza TAC toraco-abdomino-pélvico, que es informado como hallazgos en relación con carcinomatosis y ascitis. El estudio morfológico e inmunohistoquímico apoyó el diagnóstico de deciduosis peritoneal difusa. Presentamos un caso poco frecuente y muy exhuberante de deciduosis peritoneal. Cuando es difusa, es importante realizar el diagnóstico diferencial, principalmente con metástasis tumorales y el mesotelioma deciduoide, ya que a diferencia de estas entidades, la deciduosis peritoneal difusa es un proceso que suele evolucionar a la regresión espontánea tras el parto (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;50(4): 239-242, oct.-dic. 2017. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166040</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Deciduosis peritoneal difusa simulando un mesotelioma deciduoide en una paciente primigrávida</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d8830^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8830^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7991^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11693^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11693^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1208^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
