<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-114181</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Meningoccocal disease in a patient with infectious mononucleosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the evaluation of patients with a febrile syndrome, detection of petechiae associated to an ill appearance should make us suspect an invasive meningococcal disease. Nevertheless, some patients present in a more subtle manner or with an atypical course that will make difficult the diagnosis. Clinical and analytical alarm sings could be useful to identify these children who would benefit from an early empirical treatment that improves their prognosis. We report a case of unsuspected invasive meningococcal disease because of unusual presentation in a 3-years-old boy. He came to the emergency room complaining of 4 days fever, petechiae and palpable purpura. The patient's clinical condition was all time preserved (AU)</dc:description>
<dc:creator>Trenchs Sainz de la Maza, V</dc:creator>
<dc:creator>Luaces Cubells, C</dc:creator>
<dc:creator>Vicente Villa, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Calzada Baños, Y</dc:creator>
<dc:creator>Claret Teruel, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la evaluación de los pacientes con síndrome febril, la detección de petequias asociada a un deterioro clínico importante debe orientar el diagnóstico de enfermedad meningocócica invasora. Sin embargo, algunos pacientes presentan un cuadro clínico sutil o atípico que dificulta el diagnóstico; los signos de alarma clínicos y analíticos son útiles para identificar a los niños que se beneficiarán de un tratamiento empírico precoz que mejore su pronóstico. Presentamos el caso de un niño de 3 años de edad, diagnosticado en nuestro centro de una enfermedad meningocócica invasora, insospechada por su evolución atípica, que acude al servicio de urgencias por presentar fiebre de 4 días de evolución, petequias y púrpura palpable, aunque manteniendo un buen estado general en todo momento (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;71(6): e151-e156, jun. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-114181</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Meningococcemia en el contexto de una mononucleosis infecciosa</dc:title>
<dc:subject>^d8755^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8755^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d30124^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d5175^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8755^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6862^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d6862^s22022</dc:subject>
<dc:subject>^d1255^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12129^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5175^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7421^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7421^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d7421^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7421^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
