<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26876</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Frequency of perinatal complications in patients with attention deficit hyperactivity disorder, other childhood psychiatric disorders and healthy subjects</dc:title>
<dc:creator>Leo Amador, G</dc:creator>
<dc:creator>Piña, S</dc:creator>
<dc:creator>Friederichsen, A</dc:creator>
<dc:creator>Serrano, P</dc:creator>
<dc:creator>García Rodríguez, F</dc:creator>
<dc:creator>Almeida, L. G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: Se ha propuesto que en el origen del trastorno por déficit de la atención e hiperactividad (TDAH) se encuentra implicada la interacción de factores genéticos y ambientales. Entre estos últimos, se han considerado las complicaciones durante el embarazo y el parto como probables factores de riesgo asociados al TDAH. PACIENTES Y MÉTODO: Se valoraron la historia perinatal y los antecedentes heredofamiliares de ambos padres biológicos de un grupo de pacientes con un rango de edad de 4 a 17 años diagnosticados por medio de la entrevista estructurada MINI-KID como TDAH puros (n = 18), TDAH comórbido con diversas enfermedades (n = 26), pacientes con otras afecciones diferentes al TDAH (n = 28) y controles sanos (n = 18). RESULTADOS: Se observó una mayor frecuencia de complicaciones durante el parto, como rotura prematura de membranas, trabajo de parto prolongado, circular de cordón y la aplicación de la maniobra de Kristeller en pacientes con TDAH comórbido y con otras enfermedades en comparación con los sujetos sanos. Adicionalmente, se observó una mayor frecuencia de antecedentes heredofamiliares de enfermedades psiquiátricas en los 3 grupos de pacientes en comparación con los controles sanos. Al controlar el efecto de estas variables entre sí se observó que los antecedentes psiquiátricos heredofamiliares ejercían una mayor influencia que las complicaciones natales. CONCLUSIONES: La interacción entre las complicaciones natales y los antecedentes psiquiátricos heredofamiliares tiene un efecto considerable en el origen del TDAH y en otras enfermedades diferentes a ésta (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);10(6): 183-188, nov. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26876</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Frecuencia de complicaciones perinatales en pacientes con trastorno por déficit de la atención e hiperactividad, otras enfermedades psiquiátricas infantiles y sujetos sanos</dc:title>
<dc:subject>^d1295^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21031^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10568</dc:subject>
<dc:subject>^d11688</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7922</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
