<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1424</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fronto-ethmoid metastases of prostatic carcinoma. Report of one case and review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Prostatic metastases in the nose and paranasal sinuses are rare. Less than 100 cases have been reported in the literature. Kidney are the commonest site of primary tumour, followed by lung and breast. Only 10 cases have previously been reported in the world literature. Prostatic metastases have been mainly reported in the sphenoid sinus. This paper reports one case of metastases of prostatic carcinoma in the fronto-ethmoid sinus in a 72 years old male. The clinical picture includes acute fronto-ethmoid right sinusitis, severe exophthalmos and chemosis. The CT scan showed extensive soft tissue filling the maxillary, ethmoid cells, sphenoid and frontal right sinuses, with subdural abscess. Biopsies from the fronto-ethmoid mass showed infiltration by adenocarcinoma with positive immunostaining for prostatic specific antigen. We also review the literature about metastases involving the nose and paranasal sinuses (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los tumores metastásicos en fosas y senos paranasales son enormemente raros, existiendo menos de cien casos descritos en las distintas revisiones bibliográficas. Los tumores primarios de origen de estas metástasis son, en orden de frecuencia, el hipernefroma, el cáncer de pulmón y el cáncer de mama. El adenocarcinoma prostático como productor de metástasis en senos paranasales es excepcional, existiendo únicamente diez casos descritos en la literatura, siendo la localización más común el seno esfenoidal y el maxilar. Presentamos el caso clínico de un paciente varón de 72 años de edad, que debuta con sintomatología de sinusitis aguda frontoetmoidal derecha y celulitis orbitaria ipsilateral. El estudio radiológico mediante TAC demuestra la existencia de una ocupación masiva de todos los senos paranasales derechos, así como una colección subdural frontal, compatible con absceso o empiema subdural. En el acto quirúrgico se comprueba la existencia de una masa tumoral a nivel frontoetmoidal derecho, como proceso de ase, confirmándose posteriormente el diagnóstico histopatológico de adenocarcinoma prostático, con positividad inmunohistoquímica para el Antígeno Prostático Específico (PSA) (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;52(2): 151-154, mar. 2001. ilus</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Metástasis fronto-etmoidal de adenocarcinoma prostático. Presentación de un caso clínico y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Dávila Morillo, A</dc:creator>
<dc:creator>Conde Jiménez, M</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Oliver, V</dc:creator>
<dc:creator>Lazarich Valdés, A</dc:creator>
<dc:creator>Molina Ruiz del Portal, J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Ruiz, E</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Rico, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-1424</dc:identifier>
<dc:subject>^d5096^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22064</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d5762^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22601^s22064</dc:subject>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
