<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1376</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The patient dropout. A review article</dc:title>
<dc:creator>Escolar Pujolar, A</dc:creator>
<dc:creator>Carmona Calvo, J</dc:creator>
<dc:creator>Córdoba Doña, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Bueno Heredia, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Gómez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El 25-50 por ciento de los pacientes que solicitan asistencia sanitaria abandonan el tratamiento antes de su finalización por motivos diversos. El derroche de recursos monetarios y asistenciales, descontento de los profesionales, fenómenos como la 'puerta rotatoria' y malos resultados de los tratamientos prescritos son sus consecuencias inmediatas. A medio o largo plazo, estos pacientes vuelven a solicitar asistencia. Los autores se plantearon realizar una revisión del material publicado entre los años 1992-1998, sobre las variables asociadas a los fenómenos de no cumplimiento y abandono, así como de las estrategias propuestas por los distintos autores para hacer frente a este problema. Método: Se realizó una búsqueda de artículos originales y revisiones sobre el tema en la base de datos Medline entre los años 1992-1997. Las palabras clave utilizadas fueron: 'dropout', 'appointments', 'schedules', 'non attendance', 'premature termination', 'non compliance', 'medication compliance', y su intersección con las palabras clave: 'psychiatry', 'psycotherapy' y 'mental disorder'. Las referencias bibliográficas fueron clasificadas según tipo de artículo, autor, país de procedencia, revista y año. En relación con los contenidos, se ha realizado una clasificación de acuerdo con estrategias de abordaje y variables asociadas al abandono y el no cumplimiento. Resultados: Fueron identificadas 144 referencias bibliográficas tras la búsqueda realizada en la base de datos Medline. Se seleccionaron para su revisión 24 artículos originales, cinco artículos de revisión y una carta al director como comentario a un artículo anterior. El total de revistas diferentes fue de 27, los autores pertenecían a seis nacionalidades distintas (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;29(1): 33-40, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1376</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El abandono terapéutico</dc:title>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d10546</dc:subject>
<dc:subject>^d11798</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29140</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
