<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75232</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This article summarizes the most important interventions used in the treatment andprevention of atopic dermatitis (DA). Secondary databases and good methodological qualityclinical guidelines have been reviewed in order to offer a general overview of the availableevidence of these measures. Two resources have mainly been used: Clinical Evidenceand the clinical guideline NICE.Its information has been completed, when necessary, with other information resources,mainly systematic reviews of the Cochrane Collaboration(AU)</dc:description>
<dc:creator>Buñuel Álvarez, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se resumen las principales intervenciones utilizadas para el tratamientoy prevención de la dermatitis atópica (DA). Para ello, se han revisado bases dedatos secundarias y guías de práctica clínica de buena calidad metodológica con el objetivode ofrecer una visión general de la eficacia de estas medidas. Para la redacción deeste artículo se han utilizado principalmente dos recursos, Clinical Evidence y la guía depráctica clínica de NICE. Se ha complementado su información, cuando se ha estimadopreciso, con otras fuentes de información, principalmente revisiones sistemáticas de laColaboración Cochrane(AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;11(supl.15): s69-s80, abr.-jun. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75232</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la dermatitis atópica. Una perspectiva desde la medicina basada en pruebas</dc:title>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d22182^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d54183^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28450</dc:subject>
<dc:subject>^d54183^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3893^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d24839</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d7336^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10987^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33510^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
