<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80568</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Temporal arteritis: a case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Giant cell arteritis or temporal arteritis is a chronic vasculitis of large and medium sized vessels, most frequently in elderly people. Although is characteristically a systemic disease, it presents the prevalence of symptoms in the craniofacial region. The most frequent symptoms are new headaches, visual disturbances, symptoms of polymyalgia rheumatica and jaw claudication. When it is suspected after the clinical history, the recommended complementary tests are a blood analysis including C-reactive protein and erythrocyte sedimentation rate, ultrasound, and temporal artery biopsy. Generally the response to corticosteroid treatment is immediate. We present the case of a woman of 84 years follow-up in primary care (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gracia Moliner, M. O</dc:creator>
<dc:creator>Cerrada Cuesta, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La arteritis de la temporal o arteritis de células gigantes es una vasculitis crónica de vasos de tamaño grande y mediano, que ocurre con mayor frecuencia en personas ancianas. Pese a la afectación sistémica de la enfermedad, que presenta predominio de sintomatología en la región craneofacial, los síntomas más característicos son cefalea, alteraciones visuales, síntomas de polimialgia reumática y la claudicación de la articulación temporomandibular. Cuando se sospecha el diagnóstico tras realizar la historia clínica, las pruebas complementarias recomendadas son analítica sanguínea completa con reactantes de fase aguda (sobre todo la velocidad de sedimentación globular), ecografía y biopsia de la arteria temporal. Generalmente, la respuesta al tratamiento corticoideo es inmediata. A continuación se describe un caso de arteritis de células gigantes en una mujer de 84 años seguida en la consulta de atención primaria (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);36(2): 114-117, feb. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80568</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">A propósito de un caso de arteritis de la temporal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14078^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15059^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
