<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113406</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fine-tuning the most suitable method to determine the oxidative damage produced by hyperoxia in military divers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Free radicals are highly reactive and attack incessantly the human organism. They are produced normally as part of the cell metabolism. In the case of military divers who utilize closed circuit equipment and breathe oxygen at higher pressures than the atmospheric one (100 % pure) the level of oxidative damage is increased. Objective: to study the effects of hyperoxia in the redox equilibrium of a group of divers who utilize pure oxygen as a breathing element and to develop the most suitable technique for its determination. Material and Methods: the group was integrated by 15 military divers who participated in a training program of three months duration in the Naval Diving Center and utilized pure oxygen diving equipment. In this program a total of 23 immersions were carried out with a total average of 20,05 hours breathing pure oxygen at a depth of 7 meters. The levels of nitric oxide, total antioxidant capacity and glutathione peroxidase were measured in plasma and lipid peroxidation in urine. Results: a descent in all parameters during the study. The level of total antioxidants decreased significantly after six weeks, with a slight increase at the end. Nitric oxide increased its levels at the beginning of the study and experienced a significant decrease after six and twelve weeks. Moreover, the levels of glutathione peroxidase and isoprostanes became progressively lower. Conclusions: hyperoxia in divers may temporarily compromise the antioxidant defenses. However the produced lipid peroxidation is not important maybe due to an adaptative process as a consequence of the regular exposure to hyperoxic conditions. The oxidative damage lowers the nitric oxide concentration. The optimal methods to determine the oxidative damage produced by the hyperoxia are the nitric oxide level and the total antioxidant state (AU)</dc:description>
<dc:creator>Balanza Galindo, S</dc:creator>
<dc:creator>Olea González, A</dc:creator>
<dc:creator>Zamora Navarro, S</dc:creator>
<dc:creator>Alcaraz García, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Los radicales libres son altamente reactivos y atacan constantemente al cuerpo humano, se producen como parte normal del metabolismo celular. En el caso de buceadores militares que utilizan equipos de circuito cerrado y que respiran oxígeno a presiones superiores a la atmosférica (puro 100%), el nivel de daño oxidativo aumenta. Objetivo: Estudiar los efectos de la hiperoxia en el equilibrio redox del organismo de un colectivo de buceadores que usan oxígeno puro como elemento respirable y desarrollar la técnica más viable para su determinación. Material y Métodos: Participaron 15 buceadores que realizaban un programa de instrucción impartido por el Centro de Buceo de la Armada de 3 meses de duración empleando un equipo de buceo de oxígeno puro. En dicho programa se desarrollaron un total de 23 inmersiones con una media de 20.05 horas totales respirando oxígeno puro a una profundidad de 7 metros. Se miden los niveles de óxido nítrico, el estado antioxidante total y niveles de Glutation peroxidasa en plasma y peroxidación lipídica en orina. Resultados: Descenso en todos los parámetros a lo largo del programa de estudio. El estado de antioxidantes totales disminuyó significativamente después de 6 semanas, con un leve incremento al final. El óxido nítrico aumentó en sus niveles al comienzo del estudio, y fue disminuyendo significativamente después de 6 y 12 semanas. Además, la glutation peroxidasa y los isoprostanos fueron progresivamente más bajos. Conclusiones: La hiperoxia en buceadores puede comprometer las defensas antioxidantes temporalmente sin embargo la peroxidación lipídica producida no es importante debido tal vez a un proceso adaptativo resultado de la exposición periódica a condiciones hiperóxicas. El daño oxidativo genera un descenso en la concentración de óxido nítrico. Los métodos más óptimos para determinar el daño oxidativo producido por la hiperoxia son el nivel de óxido nítrico y el estado antioxidante total (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;64(2): 71-76, abr.-jun. 2008. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113406</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Puesta a punto del método más idóneo para determinar el daño oxidativo producido por la hiperoxia en buceadores militares</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9753^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d3678^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d32101^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d4305^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d979^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d874^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200806</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
