<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9597</identifier>
<setSpec>1576-0901</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical aspects: hereditary prostate cancer</dc:title>
<dc:creator>Bratt, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Publicaciones Permanyer</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La historia familiar es el mayor factor de riesgo en el cáncer de próstata. Una pequeña proporción, el 5 a 10 por ciento de los casos de cáncer de próstata, está causado por mutaciones en genes de susceptibilidad con alta penetrancia heredados dominantemente. Con mayor probabilidad, una proporción mucho más grande está causada por variantes genéticas comparativamente más comunes que incrementan moderadamente el riesgo de cáncer de próstata. Este artículo de revisión bosqueja el trasfondo científico del cáncer de próstata hereditario y sus implicaciones clínicas. Los conceptos clave son: &#149; La herencia aumenta el valor predictivo positivo del PSA. Se debería investigar la historia familiar en hombres con PSA entre 3 y 10 ng/mL.&#149; El riesgo vital de cáncer de próstata en los hombres escandinavos varía cinco veces dependiendo del número y la edad de los parientes afectados (8-40 por ciento).&#149; Debido a un comienzo más temprano, muere por la enfermedad una mayor proporción de hombres con cáncer de próstata hereditario ('75 por ciento) que de hombres con cáncer esporádico (=50 por ciento).&#149; Todos los urólogos deberían ser capaces de ofrecer consejo genético basa¡ a los hombres preocupados por una posible predisposición hereditaria al cáncer de próstata.&#149; Se debería recomendar a los hombres con parientes cercanos con cáncer de próstata la realización de PSA anual y tacto rectal (AU)</dc:description>
<dc:source>Revis. urol;2(2): 77-82, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9597</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos clínicos del cáncer de próstata hereditario</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d19258^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9346^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d30596</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d33161^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
