<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146210</identifier>
<setSpec>1886-5887</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Terés Quiles, Josep</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Aun reconociendo la necesidad de medidas para asegurar la sostenibilidad del sistema, en incluso habiéndolas reclamado desde diferentes instituciones y en la voz de reconocidos expertos en economía sanitaria desde hace décadas, no parece que las que nos llegan con estos reales decretos sean las más adecuadas, tanto por su apariencia de improvisadas, por su imposición en forma de real decreto, sin el debido debate parlamentario en una cuestión de tal importancia, por su falta de sensibilidad hacia los colectivos más frágiles, por su imprevisión de las probable sobrecarga de los servicios de urgencias y las posibles repercusión sobre la salud pública, como por el tufillo de contaminación ideológica en unas medidas que, presentadas como necesarias para sostener el sistema, conllevan el inicio de un cambio de modelo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. bioét. derecho;35(n.extr): 272-277, 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146210</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Por un sistema nacional de salud de acceso universal (Dos declaraciones a favor de una sanidad de acceso universal: Col·legi Oficial de Metges de Barcelona y Comitè de Bioètica de Catalunya)</dc:title>
<dc:subject>^d12070^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1698^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d51280</dc:subject>
<dc:subject>^d28455^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33970</dc:subject>
<dc:subject>^d2046^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201500</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
