<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101627</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">EDUCA program. School parents for the treatment of disorders of disturbed behavior</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">It is recognized that disruptive behavior problems in adolescence and youth, as well as aggressive and criminal behavior has increased dramatically in recent years, causing great social perocupación how to reverse this trend. The disruptive behavior disorders represent today one of the most common diagnoses in the units of child and adolescent mental health, in Spain, which involves more than half of clinical consultations taking place, and beyond our borders. Loa parents school programs involve the treatment of choice for the everyday problems of behavior, which act as primary prevention of other serious behavioral disorders. The main objective of our experimental study was to design and test the effectiveness of a program protolizado and scale group of parents in the treatment of disruptive behavior disorders of childhood and adolescence, and even improve lasatisfacción and social climate within the family context. The study sample was composed of 31 families (31 mothers and 25 fathers) who were referred to the Unit of Child and Adolescent Mental Health of Algeciras for disruptive behavior problems of their children. The results showed that the program obtnidos EDUCA was effective in producing a clinically and statistically significant variables: afgresividad (P &lt;0.01), hyperactivity (p &lt;0.05), Cohesion (P &lt;0.02), Moral -religiosity (P &lt;0.01), Organisation (P &lt;0.003) and family satisfaction (P &lt;0.01) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Comeche Moreno, María Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Sibaja, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Díaz garcía, Marta Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Es un hecho reconocido que los problemas de comportamiento perturbador en la adolescencia y en la juventud, así como las conductas agresivas y delictivas, se ha incrementado notablemente en los últimos años, provocando una gran perocupación social por cómo revertir esta tendencia. Los trastornos del comportamiento perturbador suponen hoy en día uno de los diagnósticos más frecuentes en las unidades de salud mental infanto-juvenil, tanto en España, que supone algo más de la mitad de las consultas clínicas que se realizan, como fuera de nuestras fronteras. Loa programas de escuela de padres suponen el tratamiento de primera elección para los problemas cotidianos del comportamiento, lo que actuaría como prevención primaria de otros trastornos de conducta más graves. El objetivo principal de nuestro estudio experimental fue diseñar y probar la eficacia de un program protolizado y en grupo de escala de padres para el tratamiento de los trastornos del comportamiento perturbador de la infancia y la adolescencia, así como par mejorar lasatisfacción y el clima social dentro del contexto familiar. La muestra del estudio estubo compuesta por 31 familias (31 madres y 25 padres) que fueron derivadas a la Unidad de Salud Mental Infanto-Juvenil de Algeciras por problemas de comportamiento perturbador de sus hijos. Los resultados obtnidos mostraron que el programa EDUCA fue eficaz al producir una mejoría clínica y estadísticamente significativa en las variables: afgresividad (P&lt;0,01), hiperactividad (p&lt;0,05), Cohesión (P&lt;0,02), Moral-Religiosidad (P&lt;0,01), Organización (P&lt;0,003) y Satisfacción familiar (P&lt;0,01)(AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;29(2): 243-258, mayo-ago. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101627</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Programa EDUCA. Escuela de padres para el tratamiento de los trastornos del comportamiento perturbado</dc:title>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d10515^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12495^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12030^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
