<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131059</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Renedo Puig, Jordi</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las alarmas por lata presión son en su mayoría las denominadas virtuales, inocuas pero molestas para el personal de enfermería que no las entiende y para mantenimiento. Un inconveniente asociado es la desconfianza en las alarmas y su función. Una alarma virtual se dispara cuando las fugas de los reductores son mayores que las fugas propias del área. Es una balanza. Como en España no es habitual soldar con gas de protección. Lo habitual es que deberían producirse alarmas virtuales: Las alarmas virtuales tienden a generarse: Temporalmente en áreas cuando el consumo es nulo. En áreas nuevas, bien construidas o antiguas bien mantenidas (no habitual). Si no se producen alarmas virtuales puede deberse a: En áreas que antes si tenían alarmas virtuales, se puede producir enmascaramiento por las fugas en tomas y roscas. El problema continua pero esta enmascarado. Fugas en caudalimetros, no usar las posición de aparcamiento si la toma la tiene. Anulación de la alarma por máxima o fijada en valores muy altos y por tanto fuera de norma. Habitualmente solo en alarmas digitales. No la tienen disponible , que es el caso habitual de sensores electromecánicos. Por desgracia si no hay alarmas virtuales, debe preocupar el posible enmascaramiento. El problema base de usar gas de protección con el sistema de contratación actual, es difícil de solucionar. Quizás lo óptimo sea que el gas lo suministre el centro (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(283): 82-95, ene. 2014. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131059</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de los disparos intempestivos de alarmas de Gases medicinales. Alarmas Virtuales</dc:title>
<dc:subject>^d53729^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32551^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29636</dc:subject>
<dc:subject>^d8591^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33120</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
