<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-106684</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">In vivo reflectance confocal microscopy for early diagnosis of nonmelanoma skin cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Reflectance confocal microscopy (RCM) is a novel tool for noninvasive in vivo diagnosis of nonmelanoma skin cancer at high resolution. Given the excellent correlation that has been demonstrated between RCM findings and routine histology, clinicians using this imaging technique can establish an immediate diagnosis. Multiple studies have evaluated the use of RCM in melanoma and nonmelanoma skin cancer and have demonstrated high sensitivity and specificity rates. We discuss the applicability of RCM for the early diagnosis of NMSC and discuss other clinical applications of this emerging technique (AU)</dc:description>
<dc:creator>González, S</dc:creator>
<dc:creator>Ulrich, M</dc:creator>
<dc:creator>S. Lange-Asschenfeldt, S</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La microscopía confocal de reflectancia (MCR) es un herramienta novedosa para el diagnóstico precoz in vivo del cáncer de piel no melanoma (CPNM) con alta resolución. Dada la excelente correlación demostrada entre los hallazgos de la MCR y la histología de rutina, los clínicos que utilizan esta técnica de imágenes pueden establecer un diagnóstico inmediato. Múltiples estudios han evaluado el uso de la MCR en cáncer de piel melanoma y no melanoma, demostrando altas tasas de sensibilidad y especificad. Hablamos de la aplicabilidad de la MCR para el diagnóstico temprano de CPNM, comentando otros aplicaciones clínicas de esta técnica emergente (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;103(9): 784-789, nov. 2012. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-106684</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La microscopía confocal de reflectancia in vivo para el diagnóstico precoz del cáncer de piel no melanoma</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31275^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32146^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32146^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32146^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32146^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d4895^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d53062^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
