<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-155915</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of multi-drug resistant gramnegative bacilli</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Current antimicrobial resistance in Gram negative bacilli is particularly worrisome due to development of resistance to all available antimicrobial agents. This situation dramatically limits therapeutic options. The microorganisms acquire a multiresistance phenotype as a consequence of different complex processes in which the antimicrobials acts as selective driver of resistance. Dissemination of multiresistant bacteria is driven by the expansion of the high-risk clones. These clones can be selected in the presence of antimicrobials allowing their persistence over time (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cantón, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz-Garbajosa, Patricia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Actualmente, el problema de la resistencia entre los bacilos gramnegativos es especialmente preocupante ya que están desarrollando resistencias a la práctica totalidad de los antibióticos, limitando las opciones terapéuticas en el tratamiento de las infecciones que producen. El proceso por el que una bacteria desarrolla un fenotipo de multirresistencia es complejo y los antibióticos actúan como agentes selectores de estas bacterias. La diseminación de cepas multirresistentes en gran medida es consecuencia de la expansión de los clones de alto riesgo que, en presencia de una elevada presión antibiótica, son capaces de seleccionarse y persistir a lo largo del tiempo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;29(supl.1): 21-25, sept. 2016. tab, mapa</dc:source>
<dc:identifier>ibc-155915</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología de los bacilos gramnegativos multirresistentes</dc:title>
<dc:subject>^d30074^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d32271</dc:subject>
<dc:subject>^d3026</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d903^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d6241^s22052</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
