<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26509</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of hospital stays generated by knee replacement surgery</dc:title>
<dc:creator>Ruiz Arranz, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Sanz López, A</dc:creator>
<dc:creator>González de la Flor, P</dc:creator>
<dc:creator>Godino Izquierdo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los objetivos de este estudio son: conocer las estancias generadas por la artroplastia total de rodilla en un servicio de Cirugía Ortopédica y Traumatología de un hospital comarcal, en el que se aplica un protocolo específico de alta hospitalaria; determinar las causas que motivan el reingreso de esos pacientes, y analizar los factores asociados a la duración de la estancia en esta población. Se realizó un estudio prospectivo de cohortes, entre el 1 de noviembre de 1999 y el 31 de octubre de 2000. Durante este período se analizaron todos los pacientes que cumplieron los siguientes criterios de inclusión: pertenencia al área de referencia del hospital, presencia de indicación para artroplastia total de rodilla, implantación de prótesis cementadas del modelo OPTETRACK y aceptación para participar en el estudio. Se excluyeron los siguientes pacientes: indicación de artroplastia bilateral en un tiempo, recambio de artroplastia anterior, uso de artroplastias híbridas e implantación de otros modelos de prótesis. La estancia media total fue de 6,03 días, con una mediana de 6 días y una desviación típica de 1,33 días. La estancia mínima fue de 3 días y la máxima de 11. En cuanto a la estancia postoperatoria, la media fue de 5,04 días, con una mediana de 5 días y una desviación típica de 1,31 días. Se han realizado 2 reingresos (2,5 por ciento): uno justificado por una infección que requirió cirugía y otro que se puede considerar como innecesario. A partir de los datos obtenidos, se puede afirmar que la aparición de complicaciones médicas en el postoperatorio, mientras está ingresado el paciente, prolonga la estancia un promedio de 2,3 días, a igualdad en el resto de variables. La existencia de problemática social al ingreso del paciente provoca, con independencia del resto de factores, un aumento de la estancia media de 1,9 días, y la presencia de un grado según la Sociedad Americana de Anestesistas (ASA) mayor o igual a 3 hace disminuir la estancia un promedio de 0,4 días, a igualdad en el resto de variables. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);47(2): 120-124, mar. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26509</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de las estancias generadaspor la artroplastia de rodilla</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d8079^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d24769</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33578^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
