<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-90495</identifier>
<setSpec>0210-4466</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aristotle on physiology of logos</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This paper presents a view of Aristotle&#146;s understanding of the relation of human intellect tohuman body. Given that for Aristotle intellect is a &#145;psychic&#146; capacity or power: does Aristotle thinkof human understanding as a part or aspect of form (&amp;#949;&amp;#953;&amp;#948;&amp;#959;&amp;#962;) of the human body, in the way that the other powers (i.e. sensitive and nutritive) are both parts of the form of an animal body? This questionis still in dispute, but the objective in my inquiry is to justify the possibilities of an Aristotelian&#146;s physiology of mind or thought (AU)</dc:description>
<dc:creator>Benéitez Prudencio, José Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente artículo trata de estudiar la relación del entendimiento humano con el cuerpo en el pensamiento aristotélico. Dado que para Aristóteles la inteligencia constituye una capacidad o facultad &#145;psíquica&#146;, podríamos preguntarnos si no piensa, entonces, que sea una parte o un aspecto de la forma (&amp;#949;&amp;#953;&amp;#948;&amp;#959;&amp;#962;) del cuerpo humano, de la misma manera que se da esta relación con los otras facultades (así, por ejemplo, con la sensación y la nutrición). La cuestión es motivo todavía de disputa. El objetivo de mi investigación radica en justificar las posibilidades de una fisiología aristotélica de la mente o del pensamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Asclepio;63(1): 155-178, ene.-jun. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-90495</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La fisiología del logos en Aristóteles</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29613</dc:subject>
<dc:subject>^d10878</dc:subject>
<dc:subject>^d11259</dc:subject>
<dc:subject>^d12039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
