<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35323</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Persistent vegetative state secondary to anoxia in the intensive care unit</dc:title>
<dc:creator>Cabré-Pericas, L</dc:creator>
<dc:creator>Nolla Salas, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se plantean las dificultades que existen hoy para definir, en una fase temprana, el nivel de conciencia en los casos de sospecha de estado vegetativo persistente (EVP) postanoxia cerebral y los dilemas que aparecen respecto a la toma de decisiones terapéuticas en estos enfermos. Se confirma que sin soporte vital avanzado este tipo de secuelas no tendría lugar. El diagnóstico de EVP se hace constar en un 0,9 por ciento de altas de las Unidades de Cuidados Intensivos (UCI) en España; en el EVP, la causa postanóxica es la tercera en frecuencia después de la etiología hemorrágica y el traumatismo craneoencefálico. Un estudio prospectivo, multicéntrico, español, de EVP postanoxia realizado en 2001 demostró la necesidad de reconsiderar las recomendaciones para el diagnóstico de certeza de EVP, revisar si se dispone de evidencia científica de pruebas instrumentales útiles para dicho diagnóstico y qué actitud debe tomar el médico intensivista ante esta posible eventualidad. Se plantean las siguientes preguntas: ¿cuándo puede establecerse que existe una situación de EV?, ¿qué actitud debe tomarse ante un EV? (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);28(3): 104-107, mar. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35323</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado vegetativo persistente postanoxia en la Unidad de Cuidados Intensivos</dc:title>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8196^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7530</dc:subject>
<dc:subject>^d2571^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d26426</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d32090^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32090^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32090^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d1927</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
