<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146102</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The role of maternal diet in metabolic and behavioural programming: review of biologic mechanisms involved</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Over the last few years, a considerable amount of studies have focused on the effect of undernutrition and overnutrition during critical periods of offspring development and their risk of developing metabolic diseases later in life. Additionally, inadequate maternal diets have been involved in the malprogramming of brain functions and some behaviours. Several mechanisms have been associated with the process of malprogramming such as epigenetics modifications, excessive oxidative stress or hypothalamic alterations. This evidence supports the idea that nutritional prevention strategies must be considered for offspring during early development stages that include the preconceptional period. Additionally, studying involved mechanisms could be particularly useful in the search of efficient therapies against malprogramming (AU)</dc:description>
<dc:creator>Suárez Pérez, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Arco González, Rocío</dc:creator>
<dc:creator>Decara del Olmo, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez-López, María Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Berrios, Mariam</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez de Fonseca, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Gómez de Heras, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Blanco Velilla, Rosario Noemí</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos años, un importante número de investigaciones se han centrado en el estudio de los efectos de la subnutrición y sobrenutrición durante periodos críticos del desarrollo así como en el riesgo de desarrollar enfermedades metabólicas en etapas posteriores. Adicionalmente, las dietas maternas inadecuadas han sido implicadas en la programación errónea de las funciones cerebrales y ciertos comportamientos. Se han asociado con el proceso de una mala programación diferentes mecanismos tales como modificaciones epigenéticas, excesivo estrés oxidativo o alteraciones hipotalámicas. Estas evidencias apoyan la idea de que la prevención nutricional debe ser considerada desde estadios tempranos del desarrollo que incluyan el periodo preconcepcional. Además, la investigación sobre los mecanismos implicados puede resultar particularmente útil en la búsqueda de terapias eficientes para hacer frente a una mala programación (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;32(6): 2433-2445, dic. 2015. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146102</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El papel de la dieta materna en la programación metabólica y conductual: revisión de los mecanismos biológicos implicados</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d38638^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d24379^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d52506</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d37655</dc:subject>
<dc:subject>^d38859^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
