<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-129903</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">T stages of changes in inactive persons after a physical activity promotion program in Primary Care</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective This study has aimed to evaluate the stages of change in relation to physical activity and overall health status among persons who participated in a 12-week Physical activity promotion program (PAPP) compared to a control group. Design Randomized clinical trial. Participants The study included 98 inactive persons of both sexes with a mean age of 62.82 years from 2 of Primary Care Centers of the Malaga Health Care District. Interventions A PAPP organized in groups according to the American College of Sports Medicine criteria including two weekly sessions of 60 minutes each for 3 months. Main measures The primary outcome was to assess resistance to change in relation to physical activity. The secondary variable was overall health (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cuesta-Vargas , A. I</dc:creator>
<dc:creator>Martín-Ruiz , M. C</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Alcazar, M</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez-Grande , M</dc:creator>
<dc:creator>Martín-Valero , R</dc:creator>
<dc:creator>Sampedro-Fernández, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo El objetivo del estudio fue evaluar las Etapas del cambio en relación con la actividad física y el estado de salud general entre personas que participaron en un Programa de promoción de la actividad física (PPAF) de 12 semanas frente a un grupo control. Diseño: Ensayo clínico aleatorizado. Participantes Noventa y ocho personas inactivas de ambos sexos con una edad media de 62,82 años procedentes de 2 centros de Atención Primaria del Distrito Sanitario Costa del Sol. Intervención Un PPAF organizado en grupos y siguiendo los criterios del Colegio Americano de Medicina del Deporte, 2 sesiones semanales de 60 min durante 12 semanas. Mediciones principales La variable principal de resultado fue resistencia al cambio en relación con la actividad física. La variable secundaria fue el estado de salud general (componentes físicos y mentales), determinado con el cuestionario de salud general SF12.ResultadosSe encontraron diferencias significativas en las etapas (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);36(6): 274-279, nov.-dic. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-129903</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Etapas del cambio en personas inactivas tras un programa de promoción de la actividad física en Atención Primaria</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9236^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d53743</dc:subject>
<dc:subject>^d37738</dc:subject>
<dc:subject>^d6444</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
