<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11275</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detection of micrometastases in the sentinel node of patients with infiltrating breast cancer</dc:title>
<dc:creator>Fernández Cid, A</dc:creator>
<dc:creator>Grases, P. J</dc:creator>
<dc:creator>Izquierdo, M</dc:creator>
<dc:creator>Fábregas, R</dc:creator>
<dc:creator>Tresserra, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La afección de los ganglios linfáticos es el factor pronóstico más importante en las pacientes con cáncer de la mama. El examen del ganglio centinela es una alternativa al estudio completo de la axila.Material y métodos: Se han estudiado 164 ganglios centinela en 100 pacientes con cáncer de mama. Se utilizó un protocolo estándar para el estudio de 21 láminas (cuatro de ellas teñidas con inmunohistoquímica). Se relacionó el número de láminas estudiadas con la positividad o no de los ganglios, y en el primer caso con el tipo de afección. También se tuvo en cuenta el tamaño del tumor y el estado del resto de la linfadenectomía.Resultados: Un total de 52 ganglios centinela fue positivo, 17 de ellos evidenciaron metástasis, 19 micrometástasis y 16 células tumorales aisladas.Todas las metástasis se diagnosticaron en la primera lámina estudiada teñida con hematoxilinaeosina; sin embargo, para el diagnóstico de todas las micrometástasis y de las células tumorales aisladas se precisaron 16 y 19 láminas, respectivamente (cuatro de ellas teñidas con inmunohistoquímica).Conclusión: Para el diagnóstico de micrometástasis y de células tumorales aisladas se precisa un protocolo que incluya múltiples secciones y técnicas de inmunohistoquímica (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);45(2): 37-44, feb. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11275</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección de micrometástasis en el ganglio centinela de pacientes con cáncer infiltrante de mama</dc:title>
<dc:subject>^d1377^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5865^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9560^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1377^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1377^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5865^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
