<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119728</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. To determine the normal body temperatura range when using an infrared emission detection ear thermometer. Design. Acomparative, prospective, transversal and observational study design was used. Material and methods. We have studied 1048 hospitalized children between 15 days and 16 years of age divided into 4 age groups: 1 to 12 months, 1 to 2 years, 3 to 10 years or older than 10 years. Every child had an axillary temperature less than 37.1ªC by mercury thermometer measurement. Tympanic temperature was measured with a non-invasive aural sensor (Thermoscan pro 3000º). Normal values were determined for each age group. The concordance between the two methods was analyzed with the Bland &amp; Altman method. Regression analysis with respect to age was also performed. Results. The mean values of tympanic temperatures with a glass mercury thermometer. There was significant concordance with the age was: Totic= 36.5 &#150; (0.065 * age), with an r2 = 0.13 (p&lt;0.03). The mean temperature for children less than 12 months of age was 36.5 ± 0,6 ºC. In infants form 1 to 2 years old the mean was 36.5ºC with a 5 to 95 percentile range was 35.7 to 37.2ºC. In children 3 to 10 years of age the 5 to 95 percentile range was 35.7 to 37.2ºC with a mean of 36.5ºC. Finally, the mean temperature of children over 10 years was 36.4ºC with range of 36.5 to 37ºC. Conclusions: Tympanic thermometry, a fast and conformtable method to determinate the ody temperature, present good concordance with axillary temperature. The normal tympanic temperature values decreased with age. Of the children studied 95% had a tympanic temperature less than 37.2ºC, which may represent an appropriate cut-off for fever screening when using this device (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez Pérez, J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Martín, C</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Bayle, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Determinar los valores normales de temperatura mediante la utilización de un termómetro timpánico. Diseño. Estudio prospectivo transversas. Material y método. Se estudiaron 1.148 niños, de ambos géneros y edades comprendidas entre 15 días y 16 años hospitalizados. Fueron repartidos en 4 grupos de edades que comprendían hasta los 12 meses, entre 1 y 2 años, de 3 a 10 años y los mayores de 10 años. Todos ellos presentaban una temperatura axilar, determinada con un termómetro de mercurio, inferior a 37,1 ºC. A todos ellos se les determinó la temperatura ótica mediante el termómetro timpánico Braum Thermoscan pro 3000. Se estudiaron los valores de temperatura hallados. La concordancia con la temperatura axilar mediante el método de Bland &amp; Altman, las curvas de regresión con respecto a la edad, así como también se calcularon los valores normales mediante percentiles para cada grupo de edad. Resultados. Los valores medios de temperatura ótica fueron superiores en 0,17ºC a los determinados mediante temperatura axilar, encontrando buenos valores de concordancia estadísticamente significativa (p&lt;0,001). La curva de regresión con la edad fue: Tótica=  36,5 &#150; (0,065 x EDAD), con una r2= 0,13, estadísticamente significativo (p= 0,026). El valor medio de temperatura hallado para cada grupo de edad fue: hasta 12 meses 36,5ºC, con un intervalo de confianza del 95% entre 35,9 y 37,1 ºC. En el grupo de edad de 1 a 2 años el percentil 50 fue de 36,5ºC, intervalo entre 35,3 y 37,2ªC. En el grupo de 3 a 10 años, los valores oscilaron entre 35,7 y 37,2ªC, con un valor medio de 36,5ºC. Finalmente, en el grupo de edad de mayores de 10 años los percentiles 5,50 y 95 fueron: 35,6, 36,4 y 37ºC respectivamente. Conclusión. La termometría timpánica, como método rápido y cómodo de temperatura corporal, presenta buena concordancia con la temperatura axilar. Los valores normales de temperatura ótica son inferiores a mayor edad, por lo que es necesario comparar los valores normales por grupos de edades. El 95% de todos los niños estudiados tenían una temperatura ótica inferior a 37,2ºC por lo que puede considerarse dicho valor como punto de corte para el diagnóstico de fiebre si usamos el termómetro timpánico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;59(3): 217-221, mayo-jun. 2003. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119728</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Determinación de la temperature normal con un termómetro timpánico</dc:title>
<dc:subject>^d1856</dc:subject>
<dc:subject>^d4493</dc:subject>
<dc:subject>^d1377</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d14198^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
