<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8223</identifier>
<setSpec>1130-5274</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The need of psychological treatment to smokers</dc:title>
<dc:creator>Vázquez, Fernando L</dc:creator>
<dc:creator>Begoña, Elisardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fumar cigarrillos constituye la primera causa evitable de muerte de los países desarrollados. El tratamiento psicológico de los fumadores siempre ha ocupado un lugar destacado. En los últimos años, con el surgimiento de fármacos también efectivos para su tratamiento, se han ampliado los tipos de tratamiento para ayudar a los fumadores. El surgimiento de guías clínicas ha ayudado también a clarificar los tratamientos efectivos para las personas dependientes de la nicotina. A su vez se viene apreciando un incremento de la psicopatología asociada en los fumadores que acuden a tratamiento. Por ello, el psicólogo sigue teniendo un papel destacado en el tratamiento de fumadores y su relevancia se va a incrementar en el futuro. Finalmente, se lanza el reto de que todos asumamos la importancia de aplicar consejo psicológico sistemático a todos nuestros pacientes fumadores, aunque no acudan específicamente a tratamiento para dejar de fumar (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. salud;12(1): 91-112, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8223</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La necesidad del tratamiento psicológico para los fumadores de cigarrillos</dc:title>
<dc:subject>^d23925^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d33882^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29210</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
