<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044156</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lipoblastoma in childhood</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Lipoblastoma is an uncommon tumor of embryonal fat that    occurs typically in infancy and childhood. It has an excellent prognosis,a nd does not behave aggressively or metastasize, but its growth is rapid and it can reach disconcerting proportions. For this reason, the treatment of choice is complete resection. Here we present two patients, 7 months and 7 years old, who underwent surgical excision for lipoblastoma at uncommon    sites: abdominal wall and paravertebral space. The patients were normal at follow-up, with no evidence of metastases after 3 years and 6 months, respectively</dc:description>
<dc:creator>Fusco Formicola, S</dc:creator>
<dc:creator>Soto Beauregard, C</dc:creator>
<dc:creator>Rivilla Parra, F</dc:creator>
<dc:creator>García-Casillas Díaz, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El lipoblastoma es un tumor infrecuente del tejido embrionario, típico de la infancia y la adolescencia. Tiene un buen pronóstico por su limitada tendencia a infiltrar de forma local y generar metástasis, aunque su crecimiento es rápido y puede alcanzar grandes tamaños. Por este motivo, el tratamiento de elección es la excisión completa. Se presenta el caso de dos pacientes de 7 meses y 7 años, respectivamente, intervenidos quirúrgicamente por lipoblastoma localizado en sitios inusuales: uno, en la pared abdominal, y el otro, en el espacio paravertebral. Se procedió a la extirpación completa de las lesiones. No se observaron signos    de malignidad y la evolución inmediata y el seguimiento    a medio y largo plazo (3 años y 6 meses, respectivamente)    fueron favorables</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;64(2): 71-73, feb. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044156</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lipoblastoma en la infancia</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d8^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8242^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1439^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d36499^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8242^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d36499^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13369^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d31565^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1439^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d8^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31565^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8242^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
