<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-116148</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Combined estradiol and progesterone: a potentially valuable therapeutic treatment for human ischemic stroke</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducción: El ictus isquémico es una principal causa de muerte y discapacidad a largo plazo en adultos. Por tanto, es necesario desarrollar nuevas terapias. El estradiol (E2) y la progesterona (P4) protegen a distintas neuronas bajo condiciones que simulan el ictus isquémico in vitro; así como el cerebro de roedores cuando se administran antes del daño isquémico in vivo, en concreto antes de la oclusión de la arteria cerebral media (MCAO). Sin embargo, su valor terapéutico tras la MCAO ha sido poco estudiado. Menos se sabe aún acerca de su efecto cuando se coadministran en esta circunstancia. Además, el E2 y la P4 previenen la muerte neuronal por daño isquémico in vitro, disminuyendo la apoptosis y aumentando las señales de supervivencia. En este estudio, evaluamos en ratas el efecto del tratamiento combinado de E2 y P4 tras la MCAO permanente (pMCAO), ya que es el modelo que mejor simula el ictus isquémico humano, analizando la via de señalización fosfatidilinositol 3-kinasa (PI3-K)/Akt/glicógeno sintasa kinasa 3 (GSK3)/ß-catenina y la activación de la proteína kinasa activada por estrés/kinasa c-Jun N-terminal (SAPK/JNK) en el núcleo del infarto (es decir, el cortex ipsilateral frontoparietal, ipsi-Ctx). Materiales y Métodos: Ratas Wistar macho de edad similar (n=48) se sometieron a pMCAO u operación sham y recibieron vehículo (etanol 1% en salino) o tratamiento combinado de E2 y P4 (0.04 mg/kg y 4 mg/kg, respectivamente) a las 6, 24, y 48 h de la cirugía. Todos los animales se sacrificaron 6 h después de la última dosis y los lisados de ipsi-Ctx se analizaron por immunoblot. Resultados: La pMCAO disminuyó la actividad de la via de supervivencia PI3-K/Akt/GSK3/ß-catenina y activó la proteína proapoptótica SAPK/JNK en el ipsi-Ctx, efectos que fueron revertidos por la coadministración de E2 y P4. Conclusiones: Nuestros datos muestran que el tratamiento combinado de E2 y P4 ejerce un efecto neuroprotector en el cerebro cuando se administra tras el daño isquémico, que está mediado por la modificación de la actividad de la via PI3-K/Akt/GSK3/ß-catenina y de la de SAPK/JNK. Por tanto, ofrecemos la prueba experimental de que la combinación de E2 y P4 es una terapia potencialmente valiosa para el tratamiento del ictus isquémico en humanism (AU)</dc:description>
<dc:creator>Olmos Alonso, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:source>Sanid. mil;69(3): 164-172, sept. 2013. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-116148</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Combinación de estradiol y progesterona: un tratamiento potencialmente valioso para el ictus isquémico en humanos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2585^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11807^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d32116^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d5049^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4400</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2579^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d34247^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
