<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26724</identifier>
<setSpec>0367-2743</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Saunderson, Paul</dc:creator>
<dc:creator>Desta, Ketsela</dc:creator>
<dc:creator>Lockwood, Diana N. J</dc:creator>
<dc:creator>Gebre, Shibru</dc:creator>
<dc:creator>Byass, Peter</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sanatorio de Fontilles</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El trabajo Evaluación en el campo de MDT (AMFES) de ALERT empezó en 1988 con un control y seguimiento de los pacientes diez años después de finalizar el tratamiento (RFT).Este trabajo describe los hallazgos obtenidos en esta cohorte en relación a la neuropatía y deterioro neural. Se incluyen 594 nuevos casos de lepra, 300 multibacilares (MB) y 294 paucibacilares (PB). El 55 por ciento de los pacientes presentó algún grado de deterioro en el momento del diagnóstico y 73 (12 por ciento) más desarrollaron un nuevo deterioro funcional neural (NFI) después de iniciar la multiterapia (MDT). La incidencia total para la neuropatía era de 39 episodios por 100 PYAR durante el primer año del diagnóstico, disminuyendo gradualmente hasta 12 episodios por 100 PYAR en el sexto año. En los pacientes sin deterioro en el momento del diagnóstico, la incidencia de neuropatía era de 25 episodios por 100 PYAR para casos MB y 11 por 100 PYAR para PB en el primer año; en el 33 por ciento de los casos MB cuyo primer episodio de neuropatía se presentó después del diagnóstico, el primer episodio después del primer año o después del intervalo pre-fijado de tratamiento. Se informó más detalladamente de 73 pacientes con neuropatía después del diagnóstico: 34 (47 por ciento) con sólo un nervio comprometido y entre ellos 25 (73 por ciento) con un único episodio agudo de neuropatía. Nueve (27 por ciento) presentaron más episodios, En 39 (53 por ciento) habían más de un nervio implicado y de entre ellos 16 (41 por ciento) con episodio agudo único, mientras el 23 (59 por ciento) presentaron más episodios. Se definen los términos neuropatía "crónica y recurrente" y se aplican en la descripción del modelo de neuropatía en los casos repetitivos. El tratamiento con esteroides consigue una recuperación total en el 88 por ciento de los nervios con neuropatía aguda en el grupo de pacientes sin deterioro al inicio del estudio, pero sólo el 51 por ciento en los que presenta neuropatía crónica o recurrente. El tiempo medio de recuperación de la neuropatía aguda era de aproximadamente seis meses, pero en algunos casos se presentó gradualmente entre los dos o tres años. Resulta menos probable recuperación total de una neuropatía grave que de una leve o moderada. También se recuperaron el 42 por ciento de los nervios con neuropatía aguda no tratados con esteroides. En el grupo de pacientes con deterioro muy crónico en el momento del diagnóstico, la plena recuperación de la función neural tuvo lugar en 87/374 (25 por ciento) de los nervios comprometidos. El resultado global se determina evaluando el resultado promedio EHF. Los pacientes sin neuropatía nueva después del diagnóstico presentan una mejoría gradual en sus resultados EHF, mientras los que presentan algún episodio de neuropatía después del diagnóstico revelan un deterioro gradual al completar la MDT. Se revisan los hallazgos obtenidos analizando los posibles motivos. El deterioro en el diagnóstico era el principal factor de riesgo para un resultado pobre acompañado por episodios de neuropatía crónica/recurrente o reacción de reversión (AU)</dc:description>
<dc:source>Fontilles, Rev. leprol;21(6): 601-631, sept. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26724</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El modelo de neuropatía relacionado con la lepra en los pacientes AMFES de Etiopía: definiciones, factores de riesgo y resultado</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8096^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d5094^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d31887^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31887^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
