<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4313</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparison of primary health care teams in barcelona according different managemental formulas</dc:title>
<dc:creator>Sintes, J E</dc:creator>
<dc:creator>Guarga, A</dc:creator>
<dc:creator>Pasarín, M B</dc:creator>
<dc:creator>Armengol, R D</dc:creator>
<dc:creator>Gil, M A</dc:creator>
<dc:creator>Manzanera, R C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo del estudio es comparar, para zonas socioeconómicamente similares, el resultado en la utilización de servicios, la práctica clínica y los costes de farmacia, cuando los equipos de atención primaria encargados de la provisión de servicios se organizan según formulas de gestión diferenciadas. Diseño. Estudio descriptivo de evaluación de servicios sanitarios. Pacientes y métodos. Se seleccionaron EAP comparables de ambas fórmulas de gestión (Institut Català de la Salut/Otros proveedores públicos) de acuerdo con el nivel socioeconómico de la población. Se evaluó el resultado de indicadores relacionados con la utilización de servicios, práctica clínica y costes de farmacia. Resultados principales. Se observan diferencias en la oferta de servicios a la población entre las diferentes formas de provisión. La utilización de servicios por la población se relaciona con sus características socioeconómicas y no con la forma de provisión de servicios sanitarios. Respecto a la práctica asistencial, aunque globalmente no se detectan diferencias relevantes entre las diferentes formas de provisión de servicios, se observa variabilidad entre los distintos equipos seleccionados, no siguiendo un patrón atribuible a la fórmula de gestión. La mayor fuente de variabilidad en el gasto farmacéutico parece relacionarse con un condicionante externo. Conclusiones. Los datos analizados no permiten identificar diferencias relevantes entre las distintas formas de provisión de servicios. Las variaciones observadas parecen relacionarse principalmente con las características de la población, su patrón de uso de los servicios públicos u otros condicionantes externos (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;26(9): 600-606, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4313</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comparación de equipos de atención primaria de barcelona según formulas de gestión</dc:title>
<dc:subject>^d6453</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33124</dc:subject>
<dc:subject>^d6856</dc:subject>
<dc:subject>^d31493</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
