<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13075</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Rickets in asian immigrants during puberty</dc:title>
<dc:creator>Esteban Torné, E</dc:creator>
<dc:creator>Besora Anglerill, R</dc:creator>
<dc:creator>Bonet Alcaina, M</dc:creator>
<dc:creator>López Segura, N</dc:creator>
<dc:creator>Seidel Padilla, V</dc:creator>
<dc:creator>Herrero Pérez, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La primera infancia y la pubertad son períodos críticos para la aparición de manifestaciones clínicas de hipovitaminosis D, ya que existen unas demandas de calcio aumentadas, secundarias a una mayor aposición ósea. En los países subdesarrollados el raquitismo continúa siendo una de las enfermedades más prevalentes en la infancia. Por el contrario, en la actualidad, en los países occidentales se trata de una enfermedad prácticamente erradicada y su incidencia depende del fenómeno migratorio. De hecho, existen numerosas publicaciones sobre raquitismo y osteomalacia nutricional descritos en lactantes, adolescentes y mujeres gestantes de India, Paquistán, Bangladesh que han inmigrado a países desarrollados de clima frío. Se presentan los casos de 3 adolescentes de origen paquistaní, que consultaron por dolor de extremidades, dificultad en la deambulación, genu valgo o crisis convulsiva. Todos ellos presentaban hipocalcemia, niveles de parathormona y fosfatasa alcalina elevado, con valores disminuidos de 25(OH)D. La administración de vitamina D y modificaciones en su dieta normalizaron los parámetros analíticos y produjeron mejoría de su sintomatología. Dado el incremento de la migración que se está produciendo en España en los últimos años, probablemente volverá a verse una enfermedad ya olvidada (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;57(3): 264-267, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13075</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Raquitismo en inmigrantes asiáticos en período puberal</dc:title>
<dc:subject>^d29534</dc:subject>
<dc:subject>^d23904</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11448</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12691</dc:subject>
<dc:subject>^d4716</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
