<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-91568</identifier>
<setSpec>1576-0952</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Expressed juice of stinging nettle herh: evidence of effectiveness in irrigation therapy and rheumatic compaints</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In an open study, an expressed juice of fresh nettle herb (Urtica dioica L. and/or Urtica urens L.) was administered for 12 weeks to 114 patients for the irrigation of urinary tract, prevention of kidney gravel and as a supportive therapy of rheumatic compaints. These indications had recently been acknowledge by the European HMP Committee in a monograph. Within 6 weeks of the therapy the physicians rated the improvement in both indications by 30-55% which was confirmed by the patients rating (30-85%). The improvements increased up to the final visit after 12 weeks with at least 65 and 50% in the physician´s rating and with 95 and 50% in the rating by the patients for the indications urology and rheumatism, respectively. A strong increase in urinary flow was noted by the patients within 6 weeks of the therapy and remained constant up to the final visit after 12 weeks. Due to excellent tolerability, the therapeutic use of the expressed juice also for long-term application as a cure in the approve therapy is reasonable(AU)</dc:description>
<dc:creator>Wegener, Tankred</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se llevó a cabo un studio abierto (observacional) de 12 semanas de duración en el que participaron 114 pacientes a los que se les administró jugo de sumidad de ortiga fresca obtenido por expresión, como &#147;terapia de lavado de las vías urinarias&#148; (para el tratamiento de afecciones urinarias leves y prevención de la formación de arenilla en los riñones), y como tratamiento coadyuvante de molestias reumáticas, indicaciones ambas reconocidad en al monografía del Comité de Medicamentes a base de Plantas (HMPC) de la Agencia Europea del Medicamento (EMA). Al cabo de 6 semanas los médicos valoraron la mejoría de dichas indicaciones en un 25-55%, que también fue confirmada por la evaluación de los pacientes (30-85%). La mejoría aumentó a lo largo del estudio, alcanzando en la última visita, a las 12 semanas, un 65 y 50% en opinión de los médicos y un 95 y 50% según los pacientes, respectivamente, en las indicaciones urológicas  y reumatológicas. En la visita efectuada al cabo de 6 semanas los pacientes refirieron un importante incremento de la excreción de orina, que se mantenía casi al mismo nivel a las 12 semanas. Dada la excelente tolerabilidad, se concluyó que la administración de este jugo de ortiga resulta adecuado &#150; también a largo plazo &#150; para incrementar la diuresis en la mejora funcional de riñones y vejiga y para prevenir la formación de arenilla en los riñones, además de cómo tratamiento coadyuvante en caso de molestias reumáticas(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. fitoter;11(1): 23-31, jul.2011. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-91568</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad del jugo de sumidad de ortiga en el tratamiento de afecciones urológicas y reumatológicas</dc:title>
<dc:subject>^d26801^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d8682^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d26801^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d8682^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14970^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28570^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7344^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28302^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28302^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d14951^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1174^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d32355^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d27640^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d14951^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d1174^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
