<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-495</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hospitalization in the Pediatric Intensive Care Unit due to Accident. Results of La Fe Hospital</dc:title>
<dc:creator>Morales Suárez Varela, M</dc:creator>
<dc:creator>Casaní Martínez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar las características epidemiológicas de los niños ingresados en la Unidad de Cuidados Intensivos (UCI) por un accidente con vistas a la prevención. Método: Estudio descriptivo retrospectivo con componente analítico. Hospital Infantil 'La Fe' de Valencia, que cubre una población pediátrica de 164.127 niños de 0-14 años. Pacientes hospitalizados en Intensivos por un accidente, durante 1993. Resultados: De los 926 niños hospitalizados por un accidente; 104 (11,2 por ciento) precisaron Intensivos. Incidencia anual de 24,4/100.000 niños de 0-14 años. Predominio de varones (62,5 por ciento), de 0-4 años (47,1 por ciento), en agosto (20,2 por ciento) y residentes fuera de la provincia de Valencia (76,2 por ciento). Diagnósticos más frecuentes: contusión (conmoción cerebral) (13,5 por ciento), cuerpo extraño en tráquea, bronquio y pulmón (13,5 por ciento), fractura de bóveda de cráneo (10,6 por ciento), fractura de base de cráneo (5,8 por ciento) y fractura de huesos faciales (4,8 por ciento). Accidente de tráfico (39,4 por ciento) como causa externa más frecuente. Principales objetos implicados: bicicleta (9,6 por ciento), cacahuete (4,8 por ciento), almendra (2,9 por ciento) y pipa (2,9 por ciento). Intervención quirúrgica en el 43,3 por ciento (31,1 por ciento laringoscopia-broncoscopia). Fallecieron seis pacientes (5,8 por ciento), cuatro por un accidente de tráfico. Secuelas en ocho pacientes (7,7 por ciento). Estancia hospitalaria global significativamente (p = 0,000) más prolongada en los ingresados en Intensivos (254,3ñ 297,5 horas vs 53,7ñ 79,2). Significación estadística (p = 0,000) de la edad y objeto: silla 17,0ñ 5,7 meses, almendra 20,0ñ 3,0, cacahuete 23,2ñ 6,1, bicicleta 117,6ñ 23,7. Conclusiones: Predominio de varones y de 0-4 años. Lesiones de la cabeza como diagnósticos más frecuentes. Accidentes de tráfico como principal causa externa de mortalidad. Bicicleta como objeto de riesgo en niños mayores y los frutos secos en niños pequeños (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;57(5): 411-418, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-495</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ingreso en la Unidad de Cuidados Intensivos Pediátricos por accidente. Resultados del Hospital "La Fe"</dc:title>
<dc:subject>^d23889</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
