<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2716</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Divided left atrium: operative results and follow-up in the cor triatriatum</dc:title>
<dc:creator>Balselga, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Cazzaniga, Mario</dc:creator>
<dc:creator>Villagrá, Fernando, A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez de León, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Maitre Azcárate, María</dc:creator>
<dc:creator>Collado, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, Ricardo</dc:creator>
<dc:creator>Vellibre, Diego</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. La aurícula izquierda dividida debido al cortriatriatum es un defecto cardíaco congénito infrecuente que requiere cirugía para su corrección. Se describe nuestra experiencia clínica y quirúrgica además de los diferentes aspectos diagnósticos, operatorios y evolutivos a medio y largo plazo. Pacientes y método. Se analizan retrospectivamente los informes quirúrgicos y los datos clínicos pre y postoperatorios de 15 niños que fueron intervenidos (resección de la membrana obstructiva) entre 1981 y 1999 a una edad media de 13 meses, ninguno de los cuales tenía asociados defectos cardiovasculares complejos. Se efectuó ecocardiograma de rutina antes y después de la cirugía; el 40 por ciento de los enfermos fue intervenido sin cateterismo cardíaco previo. El tiempo de seguimiento oscila entre 8 meses y 19,3 años. Resultados. El diagnóstico se confirmó en la sala operatoria. Un enfermo de 9 meses de edad adecuadamente corregido falleció a los 60 días de la cirugía por sepsis (7 por ciento). Catorce niños sobreviven, no han requerido reoperación y están asintomáticos, con clase funcional I de la NYHA en el seguimiento; la supervivencia global es del 93 por ciento (IC del 70 por ciento: 87-99).Conclusiones. La cirugía correctora con escisión de la membrana obstruida restablece la normalidad anatómica y hemodinámica en el cor triatriatum no asociado a cardiopatía compleja, consiguiendo un estado clínico normal (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(12): 1607-1612, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2716</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aurícula izquierda dividida: resultados quirúrgicos y seguimiento en el Cor triatriatum</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d6496</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
