<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33370</identifier>
<setSpec>0214-8927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Validity of published equations to predict maximun heart rate</dc:title>
<dc:creator>González Lorenzo, M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez San Roque, J</dc:creator>
<dc:creator>Garrido Chamorro, R. P</dc:creator>
<dc:creator>Garnés Ros, A. F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La frecuencia cardíaca máxima es un concepto básico en la medicina deportiva y para la educación física, porque a partir de ella diseñamos los planes de entrenamiento de nuestros deportistas. Tradicionalmente se usa para el cálculo de la misma la fórmula de 220-edad. Hemos revisado las 36 fórmulas más utilizadas para predecir la frecuencia cardíaca máxima y hemos realizado una comparación con los resultados de una serie con 864 deportistas. Los datos los hemos recogido entre el mes de febrero de 1999 y diciembre de 2003. La frecuencia cardíaca se ha determinado mediante un test de esfuerzo incremental hasta el agotamiento en tapiz rodante. Además, hemos desarrollado una nueva fórmula para predecir la frecuencia cardíaca máxima. Para determinar la fórmula, hemos realizado una correlación de Pearson y un análisis de la covarianza, hallando la siguiente formula: 207-0,7019864 edad, concluyendo que las fórmulas actuales asumen errores más amplios de los que podemos asumir. Por tanto, para planear un entrenamiento basándonos en la frecuencia cardíaca máxima necesitaremos determinar directamente esa frecuencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Selección (Madr.);13(2): 82-88, 2004. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33370</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias entre las distintas fórmulas de frecuencia cardíaca máxima</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13562</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d5178^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6493^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d11239^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23631</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
