<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-92011</identifier>
<setSpec>1135-3171</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychosomatic and autism in a Young boy; interaction, affects, and audition</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">By means of a clinical case, this article considers different aspects of the infantile clinic of autism as well as a reflection of certain manifestations of both pathologies within the context of the interaction between the baby and his environment and establishes similarities and differences between both pathologies. Studies some psychic defence mechanisms characteristic of both pathologies and without trying to establish the etiology of autism, it centers specially in the auditory perception of the baby as well as in the affects which in some cases of autism induces the utilization of defence antitraumatic mechanisms very early in life. The author establishes the relationship between the perceptive disorders and the hiperfrecuencies in babies with communication disorders. Reflexes about negativity, a process linked to interaction and present in many pathologies. Finally, the author comments on the narratives of people with high auditory sensibility (AU)</dc:description>
<dc:creator>Palau Subiela, Pascual</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Partiendo de un caso, este artículo aborda varios aspectos de la clínica infantil del espectro autista y del trastorno psicosomático. Reflexiona sobre algunas manifestaciones de ambas patologías, en el contexto de la interacción temprana entre el bebé y su entorno y establece similitudes y diferencias entre ambas patologías. Aborda algunas mecanismos psíquicos de defensa prevalentes en ambas patologías y, sin pretender abordar la etiología del autismo, se centra especialmente en l apercepción auditiva del bebé y los efectos que, en algunos casos de autismo, puede producir la utilización muy precoz de mecanismos de defensa antitraumáticos, al poder participar éstos, junto a otros factores endógenos y exógenos, en el trastorno de la perceptividad y de la expresividad emocional. Pone en relación los trastornos de la expresividad y las investigaciones sobre las hiperfrecuencias en bebés con trastornos de la comunicación. Aborda la negatividad y la negativación, procesos ligados a la interacción y presentes en diferentes patologías. Finalmente aborda las narraciones de personas que mantienen una alta sensibilidad auditiva a lo largo de toda su vida (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicoanál. (Madr.);(61): 115-146, dic. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-92011</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Psicosomática y autismo en el niño pequeño: interacción, afectos y audición</dc:title>
<dc:subject>^d9534</dc:subject>
<dc:subject>^d1327</dc:subject>
<dc:subject>^d3178^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d4720</dc:subject>
<dc:subject>^d344</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10662</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13384</dc:subject>
<dc:subject>^d1313^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
