<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61691</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The quality of care in primary care does not differ between specialized nurses and family physicians</dc:title>
<dc:creator>González-María, Esther</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Determinar si las enfermeras especializadas, como primer punto de acceso en atención primaria, prestan cuidados equivalentes a los médicos.Métodos. Se realizó una revisión sistemática de ensayos clínicos y estudios observacionales prospectivos que compararan la atención dada por médicos de familia y enfermeras especializadas a pacientes con cualquier problema de salud en atención primaria y que consideraran resultados de satisfacción del paciente, de estados de salud, de proceso de cuidados o de costes. Se realizó una búsqueda electrónica en las principales bases de datos y una búsqueda manual, sin restricción de idioma, y se contactó a todos los centros del Reino Unido, EE. UU., Australia y Sudáfrica que imparten formación especializada para enfermeras.Resultados. Se seleccionaron 11 ensayos clínicos y 23 estudios observacionales. La satisfacción de los pacientes fue significativamente mayor con el cuidado prestado por las enfermeras (0,27, IC del 95%: 0,07&#150;0,47). Algunos aspectos de la calidad de los cuidados favorecían a las enfermeras, como la inclusión en la historia clínica de elementos que contribuyen a tomar decisiones y el tipo y comprensibilidad de las recomendaciones al paciente. El tiempo de consulta (3,67min, IC del 95%: 2,05&#150;5,29) y el número de exámenes realizados por enfermeras (1,22, IC del 95%: 1,02&#150;1,46) fue significativamente mayor. No se encontraron diferencias en el estado de salud de los pacientes, las prescripciones ni las derivaciones. No se pudo realizar un análisis económico.Conclusiones. La presencia en atención primaria de enfermeras especializadas puede aumentar los niveles de satisfacción de los pacientes y la calidad de los cuidados(AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);19(4): 233-234, jul.-ago. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61691</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La calidad de los cuidados en atención primaria no difiere entre enfermeras especializadas y médicos de familia</dc:title>
<dc:subject>^d35418^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5298^s22060</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200908</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
