<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-039595</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Protocol for prevention and treatment of osteoporosis in patients with cystic fibrosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background and objective: Reduction of bone mineral density (BMD) is a complication of cystic fibrosis (CF) which is observed in parallel to the increment of life expectancy in these patients. The aim of this study was to analyze the evolution of BMD following the application of a protocol for the prevention and treatment of osteoporosis. Patients and method: We performed a multidisciplinary prospective study in 21 adult patients with CF with a mean age of 24.3 (r: 19-44) years. We evaluated BMD results depending on the treatment schedule, and the annual relative change of BMD percentage was correlated with changes observed in respiratory function, corporal mass index (CMI), Brasfield radiologic score and Shwachman clinical score for a 3 years follow up period. Three regimens of treatment were applied: general measurements, supplementation of calcium and vitamin D, and 10 daily mg of alendronate plus calcium and vitamin D supplements. Results: Basal assessment showed that 14.2% of CF patients had a marked diminution of bone mass with respect to an age and sex matched control population, with a Z score of &lt; ­2 DE in lumbar vertebral and/or total femur. Another 38% showed a lessening of Z score between ­1 and ­2.5 DE. We observed a progressive annual reduction of BMD in all the anatomic areas analyzed: ­0.52% (1.87) in lumbar spine, ­1.17% (1.91) in total femur and ­2.16% (2.65) in neck femur. The hip BMD annual decrement was related to that observed in FEV1. Only patients treated with alendronate did not suffer progressive BMD lose. Treatment with a combination of calcium, vitamin D and alendronate was more efficient in hip BMD than calcium plus vitamin D alone (p &lt; 0.05). Also, this combination was better than no treatment at hip and femoral neck levels (p &lt; 0.05). Conclusions: Our work confirms that Spanish young adults patients with CF show low control matched BMD, and that it even worsens at follow-up. This decrement is not adequately halted with preventive treatment with supplements of calcium and vitamin D, and only patients treated with alendronate show increments of their BMD</dc:description>
<dc:creator>Sánchez Moliní, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Quintana, María Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Salvanés, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Cisneros, Carolina</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Mancha, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>García Vadillo, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Ancochea, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Girón, Rosa María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento y objetivo: La disminución de la densidad mineral ósea (DMO) es una complicación de la fibrosis quística (FQ) que se observa al aumentar la esperanza de vida de estos pacientes. El objetivo del presente estudio ha sido valorar la evolución de la DMO tras la instauración de un protocolo de prevención y tratamiento de la osteoporosis. Pacientes y método: Realizamos un estudio prospectivo en 21 pacientes adultos (10 mujeres y 11 varones) con FQ de una unidad multidisciplinaria, con una edad media de 24,3 años (extremos, 19-44). Se evaluaron los resultados de la DMO según los diferentes tratamientos administrados y se relacionó el cambio relativo anual en el porcentaje de la DMO con los observados en la función pulmonar, índice de masa corporal y puntuaciones radiológica de Brasfield y clínica de Shwachman, durante un período de seguimiento medio de 3 años. Las 3 pautas de tratamiento instauradas fueron: medidas preventivas generales, suplementos de calcio y vitamina D, y alendronato a dosis de 10 mg diarios con suplementos de calcio y vitamina D. Resultados: Inicialmente se observó que el 14,2% de los pacientes con FQ presentaban una disminución acusada de la masa ósea respecto a la población control de su misma edad y sexo, con una puntuación Z inferior a ­2 desviaciones estándar en columna lumbar y/o fémur total. Otro 38% presentaban descensos de la puntuación Z entre ­1 y ­2 desviaciones estándar. La disminución anual progresiva de la DMO durante los 3 años fue generalizada en todas las áreas anatómicas analizadas: ­0,52% (1,87) en columna lumbar, ­1,17% (1,91) en fémur total y ­2,16% (2,65) en cuello de fémur. En fémur el porcentaje de cambio relativo anual de DMO se relacionó con el observado en el volumen espiratorio forzado en el primer segundo (p &lt; 0,05). Sólo los pacientes tratados con alendronato no sufrieron pérdida progresiva de masa ósea. El tratamiento con calcio, vitamina D y alendronato fue más eficaz para prevenir la disminución de la DMO en fémur total y cuello femoral que las medidas preventivas generales (p &lt; 0,05) y en fémur total fue más eficaz que los suplementos de calcio con vitamina D (p &lt; 0,05). Conclusiones: Nuestro trabajo confirma que los pacientes adultos jóvenes españoles con FQ tienen una disminución de la DMO respecto a la población control y que, a lo largo de la enfermedad, esta disminución es progresiva. Esta pérdida de masa ósea no se previene con medidas generales ni con suplementos de calcio y vitamina D, y únicamente en los pacientes tratados con alendronato se produce un aumento de la DMO</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);125(9): 325-328, sept. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-039595</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad en la aplicación de tres protocolos de prevención y tratamiento de la osteoporosis en pacientes adultos con fibrosis quística</dc:title>
<dc:subject>^d10205^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d3568^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32988^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d15208^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24543^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
