<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3237</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Status epilepticus</dc:title>
<dc:creator>González Fernández, FJ</dc:creator>
<dc:creator>Barakat, O</dc:creator>
<dc:creator>Izquierdo Ayuso, G</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Péreza, MJ</dc:creator>
<dc:creator>Corrales Cruza, JA</dc:creator>
<dc:creator>Fajardo Gálvez, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. El estado epiléptico es una emergencia médica que precisa una actuación rápida y sistematizada. La asistencia al paciente epiléptico por el intensivista no debe encaminarse únicamente a controlar la crisis, sino a disminuir sus consecuencias y evitar su recurrencia. En este artículo se revisan la fisiopatología, clasificación, causas, diagnóstico, tratamiento y pronóstico del estado epiléptico. Fuente de datos. La recopilación de la información necesaria para realizar esta revisión, se ha realizado a partir del resultado de una búsqueda bibliográfica exhaustiva y actualizada en MEDLINE. Resultados y conclusiones. El control precoz del estado epiléptico se correlaciona directamente con su buen pronóstico. Tener un protocolo de actuación definido es fundamental para conseguir este objetivo. Tras el cese de la actividad convulsiva, es imprescindible la monitorización de la actividad cerebral del paciente, pues en un número considerable de pacientes persiste un estado epiléptico "oculto" no convulsivo, que compromete y condiciona el pronóstico del enfermo. En más de la mitad de los casos existe una causa orgánica demostrable del estado epiléptico. El pronóstico de estos pacientes es peor que los que debutan por una causa no demostrable. La búsqueda de esta causa es fundamental para plantear soluciones definitivas y evitar la recurrencia de la crisis. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);24(9): 405-412, dic. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3237</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado epiléptico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1593^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4711^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10867^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d1593^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d7530^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d10867^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d4705^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13612^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29291^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d13612^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13612^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d13612^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d29291^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
