<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13787</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Profile psychosocial of grown-ups a sample of Valladolid</dc:title>
<dc:creator>Martínez León, M</dc:creator>
<dc:creator>García Álvarez, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El tema central de nuestro estudio es analizar el perfil psicosocial de los mayores de una muestra de Valladolid para de esta forma ver qué tipo de ayudas tanto desde el punto de vista psicológico como social son necesarias para que en la medida de lo posible este colectivo tan numeroso y representativo de nuestra sociedad pueda alcanzar el mayor bienestar posible. Las personas mayores entrevistadas han proporcionado una información muy interesante sobre su estado de salud que, contrariamente a lo que en principio pudiera parecer, más de la mitad de los encuestados afirma encontrarse muy bien o bastante bien de salud, aunque es significativamente mayor el número de mayores institucionalizados que tienen problemas de salud. También mas de la mitad de los mayores afirman no necesitar ayuda para la realización de las actividades de la vida diaria, necesitando más ayuda las personas institucionalizadas. Las relaciones familiares en la mayoría de los mayores encuestados son buenas, no encontrándose diferencias significativas entre las relaciones familiares y la institucionalización. Casi la mitad de los mayores entrevistados no han cursado estudios, y si lo han hecho se trata de estudios primarios, solamente un porcentaje muy pequeño ha cursado estudios superiores. Pero lo más significativo y preocupante es el alto porcentaje de analfabetismo encontrado en nuestra muestra, sobre todo en mayores de 80 años, lo que indica que el nivel cultural va aumentando en los más jóvenes. El principal temor que muestran los mayores es la enfermedad, seguido de la soledad y la idea de ser una carga para los demás, y también es importante saber que hay un porcentaje considerable que no teme a nada. También observamos en nuestra muestra cómo al llegar a edades maduras se suele cambiar la escala de valores encontrando un sentido diferente a la existencia. Más de la mitad de los mayores encuestados consideran que viven por voluntad de Dios, siendo este porcentaje más elevado en personas institucionalizadas. Además, su principal problema es la soledad y no poder hacer vida familiar, seguido de la salud. La gran demanda del mayor es la acogida familiar; el deseo de más de la mitad de los mayores sería poder vivir con su familia en los últimos años de su vida. El resto de los problemas, como el económico, la edad, pasan a un segundo plano. Todos estos resultados obtenidos en nuestro trabajo son útiles para saber las necesidades, preocupaciones y problemas reales y prioritarios de los mayores en nuestra provincia (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);13(2): 91-99, jun. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13787</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Perfil psicosocial de las personas mayores de una muestra de Valladolid</dc:title>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d12225^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d6863</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
