<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3897</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Growth stunting. Is this an active phenomena only in the first years of life?</dc:title>
<dc:creator>Esquivel Lauzurique, M</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Muñiz, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Rubén Quesada, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Existen discrepancias en la literatura acerca de la forma en que se produce y evoluciona el retardo del crecimiento en los niños que viven en condiciones menos favorables y, también, en la medida en que este influye en la talla final de esos individuos. En este trabajo se utiliza la información que brindan dos estudios de carácter nacional, uno de ellos transversal (n = 50.260) y el otro longitudinal (n = 4.948), realizados en Cuba, para analizar estos aspectos del crecimiento infantil. En el análisis estadístico de la información se usaron medias, desviaciones estándar y coeficientes de correlación.Los resultados obtenidos en ambos estudios sugieren que aquellos niños que viven en condiciones menos adecuadas y aquellos de menor talla mantienen un ritmo de crecimiento más lento que el de sus coetáneos de mejores condiciones de vida y de mayor estatura hasta los inicios de la pubertad y que, a partir de ese momento, ocurre espontáneamente en ambos sexos -aunque más intensamente en el sexo femenino- un crecimiento de recuperación que atenúa las diferencias máximas que se alcanzan en el período prepuberal (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;56(6): 479-484, nov. 2000. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3897</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Retardo del crecimiento ¿Un fenómeno activo sólo en los primeros años de la vida?</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d5284^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d3482^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
