<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9983</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Asthmatic bronchitis: clinical presentation of a bronchial foreign body in an adolescent</dc:title>
<dc:creator>Sesma Arnáiz, R</dc:creator>
<dc:creator>Borchert Muñoz, C</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Cuenca, J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Pérez, A</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Pérez, M </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La aspiración de cuerpos extraños en el árbol traqueobronquial es más frecuente de lo que se admite normalmente, y puede resultar desde asintomática, y pasar inadvertida, hasta potencialmente mortal: dado que su incidencia es mayor en los niños menores de 4 años, es en esta población donde se producen la mayoría de las muertes por este motivo. En la bibliografía se encuentran múltiples artículos relacionados con la prevención, el diagnóstico y el tratamiento de la aspiración de cuerpos extraños (CE) traqueobronquiales. El caso que presentamos es el de un adolescente de 11 años de edad, que acudió a la consulta aquejado de tos persistente y cuyo diagnóstico inicial fue de bronquitis asmática, que resultó rebelde al tratamiento habitual. Tras una detallada historia clínica dirigida, se llegó al antecedente, recordado por la madre, de atragantamiento unos 2 meses antes, dato que modificó sensiblemente la actitud y el tratamiento posterior. Creemos de interés práctico que tanto el pediatra como el médico de familia tengan presente la posibilidad diagnóstica de CE intrabronquial ante un paciente que presente sibilancias persistentes que no responden al tratamiento habitual, neumonía recurrente o tos persistente. Esto está justificado porque de una sospecha inicial rápida y un tratamiento oportuno se deriva un menor número de complicaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;59(6): 320-323, jun. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9983</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bronquitis asmática: forma de presentación clínica de un cuerpo extraño intrabronquial en un adolescente</dc:title>
<dc:subject>^d5683^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2026^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
