<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136323</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The evidence-based practices in psychology and in military psychology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The psychological practices has not been based in evidence for many year and times and, some others, they has been supported by traditional psychological theory but not pragmatic and nether empirical. Furthermore, psychological interventions could be done including demonstrated facts but most of those interventions had never been validated in randomized controlled trial. Fortunately for the profession and its clients, this trend is changing. Increasing quality and demands are required to psychologists and psychology is getting, finally, a strong position (AU)</dc:description>
<dc:creator>García Silgo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Tanto en el ámbito civil como en el militar las prácticas de los psicólogos han estado, muchas veces, exentas de fundamento empírico y otras se han apoyado en corrientes psicológicas tradicionales meramente teóricas. Además, aunque las intervenciones psicológicas se hayan basado en variables o aspectos demostrados en estudios previos, en demasiadas ocasiones, dichas intervenciones no habían sido validadas en muestras controladas. Afortunadamente para la profesión y sus usuarios, esta tendencia está cambiando siendo la exigencia a los psicólogos cada vez mayor y estando la psicología cada vez más en una posición sólida y de calidad demostrada (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;71(1): 50-51, ene.-mar. 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136323</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Las prácticas basadas en la evidencia en psicología y en psicología militar</dc:title>
<dc:subject>^d12029^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12029^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29623</dc:subject>
<dc:subject>^d12029^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53366^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12029^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12029^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d12029^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
