<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108692</identifier>
<setSpec>1138-1728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The obstetric family tradition at the Real Colegio de Cirugía de San Carlos de Madrid: Concepción de Navas, the daughter of Juan de Navas</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This article basically, studied the documentation which is preserved in the archive of the Universidad Complutense de Madrid and the Archivo Histórico Nacional concerning to the family Navas. Juan de Navas was an eminent surgeon of end of century XVIII, author of Elementos del arte de partear, ending his professional career as Vice - Director of the Real Colegio de Cirugía de San Carlos de Madrid. In this centre, a few years later, his daughter Concepción de Navas studied midwifery. This research delves into the figure of these two health professionals and shows the harsh conditions of life for the professional practice existing in Madrid in the 18th and 19th centuries</dc:description>
<dc:creator>Ruiz-Berdún, María Dolores</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el presente artículo se estudia, básicamente, la documentación que se conserva en el Archivo General de la Universidad Complutense de Madrid y en el Archivo Histórico Nacional relativa a la familia Navas. Juan de Navas fue un eminente cirujano de finales del siglo XVIII, autor de unos Elementos del arte de partear, que terminó su carrera profesional siendo vice-director del Real Colegio de Cirugía de San Carlos de Madrid, centro en el que, años más tarde, su hija Concepción de Navas realizó los estudios de matrona. Con la presente investigación se profundiza en la figura de estos dos profesionales sanitarios y se exponen las duras condiciones de vida que para el ejercicio profesional existían en Madrid en los siglos XVIII y XIX (AU)</dc:description>
<dc:source>Cult. cuid;16(32): 76-81, ene.-abr. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108692</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La tradición obstétrica familiar en el Real Colegio de Cirugía de San Carlos de Madrid: Concepción de Navas, la hija de Juan de Navas</dc:title>
<dc:subject>^d19015^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d9958^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d6835</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13883^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d17570^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
