<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-132188</identifier>
<setSpec>1132-239X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects of a program formulating objectives and shaping the pass in young soccer players</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A quasi-experimental study was conducted in order to analyze the effects of a goal setting program using the zapping technique aimed at passing in football from the progressive formulation of aims based on mental programs, which consisted of four weeks of training. The sample was made up of 13 players, with an average age of 15.67 years (SD = 0.35). Several psychological variables were measured: cognitive anxiety, self-confidence in soccer, and pass-related perceived competence. Moreover, performance variables related to passing were measured: (short distance passes, medium distance passes, long distance passes, forward passes, lateral passes, backward passes, come-to-feet passes, and running passes). The results show that  players improved their pass-related perceived competence, as well as the number of medium distance passes, and come-to-feet passes (AU)</dc:description>
<dc:creator>Guzmán, José F</dc:creator>
<dc:creator>Olmedilla, Aurelio</dc:creator>
<dc:creator>Carmona, Daniel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un estudio cuasi-experimental con el propósito de analizar los efectos de un programa de entrenamiento de 4 semanas de duración para la mejora del pase en el fútbol a partir de la formulación progresiva de objetivos basados en la creación de esquemas mentales, y la aplicación de la técnica de moldeamiento mediante el feedback aportado a los jugadores. En el estudio participaron un total de 13 jugadores juveniles de fútbol pertenecientes a un equipos de categoría de formación del Club Real Murcia SAD, con una media de edad 15.67 (DE = 0.35). Se evaluaron las siguientes variables psicológicas: ansiedad cognitiva, autoconfianza y percepción de competencia en el pase. Se midieron asimismo variables de rendimiento en el  pase (pases cortos, pases medios, pases largos, pases hacia delante, pases laterales, pases hacia atrás, pases a desmarque de apoyo, y pases a desmarque de ruptura). Los jugadores mostraron mejoras en la percepción de competencia en el pase, así como en el número de pases de distancia media utilizados y el número de pases realizados a desmarques de apoyo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicol. deport;24(1): 81-88, 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-132188</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos de un programa de formulación de objetivos y moldeamiento del pase en jóvenes jugadores de fútbol</dc:title>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201500</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
