<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17755</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of 5000 vasectomies in a family planning centre in Medellin-Colombia</dc:title>
<dc:creator>Castro Alvarez, Eugenio Angelo</dc:creator>
<dc:creator>Rios Osorio, Jesús de los</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Determinar las características demográficas, las técnicas quirúrgicas, el seguimiento, y las tasas de seguridad y efectividad en vasectomías realizadas en un centro de planificación familiar. MÉTODOS: Se realizó un estudio descriptivo, retrospectivo, analizando las historias clínicas de pacientes sometidos a vasectomía en un centro de planificación familiar (Profamilia) en Medellín - Colombia entre 1971 y 1991.RESULTADOS: Se revisaron 5000 historias clínicas encontrando un promedio de edad de los pacientes de 36,5 años, y el de sus compañeras de 31,8, con un promedio de escolaridad de 8 años, y del número de hijos de 3,6. Con una disminución a través del tiempo en las edades de los pacientes y sus compañeras en cerca de 5 años, así como en el número de hijos, bajando desde un promedio de 6 en 1971, a 3 en 1991. Las vasectomías fueron realizadas con las técnicas tradicional (43,7 per cent) y sin bisturí (56,3 per cent) y los métodos de oclusión fueron: ligadura simple de los cabos (11 per cent), interposición de fascia o tejido (80,3 per cent), electrocoagulación (2,6 per cent), o el doblez de un extremo sobre sí mismo (6,0 per cent). El 54,7 per cent de los sujetos se realizaron los controles necesarios postvasectomía. La tasa de complicaciones fue de 4,7 per cent para la técnica tradicional y 2,0 para la técnica sin bisturí, primando las de origen inflamatorio para las primeras, y las hemorrágicas para las segundas. Las tasas de recanalizaciones según el método de oclusión fueron: en ligadura sin interposición de fascia del 29,1 per cent; con interposición de tejido del 2,8 per cent; con cabo doblado del 3,6 per cent; y con electrocauterio del 1,2 per cent. Hubo 47 embarazos, 13 en compañeras de sujetos azoospérmicos, 6 post-recanalización quirúrgica y 24 por incumplimiento de instrucciones. El 63 per cent de los recanalizados se sometieron a revasectomía. CONCLUSIONES: Existió un cambio en el tipo de pacientes sometidos a vasectomías durante el periodo evaluado, la mayoría con un buen nivel educativo. Se observó variación en las técnicas quirúrgicas utilizadas, encontrando peor eficacia cuando sólo se ligaban los extremos de los deferentes sin interponer fascia. Hubo menor tasa de complicaciones con la técnica sin bisturí comparada con la tradicional (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;56(1): 53-60, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17755</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de 5000 vasectomías de un centro de planificación familiar en Medellín - Colombia</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d15061</dc:subject>
<dc:subject>^d3137</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d556</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
