<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10815</identifier>
<setSpec>1135-755X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Behavorial and emotional problems as mediators in academic performance</dc:title>
<dc:creator>Lozano González, Luis</dc:creator>
<dc:creator>García Cueto, Eduardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este trabajo trata de comprobar si los trastornos emocionales y comportamentales que muestra la población adolescente escolarizada en un instituto de enseñanza secundaria influye en su rendimiento académico. Además, se intenta verificar la validez del cuestionario YSR de Achenbach y Edelbrock (1987) para el trabajo diario y orientador en la docencia. Se observa que el cuestionario es un útil instrumento orientador, ya que a partir de las contestaciones dadas por el alumnado se puede clasificar correctamente al 82'23 por ciento del alumnado en aprobados y suspensos, además de obtener una serie de puntuaciones en los factores depresión-ansiedad, búsqueda de atención, problemas agresivos, problemas delictivos, quejas somáticas, problemas de relación y de pensamiento. También se concluye que la población adolescente muestra una patología emocional y comportamental diferente según su género. Así las mujeres son más depresivo-ansiosas, con más quejas somáticas y problemas de relación y pensamiento que los hombres donde dominan las conductas de búsqueda de atención y conductas delictivas. Se concluye que estos dos últimos síndromes repercuten significativamente en el rendimiento académico del alumnado, lo que parece explicar que los chicos suspendan más que las chicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. educ. (Madr.);6(2): 151-168, dic. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10815</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los problemas emocionales y comportamentales como mediadores del rendimiento académico</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4720^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d378^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1544^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14042^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1541^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1538^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d8036^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d14876</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d35256</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
