<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22084</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Emergency clinic management of venous thromboembolic disease</dc:title>
<dc:creator>Calabrese Sánchez, S</dc:creator>
<dc:creator>Moya Mir, M. S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Aunque trombosis venosa (TV) y tromboembolismo pulmonar (TEP) son manifestaciones diferentes de un mismo proceso, la enfermedad tromboembólica venosa (ETEV), aún existen grandes diferencias en el manejo diagnóstico y terapéutico de ambas. La TV tiene un amplio espectro de manifestaciones y su manejo depende la localización. La TV superficial no necesita estudios de imagen ni anticoagulación por lo que no debe enviarse al servicio de urgencias hospitalario (SUH). Ante la sospecha de TV profunda, el enfermo será enviado al SUH para realizar una prueba de imagen, generalmente ecodoppler. La TV profunda distal se trata con heparina de bajo peso molecular (HBPM) en el domicilio del enfermo, para repetir 7-10 después el ecodoppler. La TV profunda proximal se trata con HBPM y acenocumarol, domiciliariamente, salvo que exista enfermedad grave asociada, alto riesgo con la anticoagulación, TEP sintomático o recidiva de la TV. Se discuten otras alternativas de tratamiento (fibrinolisis, filtros de cava). Si se sospecha TEP se enviará al enfermo al SUH, administrando antes heparina intravenosa. En el SUH se realizará ECG, bioquímica, Rx de tórax y gasometría arterial, que ayudan a valorar la gravedad. La prueba más sensible es la gammagrafía pulmonar y, según el resultado, la actuación posterior variará. Si no se puede hacer gammagrafía, tomografía computarizada helicoidal, resonancia magnética o arteriografía de forma inmediata, se mantendrá al enfermo anticoagulado con heparina hasta poder confirmar el diagnóstico. Si existe estabilidad hemodinámica se puede tratar con HBPM o con heparina no fraccionaria (HNF). Si el paciente está inestable se puede optar entre la HNF o la fibrinolisis, seguida de HNF. Desde el principio se inicia la administración de acenocumarol. Se discuten otros tratamientos alternativos. Finalmente se insiste en la necesidad de pensar en Urgencias en el inicio de medidas profilácticas de ETEV, cuando el enfermo va a ser sometido a inmovilización, tanto ingresado como en régimen domiciliario. Se revisan las diversas situaciones y los estudios sobre la utilización profiláctica de HBPM en traumatismos, cirugía abdominal urgente y enfermos médicos graves (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);14(3): 59-66, jun. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22084</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actuación en urgencias en la enfermedad tromboembólica venosa</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33768^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d941^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d31994^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d78^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d31696^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d12092^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
