<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4475</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relevance of pe diatric pain in the scientific literature</dc:title>
<dc:creator>Fernández Baena, M</dc:creator>
<dc:creator>Luque, M. D</dc:creator>
<dc:creator>García Pérez, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, M</dc:creator>
<dc:creator>Méndez, D</dc:creator>
<dc:creator>Castilla, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Describir y analizar los documentos referentes al dolor en pediatría publicados durante el año 1998 y referidos en la base de datos MEDLINE.Examinar la difusión de los trabajos que tratan los diferentes aspectos del dolor infantil.Material y método: Se diseñó un estudio descriptivo, transversal, en el que se revisaron las publicaciones científicas del año 1998 incluidas en la base de datos MEDLINE cruzando la palabras " pain " por un lado, y por otro y de modo excluyente, " children", "child", "childhood", "pediatric", "infant" y " newborn" . Del total de referencias obtenidas se seleccion a ron aquellas en las que algún aspecto del dolor en el paciente pediátrico fuese el tema central de la publicación. Se re g i s t r a ron los siguientes datos: revista de publicación, especialidad de la revista, lugar de trabajo de los autores, idioma, número de autores, especialidad de los autores, tema central del artículo, tipo de publicación y factor de impacto de la publicación.Resultados: Se obtuvieron 874 artículos siguiendo la estrategia de búsqueda, de los cuales el dolor en el niño fue el tema central de la publicación en 230. Los temas más referenciados fueron el tratamiento farmacológico del dolor en 43 artículos, el dolor postoperatorio en 42, el dolor agudo en 32, y aspectos relacionados con el diagnóstico en 30. Con respecto a los autores, predomina ron los anestesiólogos con 55 documentos y pediatras con 41. En relación a la especialidad de las revistas, las especializadas en Pediatría, 55, Anestesiología, 38, y Enfermería, 32, fueron las que presentaron mayor número de publicaciones. Las revisiones, en 71 ocasiones, y los ensayos clínicos en 65, fueron las formas más habituales de presentación. El factor de impacto presentó una mediana de 1,18.Conclusiones: El estudio del dolor en el niño produjo 230 publicaciones en la base de datos consultada, siendo el tratamiento farmacológico y el dolor postoperatorio las materias más frecuentes. Consideramos que es necesaria una mayor atención al dolor en el paciente pediátrico tanto por los profesionales como por las revistas científicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;7(5): 279-284, jun. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4475</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Importancia del dolor pediátrico en las publicaciones científicas</dc:title>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10697^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d8678^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10336^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
