<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36396</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Electrical stimulation of the motor cortex for the management of central pain and peripheral pain caused by desafferentiation</dc:title>
<dc:creator>Pesudo, J. V</dc:creator>
<dc:creator>González-Darder, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El dolor central y el dolor periférico por desaferentización son de difícil tratamiento incluso con fármacos de última generación. La estimulación eléctrica sobre diversas estructuras ha demostrado en general ser poco efectiva. La estimulación sobre la corteza motora es una técnica relativamente nueva que parece ofrecer resultados prometedores en estos cuadros. Aunque desde el punto de vista quirúrgico es una técnica sencilla, no lo es tanto la localización adecuada de la corteza motora, lo cual es una condición importante para su efectividad. En este trabajo ofrecemos una revisión bibliográfica sobre ella. Sus indicaciones fundamentales actualmente son el dolor central fundamentalmente talámico, y el dolor trigeminal por desaferentización. La respuesta a barbitúricos sin respuesta a opioides, la conservación relativa de las vías motoras y sensitivas, y la respuesta a la estimulación magnética transcraneal predicen un buen resultado. Diversos métodos son utilizados para determinar la zona a estimular: PESS, estimulación intraoperatoria, neuronavegación, RNM funcional. Los parámetros de estimulación recomendados varían de unos autores a otros. Su mecanismo de actuación no es en la actualidad bien conocido aunque las teorías más aceptadas son la activación de zonas que modulan el dolor y la inhibición de la transmisión de los estímulos nociceptivos a nivel medular (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;11(6): 370-379, ago. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36396</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La estimulación eléctrica de la corteza motora para el tratamiento del dolor central y dolor periférico por desaferentización</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9237</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d4630^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4639</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
