<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-62159</identifier>
<setSpec>1888-4415</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Percutaneous screw fixation in hand fractures</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: To expound our experience of percutaneous screw fixation in the treatment of certain hand fractures. Materials and methods: We carried out a prospective study between November 2002 and November 2006, in which 84 patients with hand fractures were treated by means of closed screw osteosynthesis. The injury was located at the base of the first metacarpal in 12 cases (14.28%) the remainder being phalangeal fractures (85.71%). All fractures were closed, 40 of them intra-articular (47.61%). The most frequent fracture type was the long oblique fracture, which was present in 68 cases (80.95%). Results: Functional results obtained at the last follow-up visit (6 months) were excellent in 64 patients (76.19%), good in 15 (17.86%) and poor in 5 (5.95%). Conclusions: Percutaneous screw fixation sharply reduces immobilization time permitting earlier functional recovery without causing any cosmetic defects. It is a highly useful technique for carefully selected fractures and patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez-Mateos, J. I</dc:creator>
<dc:creator>Simón-Pérez, C</dc:creator>
<dc:creator>Martín-Ferrero, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Exponer la experiencia de los autores en la realización de la técnica de microosteo síntesis percutánea con tornillos para el tratamiento de ciertas fracturas de la mano. Material y método: Se realizó un estudio prospectivo en el período comprendido entre noviembre de 2002 y noviembre de 2006 en el que 84 pacientes con fracturas en la mano se trataron mediante osteosíntesis a cielo cerrado con tornillos. La localización de la lesión fue en la base del primer metacarpiano en 12 (14,28%) ocasiones y el resto fueron fracturas de las falanges (85,71%). Todas las fracturas eran cerradas y 40 fracturas eran intraarticulares (47,61%). El tipo de fractura más frecuente fue la oblicua larga en 68 casos (80,95%). Resultado: Los resultados funcionales obtenidos tras la última revisión (6 meses) fueron excelentes en 64 pacientes (76,19%), fueron buenos en 15 pacientes (17, 86%) y fueron malos en 5 pacientes (5,95%). Conclusiones: La osteosíntesis percutánea con tornillos disminuye el tiempo de inmovilización de la fractura al mínimo, favorece una recuperación funcional más temprana y no deja defectos estéticos. Es una técnica muy útil en fracturas y en pacientes especialmente seleccionados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. ortop. traumatol. (Ed. impr.);53(5): 320-324, sept.-oct. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-62159</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Microosteosíntesis con tornillos a cielo cerrado en las fracturas de la mano</dc:title>
<dc:subject>^d8840^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d50362^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6382^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6382^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d5728^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6382^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8840^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d6382^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d50362^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d33575^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1888^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33575^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200910</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
