<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110969</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:creator>González-Darder, José M</dc:creator>
<dc:creator>Botella-Maciá, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Quilis-Quesada, Vicent</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos Exponer la experiencia con el abordaje pterional transcigomático en el tratamiento de la patología neuroquirúrgica de la base de cráneo situada en la fosa craneal media y zonas vecinas. Material y método Estudio retrospectivo de la patología, resultados quirúrgicos y complicaciones obtenidos en 31 casos intervenidos entre 2009 y 2011 usando un abordaje pterional transcigomático. Resultados Se han intervenido lesiones del ala del esfenoides (25,9%), afectando varias regiones por su crecimiento invasivo (19,5%), del lóbulo temporal (16,1%) y del seno cavernoso (12,9%), involucrando el resto al suelo de la fosa media, cavum de Meckel, región incisural, cisternas y región infratemporal. La naturaleza de las lesiones intervenidas fue la siguiente: meningioma benigno (42%), tumor parenquimatoso (19,5%), patología vascular (12,9%), lesiones inflamatorias (6,4%), meningioma atípico (6,4%), tumor epidermoide (6,4%), neurinoma (3,2%) y carcinoma pobremente diferenciado infratemporal (3,2%). La mayor parte de las veces el abordaje fue combinado extra-intradural (58,1%), y con menor frecuencia extradural (16,1%) o intradural (25,8%) puro. Las complicaciones relacionadas con el abordaje fueron menores: hematomas en la herida que no requirieron tratamiento (67,8%), paresia facial superior transitoria (9,7%), de disfunción transitoria de articulación temporomandibular (12,9%) y atrofia del músculo temporal (16,2%). No hubo ningún caso de aflojamiento de material ni problemas estéticos relacionados con la osteotomía y osteosíntesis del arco cigomático. Conclusiones La modificación del abordaje pterional asociando una osteotomía del arco cigomático, que permite rebatir el músculo temporal de toda la fosa temporal y exponer así toda su superficie para completar la craneotomía temporal hasta la base de la fosa media, nos facilita el acceso para tratar patología de la misma o utilizarla como corredor para el acceso a zonas vecinas (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);23(3): 96-103, mayo-jun. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110969</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Abordaje pterional transcigomático. Parte 2: Experiencia quirúrgica en la patología de base de cráneo</dc:title>
<dc:subject>^d15446^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d32869^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d36504^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13484^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d10207^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d5255^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1958^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1953^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
