<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27409</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Historical aspects of multiple sclerosis</dc:title>
<dc:creator>Lana-Peixoto, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La esclerosis múltiple (EM) es una de las enfermedades neurológicas más comunes que afectan a adultos jóvenes en países de clima templado. Aunque referencias en cuanto a posibles casos de EM datan ya del siglo XIII, la observación científica y la sistematización de su conocimiento se iniciaron a finales del siglo XIX. Desarrollo. Robert Carswell y Jean Cruveilhier se consideran los primeros médicos en describir las lesiones anatomopatológicas, Vulpian fue quien usó por primera vez el término `esclerosis en placas', y Charcot, quien inició la caracterización sintomática de la enfermedad.La etiopatogénesis de la EM todavía se desconoce, aunque un gran número de agentes infecciosos se han implicado a lo largo del tiempo y una influencia genética se ha definido en los últimos años. Desde la segunda mitad del siglo XX se establecieron los criterios de diagnóstico y las escalas de discapacidad que, junto con los métodos de imagen, posibilitaron grandes avances en las investigaciones. El ACTH y los corticosteroides se usan en el tratamiento de las recaídas de la EM desde la década de los años setenta, mientras que a partir de 1993 se comenzaron a administrar fármacos inmunomoduladores, capaces de modificar la historia natural de la enfermedad. Conclusiones. Se considera que la EM es una enfermedad autoinmune mediada por células dirigidas contra la mielina y sus componentes en el sistema nervioso central, y se caracteriza por inflamación y desmielinización crónica. Este artículo analiza los hechos más significativos en el estudio de la EM en todo el mundo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(4): 378-383, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27409</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos históricos de la esclerosis múltiple</dc:title>
<dc:subject>^d38882</dc:subject>
<dc:subject>^d38881</dc:subject>
<dc:subject>^d9654</dc:subject>
<dc:subject>^d4245</dc:subject>
<dc:subject>^d38879</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38889</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d38885</dc:subject>
<dc:subject>^d9296</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
