<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28082</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cardiac disorders in young women with anorexia nervosa</dc:title>
<dc:creator>Olivares, José L</dc:creator>
<dc:creator>Lacambra, Isaac</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Fleta, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>González, Mariano</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. El objetivo de este estudio es comparar las alteraciones cardiológicas de mujeres adolescentes con anorexia nerviosa con un grupo control de la misma edad y sexo. Pacientes y método. Se trata de un estudio de casos y controles apareado en 30 mujeres adolescentes con anorexia nerviosa y 30 controles sanas de la misma edad y peso normal. Se les realizó electrocardiograma y ecocardiograma. Los parámetros cardiológicos fueron medidos sobre la superficie de los electrocardiogramas y la dispersión de QT fue definida como la diferencia entre el máximo y el mínimo QT de las 12 derivaciones. Se cuantificó el diámetro y la masa y el índice masa del ventrículo izquierdo. Resultados. Los intervalos QT y QT corregidos fueron significativamente mayores en pacientes con anorexia nerviosa que en el grupo control. Las dispersiones del intervalo QT y del intervalo QT corregido fueron significativamente mayores en la anorexia nerviosa que en el grupo control (QTd, 59,3 ñ 23,0 frente a 38,4 ñ 8,0 ms; p = 0,000; QTcd, 56,5 ñ 24,2 frente a 40,3 ñ 21,8 ms; p = 0,011). La masa del ventrículo izquierdo fue significativamente menor en las mujeres con anorexia nerviosa. Existe una correlación significativa entre el índice de masa corporal y el índice de masa del ventrículo izquierdo y la dispersión del intervalo QT corregido. Conclusiones. Las adolescentes con anorexia nerviosa presentan alteraciones cardiológicas significativas en relación con mujeres sanas de la misma edad. Dichos parámetros pueden ser indicadores útiles de riesgo de arritmia y muerte súbita en pacientes con anorexia nerviosa (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;56(7): 669-673, jul. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28082</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alteraciones cardiológicas en mujeres adolescentes con anorexia nerviosa</dc:title>
<dc:subject>^d6484</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d24194</dc:subject>
<dc:subject>^d4634</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
