<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36181</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Experimental model of auxiliary heterotopic liver-intestinal transplantation</dc:title>
<dc:creator>Buitrón, J. G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El trasplante hepato-intestinal (TXHI) ortotópico en el cerdo posee una gran morbi-mortalidad perioperatoria, debido esencialmente a los trastornos hemodinámicos, de coagulación y metabólicos ocasionados por la exclusión vascular total hepática durante la hepatectomia del hígado nativo. La diarrea postoperatoria por disfunción inicial del injerto y la enterectomía del intestino nativo también contribuyen. Para evitar estos trastornos y aumentar la supervivencia a la técnica quirúrgica y perioperatoria, hemos desarrollado un modelo porcino de TXHI heterotópico auxiliar. El injerto se compone del hígado, y en continuidad duodeno, cabeza de páncreas y yeyuno (1.5 m) con una porción de aorta abdominal conteniendo la arteria mesentérica superior y tronco celiaco. Preservando el hígado e intestino del receptor, el injerto se implanta de forma heterotópica, caudal al hígado nativo. El drenaje venoso se realiza con anastomosis termino (T)-lateral (L) de la vena cava infrahepática del donante a la del receptor y la arterialización con anastomosis T-L del conducto aórtico a la aorta infrarenal del receptor. La continuidad intestinal se restablece con anastomosis de ambos yeyunos. El experimento se realizó en 16 animales sin exitus intraoperatorios, con estabilidad hemodinámica y sin transfusión sanguínea. Los 4 animales en que se realizó supervivencia de 7 días, sobrevivieron con injertos funcionantes sugiriendo la viabilidad del modelo (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;17(4): 195-198, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36181</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modelo experimental de trasplante hepato-intestinal auxiliar heterotópico</dc:title>
<dc:subject>^d7585</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d13933</dc:subject>
<dc:subject>^d29476</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
