<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33317</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Optimization of glucose oxidase entrapment in polyacrylamide microgels</dc:title>
<dc:creator>López-Cabarcos, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Rubio Retama, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>López-Ruiz, Beatriz</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Real Academia de Farmacia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se propone la síntesis de microgeles de poliacrilamida usando el método de polimerización en emulsión (W/O) concentrada, sin y con glucosa oxidasa de Aspergillus niger atrapada en su red polimérica. En las micropartículas sin enzima se estudió la influencia del agente iniciador en la temperatura máxima de polimerización y el grado de conversión del monómero en función del tiempo. Como resultado de la polimerización se obtuvieron en todos los casos micropartículas esféricas con un tamaño comprendido entre 2,5 µm y 6,2 µm de diámetro. En los microgeles con enzima se estudió la influencia del agente reticulante en diversos parámetros cinéticos. La utilización de las micropartículas con enzima como material biológico de un biosensor amperométrico permitió evaluar la actividad enzimática de la glucosa oxidasa atrapada en su red polimérica. La actividad catalítica del enzima atrapado se vio afectada por el grado de reticulación del microgel y como consecuencia la respuesta del biosensor sobre la que también influye la cantidad de micropartículas inmovilizadas en la superficie del electrodo que actúa como transductor del biosensor (AU)</dc:description>
<dc:source>An Real Acad Farm;69(4): 671-683, oct. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33317</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Optimización de la inmovilización de glucosa oxidasa en microgeles de poliacrilamida</dc:title>
<dc:subject>^d12364</dc:subject>
<dc:subject>^d23569</dc:subject>
<dc:subject>^d23316</dc:subject>
<dc:subject>^d51846</dc:subject>
<dc:subject>^d4664^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6093</dc:subject>
<dc:subject>^d7285</dc:subject>
<dc:subject>^d23143</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
