<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26539</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Collagene powder dressings use for cicatrisation over wounds during follow up treatment</dc:title>
<dc:creator>Blanco Blanco, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Ballesté Torralba, Jordi</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las heridas significan no sólo un importante problema bio-psico-social para el paciente que las padece, sino también un importante gravamen económico para el sistema sanitario. Una de las muchas clasificaciones sobre heridas nos permite diferenciar entre agudas (traumatismos leves, heridas quirúrgicas...) y crónicas (úlceras por presión, ulceras vasculares...); esta diferenciación nos permite distinguir entre cicatrización por primera intención (aquella que se da en las heridas agudas) y que se caracteriza por no necesitar el relleno de ninguna cavidad. Y la cicatrización por segunda intención (por la que normalmente se resuelven las heridas crónicas), que constituye un proceso largo en el tiempo dado que necesita el relleno de la cavidad mediante tejido de neoformación, el tejido de granulación.En el presente artículo describimos la utilización de un nuevo apósito de colágeno exógeno (Catrix®) en la cicatrización de heridas por segunda intención, así como las acciones del mismo en las diferentes fases de la cicatrización. Para todo ello, nos apoyamos en un caso clínico tratado en nuestra unidad que corresponde a la cicatrización por segunda intención de una herida post-quirúrgica secundaria a un desbridamiento por una hidrosadenitis supurativa, que ingresó en nuestra unidad en espera de injerto cutáneo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;25(12): 850-854, dic. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26539</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Apósitos de colágeno en polvo en la cicatrización de heridas por segunda intención</dc:title>
<dc:subject>^d9964</dc:subject>
<dc:subject>^d13912^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29340^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d15343^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d3664^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d30051^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
