<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144164</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">General Coordination of Hospital Activity</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The present article describes the organizational and general coordination measures taken by the hospital management to attend the 325 victims who arrived at our hospital after the terrorist attack on the morning of 11 March. Firstly, we summarize the activity performed by the extra-hospital emergency services and the distribution of the victims in centers. Secondly, we describe in greater detail the interventions performed to initiate the External Emergency Action Plan in our hospital, the triage system and identification of patients who used it, as well as the resources in terms of beds, operating rooms and personnel that were used on that day. Lastly, by way of discussion, we provide a critical analysis of our interventions (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez, Paz</dc:creator>
<dc:creator>Antonio Serra, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo describimos las medidas organizativas y de coordinación general que se tomaron desde la Dirección del hospital para dar atención a las 325 víctimas que, en las primeras horas del día 11 de marzo, llegaron a nuestro centro procedentes del atentado terrorista. En un primer apartado presentamos un resumen de los hechos referidos a las actuaciones que tuvieron que llevar a cabo los dispositivos de emergencia extrahospitalarios y la distribución de las víctimas por centros. En la segunda parte describimos más detalladamente las actuaciones que se llevaron a cabo para la puesta en marcha del Plan de Actuación ante Catástrofe Externa de nuestro hospital, el sistema de clasificación e identificación de pacientes que se utilizó, así como los recursos de camas, quirófanos y personal que se utilizaron ese día. Por último, a modo de discusión, en el tercer apartado realizamos un análisis crítico de nuestras actuaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);124(supl.1): 3-7, mar. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144164</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Coordinación general de las actuaciones en el hospital</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4705^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d6917^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d10751^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d35430^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d16274^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d35148^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d35430^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10751^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6896^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6896^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6896^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d16274^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d16274^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d35148^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
