<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-143833</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Potential dietary interventions for prevention and treatment of infant allergy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The incidence of atopic diseases such as asthma, atopic dermatitis and food allergies has increased exponentially in recent decades. Although atopic diseases have a clear genetic basis, environmental factors such as the diet, seems to play an important role in its development. This article summarizes main studies exploring whether feeding practices of mothers and infants intervenes in the development of allergic diseases. The potential role of dietary practices of the mother and infants for the prevention and/or management of allergies in infants is discussed. The available evidence was analyzed for: 1) does mothers consumption of essential fatty acids, prebiotics and probiotics modulates the onset of allergic disorders?, 2) Does breastfeeding and artificial formula prevent/trigger the onset of allergy symptoms? 3) Does timing of introduction of solid feeding and the selection of certain common food allergens participate in achieving oral tolerance in infants? Accumulated evidence in recent years suggest that exposure to allergens early in life may promote immune tolerance and contribute to prevent infant food sensitization (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bascuñán Gamboa, Karla Amada</dc:creator>
<dc:creator>Araya Quezada, Magdalena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Durante las últimas décadas la incidencia de enfermedades atópicas como el asma, dermatitis atópica y alergias a alimentos ha aumentado de manera exponencial. Aunque las enfermedades atópicas tienen una clara base genética, los factores ambientales, principalmente la dieta, pueden tener una influencia importante en su desarrollo. Este artículo resume los principales estudios que investigan hasta qué punto las prácticas alimentarias de la madre y los lactantes intervienen en la aparición de enfermedades alérgicas, discutiendo su posible rol en la prevención y/o manejo de alergias en lactantes con y sin historia familiar de alergia. La evidencia existente se evaluó en relación a: 1) si el consumo de ácidos grasos esenciales y de pre y probióticos por parte de la madre durante el período de gestación o la lactancia, modularían la aparición de desórdenes alérgicos, 2) si la alimentación del lactante, alimentado con lactancia materna/fórmulas artificiales podría prevenir/gatillar la aparición de síntomas, y 3) si la edad de introducción de la alimentación complementaria y hacerlo con determinados alérgenos alimentarios podría influir en alcanzar la tolerancia oral del lactante. La evidencia acumulada en las últimas décadas sugiere que, contra la postura histórica en el tema, la exposición a alérgenos en etapas tempranas de la vida podría promover la tolerancia del sistema inmune del lactante y prevenir la sensibilización a alimentos (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;29(5): 969-978, mayo 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-143833</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Potenciales intervenciones alimentarias en el manejo y prevención de la alergia en lactantes</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d1967</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d7401^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d5651^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d7147^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d37645</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
