<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88253</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Development of standards for education and training in family and community medidcine &#150; contributions by WONCA IberoAmerica (CIMF)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The WONCA Education Working Party (WEP) is developing a set of standards for medical student education, postgraduate training in family medicine / general practice and continuing professional development for family doctors. At this point the contributions by WONCA world regions are very important, and for this reason the main objective of this report is to present the standards developed by the Iberoamerican WONCA Region (CIMF). To be comprehensive and effective, standards should reflect regional realities and so the contributions from CIMF may reinforce and strengthen the key initiative of WEP and the implementation of the standards throughout the world(AU)</dc:description>
<dc:creator>Marin, Anibal</dc:creator>
<dc:creator>Castro Filho, Eno Dias de</dc:creator>
<dc:creator>Piva Demarzo, Marcelo Marcos</dc:creator>
<dc:creator>Padula Anderson, Maria Inez</dc:creator>
<dc:creator>Kidd, Michael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El Grupo de Trabajo de Educación de la WONCA (GTE) está desarrollando un conjunto de estándares globales para la educación en medicina de familia y comunitaria / medicina general (MF) con el objetivo de elaborar patrones internacionales de enseñanza de la MF para todos los niveles de educación: pregrado en medicina, formación de postgrado en MF y desarrollo profesional continuo para los médicos de familia. En este momento del proceso de los modelos, las contribuciones de las regiones mundiales de WONCA son importantes, por eso, el objetivo principal de ese relato es presentar los modelos validados y elaborados por la WONCA Iberoamérica (CIMF). Para que sean globales y efectivos, los estándares deben reflejar las realidades regionales, en ese sentido, las contribuciones de CIMF pueden reforzar y fortalecer esta iniciativa fundamental del Grupo de Trabajo de Educación de WONCA y su consecuente implementación en todo el mundo(AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;43(2): 100-103, feb. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88253</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo de estándares para la educación y formación en medicina familiar y comunitaria &#150; contribuciones de la WONCA IberoAmérica (CIMF)</dc:title>
<dc:subject>^d17227^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d8678^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d33551^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d5298^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
