<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5744</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Preanesthesia consultation: the importance of nurses in this area</dc:title>
<dc:creator>Pons Mackeprang, Alicia</dc:creator>
<dc:creator>Garcías Fullana, Jerónima M</dc:creator>
<dc:creator>Juan Sánchez, Susana de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es presentar el protocolo de la consulta de preanestesia realizado por enfermeras del Servicio de Anestesia, Reanimación y Terapia de Dolor del Hospital Universitario Son Dureta. Definimos la consulta de enfermería de preanestesia como el conjunto de acciones que la enfermera debe realizar a todos los pacientes programados que van a ser intervenidos quirúrgicamente, y se realiza antes de su ingreso hospitalario. El Hospital Universitario Son Dureta cuenta con la figura del diplomado en enfermería en Anestesia, Reanimación y Terapia del Dolor, cuyo papel es colaborar en la valoración del paciente quirúrgico e intervenir en los cuidados de asistencia perioperatoria. Para ello hemos elaborado un protocolo de actuación que facilita la recogida de datos que se registran de forma clara, profesional y fidedigna. Este protocolo mejora notablemente las condiciones de trabajo interdisciplinares, coordina la actuación de las diferentes especialidades que intervienen en el estudio preoperatorio del paciente, documenta la actuación preoperatoria, disminuye los tiempos de espera para resultados, aumenta el número de pacientes que puede ver el anestesiólogo en la consulta y evita la duplicidad de funciones, lo que contribuye a disminuir incongruencias e inexactitudes de los datos registrados  (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);11(3): 124-130, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5744</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consulta de preanestesia: importancia de la enfermera en esta área</dc:title>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d20180^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d777</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
