<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6012</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lymphadenectomy in squamous carcinoma of the penis: review of our series</dc:title>
<dc:creator>Clemente Ramos, L</dc:creator>
<dc:creator>Allona Almagro, A</dc:creator>
<dc:creator>Briones Mardones, G</dc:creator>
<dc:creator>Escudero Barrilero, A</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Guerra, N. A</dc:creator>
<dc:creator>Linares Quevedo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Analizar la serie de pacientes sometidos en nuestro Centro a linfadenectomía inguinal por carcinoma escamoso de pene, entre los años 1984 y 1999. MATERIAL Y MÉTODOS: La linfadenectomía fue realizada en 19 pacientes, con una media de edad de 61 años. El tipo de intervención más frecuente fue la ilioinguinal bilateral (42,1 por ciento). Sólo cuatro pacientes fueron sometidos simultáneamente a penectomía y linfadenectomía. Presentamos los resultados clínicos y anatomopatológicos, según la clasificación TNM de 1997.RESULTADOS: Las adenopatías inguinales palpables persistieron tras antibioterapia en siete de 12 pacientes. La correlación global de nuestra serie entre estadio N y pN fue de 68,42 por ciento. Presentamos asimismo los resultados anatomopatológicos según categorías pT y pN. Las complicaciones postoperatorias se presentaron en 13 casos (68,42 por ciento), (siendo el linfedema la más frecuente).Se obtuvo una supervivencia global a uno y cinco años de 90 y 80 por ciento en pacientes con dos o menos ganglios pN(+); frente al 11,11 y 0 por ciento cuando más de dos estuvieron presentes. CONCLUSIONES: La importancia del control de los ganglios linfáticos metastáticos en el carcinoma escamoso de pene, sitúa a la linfadenectomía inguinal como herramienta esencial en los casos apropiados. Su incidencia de complicaciones hace necesario, no obstante, un progresivo consenso en cuanto a sus indicaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;24(9): 709-714, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6012</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Linfadenectomía en el carcinoma escamoso de pene: revisión de nuestra serie</dc:title>
<dc:subject>^d24890</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10605</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2337</dc:subject>
<dc:subject>^d8374</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
