<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23367</identifier>
<setSpec>0213-5434</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Semen quality of Piracanjuba fish (Brycon orbignyanus) after cryopreservation</dc:title>
<dc:creator>Freitas, R. T. F</dc:creator>
<dc:creator>Zangeronimom, M. G</dc:creator>
<dc:creator>Mello, C. B</dc:creator>
<dc:creator>Guadahone, A</dc:creator>
<dc:creator>Murgás, L. D. S</dc:creator>
<dc:creator>Silva, M. O. B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Facultad de Veterinaria. Universidad de Murcia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este experimento fue realizado en la Unidad Ambiental de la Compañía Energética de Minas Gerais-Brasil y en el Laboratorio de Fisiología y Farmacología del Departamento de Medicina Veterinaria de la Universidad Federal de Lavras (UFLA). El objetivo del trabajo fue evaluar el efecto de dos diluyentes (Glucosa 5 por ciento y agua de coco) en el semen del pez Piracanjuba (Brycon orbignyanus) después de congelado. Fueron utilizados como activadores de la motilidad espermática después de congelación el bicarbonato sódico al 0,5 y 1,0 por ciento y agua destilada. Un modelo factorial de 2 x 3 fue utilizado para testar el efecto de los diluyentes de congelación y de los activadores de la motilidad espermática después de la congelación. La motilidad espermática media fue de 60 por ciento cuando se utilizó el agua de coco como diluyente, observándose diferencia significativa (P0,01) entre los diluyentes utilizados pero fue mejor (P&lt;0,01) cuando se empleó el bicarbonato sódico como activador. El agua de coco usada como diluyente del semen para congelación y el bicarbonato sódico usado como activador de la motilidad espermática después de la congelación aumenta y prolonga, respectivamente, la motilidad espermática del semen de Piracanjuba. (AU)</dc:description>
<dc:source>An. vet. Murcia;17: 3-9, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23367</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calidad seminal del pez piracanjuba (Brycon orbignyanus) post-descongelación</dc:title>
<dc:subject>^d13467^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d13044^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d13044^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13044^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13044^s22075</dc:subject>
<dc:subject>^d13044^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d5535</dc:subject>
<dc:subject>^d13464^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d31036</dc:subject>
<dc:subject>^d6091^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d13043</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
