<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6735</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Vitrectomy for vitreomacular traction syndrome</dc:title>
<dc:creator>Baeza Autillo, A</dc:creator>
<dc:creator>Cobo Soriano, C</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Fernández, P</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Leoz, M</dc:creator>
<dc:creator>Aparicio Hdez Lastras, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Teijeiro Permuy, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Describir las características clínicas del síndrome de tracción vitreomacular y evaluar los resultados de la cirugía vítrea en este síndrome. Métodos: Hemos estudiado retrospectivamente 5 ojos sintomáticos consecutivos con síndrome de tracción vitreomacular, a los que se les realizó vitrectomía y separación de la hialoides posterior. Resultados: Intraoperatoriamente se confirmó el desprendimiento parcial del vítreo posterior. Tras la cirugía vítrea la agudeza visual mejoró en cuatro ojos y permaneció estable en uno. El período mínimo de seguimiento en todos los casos fue de 3 meses. Las complicaciones de la cirugía vítrea consistieron en progresión de la esclerosis nuclear (3 ojos) y rotura retiniana (1 ojo). Conclusión: El síndrome de tracción vitreomacular puede producir una importante pérdida de agudeza visual. La vitrectomía para relajar la tracción macular permite la resolución de los cambios cistoides de la mácula y la mejoría visual (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;76(1): 37-42, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6735</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vitrectomía en el síndrome de tracción vitreomacular</dc:title>
<dc:subject>^d15223</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d33767</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
