<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-83558</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multiple chemical sensitivity: Epidemiological, clinical and prognostic differences between occupational and non-occupational cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background and objective: The progressive increase in cases of multiple chemical sensitivity (MCS) syndrome and the lack of studies which associate the syndrome with possible occupational origins means that further research in this field is required. The objective of this study was to compare the epidemiological, clinical and prognostic aspects of cases of MCS of occupational and non-occupational origin. Patients and method: Observational study of patients diagnosed with MCS by the toxicology outpatients clinic of the Hospital Clinic of Barcelona between 2002 and 2007. The occupational and non-occupational origin of MCS was considered as an independent variable. The dependant variables were occupational activity, triggering agents of MCS, chemical agents associated with the development of clinical manifestations, severity of the symptoms, comorbidities and work disability. Percentages were compared between groups. Results: A total of 165 patients were included: The mean age was 47.7 years and 90.9% were women. There were significant differences between patients of occupational and non-occupational origin with respect to comorbidities such as chronic fatigue syndrome (68.1% versus 88.5%; p=0.002) and fibromyalgia (49.3% versus 73.9%; p=0.002), temporary disability (60.9% versus 39.6%; p=0.006) and permanent disability (8.7% versus 22.9%; p=0.006). Conclusions. Cases of MCS attributed to an occupational origin had fewer comorbidities and less permanent disability than those of non-occupational origin (AU)</dc:description>
<dc:creator>Nogué Xarau, Santiago</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Martínez, José Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Delcós Clanchet, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Fernánez Solá, Joaquím</dc:creator>
<dc:creator>Rovira Prat, Elisabet</dc:creator>
<dc:creator>Alarcón Romay, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento y objetivo: El progresivo aumento de pacientes con síndrome de sensibilidad química múltiple (SQM) y la falta de estudios que relacionen su aparición con un posible origen laboral plantean la necesidad de investigaciones en este campo. El objetivo ha sido comparar aspectos epidemiológicos, clínicos y pronósticos entre las SQM de origen laboral y no laboral. Pacientes y método: Estudio observacional de una serie de pacientes diagnosticados de SQM en la Consulta Externa de Toxicología del Hospital Clínic de Barcelona entre 2002-2007. El origen (laboral o no laboral) de la SQM se consideró como la variable independiente. Las variables dependientes fueron la actividad laboral, los agentes desencadenantes de la SQM, los productos químicos que se asocian al desarrollo de manifestaciones clínicas, la gravedad de los síntomas, las comorbilidades y la incapacidad laboral. Se comparó la distribución porcentual de resultados en el grupo de origen laboral y en el grupo de origen no laboral. Resultados: Se incluyeron 165 pacientes, con una media de edad de 47,7 años, de los que un 90,9% fueron mujeres. Al comparar los pacientes con SQM de origen laboral con los pacientes con SQM de origen no laboral, se obtuvieron diferencias significativas en la presencia de comorbilidades, como el síndrome de fatiga crónica (el 68,1 frente al 88,5%; p=0,002) o la fibromialgia (el 49,3 frente al 73,9%; p=0,002), en las incapacidades temporales (el 60,9 frente al 39,6%; p=0,006) y en las permanentes (el 8,7 frente al 22,9%; p=0,006). Conclusiones: Los pacientes con SQM atribuida a un origen laboral presentan menos comorbilidad e incapacidades permanentes que los pacientes con SQM de origen no laboral (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);135(2): 52-58, jun. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-83558</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sensibilidad química múltiple: diferencias epidemiológicas, clínicas y pronósticas entre la de origen laboral y la de origen no laboral</dc:title>
<dc:subject>^d50295</dc:subject>
<dc:subject>^d24650^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d24385^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32135^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9967^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d32135^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
