<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16241</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Non-typhoidal Salmonellosis in a Basic Health Area of Navarra, Spain</dc:title>
<dc:creator>Inza Elia, M. Eugenia</dc:creator>
<dc:creator>Martín Salas, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Urtiaga Domínguez, Mikel</dc:creator>
<dc:creator>Gil Setas, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Mazón Ramos, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La gastroenteritis por Salmonella es una zoonosis que se transmite por la ingestión de alimentos, agua o fomites contaminados por las heces de un animal o persona infectados y constituye una pandemia de distribución mundial. El objetivo del trabajo ha sido el estudio de la evolución de la salmonelosis no tifoidea en el Área de Salud I de Navarra (376.079 habitantes).Método: Se analizaron retrospectivamente 39.697 coprocultivos extrahospitalarios realizados durante 1993-2000. Para el aislamiento de enteropatógenos bacterianos se emplearon métodos convencionales. Las cepas de Salmonella spp fueron serotipificadas. Otras variables estudiadas fueron edad, sexo, fecha de aislamiento y sensibilidad a antimicrobianos. Resultados: Se aislaron 2.924 Salmonella spp (7,4 per cent). El serotipo más frecuente fue Salmonella Enteritidis (62 per cent). La tasa de mayor incidencia se dio en la edad pediátrica y especialmente en los menores de 1 año (1.117,3 ´ 100.000 habitantes).El serotipo Typhimurium fue globalmente más resistente que el serotipo Enteritidis, aunque en ambos se ha constatado con el tiempo un aumento de las resistencias. Conclusiones: a pesar de las mejoras socioeconómicas y de la calidad de vida, la gastroenteritis por Salmonella spp ha ido en aumento en los últimos años, afectando sobre todo a los niños más pequeños y constituyendo un importante problema de salud pública  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;76(1): 49-56, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16241</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Salmonelosis no tifoidea en un Área de Salud de Navarra, España</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d12854</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12855</dc:subject>
<dc:subject>^d12857</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d5900</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12863</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
