<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32871</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Causal attributions and learning aproaches in secondary education students: the Siacepa scale</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The purpose of this research project is to reveal the psychometric and structural properties of two subscales: the Multidimensional Causal Attributions Evaluation subscale (EACM) and the Learning Approaches subscale (CEPA). Both subscales form the SIACEPA scale (Integrated evaluation System for the Evaluation of Causal Attributions and Learning Processes) which was elaborated for the secondary-education students in Galicia (Spain). Te main objective is to construct and integrated instrument which allows professionals working at the departments of orientation and cousselling, to evaluate and follow the learning process that contribute to enhance the academic achievement. Finally, a synthesis proposal to analyze learning approaches is formulated (AU)</dc:description>
<dc:creator>Barca Lozano, Alfonso</dc:creator>
<dc:creator>Brenlla Blanco, Juan Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Peralbo Uzquiano, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este trabajo de investigación pretende dar a conocer, por una parte, las características psicométricas y estructurales de la Subescala de Evaluación de Atribuciones Causales Multidimensionales (EACM) y, por otra, la Subescala de Procesos y Estrategias de Aprendizaje / Enfoques de Aprendizaje (CEPA). Ambas subescalas integran la Escala SIACEPA (Sistema Integrado de Evaluación de Atribuciones Causales y Procesos de Aprendizaje) elaborada a partir de una muestra del alumnado de Educación Secundaria en Galicia (España). Con ello se pretende construir un instrumento de análisis y evaluación integrado que ofrezca la posibilidad, para los psicólogos y demás profesionales del asesoramiento psicopedagógico integrado en los Departamentos de Orientación Psicoeducativa, de hacer una evaluación y un seguimiento del proceso de aprendizaje de los alumnos de Educación Secundaria que incida en la mejora de su rendimiento académico, formulando una propuesta de síntesis para el análisis de los enfoques de aprendizaje en la Educación Secundaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);16(1): 94-103, feb. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32871</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Atribuciones causales y enfoques de aprendizaje: la escala SIACEPA</dc:title>
<dc:subject>^d12006^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28600</dc:subject>
<dc:subject>^d10127^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d8036^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d14876</dc:subject>
<dc:subject>^d4562^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4562^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4562^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
