<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77027</identifier>
<setSpec>1886-6581</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Muscle strains are common in many types of sport if thebiomechanical load becomes higher than the tolerance ofthe muscle. This can occur either if the biomechanical loadis too high or if the tolerance against the biomechanicalload in the muscle is reduced. Prevention of muscle strainsshould focus on preparing the athletes for the biomechanicalload required by the specific type of sport. Studies haveshown that sport specific prevention programs aimed atimproving training specificity and fatigue resistance reducethe rate of hamstring strains. Specific training as providedby the &#147;Nordic hamstring lowers&#148; has also been shown toreduce the incidence of hamstring strains. Improving lumbarand pelvic function in high speed movements could also beof importance and high quality rehabilitation after musclestrains might reduce the rate of recurrent injuries. In thefield of preventing muscle strains more evidence is neededto find the optimal prevention measures. There is need formore, well-conducted research on injury prevention in differenttypes of sport(AU)</dc:description>
<dc:creator>Árni Árnason, P. T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las lesiones musculares son frecuentes en muchos tipos dedeporte si la carga biomecánica pasa a ser superior a latolerancia del músculo. Esto puede ocurrir tanto si la cargabiomecánica es demasiado alta como si la tolerancia delmúsculo frente a este aumento de carga se reduce. La prevenciónde las lesiones musculares debería centrarse en lapreparación de los atletas para soportar la carga biomecánicaque requiere el tipo específico de deporte. Los estudioshan demostrado que los programas de entrenamientodirigidos al deporte específico y a la mejora en la toleranciaa la fatiga muscular reducen la incidencia de lesiones en isquiosurales.Un entrenamiento específico como proporcionanlos "Nordic hamstring lowers" también ha demostradoreducir la incidencia de lesiones musculares en isquiosurales.Mejorar la función lumbo-pélvica en los movimientos dealta velocidad también podría ser de importancia. Igualmente,una rehabilitación de calidad tras la lesión muscular podríareducir el índice de re-lesiones. En el ámbito de la prevenciónde las lesiones musculares se requieren másevidencias de cuáles son las medidas óptimas de prevención.Se precisan un mayor número de estudios e investigacionesbien dirigidos sobre la prevención de lesiones enlos diferentes tipos de deporte(AU)</dc:description>
<dc:source>Apunts, Med. esport (Internet);44(164): 174-178, oct.-dic. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77027</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Cuál es la evidencia científica en los programas de prevención de la lesión muscular?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9324</dc:subject>
<dc:subject>^d52940</dc:subject>
<dc:subject>^d5672</dc:subject>
<dc:subject>^d11239</dc:subject>
<dc:subject>^d9327</dc:subject>
<dc:subject>^d32128</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13562</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d1721^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d9327^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d9324^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d11240</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
