<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1267</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Inguinal hernia with a giant diverticulum of the bladder: Case report and literature review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: La inclusión de la vejiga -generalmente un divertículo de ésta- constituye un hallazgo infrecuente a pesar de la elevada prevalencia de la patología herniaria en el adulto. Analizamos un caso clínico, con esta inusual concomitancia. MÉTODO: Se describe el caso clínico expuesto anteriormente: - Divertículo vesical gigante asociado a hernia inguinal. RESULTADOS: En este caso clínico, dado el gigantismo del divertículo y la asociación con patología obstructiva urinaria baja por hipertrofia prostática fue necesaria la resolución de ambos procesos: - Diverticulectomía, con corrección de la hernia inguinal y resección transuretral de la hipertrofia prostática. CONCLUSIONES: Los divertículos vesicales se asocian a obstrucción urinaria baja, generalmente por patología de la glándula prostática. La inclusión de los divertículos vesicales en un proceso herniario, es inusual. La sintomatología suele ser escasa, siendo indistinguible de la propia sintomatología miccional prostática. El diagnóstico a parte de la clínica, se basa en la ecografía, cistografía o la urografía intravenosa. La opción terapéutica suele ser la cirugía y generalmente intentando resolver toda la patología -el divertículo vesical y la obstrucción miccional provocada por la hipertrofia prostática (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(1): 75-77, ene. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Divertículo vesical gigante, incluido en una hernia inguinal. Caso clínico y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Vallejo Negro, Jesus</dc:creator>
<dc:creator>Martín de Frutos, Teodora</dc:creator>
<dc:creator>Gil de La Puente, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Hernando Alonso, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Hernando Albistegui, Arrate</dc:creator>
<dc:creator>Napal Lecumberri, Saturnino</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-1267</dc:identifier>
<dc:subject>^d6711</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1770</dc:subject>
<dc:subject>^d30319</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
