<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27458</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical significance of tumor content of epidermal growth factor receptor in breast cancer</dc:title>
<dc:creator>Vázquez, J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Raigoso, P</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Corte, D</dc:creator>
<dc:creator>Mulero, M</dc:creator>
<dc:creator>Lamelas, Mª. L</dc:creator>
<dc:creator>Vizoso, F</dc:creator>
<dc:creator>Allende, M. T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Cuantificar el contenido del receptor del factor de crecimiento epidérmico (EGFR) mediante técnica de radioligando en el cáncer de mama, y analizar su relación con las características de las pacientes y de sus tumores así como su significado pronóstico. Material y método: Se cuantificó la concentración de EGFR mediante técnica de radioligando de un sólo punto en 265 carcinomas invasivos de mama. Igualmente se determinaron los receptores de estrógenos (RE) y progesterona (RP) mediante inmunoensayo enzimático. Analizamos el contenido de EGFR y su relación con los diferentes parámetros clínico-patológicos. Resultados: Los niveles de EGFR en carcinomas de mama oscilaron ampliamente (de 0,1 a 403) con una mediana de 4 fmol/mg prot. Los niveles significativamente más altos de EGFR se detectaron en las pacientes menores de 60 años (p &lt; 0,042), en los tumores indiferenciados (p &lt; 0,004) y en los que eran negativos para RE y RP (p &lt; 0,019 y p &lt; 0,018, respectivamente). Además, hubo correlación negativa entre los niveles de EGFR y los de RE y RP (p &lt; 0,05). No observamos relación entre los niveles de EGFR y el pronóstico de las pacientes. Conclusión: Los niveles intratumorales de EGFR en los carcinomas mamarios presentan una amplia variabilidad, y las concentraciones más elevadas se relacionan con las características más agresivas del tumor (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;22(6): 386-394, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27458</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Significación clínica del contenido tumoral del receptor del factor de crecimiento epidérmico en el cáncer de mama</dc:title>
<dc:subject>^d24373</dc:subject>
<dc:subject>^d24890</dc:subject>
<dc:subject>^d9556</dc:subject>
<dc:subject>^d9554</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d2320</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24479</dc:subject>
<dc:subject>^d29164</dc:subject>
<dc:subject>^d12307</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24352</dc:subject>
<dc:subject>^d1968</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24305</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
