<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7991</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Basosquamous cell carcinoma of the floor of the mouth</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Basaloid-squamous cell carcinoma is a rare tumor characterized by Wain et al in 1986 as a separate pathological entity. In head and neck more than 100 cases have been reported, with a strong predilection for hypopharynx, base of tongue, and supraglotic larynx. This entity also has been described in nasal cavity, oesophagus, tonsils and oral cavity. Only 14 cases has been reported arising in the floor of the mouth, and none in our literature. We present a new case in floor of the mouth and clinicopathological features are emphasized. We have undertaken moreover a bibliographic review of this uncommon and aggressive neoplasm (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El carcinoma basaloide escamoso (CBS) o con diferenciación escamosa de cabeza y cuello, es un tumor infrecuente, descrito por Wain y colaboradores en 1986, como una entidad patológica independiente. Se han publicado más de 100 casos en cabeza y cuello, con una mayor predilección por la hipofaringe, base de la lengua y supraglotis. Esta entidad también se ha descrito en fosas nasales, esófago, amígdalas y cavidad oral. Sólo catorce casos se han comunicado asentando en el suelo de la boca y ninguno en nuestro medio. Presentamos un nuevo caso en suelo de boca y se destacan los hallazgos clinicopatológicos. Hemos realizado además una revisión bibliográfica de la literatura acerca de esta agresiva e infrecuente tumoración (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;51(8): 743-747, nov. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma basaloide-escamoso de suelo de boca</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Álvarez Montero, OL</dc:creator>
<dc:creator>Félix Muñiz, J</dc:creator>
<dc:creator>Coca Menchero, S</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Alonso, L</dc:creator>
<dc:creator>Sancho Martín, I</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Colado, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-7991</dc:identifier>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d2324^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d22570^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9254</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
