<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26485</identifier>
<setSpec>0214-4603</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Río, M. J. del</dc:creator>
<dc:creator>Gràcia, M</dc:creator>
<dc:creator>Galván-Bovaira, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En la primera parte de este artículo se describe detalladamente la prueba Mother/Infant Communication Screening (MICS), que evalúa las interacciones comunicativas entre madres y sus hijos de 0 a 12 meses con el propósito de detectar pautas interactivas tempranas inadecuadas que puedan comprometer el desarrollo posterior de los bebés. La escala evalúa diferentes aspectos relacionados con dichas pautas de interacción -la influencia mutua, la reciprocidad y la sincronía- a través de cinco subescalas: lenguaje y sincronía, estado de incomodidad, alimentación, juego/estado neutro y descanso. En una segunda parte del artículo se presentan los resultados de un estudio piloto en el que se utilizó esta prueba con 10 díadas madre-hijo/a.A partir del análisis de la prueba, así como de los resultados del estudio piloto, las autoras consideran la pertinencia de traducir y adaptar la prueba a nuestra lengua; igualmente reflexionan en torno a la utilidad que para los profesionales de la logopedia tendría la elaboración de un instrumento, basado en la MICS, pero que evaluase las interacciones entre madres y sus hijos hasta los 4 años y que incorporase algunos aspectos prelingüísticos y lingüísticos de las interacciones más sutiles, como el equilibrio de turnos conversacionales, su densidad o la sobreatribución de significado por parte de la madre, entre otros (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. logop. foniatr. audiol. (Ed. impr.);22(1): 15-23, ene. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26485</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Una propuesta de evaluación de las interacciones comunicativas madre-hijo: la prueba mother-infantcommunication screening (MICS)</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d7982</dc:subject>
<dc:subject>^d9226</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
