<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-141265</identifier>
<setSpec>1698-6946</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Oral flora in the age of molecular biology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The present work describes the fundamental aspects of the molecular methods that are applied to oral microbiology: probes, PCR, multiple real time PCR, 16S rDNA, and proteomics. Likewise, it presents the results obtained by applying these methods to the study of the bacterial flora encountered inside the mouth. By identifying 16S rDNA, up to 132 known species and 215 new, unknown phylotypes have been detected inside patients&amp;#700; periodontal pockets. We are currently using a commercial system based on multiple PCR (genomic amplification), followed by reverse hybridization to detect the five species known to cause periodontal disease. We also summarize the findings derived from the application of proteomic techniques to the study of odontologic infections pathogenesis and from the use of molecular methods in the study of resistance to antimicrobial agents. Finally, it puts forth the problems that remain unsolved with respect to oral flora and the treatment of odontogenic infections. Traditional culture methods continue to be indispensable, as they make it possible to later work with the cultured microorganisms (AU)</dc:description>
<dc:creator>Perea, Evelio J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo describe los fundamentos de los Métodos Moleculares que se han aplicado a la Microbiología oral: sondas, PCR, PCR múltiple y en tiempo real, detección de ARNr 16S y proteómica. Asimismo, se expresan los resultados obtenidos de la aplicación de estos métodos al estudio de la flora bacteriana de la cavidad oral. Por medio de la identificación del ARNr 16S se han encontrado hasta 132 especies conocidas y 215 nuevos filotipos desconocidos en las bolsas periodontales de pacientes. Actualmente, utilizamos un sistema comercial que se fundamenta en la PCR múltiple (técnica de ampliación genómica), seguido de hibridación reversa para detectar las cinco especies reconocidas como periodontopatógenas. También se resumen los hallazgos encontrados con la aplicación de técnicas de proteómica al estudio de la patogénesis de infecciones odontológicas y la aplicación de los métodos moleculares al estudio de resistencia a los antimicrobianos. Finalmente, se exponen los problemas a resolver en el estudio de la flora oral y en el tratamiento de las infecciones odontógenas. Los métodos tradicionales de cultivo siguen siendo imprescindibles, pues permiten un trabajo posterior con el microorganismo cultivado (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. oral patol. oral cir. bucal (Internet);9(supl): 1-10, dic. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-141265</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La flora de la boca en la era de la biología molecular</dc:title>
<dc:subject>^d30284^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d22153^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29207</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1462^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d23594</dc:subject>
<dc:subject>^d9247^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d32067^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d38571^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d31792^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d32342</dc:subject>
<dc:subject>^d22991^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10709^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d9880</dc:subject>
<dc:subject>^d37630</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
