<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29078</identifier>
<setSpec>1137-2834</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A practical method for clinical diagnosis of oral mucosal melanomas</dc:title>
<dc:creator>Mosqueda Taylor, Adalberto</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Azañero, Wilson</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Medicina Oral, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Presentar un método práctico y técnicamente simple para el diagnóstico clínico de melanomas orales, el cual permite diferenciar esta neoplasia de otras lesiones pigmentadas. Pacientes y métodos: En 13 lesiones pigmentadas de mucosa oral con sospecha de melanoma se efectuó la prueba de "frotamiento con gasa" en su superficie, con el objeto de verificar si la gasa se teñía de color negro o marrón oscuro debido a la presencia de células anormales cargadas de melanina. El diagnóstico definitivo en cada caso fue establecido mediante biopsia. Resultados: Se obtuvieron resultados positivos en 11 de 13 casos (84.6 por ciento).Conclusión: Nuestros resultados confirman que la prueba de "frotamiento con gasa" a la superficie de una lesión pigmentada de la mucosa oral posee una elevada sensibilidad para anticipar el diagnóstico de melanoma. Sin embargo, un resultado negativo no excluye la posibilidad de esta neoplasia, ya que existen casos en los que las células malignas no han invadido las capas superficiales del epitelio. En todos los casos el diagnóstico definitivo se establecerá mediante estudio histopatológico convencional o por inmunohistoquímica (AU)</dc:description>
<dc:source>Med Oral;8(5): 348-352, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29078</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un método practico para el diagnostico clinico de melanomas de la mucosa oral</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8714</dc:subject>
<dc:subject>^d9255</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22570</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
