<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164190</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pervasive developmental disorders. Diagnostic evaluation and intervention with scientific evidence criteria for Primary Care pediatricians</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Contextualizing the increase in the prevalence of mental disorders prioritizes review and update the diagnostic criteria to evaluate their reliability and relevance when making the diagnosis. It is more important if there is no specific test for the diagnosis and the clinical criterion is the determinant. In the case of pervasive developmental disorders or autism spectrum disorders, the confusion can arise from the imprecision that occurred in the translation of the terms used. In these processes, a lot of subtlety is necessary in the collection of clinical data because they are non-specific symptoms and the semantics induce errors. We developed flow diagrams for the diagnosis of the processes, with great utility for Pediatricians and other health professionals, especially Primary Care professionals. Recommendations aimed at the intervention of the Primary Care Pediatrician in these processes (AU)</dc:description>
<dc:creator>González de Dios, J</dc:creator>
<dc:creator>Pedreira Massa, JL</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Contextualizar el incremento de la prevalencia de los trastornos mentales prioriza revisar y actualizar los criterios diagnósticos para evaluar su fiabilidad y su pertinencia a la hora de hacer el diagnóstico. Esto es más importante si no existe ninguna prueba específica para el diagnóstico y el determinante es el criterio clínico. En el caso de los trastornos generalizados del desarrollo, o del espectro autista, la confusión puede aparecer por la imprecisión en la traducción de los términos utilizados. En estos procesos hay que tener mucha sutileza en la recogida de los datos clínicos, pues son síntomas inespecíficos y la semántica induce a errores. Elaboramos diagramas de flujo para el diagnóstico de los procesos, con gran utilidad para el pediatra y otros profesionales de la salud, sobre todo de Atención Primaria. Se termina con recomendaciones dirigidas a la intervención del pediatra de Atención Primaria en estos procesos (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;19(74): e93-e102, abr.-jun. 2017. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164190</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastornos generalizados del desarrollo. Evaluación diagnóstica e intervención para pediatras de Atención Primaria con criterios de evidencia científica</dc:title>
<dc:subject>^d8771^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d37719</dc:subject>
<dc:subject>^d346^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2704^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d346^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d2704^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
