<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2940</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Astrovirus infection in children with gastroenteritis</dc:title>
<dc:creator>Coperías, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Ladrón de Guevara, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Díez, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Gómez López, Alicia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO. Analizar la incidencia de la infección por astrovirus en una población pediátrica atendida en nuestro hospital durante un período de dos años, así como estudiar las características epidemiológicas de la infección. MÉTODO. Estudiamos un total de 1.815 muestras recibidas en el servicio de Microbiología del Hospital La Paz desde enero de 1997 a diciembre de 1998, pertenecientes a niños menores de tres años con clínica de gastroenteritis. Empleamos una técnica de enzimoinmunoanálisis (IDEIATM Astrovirus, DAKO) que permite detectar antígeno de astrovirus en muestras fecales. A su vez se hizo un estudio clínico detallado de cada caso. RESULTADOS. Detectamos antígeno de astrovirus en 79 de las 1.815 muestras analizadas, lo que representa una incidencia del 4,3 por ciento. El principal síntoma de la infección fue diarrea (100 por ciento), asociada en algunos de los casos con fiebre (28 por ciento) y vómitos (20 por ciento).La infección fue más común durante los meses de invierno y entre niños menores de un año. Un porcentaje elevado de los niños (62 por ciento) adquirió la infección en las 72 horas posteriores al ingreso. CONCLUSIONES. En vista del elevado número de muestras positivas hallado en nuestro estudio consideramos que en los laboratorios clínicos debería investigarse de forma rutinaria la presencia de antígeno de astrovirus en heces (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;19(5): 199-201, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2940</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infección por astrovirus en niños con gastroenteritis</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d32932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1265</dc:subject>
<dc:subject>^d5900</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
