<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120507</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Current treatment of primary immune thrombocytopenia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Lozano, María L</dc:creator>
<dc:creator>Vicente, Vicente</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La trombocitopenia inmune primaria (PTI, por púrpura trombocitopénica idiopática) es un trastorno autoinmunitario caracterizado por una destrucción prematura de plaquetas y un defecto de su producción. Los tratamientos tradicionales para la PTI han consistido predominantemente en la supresión y/o modulación inmunitarias. Sin embargo, el conocimiento actual de la incapacidad de una producción adecuada de plaquetas ha llevado al desarrollo de nuevos tratamientos, cuya diana es el receptor de trombopoyetina, promoviendo la diferenciación y maduración de megacariocitos y la generación de plaquetas. El establecimiento de las mejores prácticas en el abordaje de la PTI no ha sido todavía establecido, debido a la ausencia, en muchos casos, de estudios comparativos. Mientras que todavía puede existir cierto desacuerdo entre expertos respecto al tratamiento (cuándo, quién y cómo debe ser tratado), recientemente se han publicado diferentes guías basadas en la evidencia en PTI para ayudar a los profesionales sanitarios en el diagnóstico y tratamiento de estos pacientes. Esta revisión abarca la perspectiva actual del tratamiento de la PTI (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);142(9): 399-405, mayo 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120507</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la trombocitopenia inmune primaria</dc:title>
<dc:subject>^d24529</dc:subject>
<dc:subject>^d19291^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d14306^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d52383^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29857^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
