<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146088</identifier>
<setSpec>1577-0354</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Supervised physical activity during pregnancy improves fetal cardiac response</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To assess the influence of a physical activity program during pregnancy on the adaptation of the fetal heart rate (FHR). Greater adaptations and faster recovery are expected to find. Methods: 45 pregnant women included in a randomized control trial, all with uncomplicated pregnancies for exercise were studied in their third trimester of pregnancy. Rest FHR, post-exercise FHR and recovery time were assessed. Results: Rest FHR was similar in both groups. Post-exercise FHR were significantly higher in control group (CG) than in exercise group (EG) in both test, 40% 138,5±6,4EG vs 141±7,5CG (p=0,001), 60% 141,6±10,8EG vs 150,3±16,8CG. The same was found in recovery time, 40% 78,2±95,7EG vs 328,4±315,2CG (p=0,001), al 60% 193,3±257,8EG vs 542,6±482,9CG (p=0,003). Conclusion: Greater adaptation in post-exercise FHR and faster recovery to rest FHR have been found as a result of a physical activity program carried out during pregnancy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Roldán, O</dc:creator>
<dc:creator>Mateos, S</dc:creator>
<dc:creator>Perales, M</dc:creator>
<dc:creator>Barakat, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Valorar la influencia de un programa de ejercicio físico durante  la gestación en la adaptación de la frecuencia cardiaca fetal (FCF). Se espera encontrar una mejor adaptación de la FCF especialmente en cuanto a recuperaciones más rápidas. Método: 45 gestantes participantes en un ensayo clínico aleatorizado sin complicaciones ni contraindicaciones para el ejercicio fueron estudiadas durante el tercer trimestre de embarazo. Se midieron las siguientes variables: FCF en reposo, FCF post-ejercicio y tiempo de recuperación de la FCF a los niveles de reposo. Resultados: La FCF en reposo fue similar en ambos grupos. La FCF post-ejercicio fue significativamente mayor en el grupo control (GC) que en el grupo ejercicio (GE) en ambas pruebas, al 40% GE=138,5±6,4GE vs 141±7,5 GC (p=0,001), al 60% 141,6±10,8 GE vs 150,3±16,8GC. Lo mismo ocurre en los tiempos de recuperación, al 40% 78,2±95,7GE vs 328,4±315,2GC (p=0,001), al 60% 193,3±257,8 GE vs 542,6±482,9GC (p=0,003). Conclusión: El ejercicio físico desarrollado durante el embarazo tiene como consecuencia una mejor adaptación de la FCF post-ejercicio, así como recuperaciones más rápidas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. med. cienc. act. fis. deporte;15(60): 757-772, dic. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146088</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El ejercicio físico supervisado durante el embarazo mejora la respuesta cardiaca fetal</dc:title>
<dc:subject>^d30732</dc:subject>
<dc:subject>^d37738^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d19181^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22261^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
