<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6254</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of renal calcium stones: ESWL, PNL, open surgery</dc:title>
<dc:creator>Budia Alba, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Boronat Tormo, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Oliver Amoros, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Jimenez Cruz, Juan Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Pontones Moreno, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Broseta Rico, Enrique</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El objetivo del siguiente trabajo es una revisión y exposición, tanto de nuestra experiencia como de la literatura y del tratamiento actual de la litiasis renal cálcica. MÉTODOS: Se evalúan los resultados e indicaciones terapéuticas con los siguientes resultados y conclusiones. RESULTADOS/CONCLUSIONES: La litiasis piélica es la indicación ideal de la LEOC con tasas de resolución que fluctúan del 33 al 90 por ciento, influyendo sobre todo el tamaño del cálculo y también su composición. En la litiasis calicial los resultados son superponibles a la litasis piélica, excepto en los situados en cáliz inferior, en la que la tasa global de resolución completa oscila del 50 al 75 por ciento, mientras que con el tratamiento con NLP se alcanzan cifras del 90 por ciento, además cuando el ángulo infundíbulo-piélico es menor de 90º la tasa de resolución es aún menor. En la litiasis intradiverticular la tasa de resolución oscila entre el 4-58 por ciento obteniéndose los mejores resultados cuando el cálculo es pequeño y el cuello del divertículo es visible en la urografía. La litiasis coraliforme es la más compleja y por tanto la que más dificultades ofrece en el tratamiento con LEOC, sólo en el coraliforme tipo I su tratamiento con ondas de choque ofrece unos buenos resultados con un 72 por ciento de limpieza y una media de 3,5 sesiones por paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(9): 909-925, nov. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6254</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la litiasis renal cálcica. LEOC, NLP, cirugía abierta</dc:title>
<dc:subject>^d19612</dc:subject>
<dc:subject>^d28261</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14947</dc:subject>
<dc:subject>^d19608</dc:subject>
<dc:subject>^d24256</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
