<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042628</identifier>
<setSpec>1698-6946</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Physiological bases of bone regeneration I. Histology and physiology of bone tissue</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Bone is the only body tissue capable of regeneration, allowing the restitutio ad integrum following trauma. In the event of a fracture or bone graft, new bone is formed, which following the remodeling process is identical to the pre-existing.Bone is a dynamic tissue in constant formation and resorption. This balanced phenomena, known as the remodeling process, allows the renovation of 5-15% of the total bone mass per year under normal conditions (1). Bone remodeling consists of the resorption of a certain amount of bone by osteoclasts, likewise the formation of osteoid matrix by osteoblasts, and its subsequentmineralization. This phenomenon occurs in small areas of the cortical bone or the trabecular surface, called &#147;Basic Multicellular Units&#148; (BMU). Treatment in Traumatology, Orthopedics, Implantology, and Maxillofacial and Oral Surgery, is based on the biologic principals of bone regeneration, in which cells, extracellular matrix, and osteoinductive signals are involved.The aim of this paper is to provide an up date on current knowledge on the biochemical and physiological mechanisms of bone regeneration, paying particular attention to the role played by the cells and proteins of the bone matrix</dc:description>
<dc:creator>Blanco Jerez, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Canto Pingarrón, Mariano del</dc:creator>
<dc:creator>Alobera Gracia, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Tresguerres Hernández-Gil, Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El hueso es el único tejido del organismo capaz de regenerarse, permitiendo la restitutio ad integrum tras el trauma. Cuando se produce una fractura, se coloca un implante osteointegrado o se realiza un injerto para aumentar el sustrato óseo antes de la inserción de implantes, lo que se pretende es la regeneración ósea, es decir, la formación de hueso nuevo que, tras un proceso de remodelado, sea idéntico al preexistente.El hueso es un tejido dinámico en constante formación y reabsorción. Este fenómeno equilibrado, denominado proceso de remodelado, permite la renovación de un 5-15 % del hueso total al año en condiciones normales (1). El remodelado óseo consisteen la reabsorción de una cantidad determinada de hueso llevada a cabo por los osteoclastos, así como la formación de la matriz osteoide por los osteoblastos y su posterior mineralización. Este fenómeno tiene lugar en pequeñas áreas de la cortical o de la superficie trabecular, llamadas &#147;unidades básicas de remodelado óseo&#148;.La actuación terapéutica en los campos de la Traumatología y Ortopedia, Cirugía Oral y Maxilofacial e Implantología, se asienta sobre los principios biológicos de la regeneración ósea, en los que están implicados células, matriz extracelular y señales osteoinductivas. El objetivo de este trabajo es realizar una puesta al día de los conocimientos actuales sobre los mecanismos bioquímicos y fisiológicos de la regeneración ósea, resaltando de manera especial el papel que en ella juegan las células y las proteínas de la matriz ósea</dc:description>
<dc:source>Med. oral patol. oral cir. bucal (Internet);11(1): 47-51, ene. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042628</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bases fisiológicas de la regeneración ósea I. Histología y fisiología del tejido óseo</dc:title>
<dc:subject>^d1886^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1882^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d1882^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1867^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d1867^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d1867^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28931^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d10184</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200601</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
