<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3454</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Follow-up of Anisakis simplex total and specific IgE levels in patients with anaphylaxis and acute or chronic urticaria</dc:title>
<dc:creator>Zubeldia, J. M</dc:creator>
<dc:creator>López, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, M</dc:creator>
<dc:creator>Baeza, M. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Estudiamos la evolución clínica y de niveles de IgE sérica total (IgE-t) y específica a Anisakis simplex (IgE-As) cada 6 meses durante 2 años, en 87 adultos [anafilaxia (A) 16 pacientes; urticaria aguda-angioedema (UA) 22; urticaria crónica (UC) 49], valorando la relación con dieta exenta totalmente de pescados-mariscos inicial, y de pescados-mariscos crudos final. Los 38 pacientes con A o UA tenían historia de ingestión de pescados-mariscos previa al comienzo del cuadro, estando implicado el boquerón en el 37 por ciento.No relación alimenticia en UC. No se objetiva diferencia estadísticamente significativa en los niveles iniciales de IgE-t ni IgE-As entre A y UA. Ambos parámetros descienden paulativamente, siendo máximo a los 12 meses en A y a los 18 meses en UA, época en la que comían pescados-mariscos no crudos, sin recidivas sintomáticas. Apenas descienden los niveles en UC, cuyos síntomas remiten en aproximadamente el 50 por ciento, sin relación con dieta. Conclusiones: en los casos con patología aguda, interpretamos el descenso de IgE como ausencia de nuevos contactos con el antígeno (larva viva de As), evitado al no ingerir pescados crudos, por lo que deducimos que los pacientes con síntomas agudos por sensibilización a As deben evitar exclusivamente los pescados-mariscos crudos o poco cocinados. Desconocemos el significado clínico de la sensibilización a As en UC, aunque sorprende que se detecte en cerca del 50 por ciento de estos casos. (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);15(4): 247-254, ago. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3454</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Seguimiento de los niveles de igE sérica total y específica a Anisakis simplex en pacientes con anafilaxia, urticaria aguda y urticaria crónica</dc:title>
<dc:subject>^d22205^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d14983^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d5651^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30847^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d721^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d30848^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
