<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-051073</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Developmental oriented attention, psychomotor development supervision and screeing of autistic disorders</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Developmental oriented attention and psychomotor development supervision are one of the main tasks of Health Primary Care. In this paper authors describe different scales of measurement of psychomotor development and its predidive values. This paper also describes other measures as breastfeeding promotion, Kangaroo mothers program, neurodevelopmentalinterventions and infant home visit as part of oriented development attention. Authors par attention to other scales for screening of cerebral palsy in high risk infants. Finally the end of the paper is devoted to screening of spectrum autistic disorders to be used in high risk children</dc:description>
<dc:creator>Galbe Sánchez-Ventura, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La atención orientada al desarrollo y la supervición del desarrollo psicomotor son una parte esencial de los cuidados que ofrece la Atención Primaria. En este artículo se describen las diferentes escalas diseñadas para la evaluación del desarrollo psicomotor así como sus valores predictivos. Se insistirá también en el concepto más informal de supervisión del desarrollo y se analizará el papel de otras intervenciones como la promoción de la lactancia materna, intervenciones neuroconductuales diversas, el programa "Madres canguro" o la visitaa domicilio como parte de la atención orientada al desarrollo. También se describen los test más específicos para el diagnóstico de trastornos motores en niños con factores de riesgo de parálisis cerebral. Finalmente se describen las escalas de medida para el cribado de los trastornos de la comunicación o del espectro autista al alcance del pediatra de Atención Primaria</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;8(29): 101-126, ene.-mar. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-051073</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Atención orientada al desarrollo, supervisión del desarrollo psicomotor y cribado de los trastornos del espectro autista</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d6444</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2587^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d25123</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d1967</dc:subject>
<dc:subject>^d2703^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1327^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d12033^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
