<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25319</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of the demand for acute health care due to congestive heart failure</dc:title>
<dc:creator>Fernández Carreira, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Macías Robles, D</dc:creator>
<dc:creator>García Casares, G</dc:creator>
<dc:creator>García Péliz, M</dc:creator>
<dc:creator>Carvajal de Arriba, A</dc:creator>
<dc:creator>Arcos González, P</dc:creator>
<dc:creator>Suárez González-Fierro, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudio de la demanda urgente y su proceso asistencial por insuficiencia cardiaca congestiva (ICC) en un hospital de área de salud de nivel II. Método: Diseño epidemiológico observacional de corte transversal sobre 242 pacientes mayores de 14 años con criterios de ICC, que demandaron asistencia por urgencias del 1 de junio al 20 de septiembre de 2000.Resultados: La edad media fue de 77,9 años ( =11,2). Había 113 (46,5 por ciento) hombres y 129 (53,1 por ciento) mujeres y sus edades medias (75,6 y 80 años, respectivamente) diferían significativamente (p&lt;0,05).Demandan asistencia urgente un promedio de dos veces al año y uno de cada dos termina siendo ingresado. Los episodios se repiten en promedio cada 75 días. Sólo uno de cada tres fueron atendidos antes por su médico de atención primaria y sólo el 5 por ciento reingresan antes de las 72 horas tras el alta. Los principales factores de riesgo son la hipertensión, cardiopatía isquémica, diabetes, EPOC y obesidad (más diabetes en mujeres y más EPOC en hombres).El esquema terapéutico de la ICC sigue basándose en el diurético de asa, el inhibidor de la enzima conversiva de angiotensina y la digoxina. La práctica clínica analizada muestra poco uso de espironolactona (valvulopatía), IECAs (hipertensión y miocardiopatía) y Beta-bloqueantes (hipertensión). Conclusiones: El paciente tipo es un hombre o mujer de edad avanzada que acude a urgencias por iniciativa propia, siendo su primer ingreso. Sólo la mitad saben que tienen ICC. El varón presenta un mayor deterioro clínico en relación a su disfunción sistólica a diferencia de la mujer en la que descompensación se debe a una arritmia cardiaca por fibrilación auricular con función sistólica conservada. El esquema terapeútico sigue siendo el clásico (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);15(4): 212-218, jul. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25319</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología de la demanda asistencial urgente por insuficiencia cardíaca congestiva</dc:title>
<dc:subject>^d28632</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d4707</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
