<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30344</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immunotherapy with grouped doses</dc:title>
<dc:creator>García, B. E</dc:creator>
<dc:creator>Echechipía, S</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, B</dc:creator>
<dc:creator>Aldunate, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Lasa, E</dc:creator>
<dc:creator>Tabar, A. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Tras haber sido demostradas la eficacia y la seguridad de la inmunoterapia con extractos alergénicos, en los últimos años se ha hecho patente la necesidad de perfeccionar aquellos aspectos del tratamiento que son mejorables, como es su forma de dosificación. La pauta convencional de la inmunoterapia subcutánea en la fase de incremento de dosis es lenta en alcanzar la dosis considerada eficaz. Por ello se han venido ensayando otras pautas alternativas a la convencional, como las pautas agrupadas, que acorten este periodo de incremento de dosis. Siempre y cuando se garantice la seguridad del tratamiento estas pautas ofrecen las ventajas de reducir el gasto económico y de tiempo, de disminuir la incomodidad del tratamiento y mejorar la adherencia del paciente al mismo y, posiblemente, de alcanzar la eficacia clínica más rápidamente. Sin embargo, no es fácil determinar la pauta de administración idónea (más corta y con el menor número de reacciones adversas) y en este artículo se revisan los problemas existentes a la hora de diseñar estas pautas agrupadas. Por último, se presentan los resultados de un estudio comparativo entre la pauta convencional y una pauta agrupada, de diseño doble ciego, realizado por nosotros, en el que se demuestra que la pauta agrupada es más rápida en conseguir la eficacia clínica deseada, adelanta en el tiempo la disminución de la sensibilidad cutánea al alergeno y la modificación de los parámetros inmunológicos, todo ello con una frecuencia de reacciones adversas baja y similar a la registrada con la pauta convencional (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;26(supl.2): 119-127, 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30344</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Inmunoterapia con pautas agrupadas</dc:title>
<dc:subject>^d7345^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23089^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d29373^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29429</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
