<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13327</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endothelial dysfunction in diabetic angiopathy. Vascular endothelial growth factor</dc:title>
<dc:creator>Ramírez, G</dc:creator>
<dc:creator>Pinzón, J. l</dc:creator>
<dc:creator>Cilvetti, A</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Escalante, J</dc:creator>
<dc:creator>Escolar, J. l</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La angiopatía es una complicación muy frecuente en los diabéticos. El daño endotelial multicausal origina tanto la micro como la macroangiopatía. La disfunción del endotelio sería la primera fase de la secuencia patogénica. Existe una serie de marcadores bioquímicos, morfológicos y funcionales que permiten su detección en estadios iniciales. Aunque en la retinopatía diabética ha sido ampliamente analizado el papel del factor de crecimiento del endotelio vascular (VEGF), parece que también puede tener una intervención en otras complicaciones vasculares, como son la nefropatía, la neuropatía y la macroangiopatía. Recientemente se han comenzado a ensayar tratamientos que modulan la acción de ese factor; sin embargo, las consecuencias que podrían derivarse sobre algunos territorios, como el coronario y el retiniano, pueden ser contrapuestas (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;48(7): 198-201, ago. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13327</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La disfunción endotelial en la angiopatía diabética. El factor de crecimiento del endotelio vascular</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3948^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28920^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
