<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35475</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aortic valvoloplasty in childhood: a fifteen year experience</dc:title>
<dc:creator>Villalba Nogales, J</dc:creator>
<dc:creator>Cazzaniga Bullón, M</dc:creator>
<dc:creator>Bermúdez-Cañete Fernandez, R</dc:creator>
<dc:creator>Maitre Azcárate, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Mora de Oñate, J</dc:creator>
<dc:creator>Quero Jiménez, M</dc:creator>
<dc:creator>Herráiz Sarachaga, I</dc:creator>
<dc:creator>González Rocafort, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Previamente al inicio de la intervención quirúrgica, los pacientes con estenosis aórtica grave fallecían de manera precoz. En la década de los ochenta, se introduce el tratamiento no quirúrgico: la valvuloplastia percutánea. En general, la valvuloplastia aórtica con balón reduce el gradiente un 60 por ciento desde valores previos, sin incremento importante de la insuficiencia aórtica. Pocos estudios consiguen reunir en un mismo trabajo un número importante de casos y un seguimiento a largo plazo (15 años) para establecer variables pronósticas. Objetivos: Valorar los resultados inmediatos obtenidos mediante la valvuloplastia aórtica con balón en un grupo de edad pediátrica; la evolución ecocardiográfica a largo plazo, identificando variables pronósticas dela evolución; e identificar el grado de concordancia entre los estudios hemodinámicos y ecocardiográficos. Pacientes y métodos: Analizamos los resultados obtenidos en 75 procedimientos realizados en una población compuesta por 55 varones y 20: mujeres (2,75:1): con edades comprendidas entre 2,8 y 210 meses (90,93 ñ 64,25 meses). Se excluyó el grupo neonatal por tener una entidad propia diferencial. Se estudiaron e intervinieron todos ellos en el Servicio de Cardiología Pediátrica del Hospital "Ramón y Cajal" de Madrid, entre julio de 1986 y junio de 2001. El tiempo de seguimiento varió entre 0 y 180 meses (41,10 ñ 32,96 meses). Resultados: Los efectos inmediatos observados mediante estudio ecocardiográfico fueron un descenso significativo en el gradiente Doppler máximo (de 83,67 a 48,59 mmHg, p &lt;0,0001) y en el gradiente Doppler medio (de 43,49 a 32,18 mmHg, p &lt;0,0014), con incremento de la insuficiencia aórtica por encima de dos grados en sólo un 8 por ciento de los casos. Los estudios hemodinámicos, por su parte, reflejaron un descenso significativo de la presión sistólica del ventrículo izquierdo (de 153,89 a 123,90 mmHg, p &lt;0,0001) y de la telediastólica (de 13,30 a 11,70 mmHg, p 4,039), con un aumento significativo también de las presiones aórticas sistólica, diastólica y media. El gradiente pico hemodinámico descendió de 71,93 a 30,37 mmHg, p &lt;0,0001. La insuficiencia aórtica sólo se incrementó de manera significativa en un 5,3 por ciento. Durante el seguimiento ecocardiográfico, se demostró un aumento significativo del tamaño telediastólico del ventrículo izquierdo (VIDD), así como una reducción del gradiente Doppler máximo y medio. Las comparaciones entre los resultados ecocardiográficos y hemodinámicos fueron perfectamente equiparables en la valoración del tamaño del anillo aórtico y en la reducción del gradiente, pero no en el estudio del gradiente transvalvular. El análisis de supervivencia libre de intervención sobre la válvula fue del 90,88 por ciento a los 12 meses y del 78,65 por ciento a los 63 meses. El análisis de riesgos proporcionales mostró que el gradiente posvalvuloplastia resultante de la intervención se manifestaba como un factor pronóstico de posteriores intervenciones sobre la válvula. Conclusiones: La valvuloplastia aórtica con balón es un procedimiento efectivo tanto inmediatamente después de la intervención como a largo plazo, manteniéndose los resultados durante el tiempo de seguimiento. El porcentaje de éxito inicial se cifra en un 70 por ciento y, en la evolución, más del 90 por ciento de los niños queda libre de reintervención sobre la válvula a los 12 meses y casi un 80 por ciento a los 5 años. El gradiente posvalvuloplastia puede ser un buen factor pronóstico de futuras reintervenciones necesarias sobre la válvula. Las complicaciones obtenidas con este procedimiento han sido escasas, con tendencia a disminuir con la mayor experiencia técnica de los grupos y la mejor elección de los catéteres (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;62(8): 313-324, sept. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35475</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valvuloplastia aórtica durante la edad pediátrica: experiencia de 15 años</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d1027^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24850^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1016^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1016^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23183^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d1023^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d30992^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1023^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1028^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1016^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1027^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
