<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131213</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Photosensitivity by Ruta graveolens</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Phytophotodermatitis is exceptional in pediatric population. Case: we report a case of a 12 year old female patient admitted in our clinic due to asymptomatic brown macular lesions. The lineal pattern trough the inferior limbs was remarkable and, after dermatological review, a phototoxic reaction was first considered. Afterwards the patient declared she had used a rue alcoholic solution. Conclusion: lineal acquired dermatological lesions commonly have an exogenous origin. It&#146;s important to know the circumstances that underwent before they appear to make a right diagnosis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Unzueta-Roch, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Pizarro Pizarro, I</dc:creator>
<dc:creator>Astiz Blanco, M. I</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Delgado, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: las lesiones por fototoxicidad son poco frecuentes en edad pediátrica y son un motivo excepcional de consulta en Atención Primaria. Caso clínico: una paciente de 12 años nacida en España de madre nicaragüense acude a la consulta de Pediatría por aparición de lesiones marronáceas asintomáticas. Llamaba la atención la distribución lineal a lo largo de los miembros inferiores. Se solicitó una interconsulta a Dermatología, donde fue diagnosticada de reacción fototóxica. Posteriormente, la paciente refirió haberse derramado sobre las piernas una solución alcohólica con extracto de ruda. Conclusión: las lesiones cutáneas lineales adquiridas suelen tener una causa exógena. Es importante indagar las circunstancias que preceden la aparición de las lesiones para hacer un diagnóstico correcto (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;16(64): 327-329, oct.-dic. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131213</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fitofotodermatitis por Ruta graveolens</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d27336^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30694^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11217^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d27336^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d30754^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30754^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d11217^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11217^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30754^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
