<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102400</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">In-hospital acquired anemia in acute coronary syndrome. Predictors, in-hospital prognosis and one-year mortality</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducción y objetivos. La anemia al ingreso por un síndrome coronario agudo es un factor de mal pronóstico. Sin embargo, hay poca información sobre la anemia que se adquiere durante el ingreso por un síndrome coronario. Nuestro objetivo es determinar posibles predictores de anemia nosocomial y evaluar su influencia pronóstica en el síndrome coronario agudo. Métodos. Se incluyó prospectivamente a 221 pacientes que ingresaron en nuestro centro por un síndrome coronario (2009-2010) con valores de hemoglobina normales. Se definió anemia nosocomial sin sangrado evidente como reducción de hemoglobina a valores &lt; 13 g/dl en varones y &lt; 12 g/dl en mujeres. Se analizó el pronóstico a 1 año de seguimiento comparando a los pacientes con anemia nosocomial con los que se mantuvieron sin anemia. Se excluyó del análisis a los pacientes con complicaciones hemorrágicas. Resultados. Se observó anemia nosocomial en el 25% de los pacientes. El análisis multivariable reveló una asociación entre proteína C reactiva &gt; 3,1 mg/dl y aparición de anemia nosocomial (odds ratio = 5,9; intervalo de confianza del 95%, 2,6-13,4; p&lt;0,001). Al año de seguimiento, el 34,5% de los pacientes con anemia nosocomial habían sufrido complicaciones cardiovasculares y/o muerte, frente al 9% de los que se mantuvieron sin anemia (p&lt;0,001). La anemia nosocomial resulta ser un predictor potente de mortalidad total y de complicaciones cardiovasculares (hazard ratio = 2,47; intervalo de confianza del 95%, 1,23-4,96; p=0,01). Conclusiones. La anemia nosocomial sin sangrado evidente es un predictor de morbimortalidad a largo plazo. Un estado inflamatorio más marcado, indicado por la proteína C reactiva &gt; 3,1 mg/dl, puede predecir la aparición de anemia durante la hospitalización (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bazan, Victor</dc:creator>
<dc:creator>Sainz, Álvaro</dc:creator>
<dc:creator>Bruguera, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Cladellas, Mercé</dc:creator>
<dc:creator>Recasens, Lluis</dc:creator>
<dc:creator>Ribas, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>Garcia-Garcia, Cosme</dc:creator>
<dc:creator>Farré, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>Comin, Josep</dc:creator>
<dc:creator>Meroño, Oona</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La anemia al ingreso por un síndrome coronario agudo es un factor de mal pronóstico. Sin embargo, hay poca información sobre la anemia que se adquiere durante el ingreso por un síndrome coronario. Nuestro objetivo es determinar posibles predictores de anemia nosocomial y evaluar su influencia pronóstica en el síndrome coronario agudo. Métodos. Se incluyó prospectivamente a 221 pacientes que ingresaron en nuestro centro por un síndrome coronario (2009-2010) con valores de hemoglobina normales. Se definió anemia nosocomial sin sangrado evidente como reducción de hemoglobina a valores &lt; 13 g/dl en varones y &lt; 12 g/dl en mujeres. Se analizó el pronóstico a 1 año de seguimiento comparando a los pacientes con anemia nosocomial con los que se mantuvieron sin anemia. Se excluyó del análisis a los pacientes con complicaciones hemorrágicas. Resultados. Se observó anemia nosocomial en el 25% de los pacientes. El análisis multivariable reveló una asociación entre proteína C reactiva &gt; 3,1 mg/dl y aparición de anemia nosocomial (odds ratio = 5,9; intervalo de confianza del 95%, 2,6-13,4; p&lt;0,001). Al año de seguimiento, el 34,5% de los pacientes con anemia nosocomial habían sufrido complicaciones cardiovasculares y/o muerte, frente al 9% de los que se mantuvieron sin anemia (p&lt;0,001). La anemia nosocomial resulta ser un predictor potente de mortalidad total y de complicaciones cardiovasculares (hazard ratio = 2,47; intervalo de confianza del 95%, 1,23-4,96; p=0,01). Conclusiones. La anemia nosocomial sin sangrado evidente es un predictor de morbimortalidad a largo plazo. Un estado inflamatorio más marcado, indicado por la proteína C reactiva &gt; 3,1 mg/dl, puede predecir la aparición de anemia durante la hospitalización (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;65(8): 742-748, ago. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102400</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anemia adquirida en el síndrome coronario agudo. Predictores, pronóstico intrahospitalario y mortalidad a un año</dc:title>
<dc:subject>^d755^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30047</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d52613^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d52613^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d52613^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d52613^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d755^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d755^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
