<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3686</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ethical norms for the care and use of experimental animals</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Gómez, J</dc:creator>
<dc:creator>Aller Reyero,  M. A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Fabián, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La experimentación animal y la investigación con animales es una parte integral de la investigación clínica quirúrgica cuyo objetivo es resolver los problemas que se plantean en la clínica humana. Objetivo. La exposición de las normas éticas que deben regir la investigación con animales de experimentación. Métodos. Se describen los principios de un Código de Ética sobre el animal de laboratorio de ámbito internacional, las condiciones que deben cumplir el cuidado y utilización de los animales en investigación, recogidas en el Real Decreto 223/1988 de la Legislación Española y basadas en la Normativa de la Comunidad Europea 86/609. Se recogen los principios éticos y las responsabilidades del investigador en la experimentación animal, se exponen las condiciones de alojamiento en estabularios y su control, los cuidados que han de recibir los animales y el empleo de técnicas anestésicas. Conclusión. Los animales de laboratorio pueden y deben ser utilizados en beneficio de la ciencia y la salud pública ya que la experimentación animal ha contribuido al progreso de la ciencia quirúrgica al permitir la docencia, la investigación y el ensayo de nuevas técnicas e ideas. Su utilización siempre se regirá por principios éticos y se debe evitar su uso indiscriminado combinándolo con técnicas alternativa (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);67(1): 10-13, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3686</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Normas éticas para el cuidado y utilización de los animales de experimentación</dc:title>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d4255</dc:subject>
<dc:subject>^d30112</dc:subject>
<dc:subject>^d5083</dc:subject>
<dc:subject>^d840^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
