<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29477</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Isolated limb perfusion for unresectable softtissue sarcomas: a new standard</dc:title>
<dc:creator>Calvo, E</dc:creator>
<dc:creator>Arcas, R</dc:creator>
<dc:creator>Ten-Hagen, T</dc:creator>
<dc:creator>Crespo, A</dc:creator>
<dc:creator>Brugarolas, A</dc:creator>
<dc:creator>Eggermont, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La perfusión de extremidad aislada (PEA) con sólo melfalán no ha mostrado eficacia en el tratamiento de sarcomas de partes blandas (SPB) irresecables de extremidad. Esta situación se ha visto modificada con la aparición del factor de necrosis tumoral-alfa (TNF), fármaco que ataca los vasos tumorales y aumenta de tres a seis veces la captación selectiva de otros medicamentos por el tumor. Durante los últimos diez años, diversos estudios han demostrado que la combinación de TNF y melfalán, administrada mediante PEA, produce un efecto antitumoral espectacular. En la actualidad es el tratamiento estándar para los pacientes con SPB de extremidad irresecables y subsidiarios de amputación física o funcional del miembro afecto, ya que en más del 70 por ciento de los casos logra una disminución de la tumoración suficiente como para realizar posteriormente una cirugía de exéresis del residuo tumoral con conservación física y funcional de la extremidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);48(1): 57-64, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29477</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Perfusión de extremidad aislada en sarcomas de partes blandas irresecables: un nuevo estándar</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8727^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d29591^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9753^s22006</dc:subject>
<dc:subject>^d13369^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d10669^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29484^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
