<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31726</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute renal failure in critically ill patients. A prospective epidemiological study</dc:title>
<dc:creator>Carbonell, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar factores predictivos de mortalidad en los pacientes que ingresan con insuficiencia renal o la desarrollan en el área crítica. Material y métodos: Estudio observacional prospectivo de los pacientes ingresados en una unidad de críticos multidisciplinar, desde enero hasta diciembre de 2001. Los criterios de inclusión fueron, la presencia de una creatinina &gt;_ 2 mg/dl (177 micromol/l) al ingreso, o al incremento de un 30 por ciento sobre su valor basal. Las variables clínicas estadísticamente significativas en el análisis univariado fueron introducidas en un modelo de regresión logística múltiple. Resultados: Ciento veintisiete pacientes con fracaso renal agudo fueron incluidos prospectivamente durante un período de 12 meses (13 por ciento de los ingresos en la unidad de cuidados intensivos). Noventa y cuatro pacientes presentaban insuficiencia renal aguda al ingreso y 33 la desarrollaron durante el mismo. La edad media fue de 65,83 ñ 15,06 años y el 38,6 por ciento eran varones. Mediante análisis univariado se asociaron significativamente con la mortalidad (p &lt; 0,05): la procedencia hospitalaria del paciente, necrosis tubular aguda, insuficiencia renal tardía, oliguria, hipotensión mantenida, sedación o coma, necesidad de ventilación mecánica y los pacientes oncológicos. También se encontró asociación con la sepsis (OR: 41,5) y el fracaso multiorgánico (OR: 3,58), así como el fracaso respiratorio, cardiovascular, hematológico y renal según la escala del fallo orgánico secuencial, y diferentes índices de gravedad. En el análisis multivariado cuatro variables clínicas tuvieron valor predictivo independiente de mortalidad: la necrosis tubular aguda (OR: 4,57 (2,32-9,00), el desarrollo del fallo renal durante la estancia en el área crítica [OR: 2,06 (1,09-3,881, la presencia de oliguria [OR: 2,15 (1,12-4,131 y la utilización de fármacos vasoactivos [OR: 2,32 (1,22-4,40)].Conclusión: En los pacientes críticos con insuficiencia renal aguda, características inherentes a la misma tienen mayor valor pronóstico que otros aspectos clínico demográficos presentes en el momento del diagnóstico. Se requieren estudios multicéntricos con unificación de criterios diagnósticos para establecer los factores pronósticos más importantes (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;24(1): 47-53, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31726</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fracaso renal agudo en la unidad de cuidados intensivos. Estudio observacional prospectivo</dc:title>
<dc:subject>^d30170</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d53982</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
