<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-78168</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Extrahepatic manifestations in patients with chronic infections due to the hepatitis C virus</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Autoimmunity and viral infections are closely related, and viruses have been proposed as possible etiologic or triggering agents of systemic autoimmune diseases (SAD). The hepatitis C virus (HCV), a linear, single-stranded RNA virus, identified in 1989, is recognized as one of the viruses most often associated with autoimmune features. The association between HCV and SAD has generated growing interest in recent years. The extrahepatic manifestations often observed in patients with chronic HCV infection (both clinical and immunological) may lead to the fulfilment of the current classification criteria for some SAD (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ramos-Casals, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Existe una estrecha relación entre los procesos autoinmunitarios y las infecciones virales, un hecho que ha originado que se propusiera diversos virus como posibles agentes etiológicos o desencadenantes de las enfermedades autoinmunitarias sistémicas (EAS). El virus de la hepatitis C (VHC) es un virus ARN de cadena única identificado en 1989, y que en la actualidad se considera uno de los agentes virales más relacionados con el desarrollo de manifestaciones autoinmunitarias. La relación del VHC con las diversas EAS ha generado un interés creciente en los últimos años, ya que las manifestaciones extrahepáticas, que a menudo presentan los pacientes con infección crónica por el VHC (tanto clínicas como inmunológicas), pueden ocasionar el cumplimiento de los criterios clasificatorios vigentes de diversas EAS (AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);5(2): 71-75, mar.-abr. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-78168</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manifestaciones extrahepáticas en pacientes con infección crónica por el virus de la hepatitis C</dc:title>
<dc:subject>^d3466^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1333^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24314^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30608^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33344^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31852^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d7849^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12095^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
