<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3816</identifier>
<setSpec>0210-5187</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pancreatic Panniculitis: first manifestation of silent relapsing chronic pancreatitis</dc:title>
<dc:creator>Pont, Virginia</dc:creator>
<dc:creator>Obón Losada, Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Molinero, Jesus</dc:creator>
<dc:creator>Aliaga, Adolfo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>BCN Art Directe, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de un varón de 75 años que consultó por la aparición de nódulos subcutáneos de coloración violácea intensa, consistencia blanda y muy dolorosos, en extremidades inferiores, asociada a artritis dolorosa e incapacitante, en ambos tobillos y rodillas.La biopsia cutánea mostró los cambios característicos de una paniculitis pancreática, en la que la necrosis grasa es debida a la lipasa circulante. Las pruebas complementarias y las técnicas de imagen descubrieron una pancreatitis crónica reagudizada.Este caso muestra como el dermatólogo puede ayudar a detectar patología pancreática tanto inflamatoria como neoplásica -el adenocarcinoma acinar de páncreas, secretor de grandes cantidades de lipasa puede provocar este tipo de paniculitis-, el diagnóstico precoz del cual podría acelerar una terapia efectiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. cután. ibero-lat-am;28(4): 192-195, jul. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3816</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Paniculitis pancreática: primera manifestación de una pancreatitis crónica recidivante silente</dc:title>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23792^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d23792^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d8044^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d10382^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d856^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23792^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d5322^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d5322^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7892^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
