<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-925</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparative study between gangliectomy and upper thoracic sympathicolysis for the surgerical treatment of primary palmar hyperhidrosis. Based on 185 surgical procedures in 100 patients</dc:title>
<dc:creator>Villalonga Badell, R</dc:creator>
<dc:creator>Moya Amorós, J</dc:creator>
<dc:creator>Bernat Landoni, R</dc:creator>
<dc:creator>Morera Abad, R</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer Recuero, G</dc:creator>
<dc:creator>Pujol Rovira, R</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Izquierdo, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La simpatectomía torácica superior endoscópica es la técnica de elección para la mayoria de autores dedicados al tratamiento de la hiperhidrosis palmar-axilar primaria (HPAP). La vía percutánea todavía no ofrece la eficacia de la vía endoscópica, aunque cada vez está adquiriendo más adeptos. Material y métodos. Hemos intervenido 100 pacientes de HPP, habiéndose realizado 185 procedimientos bajo anestesia general e intubación selectiva, de los que 71 fueron gangliectomías y 114 simpaticólisis. Resultados. El tiempo quirúrgico medio global de la serie fue de 21,07 min, de los cuales la menor duración se registró de forma muy significativa en la simpaticólisis (9,8 min en modalidad unilateral, 10,57 min en la bilateral sincrónica y 17,5 min en la bilateral secuencial) frente a la gangliectomía (30,2 min en la modalidad unilateral, 33,92 en la bilateral sincrónica y 45,42 min en la secuencial). La morbilidad específica fue similar en ambas técnicas con 8,4% en gangliectomía y 8,7 por ciento en simpaticólisis; sin embargo, la gravedad de la complicación fue mayor en la primera. No se registró síndrome de Horner permanente (0,54% de síndrome de Horner transitorio). Se obtuvo una anhidrosis del 100% con la gangliectomía y del 98,37% con la simpaticólisis (fallo en el 0,54% e hipohidrosis en el 1,08%). La sudoración compensatoria moderada fue del 61,4%, severa en el 6,02% y sin cambios en el 32,53%, sin observarse diferencias significativas entre ambas técnicas. No se registró sudoración gustatoria. En cuanto al grado de satisfacción consultado a los pacientes tras la intervención con un intervalo de 2-45 meses, resultó satisfactoria en el 86,75% y no satisfactoria en el resto. Conclusiones. Si bien ambas técnicas son igualmente efectivas, la simpaticólisis debe ser la técnica de primera elección frente a la gangliectomía, tanto por la menor duración como por menor invasividad y mejor confort postoperatorio (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;92(7/8): 369-375, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-925</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio comparativo entre la gangliectomía y la simpaticólisis torácica superior para el tratamiento quirúrgico de la hiperhidrosis palmar primaria. A propósito de 185 procedimientos en 100 pacientes</dc:title>
<dc:subject>^d13942^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d7126^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d7126^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
