<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37979</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of prevalence and causes of tooth extractions in a Spanish infant population</dc:title>
<dc:creator>Suárez-Clúa, M. Cruz</dc:creator>
<dc:creator>Lucavechi-Alcayaga, Tania</dc:creator>
<dc:creator>Barbería-Leache, Elena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Existe gran cantidad de estudios que examinan las razones que llevan a la extracción dental en adultos, pero poca información sobre la exodoncia en las poblaciones infantiles. Con este estudio se pretendió estudiar la frecuencia y distribución de las extracciones así como los motivos de las mismas en una muestra concreta. Material y Método. Se revisaron los expedientes de pacientes de 0 a 15 años, anotando la edad, sexo y el o los dientes extraídos, tomándose en consideración los motivos de extracción para cada diente. Resultados. De los 1062 expedientes revisados el 40,5 por ciento tenían historias de extracciones. Del total de las extracciones el 89,5 por ciento se realizaron en dentición temporal y el 10,5 por ciento en dentición permanente. El rango de edad donde se realizaron la mayor cantidad de exodoncias fue entre los 6-9 años (45,91 por ciento). El motivo más frecuente fue por causas ortodóncicas (44,75 por ciento). Los primeros molares temporales superiores fueron los dientes más extraídos. Conclusión. Podemos destacar que, las razones ortodóncicas y la caries, constituyen las causas más frecuentes para la indicación de exodoncias en esta población, los incisivos centrales, los primeros y segundos molares son los dientes más extraídos, y por último existen diferencias importantes entre los distintos grupos de edad (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;9(1): 65-72, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37979</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la prevalencia y causas de las exodoncias en una población infantil española</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d8483^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14473^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3833</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d29135^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d14466</dc:subject>
<dc:subject>^d10149^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
