<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20262</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antiplatelet therapy and risk of bleeding in hemodialysis patients</dc:title>
<dc:creator>García Cortés, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Bañasco, V</dc:creator>
<dc:creator>Viedma, G</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, E</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Perales, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Borrego, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Borrego, J</dc:creator>
<dc:creator>Liébana, A</dc:creator>
<dc:creator>Gil, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez del Barrio, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La alta morbi-mortalidad cardiovascular de los pacientes en hemodiálisis condiciona una gran utilización del tratamiento antiagregante plaquetario, en ocasiones de forma empírica y con fines para los que su eficacia no ha sido suficientemente documentada. No está definido el riesgo hemorrágico que esta práctica conlleva. Nuestro objetivo ha sido valorar el riesgo hemorrágico que presentan los pacientes en hemodiálisis que son sometidos a tratamiento con antiagregantes plaquetarios. Analizamos las complicaciones hemorrágicas sufridas por 190 pacientes en hemodiálisis desde mayo de 1998 a agosto 2000. Consideramos complicación hemorrágica la que motivó hospitalización y/o transfusión. Comparamos el riesgo hemorrágico de los pacientes en tratamiento con antiagregantes con el de los no tratados y realizamos análisis uni y multivariante de factores demográficos (sexo, edad, tiempo de diálisis), relacionados con la diátesis hemorrágica urémica (anemia, hiperparatiroidismo, toxinas urémicas), con la técnica (dializador, anticoagulación del circuito), presencia de diabetes e hipertensión arterial y uso de eritropoyetina e inhibidores de la secreción ácida gástrica. Resultados: Ochenta y uno (42,6 por ciento) seguían tratamiento antiagregante. De los 190 pacientes, 28 (14,7 por ciento) presentaron 36 complicaciones hemorrágicas (10,3 episodios/100 p-año). Treinta y uno fueron digestivas, 4 intracraneales y 1 pulmonar.24,7 por ciento de los pacientes antiagregados presentaron 16,2 episodios/100 p-año y 7,3 por ciento de los que no lo estaban presentaron 6 episodios/100 p-año (p &lt; 0,01). En el análisis multivariante la antiagregación se comportó como el mayor predictor de probabilidad de sangrado (OR 3,8; IC 95 por ciento: 1,52-9,76, p = 0,004). Mayor edad (OR 1,03; IC 95 por ciento: 1-1,06, p = 0,043), anemia (OR 0,91; IC 95 por ciento: 0,84-0,99, p = 0,027) e hipertensión arterial (OR 2,99; IC 95 por ciento: 1,05-8,48, p = 0,039) se asociaron, así mismo, de forma independiente con el riesgo hemorrágico. El 88,2 por ciento de los pacientes antiagregados que sufrieron hemorragias digestivas seguían tratamiento con inhibidores de la secreción ácida gástrica. Conclusiones: 1) el uso de los antiagregantes plaquetarios en la población en hemodálisis ha incrementado más de tres veces la aparición de complicación hemorrágica; 2) la eficacia reconocida de la antiagregación plaquetaria como terapia antitrombótica debe confrontarse al riesgo hemorrágico que conlleva, y 3) cuando se estime adecuada su indicación, debe optimizarse la corrección de la anemia y considerar mayor edad e hipertensión arterial como factores de riesgo hemorrágico añadidos (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;22(5): 456-462, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20262</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Antiagregación plaquetaria y riesgo hemorrágico en hemodiálisis</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28567</dc:subject>
<dc:subject>^d2582</dc:subject>
<dc:subject>^d6622</dc:subject>
<dc:subject>^d6623</dc:subject>
<dc:subject>^d29407</dc:subject>
<dc:subject>^d27769</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d755</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22965</dc:subject>
<dc:subject>^d1831</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d50497</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
