<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8579</identifier>
<setSpec>0301-0546</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Data on the safety of antihistaminics obtained from published clinical trials</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background:  we studied H1 antihistaminic safety, with respect to CNS, and clinical trial validity to determine its adverse effects and generalise the results. Methods and results: we employed clinical trials published between 1990-94, selecting them according to several quality criterion to obtain reliable and extrapolable conclusions. Patients that use modern antihistaminics have less adverse effects (32.5%), than those patients that use classics ones (78.6%) and similar to placebo (27.7%). Loratadine (28.4%) and noberastine (22.3%) are the antihistaminics with less adverse effects. Sedation (13.2%) and fatigue (4.9%) are the adverse effects more frequently produced by antihistaminics. Headache (6.7%) that is a frequent adverse effect, has a doubtful causality relationship with the use of antihistaminic. Conclusions:  second generation antihistaminics have less adverse effects and similar efficacy than classics ones. Noberastine and loratadine are the antihistaminics with less adverse effects in this study (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: se pretende estudiar la seguridad de los antihistamínicos H1 en relación al SNC, sus efectos adversos y valorar la validez de los ensayos clínicos para determinarlos y generalizar sus resultados.Métodos y resultados: se han utilizado ensayos clínicos realizados entre 1990-1994, seleccionándose según criterios de calidad para obtener conclusiones fiables y extrapolables. Hemos observado que los antihistamínicos de segunda generación tienen una incidencia de efectos adversos (32,5 por ciento) mucho menor que los clásicos (75,5 por ciento) y similar a la del placebo (27,3 por ciento), siendo su eficacia similar a la de los clásicos y superior a la del placebo. Loratadina (28,4 por ciento) y noberastina (22,3 por ciento) son los antihistamínicos estudiados que presentan una menor incidencia de efectos adversos.Los efectos adversos más frecuentes son sedación (13,2 por ciento) y fatiga (4,9 por ciento). El dolor de cabeza (6,7 por ciento), frecuentemente descrito como efecto adverso, tiene una relación de causalidad dudosa con la toma de antihistamínicos.Conclusiones: por lo tanto los antihistamínicos de 2.ª generación tienen una eficacia similar y menos efectos adversos que los antihistamínicos clásicos, siendo la noberastina y la loratadina los que presentan una menor incidencia de efectos adversos dentro de los estudiados. (AU)</dc:description>
<dc:source>Allergol Immunopathol (Madr);28(5): 272-277, sept. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Datos sobre seguridad de los antihistamínicos obtenidos de ensayos clínicos publicados</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>González, JL</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Paredes, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-8579</dc:identifier>
<dc:subject>^d30666</dc:subject>
<dc:subject>^d28622</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d6793^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32037</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d7274</dc:subject>
<dc:subject>^d12162</dc:subject>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
