<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-124203</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acetylsalicylic acid in sport context: basic pharmacology, effects and interactions in sport</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Acetylsalicylic acid is a nonsteroidal anti-inflammatory drug, usually with a rapid and complete absorption. It is commonly used by athletes without understanding its pharmacology, which may impact on their performance and health. The doses usually employed, often depends on the use made of the drug, as antiplatelet, analgesic or antipyretic use. Generally is used by athletes to reduce inflammation and relieve any pain after soft tissue injuries and even sometimes is used to prevent pain during the competition. However, adverse effects are often underestimated, highlighting those that occur at gastrointestinal level, especially in very long-term sports such as marathons and those partially dehydrated athletes. It should also be added that so far, have not found improvements in athletic performance in any double-blind study, so that in principle it would be unjustified use in improving the athlete&#146;s performance. Finally it should be noted that this drug is not free of interactions with other drugs, such as it occurs with antioxidants, antacids and antidepressants, which can worsen the health and athlete´s performance. Therefore, this article could be useful to understand the effects of this drug, knowing their possible application in the field of sport and how to minimize adverse effects by understanding their pharmacology and avoid drug interactions that can occur when ingested with other drugs (AU)</dc:description>
<dc:creator>Urdampilleta, Aritz</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Zorita, Saioa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El ácido acetilsalicílico, es un fármaco antiinflamatorio no esteroideo generalmente de rápida y completa absorción. Es comúnmente empleado por los deportistas sin comprender su farmacología básica, lo que puede repercutir en su rendimiento y su salud. Las dosis habitualmente empleadas, suele depender del uso que se le dé al fármaco como antiagregante plaquetario, analgésico o antipirético. Generalmente es empleado por los deportistas para disminuir la inflamación y suprimir el dolor tras las lesiones de los tejidos blandos e incluso en ocasiones es empleado para prevenir el dolor durante las actividades competitivas. No obstante, se suelen subestimar sus efectos adversos, destacando los que ocurren a nivel gastrointestinal especialmente en deporte de muy larga duración como las maratones y en aquellos deportistas parcialmente deshidratados. Además, cabe añadir que hasta el momento no se han encontrado mejoras en el rendimiento deportivo en ningún estudio realizado a doble ciego, por lo que en principio su uso no estaría justificado en la mejora del rendimiento del deportista. Finalmente cabe destacar que este medicamento no está exento de interacciones con otros fármacos, tales como antioxidantes, antiácidos y antidepresivos entre otros, llegando a empeorar la salud y el rendimiento del deportista. Con todo esto, este artículo pretende ser de utilidad para comprender los efectos de este fármaco, conocer su posible aplicación en el campo del deporte y como minimizar los efectos adversos mediante el entendimiento de su farmacología y evitar las interacciones farmacológicas que puedan ocurrir al ser ingerido junto a otros medicamentos (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;30(158): 373-377, nov.-dic. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-124203</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El ácido acetilsalicílico en el contexto deportivo: farmacología básica, sus efectos e interacciones en el deporte</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13562</dc:subject>
<dc:subject>^d27951^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d52940</dc:subject>
<dc:subject>^d4422</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4360</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
