<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8737</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Preclinical study of Bamet-U2, a novel non-nephrotoxic cisplatin derivative</dc:title>
<dc:creator>Martínez Díez, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez, M. F</dc:creator>
<dc:creator>Pascual, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Larena, M. G</dc:creator>
<dc:creator>Serrano, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Izco Basurko, I</dc:creator>
<dc:creator>Marín, J. J. G</dc:creator>
<dc:creator>Macías, R. I. R</dc:creator>
<dc:creator>Monte, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del trabajo fue investigar si, aprovechando el hepatotropismo de los ácidos biliares, se puede dotar a citostáticos, como el cisplatino, de vectorialidad hepatobiliar, reduciendo así su nefrotoxicidad. Por unión del cisplatino al ácido ursodesoxicólico se obtuvo Bamet-U2, que mantiene la capacidad de unirse al ADN, lo que reduce la intercalación del bromuro de etidio. La viabilidad celular de líneas derivadas de adenocarcinoma de colon y hepatoma humano, hepatoma de rata, hepatoma, leucemia y sarcoma de ratón no se afectó por incubación con ácido ursodesoxicólico, pero sí con cisplatino o Bamet-U2. El tratamiento con Bamet-U2, pero no con cisplatino, alargó la supervivencia media de los ratones atímicos implantados ortotópicamente en el hígado con células de hepatoma de ratón. El tratamiento con cisplatino, pero no con Bamet-U2, indujo una marcada reducción del aclaramiento de creatinina en ratas mantenidas en jaulas metabólicas. En conclusión, el Bamet-U2 mantiene los efectos citostáticos in vitro y antitumorales in vivo propios del cisplatino, pero reduce considerablemente sus efectos nefrotóxicos, lo que condicionó que el efecto terapéutico global que se consiguió en ratones con tumores hepáticos fuese mejor para el Bamet-U2 que para el cisplatino (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;12(1): 33-38, ene. 2001. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8737</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio del Bamet-U2, un nuevo citostático no nefrotóxico derivado del cisplatino</dc:title>
<dc:subject>^d8994</dc:subject>
<dc:subject>^d4421</dc:subject>
<dc:subject>^d7448</dc:subject>
<dc:subject>^d2971^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d2971^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d31855^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d23621</dc:subject>
<dc:subject>^d14982^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d31855^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d14982^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d14982^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d31912^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d32281</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d2971^s29165</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
