<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164892</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Efect of parturition on sexual function in premenopausal women from Zaragoza</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. To determine how childbearing affects women&#146;s sexual function at premenopausal age. Methodology. A descriptive cross-sectional study of 150 women aged between 40 and 45 was carried out in the city of Zaragoza, using for the collection of data a self-administered questionnaire previously used in other research papers and validated in Castilian Spanish with a Cronbach's alpha value of 0.89. The questionnaire consisted of 14 questions evaluated by a Likert scale of 1 to 5 and other sociodemographic items. Results. The average age of the sample was 42.67, 56.7 % of which had given birth throughout their reproductive lives. 28.2 % were by caesarean section. 27.3 % had no steady partner, 68 % were Spanish and 38 % had university studies. The bivariate analysis showed significant differences in terms of having delivered, having a partner and having undergone a caesarean section. Conclusions. Having a stable partner and childbearing (especially through vaginal delivery) improved the long-term sexual satisfaction of women in the studied sample (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez Mármol, María</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Cruz, Rafael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo del presente artículo es el de conocer de qué manera influye el hecho de haber sido madre sobre la función sexual de un grupo de mujeres de la ciudad de Zaragoza que se encuentran en edades próximas a la menopausia. Metodología. Para ello, se llevó a cabo un estudio descriptivo transversal sobre 150 mujeres con edades entre 40 y 45 años, utilizando para la recopilación de los datos un cuestionario autoadministrable que ya se utilizó en otras investigaciones y está validado al castellano con un alfa de Cronbach de 0.89. Dicho cuestionario estaba compuesto por 14 preguntas valoradas mediante una escala Likert de 1 a 5 y por más cuestiones de tipo sociodemográfico. Resultados. Se realizó un análisis descriptivo en el que la media de edad de la muestra fue de 42.67 años. El 56.7 % había tenido algún parto a lo largo de su vida reproductiva, de las cuales el 28.2 % fue mediante cesárea. El 27.3 % no tenían pareja estable, el 68 % eran españolas y el 38 % tenían estudios universitarios. En el análisis bivariante se obtuvieron diferencias significativas en función de haber tenido partos previos, de tener pareja y de haber sido intervenida de cesárea. Conclusiones. Se concluye que tener pareja estable y haber tenido algún hijo (sobre todo por vía vaginal) va a mejorar la satisfacción sexual a largo plazo en las mujeres de la muestra estudiada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;40(7/8): 532-535, jul.-ago. 2017. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164892</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia del parto sobre la función sexual en mujeres premenopáusicas de Zaragoza</dc:title>
<dc:subject>^d54864</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d33139^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33139^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d31157^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13115^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13115^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13106^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d37660^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201708</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
