<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28187</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Calculating how long phenytoin intoxication lasts</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. We report a case of intoxication with phenytoin (DPH), in which the actual time required for it to disappear was compared with that estimated using linear regression. Case report. A 23-year-old female with tonic-clonic seizures, receiving chronic therapy with DPH 300 mg/day. The patient came to hospital because of tremors, balance disorders, vomiting and headaches. Neurologically, she presented horizontal nystagmus in the two extreme gazes, generalised hyperreflexia and ataxic gait. Cranial CAT scan and cerebrospinal fluid were both normal. Serum concentration of DPH was found to be 60.2 mg/L. When DPH concentration is &gt; 8-10 mg/L, its rate of elimination diminishes disproportionately and the risk of toxicity increases. Use of mathematical methods makes it possible to calculate the time required for a toxic concentration to come down to therapeutic values. In our patient the DPH took 204 hours to drop below the toxic level (20 mg/L), whereas by using a linear regression with only two different concentrations a figure of 155 hours was obtained. Conclusions. The method employed here can be useful as a quick, simple and easily applicable way of estimating the time a toxic concentration of DPH takes to return to a normal level (AU)</dc:description>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Se presenta una intoxicación por fenitoína (DPH), en la que se comparó el tiempo real que transcurrió hasta su desaparición con el estimado mediante una regresión lineal. Caso clínico. Mujer de 23 años, con crisis tonicoclónicas, en tratamiento crónico con 300 mg/día de DPH. Acudió al hospital por temblor, trastornos del equilibrio, vómitos y cefalea. Neurológicamente, presentaba nistagmo horizontal en ambas miradas extremas, hiperreflexia generalizada y marcha atáxica. La TAC craneal y la analítica de líquido cefalorraquídeo fueron normales. La concentración sérica de DPH era de 60,2 mg/L. Cuando la concentración de DPH es superior a 8-10 mg/L, su eliminación disminuye desproporcionadamente y aumenta el riesgo de toxicidad. Mediante métodos matemáticos se puede calcular el tiempo necesario para que una concentración tóxica disminuya hasta los valores terapéuticos. En nuestra paciente transcurrieron 204 horas hasta que la DPH se situó por debajo del límite tóxico (20 mg/L), mientras que con el empleo de una regresión lineal con sólo dos concentraciones diferentes se obtuvo una cifra de 155 horas. Conclusiones. El método utilizado puede servir como una aproximación sencilla, rápida y de fácil aplicación para estimar el tiempo que una concentración tóxica de DPH tarda en volver a la normalidad Introducción. Se presenta una intoxicación por fenitoína (DPH), en la que se comparó el tiempo real que transcurrió hasta su desaparición con el estimado mediante una regresión lineal. Caso clínico. Mujer de 23 años, con crisis tonicoclónicas, en tratamiento crónico con 300 mg/día de DPH. Acudió al hospital por temblor, trastornos del equilibrio, vómitos y cefalea. Neurológicamente, presentaba nistagmo horizontal en ambas miradas extremas, hiperreflexia generalizada y marcha atáxica. La TAC craneal y la analítica de líquido cefalorraquídeo fueron normales. La concentración sérica de DPH era de 60,2 mg/L. Cuando la concentración de DPH es superior a 8-10 mg/L, su eliminación disminuye desproporcionadamente y aumenta el riesgo de toxicidad. Mediante métodos matemáticos se puede calcular el tiempo necesario para que una concentración tóxica disminuya hasta los valores terapéuticos. En nuestra paciente transcurrieron 204 horas hasta que la DPH se situó por debajo del límite tóxico (20 mg/L), mientras que con el empleo de una regresión lineal con sólo dos concentraciones diferentes se obtuvo una cifra de 155 horas. Conclusiones. El método utilizado puede servir como una aproximación sencilla, rápida y de fácil aplicación para estimar el tiempo que una concentración tóxica de DPH tarda en volver a la normalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;37(6): 539-540, sept. 2003. tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Cálculo de la duración de una intoxicación por fenitoína</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Durán Quintana, JA</dc:creator>
<dc:creator>Durán Ferreras, E</dc:creator>
<dc:creator>Espigares Jiménez, M</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Romero, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-28187</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13024</dc:subject>
<dc:subject>^d10867</dc:subject>
<dc:subject>^d24769</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
