<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110456</identifier>
<setSpec>2172-3761</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">It shows a review of the new oral anticoagulants (dabigatran, rivaroxaban and apixaban). The paper evaluates the efficacy, safety and effectiveness of these drugs, including comparatively, and in relation to the classical K antagonists anticoagulants (warfarin and acenocumarol). Establishing the place of new oral anticoagulants in therapy based on patient characteristics and taking into account the risks and benefits associated with these new treatments, which have yet to be fully informed of its safety profile (AU)</dc:description>
<dc:creator>Montero Balosa, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Moya Rodríguez, R. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta una revisión de los nuevos anticoagulantes orales (dabigatrán, rivaroxabán y apixabán). El artículo evalúa la eficacia, seguridad y eficiencia de estos fármacos, comparativamente entre ellos, y en relación con los anticoagulantes antivitamina K clásicos (warfarina y acenocumarol). Se establece el lugar en la terapéutica que ocupan los nuevos fármacos anti-coagulantes orales en base a las características del paciente y teniendo en cuenta los riesgos y beneficios asociados a estos nuevos tratamientos, de los que aún no se dispone de una información completa sobre su perfil de seguridad (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm. aten. prim;10(3): 68-74, dic. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110456</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actualización en anticoagulantes II: nuevos anticoagulantes orales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1287^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d932^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d54857</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
