<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158861</identifier>
<setSpec>1578-0740</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quality assessment web page son obstetirtics and gynecology for pregnant primary care</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Internet has become one of the most important means available to the pregnant to view information about your pregnancy. The quality of the contents of the web pages you visit thus becomes a critical point to be considered by the midwifes of primary and specialized care. Objective: To evaluate and get a quality ranking of the top 10 websites in Spanish aimed at pregnant women so that they can be recommended by health professionals. Materials and methods: A literature search was performed using the following keywords: health websites, quality criteria, Internet, decision making of pregnant women and new technologies. Three tools appropriately weighted (Berm0dez-Tamayo Questionnaire, HERA Test Accessibility and Google PageRank) was used to grade the quality of the websites analyzed. From the results the websites rated extracted and expressly dedicated to pregnant women. Two different methods were used for web pages; panel of experts and study more brainstorming and analysis of the first 100 results for keywords in commercial search engines. Results: 61 suitable for the study and of them specific to pregnant 10 sites all scored above the 5Oth percentile, 40% above the 75. Conclusions: The 10 sites obtained have a medium-high quality though given the changing and chaotic nature of Internet is necessary evaluations of temporary sites to continuously monitor compliance with the quality criteria (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernandez Aranda, Maria Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Internet se ha convertido en uno de los medios más importantes al alcance de las gestantes para consultar información relativa a su embarazo. La calidad de los contenidos de las páginas web que consultan se convierte así en un punto crítico que debe ser tenido en cuenta por la matrona de atención primaria y especializada. Objetivo: Analizar la calidad de los sitios web con información sanitaria obstétrica relacionada con los procesos de embarazo, parto y puerperio que existen actualmente en internet y en idioma español, y obtener un ranking de calidad de las 10 mejores webs en español orientadas a las gestantes para que puedan ser recomendadas por los profesionales sanitarios. Materiales y método: Se realizó una búsqueda bibliográfica utilizando las siguientes palabras clave: «páginas web sanitarias», «criterios de calidad», «internet», «toma de decisiones de la gestante» y «nuevas tecnologías». Se utilizaron tres herramientas convenientemente ponderadas (cuestionario de Bermúdez-Tamayo, test de accesibilidad HERA y PageRank de Google) para clasificar la calidad de las páginas web analizadas. De los resultados obtenidos, se extrajeron las webs con mejor puntuación y dedicadas expresamente a las gestantes. Se utilizaron dos métodos diferentes para obtener las páginas web: panel de expertos y análisis de los 100 primeros resultados obtenidos de las palabras clave indicadas en buscadores comerciales. Resultados: Se encontraron 61 páginas web aptas para el estudio, y de ellas las 10 específicas para las embarazadas puntuaron por encima del percentil 50 (el 40% superior al percentil 75). Conclusiones: Las 10 páginas web obtenidas presentan una calidad media-alta, aunque dado el carácter cambiante y caótico de internet es necesario realizar evaluaciones periódicas de las webs para vigilar continuamente el cumplimiento de los criterios de calidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Matronas prof;17(4): 149-156, 2016. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158861</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de calidad de páginas web sobre obstetricia y ginecología para las gestantes de atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d30235^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11688^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d17570</dc:subject>
<dc:subject>^d51868^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54836^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d52939^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d53806^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28483^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
