<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-123928</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tobacco control and the reduccion in smoking-related premature deaths in the United States, 1964-2012</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Escobar Cervantes, C</dc:creator>
<dc:creator>División Garrote, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Seguí Díaz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este año 2014, se cumple el 50 aniversario del primer informe tabaco y salud. Este documento original fue realizado por organizaciones gubernamentales, no gubernamentales y el sector privado con el objetivo de reducir  la mortalidad derivada del consumo del tabaco intentando disminuir el inicio del hábito del tabaco y promover el cese del hábito del tabaco. Se publica ahora en JAMA un manuscrito que valora la reducción de la mortalidad asociada al tabaco desde 1964 hasta 2012. Las variables estudiadas fueron el número de muertes prematuras evitadas y los años de vida ganados. Los cambios en la esperanza de vida asociados con el cambio en la exposición al tabaco era otra de las variables estudiadas.  Resultados: Desde 1964 a 2012 se estimó que 17,7 millones de muertes estaban relacionadas con el tabaco y se estimó que 8 millones de muertes (IC 7,4-8,3 millones) prematuras fueron evitadas por el control del tabaco, de ellas 5,3 millones (IC 4,8-5,5 millones) en hombres y 2,7 millones (IC 2,5-2,7 millones) en mujeres. Por otra parte, se estimó en 157 millones de a&#152;nos (IC 139-165 millones) los ganados por el control del tabaco de ellos 111 (IC 97-117) en hombres y 46 (IC 42-48) en mujeres, con una media de 19,6 años por beneficiario(AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);40(4): 218-219, mayo-jun. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-123928</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Control del tabaco y reducción de la mortalidad prematura relacionada con el tabaco en Estados Unidos 1964-2012</dc:title>
<dc:subject>^d14417^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28637</dc:subject>
<dc:subject>^d14880^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51517</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14415^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d33882^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
