<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31773</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Social anxiety and phobia in anorexia nervosa: a case-control study</dc:title>
<dc:creator>Solano, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Jaurrieta, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>Badía, Anna</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Susana</dc:creator>
<dc:creator>Vallejo, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación VECA</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Con frecuencia, se ha observado ansiedad social y aislamiento en los pacientes con anorexia nerviosa (AN); sin embargo, su relación con este trastorno ha sido raras veces investigada de forma específica. El objetivo del presente estudio es determinar la relevancia de la ansiedad y fobia social en pacientes con AN al ser comparados con un grupo de control. En este estudio participaron 40 pacientes con AN, diagnosticados según criterios DSM-IV, y 32 estudiantes control. Todos ellos fueron evaluados en ansiedad y fobia social (Social Avoidance and Distress Scale), depresión (Beck Depresión Inventory), y sintomatología alimentaria (Eating Attitudes Test; Eating Disorder Inventory). Los resultados indicaron que las pacientes con anorexia presentaban significativamente más ansiedad y fobia social que los sujetos del grupo de control (53 por ciento vs. 9 por ciento). Asimismo, se obtuvo que los pacientes que presentaban tal condición mostraban mayores valores en ineficacia personal (p&lt; 0,001), desconfianza interpersonal (p&lt; 0,001), conciencia interoceptiva (p&lt; 0,001), impulso a la delgadez (p&lt; 0,001) y mayor sintomatolgía depresiva (p&lt; 0,001). Los niveles en ansiedad social y la presencia de sintomatología depresiva mostraron estar positivamente asociados (r= 0,62, p&lt; 0,001). Estos resultados sugieren que los pacientes con anorexia nerviosa, y en especial el subgrupo de pacientes con altos niveles en ansiedad y fobia social, presentarían no sólo una mayor gravedad de su sintomatología alimentaria, sino también una más baja autoestima y mayor sintomatología depresiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;11(3): 517-525, dic. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31773</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ansiedad y fobia social en anorexia nerviosa: un estudio de casos y controles</dc:title>
<dc:subject>^d13302^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11124^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d24194^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
