<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33859</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prospective study of the therapeutic usefulness and safety of a new disposable intraurethral occlusive device (Uriabsorber®) for female stress urinary incontinence</dc:title>
<dc:creator>Teba del Pino, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Determinar la utilidad terapéutica y los efectos secundarios de un nuevo dispositivo intrauretral desechable (Uriabsorber ®), en la incontinencia urinaria de esfuerzo femenina. MÉTODOS: Se realizó un estudio prospectivo en una cohorte de 48 mujeres de edad media 42,7 años que acudieron a la consulta refiriendo incontinencia urinaria con la tos. Los criterios de exclusión fueron falta de habilidad manual o dificultad de comprensión, embarazo, puerperio, vaginitis, infección urinaria o administración de tratamiento activo para la incontinencia. Las pacientes fueron instruidas sobre la utilización del dispositivo. Se realizaron dos visitas: una a las dos semanas y otra final al mes. Se recogieron los resultados clínicos y se realizó un análisis de orina. Se realizó un estudio estadístico multivariante para determinar qué variables influían en el resultado final. RESULTADOS: La tasa de abandono del tratamiento fue del 42 por ciento durante el mes de tratamiento, abandonado la mayoría: 19 casos (40 por ciento) antes de la segunda semana. Las causas de abandono fueron las molestias locales (11 casos, 23 por ciento), y la dificultad de colocación (3 casos, 6 por ciento). Sólo hubo 5 casos (10 por ciento), de infección urinaria, y dos casos (4 por ciento), de hematuria macroscópica. La presencia de cistocele se asoció con una mayor frecuencia de complicaciones (80 por ciento). El porcentaje de resultados positivos entre las pacientes que terminaron el mes de tratamiento fue de 79 por ciento (50 por ciento de resoluciones de la incontinencia y 29 por ciento de mejorías). El estudio estadístico multivariante indicó que las variables que influyeron de manera independiente en el resultado fueron: la intensidad de la incontinencia (mejores resultados cuanto menor intensidad), la presencia de síntomas urinarios (mejores resultados cuanto menor intensidad de los síntomas) y la ausencia de antecedentes patológicos. CONCLUSIÓN: El dispositivo intrauretral desechable reduce significativamente la tasa de infecciones urinarias. Su tolerancia depende de la habilidad y motivación de las pacientes. Su indicación es el control de la incontinencia urinaria no intensa en pacientes motivadas, y en ausencia de cistoceles evidentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(6): 625-632, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33859</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio prospectivo de la utilidad y seguridad terapéutica de un nuevo dispositivo oclusivo desechable intrauretral (Uriabsorber®), en la incontinencia urinaria de esfuerzo femenina</dc:title>
<dc:subject>^d11916</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14950</dc:subject>
<dc:subject>^d14972</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d12825</dc:subject>
<dc:subject>^d4270</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
