<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17727</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychosocial profile of patients admitted to hospital following deliberate acute poisoning</dc:title>
<dc:creator>Fernández, P</dc:creator>
<dc:creator>Tabernero, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Hermida, I</dc:creator>
<dc:creator>Bermejo, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se estudió el perfil psicosocial de 118 sujetos intoxicados que precisaron ingreso en el Hospital Miguel Servet de Zaragoza desde el 1 de Enero de 1995 hasta el 1 de Enero de 1996. La edad media fue 36,7 +/- 17,6 años (rango: 15-83 años) y el intervalo asistencial fue de 5,1 +/- 5,2 horas (rango: 0,2-24 horas). Se recogió historia de enfermedad orgánica previa en 40 casos, asistencia psiquiátrica previa en 71 casos y un valor medio de 1,7 +/- 1,2 intoxicaciones previas. Las intoxicaciones multi-medicamentosas (32,6 per cent) y las asociaciones medicamento-droga (29,5 per cent) fueron las más frecuentes, predominando, entre los medicamentos, las benzodiacepinas, antidepresivos y analgésicos, y, entre las drogas, el alcohol. Se observó clínica neurológica en 73 pacientes. El 93 per cent de la población estudiada habitaba en medio urbano y se detectó una mayor presencia de solteros, en situación de paro y que habían recibido solo enseñanza primaria. Los problemas familiares y de pareja fueron los motivos desencadenantes más frecuentes. Por último, el diagnóstico psiquiátrico revela la existencia de trastornos de la personalidad (42 per cent), trastornos adaptativos (38 per cent), trastornos relacionados con sustancias (25 per cent), trastornos del estado de ánimo (22 per cent) y otros, observándose asociación de dos tipos de trastornos en 36 casos. Se puede concluir que el perfil psicosocial parece ser muy importante para valorar un intento autolítico, una intoxicación recurrente y/o un análisis psiquiátrico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;20(1): 33-37, ene.-abr. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17727</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Perfil psicosocial de pacientes ingresados por intoxicación aguda voluntaria</dc:title>
<dc:subject>^d282^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4592</dc:subject>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22025</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d714^s22025</dc:subject>
<dc:subject>^d11471^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1593^s22025</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13228^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14904</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d440</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13002</dc:subject>
<dc:subject>^d29823^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
