<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-140133</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Medicina Paliativa has recently reviewed manuscript requirements with the aim of promoting paper excellence and encouraging new contributions. This article reviews journal sections. Besides Original research, Brief communications, Clinical reports, Letters to the editor, Reviews, Special articles and Bibliographical reviews two new sections have been added: Day by day in palliative care: what would you do with a patient affected of&#133;? and Image of the month. Focusing on manuscript format and style, recommendations for specific articles types are given. Finally, ethical aspects are highlighted, such as the written informed consent, Ethics Committee approval, conflict of interest disclosure, and authorship criteria (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cuervo Pinna, MA</dc:creator>
<dc:creator>Olalla Gallo, MA</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Medicina Paliativa ha revisado recientemente las recomendaciones para los autores que deseen enviar sus manuscritos con objeto de mejorar la calidad de sus publicaciones y alentar nuevas colaboraciones. El presente artículo revisa las secciones de la revista. Se mantienen las ya conocidas: Originales y Originales breves, Notas clínicas, Cartas al director, Editoriales, Revisiones, Artículos especiales y Revisiones bibliográficas y debutan dos nuevas secciones El día a día en cuidados paliativos: "qué haría usted ante un paciente con...? y La imagen del mes. Se incide en la importancia de los requisitos técnicos y estructuración de los manuscritos, con recomendaciones específicas para cada tipo de estudio. Finalmente, se destacan aspectos éticos obligados como el consentimiento informado escrito, la aprobación por el Comité de Ética e Investigación que corresponda, la declaración de conflictos de intereses o los criterios de autoría (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;16(6): 356-360, nov.-dic. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-140133</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevas recomendaciones para los autores de Medicina Paliativa: una invitación para investigar</dc:title>
<dc:subject>^d37728</dc:subject>
<dc:subject>^d55759</dc:subject>
<dc:subject>^d8546</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54358^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d10697^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d37673</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
