<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87413</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Age of menopause in patients with differentiated thyroid cancer treated with radioiodine</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction Differentiated thyroid cancer (DTC) is an increasingly frequent endocrinological disease. Radioiodine is a key component of treatment. Objective To analyze the effects of I131 therapy on ovarian and reproductive function. Material and methods We retrospectively analyzed data from 202 women treated with radioiodine for DTC in our service from 1985&#150;2008. Data on age at menopause in patients and their mothers and sisters, menstrual history, fertility and neonatal abnormalities were collected. Results Menopause occurred in 34 patients at follow-up. The mean age at menopause in patients was 49.94±3.45 while that in their mothers and sisters was 49.20±5.37 and 48.73±3.74 years, respectively. Three patients had transient amenorrhea. No infertility or neonatal alterations were found. ConclusionsIn our series, menopause did not occur earlier in patients than in their first degree relatives. No significant alterations in neonatal health, fertility or menstruation were found (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martín Hernández, Tomás</dc:creator>
<dc:creator>astro Montaño, Juan C</dc:creator>
<dc:creator>Sendón Pérez, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Cambil Molina, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Torres Cuadro, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>García-Quirós Muñoz, Juan Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción El cáncer diferenciado de tiroides es la neoplasia endocrina mas frecuente. El tratamiento con radioyodo es una pieza importante del tratamiento. Objetivo Analizar los efectos de esta terapia sobre la función ovárica y reproductiva en las pacientes tratadas con I131.Material y método Se realizó un análisis retrospectivo de los datos de 202 mujeres afectas de cáncer diferenciado de tiroides y tratadas con I131 en nuestro servicio entre 1985&#150;2008. Se recogieron datos acerca de la edad de la menopausia de las pacientes y de sus madres y hermanas, historia menstrual, fertilidad y patología neonatal.Resultados34 mujeres alcanzaron la edad de menopausia durante su seguimiento, con una edad media de 49,94±3,45 años mientras que en madres y hermanas fue de 49,20±5,37 y 48,73±3,74 años, respectivamente. Tres de estas pacientes presentaron oligoamenorrea transitoria. Ninguna tuvo infertilidad ni alteraciones en la descendencia. Conclusiones En nuestra serie no se halló un adelanto significativo de la edad de la menopausia respecto a sus familiares de primer grado ni una incidencia significativa de patología neonatal, infertilidad y/o alteraciones menstruales (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;57(3): 105-109, mar. 2010. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87413</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Edad de menopausia en pacientes tratadas con I131 por cáncer diferenciado de tiroides</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d7621^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d22696^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d22243^s22022</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
