<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-104369</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Digoxin overdose is closely related to Chronic Kidney Disease and creatinine dosage adjustment is usually needed. Our goal was to assess the advantages of serum creatinine and the MDRD equation to detect hidden renal insufficiency to reduce the overdose Digital risk. Methods: We describe all digoxin samples processed and registered in our hospital laboratory database for a year. Patients under 18 years and samples bellow therapeutic ranges were excluded. Chi square (p&lt;0.05), ROC curves and logistic regression analysis were conducted. SPSS software was used. Results: Between 1228 digoxin samples taken to 679 patients (273 men, 77 ± 10 years old , and 406 women 82 ± 8 years old), 14% were over therapeutic range (28 men and 67 women). Significant differences were observed in over dosage between high creatinine group regarding to normal creatinine group (31% vs. 10% in men, 44% vs. 15% in women). ROC curves showed that the most accurate levels to predict digoxin over dosage were MDRD &lt;56 ml/min/1.73m2 in men and MDRD &lt;52 ml/min/1.73m2 in women. 68% of over dosage men had declines of MDRD levels, compared to 61% with high creatinine levels, 81% of over dosage women had declines of MDRD compared to 51% with elevated creatinine levels. Conclusions: Even in patients with normal creatinine levels, chronic kidney disease enhances digoxin over dose risk. Using the decline of glomerular filtration rate estimated by the MDRD equation is better than elevated creatinine levels to detect digoxin overdose, thus constituting a very useful tool to reduce the risk of overdose, especially among women (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cepeda Piorno, J</dc:creator>
<dc:creator>González García, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Rodríguez , E</dc:creator>
<dc:creator>Pobes Martínez de Salinas, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la Enfermedad Renal Crónica plantea importantes problemas de sobredosificación digitálica y hace necesario el ajuste de dosis y la valoración de la función renal, que se realiza habitualmente mediante la creatinina sérica. Nuestro objetivo fue valorar las ventajas de la creatinina sérica y de la ecuación MDRD para detectar insuficiencia renal oculta y poder reducir el riesgo de sobredosificación digitálica. Material y métodos: estudio descriptivo transversal durante un año, en el que se analizaron las determinaciones de digoxina desde la base de datos del laboratorio. Se excluyeron pacientes infra dosificados y menores de 18 años. Se emplearon las pruebas chi cuadrado (p &lt;0,05), curvas ROC, así como análisis de regresión logística, mediante el programa SPSS. Resultados: se realizaron 1.228 determinaciones de digoxina a 679 pacientes(273 varones 77 ± 10 años, y 406 mujeres 82 ± 8 años), de los que el14% estaba sobre dosificado (28 varones y 67 mujeres).Se observan diferencias significativas en sobredosificación en los que tienen creatininas elevadas respecto a creatinina normal (31 vs. 10% en varones, 44 vs. 15% en mujeres). Mediante curvas ROC, la mayor eficacia diagnóstica se obtendría envarones, con cifras de MDRD &lt;56 ml/min/1,73 m2, y mujeres MDRD &lt;52 ml/min/1,73 m2. El 68% de varones sobre dosificados tenían descensos de MDRD, frente al 61% con creatininas elevadas; el 81% de las mujeres sobredosificadas tenían descendido MDRD frente al 51% con elevación de creatinina. Conclusiones: cifras de creatinina normales esconden insuficiencias renales que aumentan el riesgo de sobredosificación. Utilizar el descenso de la tasa de filtrado glomerular estimado mediante la ecuación MDRD es mejor que utilizar las cifras decreatinina elevadas para detectar sobredosificación digitálica, por lo que constituye una herramienta muy útil para poder reducir el riesgo de sobredosificación, sobre todo en mujeres (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;29(2): 150-155, mar.-abr. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-104369</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de la ecuación MDRD para detectar insuficiencia renal oculta y disminuir el riesgo de sobredosificación digitálica</dc:title>
<dc:subject>^d3421^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3421^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28614</dc:subject>
<dc:subject>^d4116^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d6063</dc:subject>
<dc:subject>^d4110^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
