<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32518</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical-cytohistological correlation of cervicofacial congenital cysts</dc:title>
<dc:creator>Medina Vaga, L. D</dc:creator>
<dc:creator>Márquez Pancaño, E</dc:creator>
<dc:creator>Martín Rno, J</dc:creator>
<dc:creator>Concepción Guzmán, J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Jiménez, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la efectividad de los diagnósticos clínico y citológico en los quistes congénitos cervicofaciales. Método: Se realizó un estudio retrospectivo de los pacientes con diagnóstico clínico, citológico y/o histológico de quiste tirogloso, branquial y dermoide, atendidosen el Hospital Universitario "Arnaldo Milián Castro", durante cinco años. Se calculó la sensibilidad, especificidad y seguridad del diagnóstico clínico y la biopsia por aspiración con aguja fina (FNAC) para cada quiste. Resultado: La seguridad del diagnóstico clínico fue de 94,1 por ciento, 92,2 por ciento y 98 por ciento para los quistes tirogloso branquial y dermoide respectivamente. Encontramos mayor tendencia al error clínico en los quistes branquiales, donde las confusiones más frecuentes se presentan con linfoadenopatías inflamatorias. La seguridad de la biopsia por aspiración con aguja fina fue de 96,1 por ciento y 94,1 por ciento para los quistes tirogloso y branquial respectivamente. Conclusiones 8 diagnóstico clínico no es suficiente en ocasiones, por lo que es preciso recurrir a medios diagnósticos complementarios, como la biopsia por aspiración con aguja fina; sin embargo esta prueba no es 100 por ciento segura (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;26(1): 22-28, ene.-feb. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32518</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Correlación clínico-citohistológica de los quistes congénitos cervicales</dc:title>
<dc:subject>^d38338^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3904^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29179^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d14343^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1961^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29170^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
