<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-67638</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">There is growing evidence of extensive damage from alcohol to chronic disease, trauma, social problems and high economic costs. In a number of countries there has been an increase in consumption and/or high risk drinking in recent years. However, it appears that in many context alcohol management is not yet of high priority. Canada has experienced several developments in recent years: a gradual increase in overall consumption, an increase in high risk drinking, more extensive marketing and promotion of alcoholic beverages, and easier access to alcohol. Survey data for Canada, and for Ontario, the most populous province, indicate that the proportion drinking 5+ per occasion has increased since the mid-1990s. Overall, alcohol related harm has been conservatively estimated to contribute to $14 billion to social costs using 2002 Canadian data. Thereare a national and several provincial-level alcohol strategies designed to reducing alcohol-related problems, but they are at the proposal, not full-scale implementation, stage. In order to generate effective, efficient and decisive action and reduce overall harm, several recommendations are highlighted: an increase in alcohol pricing/taxation, a ceiling on further access via controls on outlet density and hours of sale, a rejuvenation of the control functions of liquor boards, and the resources to effectively implementation these measures</dc:description>
<dc:creator>Giesbrecht, Normal</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Cada vez existen más evidencias de las importantes repercusiones del alcohol en forma de enfermedades crónicas, traumas, problemas sociales y elevados costes económicos. En una serie de países se ha producido un aumento del consumoy/o del consumo de alto riesgo en los últimos años. Sin embargo, en muchos contextos la regulación del alcohol aún no es dealta prioridad. Canadá ha experimentado diversas circunstancias en años recientes: el aumento gradual del consumo global, el aumento del consumo de alto riesgo, comercialización y promoción amplia de las bebidas alcohólicas y mayor facilidad para acceder al alcohol. Los datos de las investigaciones realizadas en Canadá y en Ontario, la provincia más poblada, indican que la proporción de los que consumen más de 5 bebidas en una sola ocasión ha aumentado desde mediados de los años noventa. En conjunto, y calculando por lo bajo, se estima que el daño provocado por el alcohol ha supuesto catorce mil millones de dólares canadienses en costes sociales, según datos de 2002. Existe una estrategia nacional frente al alcohol y varias de ámbito provincial diseñadas para reducir los problemas provocados por el alcohol, pero de momento son meras propuestas y no se han puesto en práctica a fondo. Para crear iniciativas efectivas, eficientes y decisivas y reducir el daño global se destacan una serie de recomendaciones: aumento de los precios/impuestos del alcohol, limitación del acceso al mismo a través del control de la densidad de puntos de venta y de las horas de apertura, renovación de las funciones de control de las juntas de bebidas alcohólicas, y disposición de recursos para ejecutar estas medidas de forma efectiva</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);20(3): 207-220, jul.-sept. 2008.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-67638</dc:identifier>
<dc:subject>^d29633</dc:subject>
<dc:subject>^d6442</dc:subject>
<dc:subject>^d22102^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d2202</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22102^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d22102^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200809</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
