<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111364</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:creator>Castro García, Alfonso</dc:creator>
<dc:creator>Gelabert-González, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Sesar Ignacio, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Castro Bouzas, Daniel</dc:creator>
<dc:creator>Ares Pensado, Begoña</dc:creator>
<dc:creator>Relova Quinteiro,  José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Serramito García, Ramón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La estimulación cerebral profunda es una técnica quirúrgica que ha alcanzado un importante desarrollo para el tratamiento de diferentes trastornos del movimiento como la enfermedad de Parkinson, el temblor o la distonía. Debido al importante crecimiento en el número de pacientes tratados, se han publicado cada vez con mayor frecuencia nuevas complicaciones de la cirugía. El bowstringing se define como una tensión anormal de las extensiones eléctricas situadas entre los electrodos y la batería, acompañada de una sensación de dolor y tensión a nivel cervical, en la zona donde se encuentran los cables. Presentamos el caso clínico de una mujer de 56 años con enfermedad de Parkinson que fue tratada con la implantación bilateral de electrodos subtalámicos. Después de un accidente de tráfico presentó ruptura del electrodo derecho, que fue recambiado. Seis meses más tarde acude por dolor y tensión en el cuello. Fue necesario realizar un abordaje cervical a los cables para extirpar el tejido cicatricial que se había formado .El bowstringing es una complicación poco habitual en este tipo de cirugía, y aunque algunos pacientes refieren molestias y tensión en el cuello, pocas veces es necesario su abordaje quirúrgico (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);24(1): 37-40, ene.-feb. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111364</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bowstringing como complicación de estimulación cerebral profunda</dc:title>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10489^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d4638^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d38807^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
