<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35441</identifier>
<setSpec>1138-9672</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dilemmas in evaluating psychosocial risk</dc:title>
<dc:creator>Caicoya, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SM Group</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La evaluación de los riesgos psicosociales, como ordena la Ley 31/1995 constituye un reto para los servicios de prevención. En este trabajo, se trata de definir qué son y cómo se miden estos riesgos, qué relación tienen con la salud y cómo podemos intervenir para modificarlos. Los factores psicosociales se definen como características de la organización que pueden producir trastornos de la salud a través del estrés. Se discuten las diferentes acepciones de este término y la importancia que tiene la capacidad del sujeto y de los apoyos del entorno para responder a las amenazas que lo desencadenan y se hacen analogías con los modelos biológicos, epidemiológicos y las mediciones higiénicas. Se confirma que el estrés, como experiencia subjetiva, tiene su mejor forma de medición en las encuestas a pesar de las limitaciones de estos instrumentos, como son la validez, la fiabilidad y la ausencia de valores de referencia. Para minimizar estos problemas se recomienda la triangulación con información del medio y del estado de salud. También se examina la disponibilidad de marcadores biológicos de exposición o efecto. Finalmente, se observa que, aunque parece que las actuaciones que modifican aspectos de la organización suelen tener resultados positivos, las experiencias son anecdóticas y difícilmente reproducibles. A pesar de todas las dificultades reseñadas, se considera que los servicios de prevención deben acometer la evaluación de los riesgos psicosociales empleando los instrumentos disponibles con la estrategia más apropiada a su organización y que se deben recomendar intervenciones integrales que impliquen más comunicación, participación y retroalimentación (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. prev. riesgos labor. (Ed. impr.);7(3): 109-118, jul. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35441</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dilemas en la evaluación de riesgos psicosociales</dc:title>
<dc:subject>^d10742^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d7756</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d20201^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d16054^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d12046</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d16136</dc:subject>
<dc:subject>^d22306</dc:subject>
<dc:subject>^d9152</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9144</dc:subject>
<dc:subject>^d16373</dc:subject>
<dc:subject>^d16385</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
