<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22864</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects of water diuresis on the urinary pH of patients under relapsing lithiasis</dc:title>
<dc:creator>Medina López, R. A</dc:creator>
<dc:creator>Ribas Serna, J</dc:creator>
<dc:creator>García Matilla, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: En individuos sanos se ha observado que el aumento de flujo urinario inducido por una sobrecarga acuosa puede ser suficiente para desviar el pH urinario a valores de seguridad para la profilaxis de la litogénesis. El propósito del presente trabajo es conocer los efectos de la diuresis acuosa sobre el pH urinario en pacientes con enfermedad litiásica recidivante. MATERIAL Y MÉTODO: Se incluyeron 26 pacientes. A todos se les determinó el pH urinario, dos días consecutivos, a las 8.30 y las 12.30 horas, en condiciones normales (1er día) y sometiéndolos a una carga acuosa correspondiente al 1,5 por ciento de su peso corporal (2º día). RESULTADOS: La modificación de la media del pH inducida el 1er día por el ritmo circadiano se situó en una media de 0,13 unidades de pH, valor sin significación estadística (p&gt;0,05), mientras que el 2º día fue de 0,42, estadísticamente significativo (p&lt;0,01). La tendencia general tras la sobrecarga acuosa fue un incremento positivo del pH en aquellos pacientes cuya orina precarga poseía un pH inferior a 6,1, mientras que los sujetos con pH precarga superior a 6,48 sufrieron incrementos negativos. CONCLUSIONES: El aumento de la diuresis inducida por la carga acuosa fue suficiente para producir un aumento del pH urinario cuando en situación basal era inferior a 6,1 o una disminución si en condiciones basales era superior a 6,48, desviando en ambos casos el pH hacia valores comprendidos entre 6-6,5, nivel de seguridad para la profilaxis de la litiasis. Se ha observado mayor efecto de la carga acuosa cuanto más alejado del rango 6,1-6,48 estuvo el valor de pH urinario basal (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(5): 361-369, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22864</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos de la diuresis acuosa sobre el pH urinario de los pacientes litiásicos recidivantes</dc:title>
<dc:subject>^d7014</dc:subject>
<dc:subject>^d24371</dc:subject>
<dc:subject>^d4387</dc:subject>
<dc:subject>^d14956</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23127</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2966</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d4293</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
