<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37538</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mucosa-associated lymphoid tissue (malt) lymphomas of the stomach: evaluation of the accompanying morphological alterations of the gastric mucosa</dc:title>
<dc:creator>Martínez Peñuela, Ana</dc:creator>
<dc:creator>García Bragado, Federico</dc:creator>
<dc:creator>Pardo, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Echeveste, José</dc:creator>
<dc:creator>Toledo, Gemma</dc:creator>
<dc:creator>Baena, Juvenal</dc:creator>
<dc:creator>Sola, Iosu</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se estudiaron los linfomas gástricos para intentar identificar características que ayuden a distinguir entre linfomas MALT, linfomas MALT transformados en difusos de alto grado (LMTAG) y linfomas difusos de células grandes B no asociados a linfomas MALT (LDCGB). Se revisó la morfología de 78 lesiones gástricas linfoproliferativas primarias (29 linfomas MALT, 28 LMTAG y 21 LDCGB) y posteriormente se clasificaron histológica e inmunofenotípicamente. La apoptosis se estudió por el método TUNEL y se evaluó el reordenamiento monoclonal de genes por PCR. Las características morfológicas asociadas estadísticamente al diagnóstico de linfoma MALT fueron: infiltración reactiva del estrato superior de la mucosa por células plasmáticas, infección por Helicobacter pylori, lesiones linfoepiteliales, ausencia de dilatación vascular y bajos índices de mitosis y apoptosis. Grupos de más de 15 inmunoblastos con diferenciación plasmocitoide, dilatación vascular y altos índices mitóticos y apoptósicos se asociaron estadísticamente a linfomas gástricos de alto grado. La infiltración eosinofílica se asoció con más frecuencia a LMTAG. La morfología puede ser de ayuda para el diagnóstico diferencial de estos tres subtipos de linfomas gástricos, especialmente cuando las muestras son pequeñas o no están bien preservadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;37(2): 195-204, abr. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37538</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Linfomas MALT gástricos. Evaluación de las alteraciones morfológicas asociadas de la mucosa gástrica</dc:title>
<dc:subject>^d29014^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d32160^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8403^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13662^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d33873</dc:subject>
<dc:subject>^d8398^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
