<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-114656</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Apoptosis in the cryptorchidism. Role of the fas protein in it's modulation</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Vargas, J</dc:creator>
<dc:creator>Marín Hidalgo, M</dc:creator>
<dc:creator>Velasco Sánchez, B</dc:creator>
<dc:creator>Cuevas, C</dc:creator>
<dc:creator>García Ruiz, M</dc:creator>
<dc:creator>Paredes Esteban, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Chamond, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La degeneración celular que ocurre en la criptorquidia con alteración de la espermatogénesis normal se produce por un mecanismo de «apoptosis» o muerte celular programada. Son varias las vías que activan o modulan dicha apoptosis y entre ellas la vía mediada inmunológicamente por reacción antígeno-anticuerpo. Cuando la muerte por apoptosis se produce por vía inmnológica, una molécula «FAS» es la implicada en la modulación de dicha apoptosis. En este trabajo investigamos el papel que la molécula FAS tiene en el incremento de apoptosis en el artículo criptorquídico. El estudio se realiza en biopsias testiculares de pacientes criptorquídicos tomadas durante la orquidopexia, y la determinación de FAS se realiza por técnicas de inmunohistoquímica. Los resultados obtenidos indican que la molécula FAS no parece tener una clara implicación en la modulación de la apoptosis en el testículo criptorquídico (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;16(1): 17-19, ene.-mar. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-114656</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Apoptosis en el testículo criptorquídico. Implicación de la molécula FAS en su modulación</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33162</dc:subject>
<dc:subject>^d14116^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30827</dc:subject>
<dc:subject>^d53704^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3473^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d36190^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
