<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044209</identifier>
<setSpec>1138-7262</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sillybum marianum</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A plant called sillybum marianum has been used in Europe sincethe IV century BC for the treatment of hepatic disorders, animalbites and intoxications. At present, we know that the active moleculeis a flavonoid called silimarine used, besides this classical indications,for its cytoprotector effect on the ageing process and themolecular mechanisms that cause cell damaged mediated by inflammatoryresponse-related agentsThere is no evidence showing a beneficial effect on liver disorders(hepatitis, cirrhosis, etc.).The consumption of sillybum marianum causes in some cases mildgastrointestinal alterations. No drug interactions have been described</dc:description>
<dc:creator>González Sanguino, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Serrano Ruiz, Alfredo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El cardo mariano ha sido utilizado en Europa desde el siglo IV aCpara el tratamiento de trastornos hepáticos, picaduras de animalese intoxicaciones. Actualmente, se sabe que la molécula activa es unflavonoide llamado silimarina, que se utiliza, además de para estas&#147;indicaciones&#148; clásicas, por su efecto citoprotector ante el envejecimientoy los mecanismos moleculares que provocan daño celularmediados por agentes relacionados con la respuesta inflamatoria.Existen estudios in vitro e in vivo con animales que apuntan a unacierta actividad citoprotectora ante moléculas oxidantes derivadasdel metabolismo. Además, también se ha demostrado que la silimarinaes capaz de modificar ciertos pasos previos a la formaciónde moléculas relacionadas con la respuesta inflamatoria.No existe evidencia que demuestre un efecto beneficioso sobre lostrastornos hepáticos (hepatitis, cirrosis, etc.).El consumo de cardo mariano provoca en algunos casos leves alteracionesgastrointestinales. No existen tampoco interaccionesmedicamentosas descritas</dc:description>
<dc:source>Metas enferm;9(2): 50-52, mar. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044209</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sillybum marianum</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8682^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33616^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d8281^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d979^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34149</dc:subject>
<dc:subject>^d13218^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
