<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22016</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Accidents of the emergency care physicians in regards to the clinical decision rules</dc:title>
<dc:creator>Emparanza Knörr, JI</dc:creator>
<dc:creator>Aginaga Badiola, JR</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar en los médicos de urgencias: 1) el conocimiento y uso declarado de las reglas del tobillo y la rodilla de Ottawa y 2) las actitudes hacia las reglas de decisión clínica en general. Métodos: Diseño: encuesta por correo autoadministrada. Ámbito: médicos de urgencias de España, miembros de la SEMES. Población y participantes: muestra aleatoria simple de 500 miembros de la SEMES. Medidas principales de resultado: conocimiento de las reglas de la rodilla y del tobillo, uso declarado de estas reglas y actitudes hacia las reglas de decisión clínica. Resultados: un total de 274 (60,1 por ciento) médicos de urgencias respondieron a la encuesta. Un 21 por ciento de los encuestados conoce las reglas del tobillo, de éstos un 18 por ciento no las utiliza nunca. Sólo un 8 por ciento conoce las reglas de la rodilla; un 22 por ciento no las aplica nunca. Conclusiones: A pesar de la publicación reciente de las reglas, una baja proporción de médicos de urgencias las conocen. Sin embargo, los encuestados declaran una actitud bastante positiva hacia ellas, considerando su uso y aplicación en el futuro (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);12(5): 300-306, oct. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22016</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actitudes de los médicos de urgencias hacia las reglas de decisión clínica</dc:title>
<dc:subject>^d4710^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d50230</dc:subject>
<dc:subject>^d29649</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23897</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d27977^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22877</dc:subject>
<dc:subject>^d30263^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d7893^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d11251</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
