<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-103681</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ventricular tachycardia in coronary artery disease</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Ventricular arrhythmias are important contributors to morbidity and mortality in patients with coronary artery disease. Ventricular fibrillation accounts for the majority of deaths occurring in the acute phase of ischemia, whereas sustained, monomorphic ventricular tachycardia due to reentry generated in the scar tissue develops most often in the setting of healed myocardial infarction, especially in patients with lower left ventricular ejection fraction. Despite determinant advances in population education and myocardial infarction management, the ventricular tachycardia risk in the overall population with coronary artery disease continues to be a major problem in clinical practice. The initial evaluation of a patient presenting with ventricular tachycardia requires a 12-lead electrocardiogram, which can be helpful to confirm the diagnosis, suggest the presence of potential underlying heart disease, and identify the location of the ventricular tachycardia circuit. An invasive electrophysiologic study is usually crucial to determine the mechanism of the arrhythmia once induced and to provide guidance for ablation. The approach for ventricular tachycardia ablation depends on several factors, including inducibility, sustainability, and clinical tolerance of ventricular tachycardia. The paper also reviews other therapeutic options for patients with ventricular tachycardia associated with coronary artery disease, including antiarrhythmic drug therapy, surgical ablation, and current implantable cardioverter-defibrillator indications (AU)</dc:description>
<dc:creator>Benito, Begoña</dc:creator>
<dc:creator>Josephson, Mark E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las arritmias ventriculares contribuyen de manera importante en la morbilidad y mortalidad de los pacientes con enfermedad coronaria. La fibrilación ventricular es la causa de la mayor parte de las muertes que se producen en la fase aguda de la isquemia, mientras que la taquicardia ventricular monomorfa sostenida, debida a una reentrada generada en el tejido cicatrizal aparece sobre todo en el contexto de un infarto de miocardio cicatrizado, principalmente en pacientes con una fracción de eyección ventricular izquierda más baja. A pesar de los importantes avances que se han producido en la educación sanitaria de la población y en el tratamiento del infarto de miocardio, el riesgo de taquicardia ventricular en la población global con enfermedad coronaria continúa siendo un problema importante en la práctica clínica. La evaluación inicial del paciente que presenta una taquicardia ventricular requiere un electrocardiograma de 12 derivaciones, que puede ser útil para confirmar el diagnóstico, sugerir la presencia de una posible cardiopatía subyacente, e identificar la localización del circuito de taquicardia ventricular. El estudio electrofisiológico invasivo suele ser crucial para determinar el mecanismo de la arritmia una vez inducida, y para guiar la ablación. El abordaje utilizado para la ablación de la taquicardia ventricular depende de varios factores, como la inducibilidad, la sostenibilidad y la tolerancia clínica a la taquicardia ventricular. Este artículo revisa también otras opciones terapéuticas para los pacientes con taquicardia ventricular asociada a la enfermedad coronaria, como el tratamiento farmacológico antiarrítmico, la ablación quirúrgica y las indicaciones actuales de desfibrilador automático implantable (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;65(10): 939-955, oct. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-103681</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Taquicardia ventricular en la enfermedad coronaria</dc:title>
<dc:subject>^d30486^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d4634^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1150^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d30486^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30163^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4634^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d1150^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30486^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30486^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d4667^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d52886^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30163^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d30163^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d30486^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4667^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d30163^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d52886^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d52886^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d30763^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
