<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-043133</identifier>
<setSpec>1696-1641</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New tendencies in health care logistics</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The health care organization are immersed in a new social environment and must adopt new strategies to manage more efficiently their logistic operations, thus optimizing the stock levels, distribution routes and size of hospital warehouse. The concept of logistic unit is defined in this paper. We analyze the components of the hospital supply chain. We comment on the impact of new technologies and standardization or coding of health care products, finishing with the study of four cases, through which the advantages and disadvantages of the implementation and execution of those strategies in the operative management of the logistic operations are shown</dc:description>
<dc:creator>Ruiz Muñoz, David</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Dentro del nuevo entorno social en el que se encuentran inmersas las organizaciones sanitarias, éstas deben adoptar nuevas estrategias para gestionar de un modo más eficiente su actividad logística, optimizando de este modo los niveles de existencias, las rutas de reparto y la dimensión requerida por los almacenes hospitalarios. En el presente artículo se define el concepto de unidad logística, se analizan los componentes de la cadena de aprovisionamiento hospitalario, se comenta el impacto de las nuevas tecnologías y de la estandarización o codificación de los productos sanitarios en la logística, terminando con el estudio de 4 casos a través de los cuales se observan las ventajas e inconvenientes de la implementación y ejecución de determinadas estrategias para la gestión operativa de la actividad logística</dc:description>
<dc:source>Rev. adm. sanit. siglo XXI;3(3): 505-516, jul.-sept. 2005. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-043133</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevas tendencias en la logística sanitaria</dc:title>
<dc:subject>^d2529^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11791^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23546</dc:subject>
<dc:subject>^d34735</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22347^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6896^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d34595</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
