<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8385</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fharmacogenetic studies within clinical trials: ethic and legal aspects</dc:title>
<dc:creator>Escrivá Muñoz, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Colomina Mañá, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Gallego García, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La valoración de estudios farmacogenéticos por el Comité Ético de Investigación Clínica (CEIC) presenta dificultades en sus aspectos éticos y legales.La farmacogenética estudia la variabilidad individual en la respuesta farmacológica, determinándola genéticamente; su desarrollo puede conseguir que tratamientos que actualmente son empíricos puedan ser individualizados. Por este motivo cada vez es mayor el número de ensayos clínicos (EC) que incorporan estudios farmacogenéticos. Para valorar estos estudios y proteger a los individuos que participan en el EC es necesario aplicar las directrices éticas y legales actuales.Se concluye la necesidad de determinar claramente los objetivos del estudio genómico y el cumplimiento de requisitos tales como: a) conocimiento del resultado de la investigación genética; b) tiempo que el material genómico será propiedad del promotor; y c) destrucción de las muestras. Estos requisitos deben incluirse en el protocolo del EC y en la hoja de información del paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;25(6): 366-370, nov. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8385</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudios farmacogenéticos en ensayos clínicos: aspectos éticos y legales</dc:title>
<dc:subject>^d10788^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d36380^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d28622^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d28622^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d35417^s22041</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
