<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21161</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Thyroid actinomycosis: a case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Actinomycosis is nowadays a not very common festered chronic infection. Cervicofacial actinomycosis is the most frequent clinical form, and it is due in most cases to Actinomyces israelii. Thyroid actinomycosis has been scarcely described in the literature. The lesions, that are characterized to be notably indurated and to contain multiple abscesses that drain to the surface through sinus tracts, frequently simulate other infective clinical entities and often neoplasms, therefore the diagnosis is delayed in the time. From a case of thyroid actinomycosis diagnosed and treated in our service which was initial diagnosed as a thyroid neoplasm, we revise the cases described in the literature and we make a point in the difficulty to arrive to the diagnosis of this entity (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La actinomicosis es una infección crónica supurada poco común en la actualidad. La actinomicosis cervicofacial es la forma clínica más frecuente, producida en la mayoría de las ocasiones por Acti nomyces israelii. La tiroiditis por actinomices ha sido descrita escaso número de veces en la literatura. Las lesiones que se caracterizan por ser notablemente induradas y contener múltiples abscesos que drenan hacia la superficie por fístulas, frecuentemente simulan otras entidades clínicas infecciosas y con frecuencia neoplásicas con lo que el diagnóstico se retrasa en el tiempo. A partir de un caso de actinomicosis tiroidea diagnosticado y tratado en nuestro servicio, cuyo diagnóstico presuntivo inicial fue de neoplasia tiroidea, revisamos los casos descritos en la literatura, y hacemos hincapié en la dificultad para llegar al diagnóstico de esta entidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;54(2): 134-138, feb. 2003. ilus</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Actinomicosis tiroidea: un nuevo caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Fontal Álvarez, M</dc:creator>
<dc:creator>Campos Dana, JJ</dc:creator>
<dc:creator>San Juán Jiménez, J</dc:creator>
<dc:creator>Doménech Campos, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-21161</dc:identifier>
<dc:subject>^d204^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d14347^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
