<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7890</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparative study of three murine melanoma models: Harding-Passey, B16 and B16F10</dc:title>
<dc:creator>Alcaraz Baños, M</dc:creator>
<dc:creator>Vicente Ortega, V</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Vicente, J</dc:creator>
<dc:creator>Yáñez Gascón, J</dc:creator>
<dc:creator>Canteras Jordana, M</dc:creator>
<dc:creator>Calderón Rubiales, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Planteamiento: Estudiamos las características clinicopatológicas, ultraestructurales y el comportamiento biológico de tres líneas de melanomas murinos: Harding-Passey. B16 y B16F10. Material y métodos: Se han utilizado 80 ratones C57B1/6J, a los que se inyectó una suspensión de 10° células tumorales por vía subcutánea a nivel inguinal. Se procesaron muestras de los tumores para el estudio microscópico óptico y electrónico. Se realizó el estudio estadístico. Resultados: Las tres líneas originaban tumores fácilmente trasplantables. De los tres modelos, el Harding-Passey supone el tumor de crecimiento más lento, presentando los menores pesos medios, el menor índice mitótico y una supervivencia mayor de los animales huéspedes. El B16 muestra un crecimiento intermedio con pesos tumorales de casi el doble que el anterior, un índice mitótico ligeramente superior y una supervivencia de los ratones ligeramente inferior. El B16F10 muestra la mayor capacidad de crecimiento, siendo los pesos medios de los tumores seis y cuatro veces mayores, respectivamente, que los de Harding-Passey y B16, con un índice mitótico más alto y una supervivencia de los animales inferior a la mitad de los anteriores. Conclusiones: Las tres líneas estudiadas constituyen modelos experimentales idóneos para el estudio del melanoma. Los tumores muestran un comportamiento biológico distinto, con una capacidad proliferativa variable, siendo el B16F10 el de mayor crecimiento. La baja supervivencia de los animales hace que sea un modelo ideal para estudios cortos. Todos mostraban alteraciones en la ultraestructura de los melanosomas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;34(2): 103-109, abr. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7890</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio comparativo de tres modelos de melanomas murinos Harding-Passey, B16 y B 16F 10</dc:title>
<dc:subject>^d2134^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9567^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9130^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d9567^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2134^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19247^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d31077^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d9554^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d19247^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14854^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9554^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d2134^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d8994</dc:subject>
<dc:subject>^d4255</dc:subject>
<dc:subject>^d19247^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d31077^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d9567^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d8713^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d19247^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9130^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d8713^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d8713^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d14854^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19247^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19247^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
