<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3872</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Known multiple malformation syndromes and cardiac defects. Study on 1216 children from Murcia en 1216 niños (1978-1990)</dc:title>
<dc:creator>Ibáñez, J</dc:creator>
<dc:creator>Guillén, E</dc:creator>
<dc:creator>Gracián, M</dc:creator>
<dc:creator>Guía, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Bosch, V</dc:creator>
<dc:creator>Castro, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: conocer la incidencia de síndromes polimalformativos asociados a las cardiopatías congénitas, tanto las anomalías cromosómicas como otros síndromes conocidos no cromosómicos.Posteriormente analizaremos las distintas cardiopatías asociadas con los síndromes más frecuentes.Métodos: estudiamos, de manera retrospectiva, los síndromes polimalformativos en los niños con cardiopatía congénita examinados en la sección de cardiología pediátrica de un hospital de nivel terciario, a lo largo de 13 años (desde 1978 a 1990).Resultados: el número de cromosomopatías fue de 145 y el de síndromes polimalformativos no cromosómicos fue de 37, lo que representó el 11,9 por ciento y el 3 por ciento, respectivamente, del total de niños estudiados con cardiopatías congénitas.Por orden de frecuencia, las cromosomopatías se distribuyeron de la siguiente manera: trisomía 21 o síndrome de Down el 80,7 por ciento, la trisomía 18 o síndrome de Edwards el 11 por ciento, el síndrome de Turner el 2,8 por ciento y la trisomía 13 o síndrome de Patau el 2,1 por ciento. En cuanto a los síndromes polimalformativos, si bien hubo escaso número de cada uno de ellos, los más frecuentes fueron, por este orden: el síndrome de Williams-Beuren, mucopolisacaridosis, el síndrome de Pierre Robin y la embriopatía rubeólica.Conclusiones: 1) Las cardiopatías congénitas han formado parte de un síndrome polimalformativo en un 15 por ciento de nuestros pacientes. 2) Los defectos cardíacos más frecuentes en las distintas cromosomopatías, han sido el canal atrio-ventricular común en la trisomía 21, la coartación aórtica en el síndrome de Turner y los defectos septales en las trisomías 13 y 18. 3) De los síndromes polimalformativos no cromosómicos, queremos destacar el síndrome de Williams-Beuren, que se ha asociado en todos los casos con estenosis supravalvular aórtica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;56(4): 314-320, jul. 2000. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3872</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndromes polimalformativos y cardiopatías congénitas. Estudio en la comunidad autónoma de murcia en 1.216 niños (1978-1990)</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d6483^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d16</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6483^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d2918^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
