<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-100496</identifier>
<setSpec>2013-6889</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Language is one of our most precious cognitive domains. The study of the neuropsychological function in the last three decades through neuroimaging techniques, specifically functional magnetic resonance imaging (fMRI), has provided new data on brain processing of language and expanded the classically known. Basically, we can define five focus areas detailed in this article. The first focused on defining the brain areas that define the neural circuitry of language. The second attempt to further define the involvement of different brain areas in different linguistic components, especially at the phonological, syntactic and semantic processing. The third is confined to the study of functional language reorganization after brain damage. The fourth focuses on the possibility of non-invasive study of cerebral lateralization of language in presurgical evaluation. Finally, the study of the pathogenesis and abnormal functional activity linguistic developmental disorders of speech and writing to understand their probable neurobiological abnormality. However, it is assumed that fMRI has limitations in the study of cerebral processing of language and precise information obtained by other techniques of neuroimaging and neurophysiological(AU)</dc:description>
<dc:creator>Joan Deus Yela, Joan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El lenguaje es uno de nuestros dominios cognitivos más preciados. El estudio de dicha función neuropsicológica en las tres últimas décadas mediante técnicas de neuroimagen, y específicamente a través de la resonancia magnética funcional (RMf), ha proporcionado nuevos datos acerca del procesamiento cerebral del lenguaje y ha ampliado los clásicos ya conocidos. Básicamente se pueden definir cinco ámbitos de interés que se detallan en el presente artículo. El primero se centra en delimitar las áreas cerebrales que definen el circuito neural del lenguaje. El segundo intenta definir con mayor detalle la implicación de las diferentes áreas cerebrales en los distintos componentes lingüísticos, especialmente en el fonológico, el sintáctico y el semántico. El tercero se circunscribe al estudio de la reorganización funcional del lenguaje tras un daño cerebral. El cuarto se centra en la posibilidad del estudio no invasivo de la lateralización cerebral del lenguaje en la planificación prequirúrgica. Finalmente, el estudio de la etiopatogenia y la anormal actividad funcional lingüística de los trastornos del desarrollo del lenguaje oral y escrito para comprender su probable anormalidad neurobiológica. No obstante, se asume que la RMf presenta limitaciones en el estudio del procesamiento cerebral del lenguaje y precisa de la información obtenida mediante otras técnicas de neuroimagen y neurofisiológicas(AU)</dc:description>
<dc:source>Alzheimer (Barc., Internet);(51): 28-36, mayo-ago. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-100496</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neuroimagen funcional y lenguaje</dc:title>
<dc:subject>^d54669^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9674^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d7980</dc:subject>
<dc:subject>^d54669^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d9672^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9674^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9674^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9672^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d54669^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d54669^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
