<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21434</identifier>
<setSpec>1130-0523</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">TRAP sequence: two cases managed differently. Ultrasound diagnosis of acardiac twin pregnancy</dc:title>
<dc:creator>Luis Escudero, J. F. de</dc:creator>
<dc:creator>Almeida, L</dc:creator>
<dc:creator>Sierra, N</dc:creator>
<dc:creator>Chulilla, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La secuencia TRAP (Twin reversed arterial perfusion), es una grave e infrecuente complicación de las gestaciones gemelares monocigóticas. Se caracteriza por la falta de desarrollo parcial o total del corazón de uno de los gemelos, siendo su árbol vascular perfundido desde el otro gemelo mediante grandes anastomosis vasculares que se producen en la superficie placentaria en un período muy precoz del desarrollo. Esta patología conlleva una alta morbi-mortalidad del gemelo normal debido a tres causas fundamentales: fallo cardíaco congestivo, polihidramnios y prematuridad. Presentamos dos casos de gemelo acéfalo-acardio. Caso 1: diagnosticado por ecografía en la semana 23 de gestación. El gemelo normal presentó a lo largo de la gestación signos de insuficiencia cardíaca y polihidramnios, por lo que se administró digital a la gestante y se realizaron amniocentesis evacuadoras. Caso 2: diagnosticado en la semana 14 de gestación. En la semana 18 se realiza coagulación con láser del cordón del gemelo acardio. En la semana 35 se decide finalizar la gestación por aplanamiento de la curva de crecimiento fetal. Se han intentado diversas formas de tratamiento, siendo la coagulación con láser del cordón umbilical mediante endoscopia la que parece tener mejores resultados (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. diagn. prenat. (Ed. impr.);12(2): 69-73, mar. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21434</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Secuencia trap. Dos casos con diferente manejo. Diagnóstico ecográfico de gemelo acéfalo-acardio</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d22968</dc:subject>
<dc:subject>^d4261^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14830</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d6483^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31474</dc:subject>
<dc:subject>^d29142</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
