<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-666</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Testing positron emission tomography (PET-18FDG) for breast cancer staging</dc:title>
<dc:creator>Zornoza, G</dc:creator>
<dc:creator>Spiteri, N. R</dc:creator>
<dc:creator>Zornoza, A</dc:creator>
<dc:creator>Rotellar, F</dc:creator>
<dc:creator>Regueira, F. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estado de los ganglios axilares es el factor pronóstico más importante en el cáncer de mama (CM) y sólo el análisis histológico permite en el momento actual conocer su estado de forma fiable. La tomografía por emisión de positrones (PET) se ha descrito como técnica útil en la valoración de algunos tumores, debiéndose analizar más ampliamente en el CM. Mediante PET con 18F-fluoro-2-desoxi-D-glucosa (18FDG), se estudian 100 casos de CM, analizando su depósito a nivel del tumor primario, cadenas ganglionares axilar y mamaria interna, así como en estudio de cuerpo entero. En 15 casos, tras una segunda inyección de 18FDG, se efectuó una nueva PET sobre los ganglios axilares extraídos e individualizados, previamente al análisis histológico. La PET confirmó el CM en todos los casos (sensibilidad: 100 por ciento), y una imagen sugestiva de multifocalidad en 7 casos (confirmada en 5). La sensibilidad en la detección del estado ganglionar axilar fue el 91 por ciento, con una especificidad del 100 por ciento. En 7 casos se apreciaron focos de captación a nivel de cadena mamaria interna, y en 3 casos carcinomas extramamarios, asintomáticos, desconocidos. La PET realizada sobre los ganglios axilares aislados mostró una sensibilidad del 100 por ciento. La PET-FDG muestra alta sensibilidad en el diagnóstico del CM. Puede permitir la detección de focos tumorales múltiples en la mama. Una PET sugestiva de afectación ganglionar axilar, es una indicación para la práctica de un vaciamiento axilar. Una PET que no evidencie afectación ganglionar axilar, no excluye la infiltración metastásica de alguno de los ganglios axilares (falso negativo: 9 por ciento); por ello, todavía hoy debe plantearse A. Zornoza y cols. - Valoración de la tomografía por emisión de positrones (PET-18FDG) en la estadificación del cáncer de mama a exploración quirúrgica axilar, que puede reducirse al estudio del ganglio centinela. Su especificidad (100 por ciento) en la valoración del estado ganglionar axilar, puede trasladarse a la cadena mamaria interna, y permitir catalogar como pN3 a aquellos casos en los que la PET muestre focos de captación en ese territorio. La PET-18FDG parece una técnica fiable en el estadiaje del CM. Los niveles de captación de glucosa, determinados por el SUV, están en relación con factores pronósticos bien conocidos como el tamaño tumoral, grado histológico, la ploidía y el Ki67 (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);14(4): 135-144, oct. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-666</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración de la tomografía por emisión de positrones (PET-18FDG) en la estadificación del cáncer de mama*</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d1377^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d9560^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d33478</dc:subject>
<dc:subject>^d8375^s22008</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
