<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31177</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Olfactory groove meningiomas: review of a series of 27 cases</dc:title>
<dc:creator>González, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Describir nuestra experiencia con los meningiomas del surco olfatorio, analizando su forma de presentación clínica y radiológica, así como el tratamiento y los resultados. Material y métodos: Se analizaron retrospectivamente las historias clínicas de 27 pacientes diagnosticados de meningioma del surco olfatorio extraídos de la serie de meningiomas operados en este centro desde el año 1973. Se recogieron datos demográficos, la clínica de presentación y la duración de la sintomatología previa al diagnóstico: Se revisaron también diversas características radiológicas como el tamaño tumoral, el edema cerebral acompañante, el tipo de captación de contraste, la aparición de endóstosis y la invasión de la base craneal. Se analizaron asimismo el grado de resección quirúrgica, el` tipo histológico y presencia de recidivas en el seguimiento: Resultados: La edad media de presentación fue de 59 años La duración media de la clínica previa al diagnóstico fue de 39 meses. La clínica más frecuente de presentación fue el deterioro de funciones superiores que ocurrió en un 52 por ciento de los casos. El diámetro tumoral máximo medio fue de 6,2 cm. El 61 por ciento de los enfermos presentaban edema moderado o severo, siendo con gran frecuencia (74 por ciento) bilateral. Se observó endóstosis radiológica en el 37 por ciento de los casos y en ninguno se apreciaron signos de infiltración ósea. El abordaje utilizado fue el basal frontal uní o bilateral, siendo el grado de resección Simpson 11 en todos los casos. La mayor parte de los tumores intervenidos presentaron una histología típica. Más del 80 por ciento de los enfermos presentaron buena evolución al alta. Ninguno de los enfermos operados ha presentado una recidiva tumoral; siendo en conjunto la mediana de seguimiento radiológico de 74 meses Conclusiones: El surco olfatorio es una localización infrecuente para los meningiomas, constituyendo el 4,5 por ciento del total de meningiomas de nuestro servicio. Alcanzan un gran tamaño debido al retraso en el diagnóstico. No parece necesario el fresado de la base en este tipo de meningiomas para evitar recidivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);12(1): 17-22, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31177</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Meningiomas del surco olfatorio: revisión de una serie de 27 casos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d8750</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d13269</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d5096</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
