<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30698</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pulmonary metastatic melanoma. Effects of ethanol and flavonoids</dc:title>
<dc:creator>Martínez Conesa, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Alcaraz Baños, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Canteras Jordana, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Vicente Ortega, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Yáñez Gascón, Josefa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: El Melanoma es el responsable del 75 por ciento de las muertes por cáncer de piel, fundamentalmente por las metástasis, preferentemente pulmonares. La dificultad del tratamiento estriba en las interacciones entre las células tumorales y los mecanismos homeostáticos que usurpan. Métodos: Hemos establecido un modelo experimental de metástasis pulmonares mediante la inoculación intravenosa de células B16F10 a ratones Swiss, a los que administramos oralmente apigenina, diosmina y rutina, y el etanol como disolvente, durante once días antes y veintiuno después de la inoculación, procediéndose al sacrificio de los animales y al recuento de los nódulos en toda la superficie pulmonar mediante lupa estereoscópica. Resultados: La inoculación de 0,5 x 106 células de B16F10 origina un modelo metastásico pulmonar cuantificable macroscópicamente, destacando en el tratamiento el grupo del etanol (II) con el mayor número de nódulos pulmonares y diferencias significativas respecto a los restantes grupos (330ñ86 nódulos, con un aumento del 87 por ciento respecto al control (I)). Ninguno de los grupos de los flavonoides mostró diferencias significativas respecto al control ni entre sí, solo el grupo tratado con Diosmina (V) presentaba menor número de nódulos que el control (I) y diferencias significativas con el tratado con etanol (II) con una reducción del 52 por ciento de los nódulos observados. Conclusión: El grupo tratado con etanol casi duplicaba las metástasis pulmonares del control. Todos los tratados con flavonoides presentaban reducción del número de metástasis respecto del etanol, siendo el de diosmina el de mayor reducción (52 por ciento) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;36(4): 425-432, oct. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30698</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Melanoma metastásico pulmonar Efectos del etanol y de flavonoides</dc:title>
<dc:subject>^d8994</dc:subject>
<dc:subject>^d4201</dc:subject>
<dc:subject>^d4201^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d12803</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1507^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1507^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d1507^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
