<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-141066</identifier>
<setSpec>2173-9242</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Aragonés Martín, Jesús Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Blanco, Cleofás</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La Cervicalgia Mecánica Crónica (CMC) tiene alta prevalencia en la población adulta, y se acompaña con frecuencia de Proyección Anterior de la Cabeza (PAC). Objetivos: Mostrar la eficacia de un protocolo de tratamiento osteopático durante 4 semanas con 5 evaluaciones y describir la evolución clínica en una Serie de Casos de 7 pacientes adultos con PAC y CMC. Material y Métodos: Se incluyeron 7 pacientes (edad media; 30±6 años) que presentaron PAC y CMC recibieron tratamiento osteopático, con 4 sesiones de intervención y una última sesión exclusivamente evaluativa. En cada sesión se les realizó una evaluación pre y post intervención donde se valoró y estudió la PAC, el Rango de Movilidad Cervical (RMC), el Umbral del Dolor a la Presión (UDP) en los Puntos Gatillo Miofasciales (PGM) mediante algometría y la Percepción al Dolor mediante Escala Visual Analógica (EVA) sobre los PGM así como durante la Movilidad Cervical. Resultados: Nuestro estudio encontró diferencias significativas (p&lt;0,05) en todas las evaluaciones algométricas en los PGM, con alta significación (p&lt;0,001) en el PGM de suboccipitales derechos y Esternocleidomastoideo (ECM) izquierdo. También encontramos mejoría significativa en la Percepción Dolorosa de los PGM, salvo para el Trapecio derecho e izquierdo (mejoría no significativa). En el RMC observamos eficacia significativa para todos los movimientos cervicales excepto las lateroflexiones. No encontramos resultados significativos para el Ángulo Cráneo-Cervical (ACC) en sedestación y en bipedestación. Conclusiones: El tratamiento osteopático aplicado en sujetos con PAC y CMC produce un aumento significativo (p&lt;0,05) en todos los UDP y en el RMC salvo en flexión y en la Percepción al Dolor mediante EVA en Trapecio izquierdo y durante los movimientos de Flexión y las rotaciones. No hay mejoría (p&gt;0,05) para la PAC (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. J. Ost. Clin. Rel. Res;10(2): 62-75, mayo-ago. 2015. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-141066</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento osteopático en adultos con proyección anterior de cabeza y cervicalgia mecánica crónica</dc:title>
<dc:subject>^d54303^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d32948^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d19397^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d36281^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19397^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d36281^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d36281^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d36281^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d19397^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201508</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
