<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-139982</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Triglyceride levels as a risk factor during pregnancy; biological modeling; systematic review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: introduction: Some of the diseases that can appear in pregnancy (gestational diabetes, hypertension and preeclampsia) are being associated with an increased risk of heart throughout life diseases. This should be present in future assessments of the health of women. One of the most important biomarkers in cardiovascular diseases is the triglyceride level, and that undergoes a significant change during pregnancy. Objective: the objective of this review is to analyze the studies that have investigated triglyceride levels during pregnancy as a risk factor for cardiovascular disease in the last weeks of pregnancy and childbirth. Methods: a systematic search was made and 14 specific articles on the subject were selected following the PRISMA guidelines. Results: in normal pregnancy decreased the level of lipids in the first weeks, followed by a gradual increase. Especially high from the 12th week of gestation. This increase in plasma levels of circulating lipids occurs linearly, reaching a peak a few days before delivery. This increase results because of the increased estrogen levels and insulin resistance. It has also been associated with prolactin levels. Conclusions: through this review, it has been able to demonstrate the relationship of elevated triglycerides some pathologies or more frequent changes in risk pregnancies, in which a significantly higher elevation occurs compared to normal pregnancies. It is in this context that the biological modeling may be particularly important, facilitating the creation of models and percentile curves applicable to the population, and allow monitoring of changes in triglycerides, which end up pointing situations passing be predictors of a potentially pathological situation. Thus, appropriate interventions would be carried rafter more briefly, and see so favored adequate primary prevention (AU)</dc:description>
<dc:creator>Aguilar Cordero, María José</dc:creator>
<dc:creator>Capel Tuñón, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Hermoso Rodríguez, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Guisado Barrilao, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Baena García, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez López, Antonio Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Mur Villar, Norma</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: algunas de las patologías que se pueden presentar en el embarazo (diabetes gestacional, hipertensión y preeclampsia) se están relacionando con un aumento del riesgo de padecer enfermedades cardiovasculares a lo largo de la vida. Esto se debe tener en cuenta en las futuras valoraciones de la salud de las mujeres. Uno de los biomarcadores más importantes en las enfermedades cardiovasculares es el nivel de triglicéridos, que experimenta un importante cambio durante la gestación. Objetivo: el objetivo de esta revisión es analizar los estudios que han investigado los niveles de triglicéridos durante el embarazo como factor de riesgo cardiovascular en las últimas semanas de gestación y en el parto. Métodos: se ha efectuado una búsqueda sistemática y se seleccionaron 14 artículos específicos sobre el tema, siguiendo las directrices PRISMA. Resultados: en el embarazo normal tiene lugar un descenso del nivel de lípidos en las primeras semanas, seguido de un aumento progresivo, especialmente notable a partir de la semana 12 de gestación. Este incremento de las concentraciones plasmáticas de lípidos circulantes se produce de forma lineal, hasta alcanzar un pico máximo unos días antes del parto. Esta subida se debe al aumento de los niveles de estrógenos y a la resistencia a la insulina. También se ha relacionado con los niveles de prolactina. Conclusiones: a través de la presente revisión se ha podido constatar la relación del aumento de los triglicéridos en algunas de las patologías o alteraciones más frecuentes en los embarazos de riesgo, en las que se produce una elevación significativamente mayor que en los embarazos normales. Es en este contexto en el que el modelado biológico puede cobrar una relevancia especial, facilitando la creación de modelos y curvas de percentiles aplicables a la población, y que permitan un seguimiento de los cambios en la trigliceridemia, que acaben señalando aquellas situaciones que pasan a ser predictores de una situación potencialmente patológica. De este modo, las oportunas intervenciones serían llevadas a cabo con mayor brevedad, viéndose así favorecida una adecuada prevención primaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;32(2): 517-527, ago. 2015. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-139982</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nivel de triglicéridos como factor de riesgo durante el embarazo; modelado biológico; revisión sistemática</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d22231^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d11662^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14679^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d30157^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d11758^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201508</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
