<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17460</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quantification of scintigraphy as an objective method in the follow-up of radioisotopic synoviorthesis</dc:title>
<dc:creator>Hervás Benito, I</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Velasco, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este trabajo intenta aportar una herramienta objetiva que pueda contribuir a la valoración del resultado de la sinoviortesis radioisotópicas (SR). El objetivo de este estudio es comprobar el valor de la cuantificación de la gammagrafía ósea en fase precoz y tardía de las articulaciones sometidas a SR con 90Y silicato, con el fin de objetivar la mejoría clínica que experimentan la mayoría de estos pacientes. Se han cuantificado 69 gammagrafías óseas (GO) en fase precoz y tardía pertenecientes a 23 pacientes a los que se les practicó SR con 90Y. El primer estudio gammagráfico se realizó previo al tratamiento, el segundo y tercer estudio se realizaron a los dos y seis meses. En cada GO cuantificamos el índice: cuentas por píxel de la articulación sana / patológica. También calculamos, en la fase tardía, el cociente cuentas por píxel del hueso sano / cuentas por píxel de la articulación patológica y sana. Para el análisis estadístico comparativo de los resultados de la cuantificación utilizamos el test de la t de Student para datos apareados. El nivel de significación estadística se consideró a partir de p &lt; 0,05. Todos los pacientes experimentaron una mejoría clínica. Si comparamos los índices obtenidos en las GO dos meses posttratamiento y pre-tratamiento, encontramos significación estadística (p &lt; 0,05) en el aumento de los índices para la proyección anterior y en fase tardía. Si comparamos los índices obtenidos en las GO seis meses post-tratamiento y pretratamiento, encontramos una aumento de los índices estadísticamente significativo en las proyecciones anterior (p &lt; 0,01) y posterior (p &lt; 0,05) de la fase precoz y en la proyección anterior de la fase tardía (p &lt; 0,01). El cociente cuentas por píxel del hueso sano / cuentas por píxel de la articulación patológica y sana no experimentó un incremento significativo en ninguno de los controles (dos y seis meses). Recomendamos el uso del método de cuantificación de los índices (cuentas por píxel articulación sana / patológica) propuesto en este trabajo, por tratarse de un método sencillo de realizar, de bajo coste y fiable en el seguimiento de pacientes sometidos a SR (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;21(6): 426-432, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17460</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cuantificación de la gammagrafía ósea en dos fases como método objetivo en el seguimiento de la sinoviortesis radioisotópica</dc:title>
<dc:subject>^d7760</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d6545</dc:subject>
<dc:subject>^d7764</dc:subject>
<dc:subject>^d30249</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15417</dc:subject>
<dc:subject>^d13967</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d6619</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24563</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1867</dc:subject>
<dc:subject>^d33090</dc:subject>
<dc:subject>^d13964</dc:subject>
<dc:subject>^d15415</dc:subject>
<dc:subject>^d1178</dc:subject>
<dc:subject>^d31045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
