<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-056032</identifier>
<setSpec>1575-6157</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Teeth and implants are elements with a different biomechanic behaviour due to the presence of a periodontal ligament around the tooth and its absence around the implant. This must be taken Into consideration whenever we plan to design a tooth-implant supported prosthesis so that the stress generated around the abutments could be reducedas much as posible, A simulation model made of resin with photoelastic properties, with an implant and a tooth included in it and connected by three types of fixed prosthesis, was fabricated to study these tensions. Forces of different intensity will be exerted over three different points of the prosthesis and we will compare the distribution pattern of the generated tensions in each situation (AU)</dc:description>
<dc:creator>Riera, Francesc</dc:creator>
<dc:creator>Pedemonte, Enric</dc:creator>
<dc:creator>Escuin, Tomás</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Diente e implante son elementos que presentan un comportamiento biomecánico diferente debido a la presencia de un ligamento periodontal en uno y no en el otro. Debemos tener en cuenta este hecho cuando diseñemos una prótesis que vaya a ser soportada por estos dos pilares diferentes, para intentar disminuir en lo posible las tensiones que tendrán que soportar tanto los pilares como las estructuras de soporte que los rodean. Para estudiar dichas tensiones, fabricamos un modelo de simulación consistente en . un prisma de resina con propiedades fotoelásticas dentro del cual incluimos un implante y un diente que uniremos con prótesis fijas de tres diseños diferentes. Ejerceremos cargas de intensidades diferentes, sobre tres puntos diferentes de las prótesis, para comparar el patrón dé distribución de tensiones que se genera en cada una de las situaciones recreadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Dentum (Barc.);7(1): 31-36, ene.-mar. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-056032</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis fotoelástico de las tensiones generadas con diferentes diseños de prótesis dento-implanto soportadas</dc:title>
<dc:subject>^d1757</dc:subject>
<dc:subject>^d3814^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4622</dc:subject>
<dc:subject>^d3771^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28574</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
