<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-68175</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Health properties and uses of soybean, as well as the different chemical and botanical characteristics of this legume are shown in this review. Soybean represents an excellent source of high quality protein, it has a low content in saturated fat, it contains a great amount of dietary fibre and its is flavone content makes it singular among other legumes. Many researches have been carried out into the benefit soft legumes: chickpeas, beans, lentils and soy, among others, but characterization and positive health effects of soybeans have been recently studied. The interest in this legume has increased because of its functional components. Most of the studies have been focused on soybean protein as a possible source of prevention against cardiovascular disease. This positive effect may be due to a decrease in serum cholesterol concentrations. In addition, there are many studies on is flavones, non-nutritive substances, associated with prevention and treatment of different chronic diseases. Moreover, some studies have shown the health properties of soy dietary fibre. Therefore, it would be interesting to consider the replacement of animal based foods for soybean foods in order to obtain some nutritional benefits</dc:description>
<dc:creator>Redondo Cuenca, A</dc:creator>
<dc:creator>Mateos-Aparicio, I</dc:creator>
<dc:creator>Zapata-Revilla, MA</dc:creator>
<dc:creator>Villanueva-Suárez, MJ</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Esta revisión aborda los diferentes usos y propiedades beneficiosas para la salud de la soja, así como, las distintas características químicas y botánicas de esta legumbre. Existen trabajos científicos que aseguran su efecto protector en diferentes enfermedades, sin embargo, otros lo ponen en duda. De todos modos la soja es una excelente fuente de proteína de alto valor biológico, presenta baja cantidad de grasa saturada, contiene gran cantidad de fibra alimentaria y es única entre las legumbres por su contenido en isoflavonas. Existe mucha información acerca del papel beneficioso de la ingesta de legumbres: garbanzos, judías, lentejas y soja, entre otras. La caracterización y los efectos beneficiosos en salud de la soja han sido recientemente estudiados, ya que el descubrimiento de sus componentes funcionales y la controversia que ello suscita ha aumentado el interés en esta legumbre. La mayor parte de estos estudios se centran en la proteína de soja como posible fuente de prevención de las enfermedades cardiovasculares. Este efecto positivo puede ser debido a una disminución del colesterol sanguíneo. Además existen muchos estudios acerca de las isoflavonas, sustancias no nutritivas, asociadas a la prevención y tratamiento de diferentes enfermedades crónicas. También algunos estudios han mostrado el papel beneficioso de la fibra alimentaria de soja. De manera que se podrían considerar las interesantes ventajas nutricionales que proporcionaría la disminución de algunos alimentos de origen animal y la ingesta, en su caso, de alimentos derivados de la soja</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;23(4): 305-312, jul.-ago. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-68175</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7117^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d13406^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d13406^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d8066^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d33047^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d22243</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200808</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
