<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24075</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Amputations of the lower limb in a population with diabetes mellitus in the Madrid community Area 3</dc:title>
<dc:creator>Rubio, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez, J</dc:creator>
<dc:creator>Marazuela, M</dc:creator>
<dc:creator>Cancer, E</dc:creator>
<dc:creator>Maqueda, E</dc:creator>
<dc:creator>Peláez, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los pacientes con Diabetes Mellitus presenta un riesgo superior de sufrir amputación de miembro inferior (AMI), sin embargo, su incidencia difiere mucho según la población analizada. Conocer la incidencia de AMI en nuestra población es indispensable antes de poner en funcionamiento cualquier medida preventiva. Para ello, estudiamos la incidencia de AMI en la población general en el área 3 de la Comunidad de Madrid durante el período 1997-2000, analizando de forma pormenorizada su incidencia en la población diabética. Durante los 4 años se realizaron 117 AMI, 73 en varones (39 mayores y 34 menores) y 44 en mujeres (36 mayores y 8 menores). La incidencia estandarizada a la edad de las AMI fue de 13,3 por 105 habitantes y año (17,9 para varones y 8,5 para mujeres). 104 AMI fueron no traumática ni tumorales (NTT) y un 73 por ciento se realizaron en diabéticos. La incidencia de AMI de causa NTT fue de 69,3 por 105 diabéticos y año (78,7 en varones y 59,5 en mujeres), 24 veces superior que en no diabéticos. En conclusión en nuestro estudio la incidencia de AMI fue una de las más bajas comunicadas en la literatura y coincide en líneas generales con la hallada en nuestro entorno, sin embargo, este mayor riesgo de AMI en población diabética reflejan que estos resultados no son todo lo óptimo que se quisiera. El diseño de estrategias multidisciplinarias para prevenir y mejorar el manejo del pie de riesgo de amputación podría reducir el número de AMI en nuestra población (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;19(1): 25-30, ene. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24075</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Amputaciones de miembro inferior en población con diabetes mellitus en el área 3 de la comunidad de Madrid</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d31512^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d29897^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d686^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d31512^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29897^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
