<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21558</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The role of tumor markers in office urology for screening, diagnosis and follow up of bladder cancer</dc:title>
<dc:creator>Lorenzo Gómez, M. F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Evaluación de la utilidad de los marcadores tumorales para el screening y el diagnóstico del cáncer transicional de vejiga. MÉTODOS: Identificación y análisis crítico de la literatura publicada en marcadores tumorales de vejiga mediante una búsqueda en Medline. Se ha comparado la sensibilidad y especificidad de los distintos marcadores. RESULTADOS: Los métodos convencionales no invasivos para el diagnóstico (síntomas y citología de orina) y para el screening y seguimiento del carcinoma transicional de vejiga, no deben ser considerados suficientemente sensibles. Algunos marcadores tumorales pueden ser una alternativa razonable a la citología de orina convencional. CONCLUSIÓN: Los marcadores tumorales para el screening y el seguimiento del cáncer de vejiga han de ser considerados una alternativa a la citología. En el futuro, marcadores más sensibles y específicos deben sustituir asimismo a la cistoscopia de rutina (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(2): 110-116, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21558</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El papel de los marcadores tumorales en la consulta de urología para elscreening, diagnóstico y seguimiento del cáncer de vejiga</dc:title>
<dc:subject>^d24373</dc:subject>
<dc:subject>^d9556</dc:subject>
<dc:subject>^d29755</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d5567</dc:subject>
<dc:subject>^d6972</dc:subject>
<dc:subject>^d6973</dc:subject>
<dc:subject>^d6566</dc:subject>
<dc:subject>^d9557</dc:subject>
<dc:subject>^d14956</dc:subject>
<dc:subject>^d28162</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d955</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d12367</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d13581</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
