<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11521</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lung changes and cytokine levels in a model of experimental acute pancreatitis</dc:title>
<dc:creator>Belmonte, A</dc:creator>
<dc:creator>Caro Patón, A</dc:creator>
<dc:creator>Manzano, L</dc:creator>
<dc:creator>Mozo, G</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Mon, M</dc:creator>
<dc:creator>Reyes, E</dc:creator>
<dc:creator>Olmo, M. I. del</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: el pronóstico de la pancreatitis aguda está condicionado principalmente por la afectación de órganos a distancia. El establecimiento de esta inflamación sistémica está mediada por citocinas proinflamatorias. Nuestro objetivo es estudiar los niveles séricos de algunas citocinas proinflamatorias y la lesión pulmonar asociada en un modelo de pancreatitis aguda experimental.Diseño experimental: ratas wistar macho (87) divididas en dos grupos: grupo A control con administración de suero fisiológico y grupo B con pancreatitis aguda inducida por ceruleína intraperitoneal (4 dosis de 50 mg/kg a intervalos horarios). Los animales fueron sacrificados a las 0, 2, 6 y 24 horas de la última administración de ceruleína o suero fisiológico. Se estudió la histología pancreática y pulmonar y se evaluaron los niveles séricos de IL-1 , TNF- e IL-6 y diversos parámetros de laboratorio indicadores de afectación sistémica.R e s u l t a d o s : se indujo una pancreatitis aguda edematosa exenta de mortalidad con tendencia a la resolución a las 24 h. En los animales con pancreatitis aguda los niveles de IL-1 fueron significativamente más elevados que en los controles a las 6 h. La determinación de transaminasas, urea y creatinina presentó elevaciones significativas a las 2 y 6 h también en los animales con pancreatitis.El grupo con pancreatitis evidenció alteraciones histológicas pulmonares en todos los tiempos respecto del grupo control.Conclusiones: en nuestro modelo de pancreatitis aguda se observaron repercusiones sistémicas definidas por la alteración de las transaminasas, parámetros de función renal y las alteraciones histológicas pulmonares, correlacionadas éstas últimas con el in cremento de IL-1 (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;94(2): 53-66, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11521</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Afectación pulmonar y niveles de citocinas en un modelo de pancreatitis aguda experimental</dc:title>
<dc:subject>^d30578</dc:subject>
<dc:subject>^d8345</dc:subject>
<dc:subject>^d19405</dc:subject>
<dc:subject>^d2141</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d10367</dc:subject>
<dc:subject>^d28903</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10382</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
