<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150649</identifier>
<setSpec>1888-4008</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hepatitis E: appearance of sporadic cases in Merida health area</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Virus infection hepatitis E (HEV) is a serious public health problem in many developing countries, mainly self-limited acute hepatitis caused by drinking contaminated water. In industrialized countries, acute hepatitis E has a punctual incidence detected although more serious incident. It is detected in travelers from endemic areas and incidental circumstances due to raw or undercooked pork consumption or contact. A study of cases of hepatitis E was taken in Merida Health Area during the period of January 2013 to June 2015. As a result, nine cases were detected between September 2014 to June 2015. These cases were characterized by transaminases elevation. In addition, five of them presented HEV-disease predisposition risk factors. Sporadic cases were the result in our area. The route of HEV transmission has not been identified. However, zoonosis is suggested as the most probably transmission via. Domestic pigs and wild boar are the principal HEV reservoirs, which present an enormous importance over nutrition and agriculture in the Extremadura Area (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calvente de Rávena, Macarena</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Carbonell, Valentín</dc:creator>
<dc:creator>Fuente del Río, Raquel de la</dc:creator>
<dc:creator>Pierna Álvarez, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El virus de la infección por hepatitis E (HEV) es un importante problema de salud pública en muchos países en desarrollo, causando principalmente hepatitis aguda autolimitada por el consumo de agua contaminada. En países industrializados, la hepatitis E aguda presenta una incidencia puntual aunque de mayor gravedad, detectándose en viajeros procedentes de zonas endémicas, así como casos fortuitos debidos al consumo o contacto con carne de cerdo cruda o poco cocinada. En el Área de Salud de Mérida, se realizó un estudio de los casos de hepatitis E durante el periodo comprendido entre enero del 2013 y junio del 2015. Como resultado se detectaron 9 casos, localizados entre septiembre del 2014 y junio del 2015. Dichos casos se caracterizaban por hipertransaminasemia y, además, 5 de ellos presentaban factores de riesgo para la predisposición de la enfermedad. Los resultados en nuestro medio corresponden a casos esporádicos, en donde no se ha podido identificar la vía de trasmisión. Sin embargo, se sugiere la zoonosis como la causa más probable, al ser uno de los reservorios el cerdo doméstico y el jabalí salvaje, los cuales presentan una gran importancia en la agroalimentaria en el Área de Extremadura (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. lab. clín;9(1): 9-12, ene.-mar. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150649</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hepatitis E: aparición de casos esporádicos en el Área de Salud de Mérida</dc:title>
<dc:subject>^d30054^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d650^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d22207^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d24377^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22206^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30083^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24377^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13078^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30054^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30053^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d13078^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
