<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32693</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A critical review of whiplash associated disorders (II): how long will they take to cure?</dc:title>
<dc:creator>Ortega Pérez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Andaluza de Médicos Forenses</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Como Ias pruebas de imagen son poco apropiadas, el síndrome del latigazo cervical (SLC) ha de diagnosticarse y seguirse mediante la anamnesis y la exploración física del lesionado. La constelación de trastornos puede clasificarse en cinco niveles, indicadores de gravedad, mientras que la frecuencia y la intensidad de la cervicalgia permiten el seguimiento del SLC y establecer el alta clínica. Se propone un cuestionario para recoger los datos más relevantes para el diagnóstico y el pronóstico del enfermo. La previsión de indemnización por los daños permite sospechar que puedan exagerarse Ias lesiones y muchos artículos refutan la importancia del SLC. Sin embargo, tienen limitaciones metodológicas o científicas apreciables. Según Ias investigaciones, aproximadamente un 20 por ciento de los afectados estará curado en una semana, el 50 por ciento en un mes, el 70 en 6 meses y el 80 por ciento en dos años. Uno de cada seis sufrirá incapacidad laboral parcial o completa seis meses después del traumatismo. Aunque distintos datos biológicos, psíquicos, sociales y del accidente seleccionan a los lesionados con mayor riesgo de cronificación, el modelo biológico de lesión propone que esta depende de la capacidad de recuperación del órgano lesionado. Un esguince muscular podrá recuperarse en semanas o pocos meses, pero la lesión de los discos, las articulaciones interapofisarias, Ias cápsulas articulares, etc. seguramente causarán dolor e incapacidad crónicos. La revisión termina comentando algunos aspectos de la terapia relacionados directamente con la evaluación forense de Ias lesiones (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;9(34): 15-27, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32693</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión crítica sobre el síndrome del latigazo cervical (II): ¿cuánto tiempo tardará en curar?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7513^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d15311^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d15311^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15311^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23893</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
