<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-123242</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Validity and Reliability of the Haefni Health System 1.0 device in the measurement of the isokinetic velocity range</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">When rating any assessment protocol one of the key issues is to determine the validity and reliability of the devices used. The aim of this study was to analyze the validity and reliability of the variable velocity isokinetic range (VRI) in Haefni Health System (HHe 1.0). Two assessment protocols were design to test bot, validity and reliability. The results showed high Index of Intraclass Correlation (ICC2,1) for measures of validity and reliability of the VRI (0,998 and 0,99, respectively). Moreover, when (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Campos Jara, Christian Alex</dc:creator>
<dc:creator>Fuenzalida Lopez, Antonio Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Chirosa Ríos, Luis Javier</dc:creator>
<dc:creator>Bautista González, Iker Javier</dc:creator>
<dc:creator>Martin Tamayo, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Chirosa Ríos, Ignacio Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Cuando se realizan valoraciones de cualquier protocolo de evaluación uno de los aspectos fundamentales es conocer la validez y fiabilidad de los dispositivos utilizados. El objetivo del presente trabajo fue analizar la validez y fiabilidad de la variable de velocidad en el rango isocinético (VRI)en el dispositivo Haefni Health (HHe 1.0). Un total de dos protocolo se diseñaron para el análisis de la validez y fiabilidad. Los resultados mostraron altos Índices de Correlación Intraclase (ICC2,1) para las medidas de validez y fiabilidad del dispositivo (0,998 y 0,99, respectivamente). Cuando se analizó la fiabilidad de las medidas por cada una de las condiciones de evaluación altos ICC2,1, además de bajos CV y SEM fueron encontraros (rango0,71&#150;0,99, rango 0,19&#150;3,73 y rango 0,001&#150;0,004 m&#149;s-1, respectivamente).Los resultados obtenidos avalan la validez y fiabilidad del dispositivo Haefni Health HHe1.0 para la medición de la variable de VRI tanto para la fase concéntrica como para la fase excéntrica del movimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;14(2): 91-98, jul.-dic. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-123242</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validación y fiabilidad del dispositivo Haefni Health System 1.0 en la medición de la velocidad en el rango isocinético</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d25369^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9261^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d51767^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28636^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28575</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
