<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28901</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diffuse angiosarcoma of the breast: spiral cat findings</dc:title>
<dc:creator>Aldea, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Nieto, Martín</dc:creator>
<dc:creator>Bayona, Inés</dc:creator>
<dc:creator>Echeverría, Celina</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El angiosarcoma de mama es una entidad anatomopatológica excepcional. Presentamos un caso de esta entidad. Mujer de 19 años de edad con un aumento difuso de la mama derecha de evolución rápida. En el examen clínico se observa el aumento mamario unilateral y una tenue coloración azulada periareolar. La mamografía muestra el aumento mamario y mayor densidad que en la otra mama. En la ecografía se detectan ecos de mayor intensidad que pueden denotar hiperemia, que se confirma con Doppler-color, lo que unido a dos punciones con aguja fina, ciegas, totalmente hemáticas, hicieron sospechar patología vascular. Se realizó tomografía computarizada (TC) helicoidal sin y con contraste intravenoso no iónico. Las imágenes demuestran una vascularización patológica muy heterogénea y anárquica y probable afectación de la fascia del pectoral mayor. El análisis histológico, mediante biopsia quirúrgica, confirmó el diagnóstico. El tratamiento consistió en mastectomía total simple junto con extirpación del pectoral mayor. El análisis histológico confirmó el diagnóstico. Los hallazgos clínicos, radiológicos y anatomopatológicos se comparan con los descritos en distintas publicaciones de la bibliografía (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);45(4): 185-188, jul. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28901</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Angiosarcoma difuso de mama: hallazgos mediante TC-helicoidal. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23233^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7120^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d813^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3306</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d813^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d813^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d8580</dc:subject>
<dc:subject>^d1732^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7120^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d813^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22058</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
