<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32447</identifier>
<setSpec>0210-7309</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tympanocentesis on the acute otitis media diagnosis over infants</dc:title>
<dc:creator>Rapa, María</dc:creator>
<dc:creator>Higuera, Mario</dc:creator>
<dc:creator>Higuera, Gabriel</dc:creator>
<dc:creator>Infante, María</dc:creator>
<dc:creator>Mutis, Andrea</dc:creator>
<dc:creator>Higuera, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Higuera, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un estudio sobre otitis media aguda en 50 lactantes tipo descriptivo prospectivo, con el propósito de investigar las alteraciones otomicroscópicas del oído medio, presencia, tipo de efusión y cultivos para bacterias; se procedió a la timpanocentesis de 100 oídos. En 39,29 por ciento de los cultivos se aisló Haemophilus influenzae, seguido de 25 por ciento de Klebsiella pneumoniae en recién nacidos, y 10,72 por ciento de Streptococcus pneumoniae. El 69,56 por ciento de los cultivos resultaron negativos, probablemente debido al uso de antibióticos o a etiología distinta a la bacteriana. Las efusiones purulentas y seromucosas todas contenían gérmenes patógenos y las serosas resultaron negativas. El 70 por ciento de las membranas timpánicas presentaron un color rosado pálido y deprimido. Concluimos que la timpanocentesis es un procedimiento que beneficia a los pacientes con otitis media aguda, permite identificar a los patógenos responsables y la susceptibilidad a los antimicrobianos (AU)</dc:description>
<dc:source>O.R.L.-DIPS;31(1): 10-12, ene.-mar. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32447</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Timpanocentesis en el diagnostico de la otitis media aguda en lactantes</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d13683^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10211^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28319^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d10211^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d7887^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d3491</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
