<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20797</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Angioplasty and stenting of carotid stenosis. Therapeutic alternative or technical possibility?</dc:title>
<dc:creator>Rabinstein, A</dc:creator>
<dc:creator>Forteza, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Revisar el conocimiento actual sobre el uso de angioplastia y stenting (A/S) para el tratamiento de estenosis carotídea con énfasis en indicaciones propuestas. Desarrollo. El tratamiento estándar de la estenosis carotídea es la endarterectomía carotídea (EC). Sin embargo, el tratamiento quirúrgico en ocasiones se encuentra limitado debido al excesivo riesgo quirúrgico del paciente o a la dificultad técnica del caso. En consecuencia, la opción del tratamiento percutáneo por A/S se transforma en una alternativa atrayente. Las técnicas de A/S son objeto de constante superación pero en la actualidad es muy escasa la información prospectiva que certifique su utilidad. Las tasas de complicación de A/S parecen ser comparables a las de la EC. Las indicaciones de A/C de la arteria carótida aún no se han delineado completamente. Nosotros creemos que son candidatos adecuados para A/S aquellos pacientes con estenosis carotídea sintomática de alto grado y con al menos una de las siguientes características: enfermedad coronaria inestable, enfermedad sistémica severa, lesiones carotídeas quirúrgicamente inaccesibles (entre ellas estenosis carotídea secundaria a radiación de cuello), oclusión carotídea contralateral o estenosis recurrente después de EC. Conclusiones. La A/S constituye una alternativa promisoria al uso de EC en pacientes con estenosis carotídea. Sin embargo, en ausencia de información prospectiva comparativa, la A/S debe ser reservada exclusivamente para pacientes en quienes el riesgo quirúrgico es prohibitivo o la lesión es inaccesible para el cirujano. La A/S de la arteria carotídea debe realizarse sólo por intervencionistas ampliamente experimentados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(3): 270-275, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20797</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Angioplastia y stenting de la estenosis carotídea. ¿Alternativa terapéutica o posibilidad técnica?</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d23184</dc:subject>
<dc:subject>^d24885^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d30211^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d30853^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d34247</dc:subject>
<dc:subject>^d30132</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
