<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107922</identifier>
<setSpec>0377-4732</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Suicide Methods and Internet</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Suicide is a public health problem; incidence has increased by 60% in the last 45 years. Its epidemiologic and preventive aspects have been thoroughly studied, but the unusual methods of committing suicide are less known. The Internet and the media have made known both simulated and collective suicides that have achieved worldwide broadcast. The goals of the study are to evaluate the spread of information through webs providing material and means to achieve the self-harm purpose, as well as to assess its worldwide impact. The most uncommon methods, using gases, chemical products, drugs and other more selective ones are described. In our country, we observe that the classic methods are still being used, without detecting any influence of the web. The influence of the Internet in suicide methods must be considered especially among young users because the analyzed data show a fast spread of new methods, particularly in these groups(AU)</dc:description>
<dc:creator>Bertomeu Ruiz, Antonia</dc:creator>
<dc:creator>Arroyo Fernández, Amparo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El suicidio es un problema de salud pública ya que su incidencia ha ido aumentando un 60% en los últimos 45 años. Sus aspectos epidemiológicos y preventivos están bien estudiados pero los métodos de comisión infrecuentes son menos conocidos. Internet y los medios han dado a conocer suicidios disimulados y colectivos que han logrado difusión entre distintos países. Los objetivos del estudio son evaluar la extensión de la información por las webs que aportan datos y medios para lograr la finalidad autolítica, así como valorar su repercusión en los distintos países. Se describen los métodos menos comunes como son el uso de gases, productos químicos, fármacos y otros más selectivos. En nuestro país se siguen utilizando los métodos clásicos de suicidio sin que se aprecie la influencia de la red en la comisión de los mismos. Se ha de considerar la influencia de Internet respecto a los métodos de suicidio sobre todo en los jóvenes usuarios, ya que los datos manejados muestran la difusión rápida por la red de nuevos métodos en esta población en particular(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. med. legal;38(4): 143-148, oct.-dic.2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107922</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Métodos suicidas e Internet</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d5688^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5688^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d53806^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d5880^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11370^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d11471^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11471^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13791^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d13791^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13792^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d6520^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
