<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-106865</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antineutrophil cytoplasm autoantibodies: usefulness in rheumatology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The primary vasculitidies are complex diseases with varied clinical manifestations, which may be common to those present in multiple diseases. The antineutrophil cytoplasm autoantibodies (ANCA) led to a revolution in the diagnosis and research of these diseases, being the first and so far, the only biomarkers for three of these diseases, which affect small caliber vessels. From their description, much progress has been made, but there are still gray or misunderstood areas regarding their best use in the clinic. This can lead to errors as making a positive test synonym for vasculitis, or to overestimation of its importance. This review will address aspects such as nomenclature, employment in the diagnosis and monitoring of vasculitis, their presence in other diseases, their methods of detection, and finally, some comments on other potential biomarkers in vasculitis(AU)</dc:description>
<dc:creator>Flores-Suárez, Luis Felipe</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las vasculitis primarias son patologías complejas, con manifestaciones clínicas variadas y proteas, las que pueden ser comunes a las que se presentan en múltiples enfermedades. Los anticuerpos anticitoplasma de neutrófilo (ANCA) constituyeron una revolución en el diagnóstico y la investigación de estas enfermedades, al ser el primer, y hasta ahora único, biomarcador para tres de estas patologías que afectan vasos de calibre pequeño. Desde su descripción, mucho se ha avanzado, pero aún hay aspectos poco claros o mal entendidos en cuanto a su mejor uso en la clínica. Ello puede llevar a errores como hacer de esta prueba un sinónimo de la existencia de vasculitis, o a sobreestimar su relevancia. Esta revisión abordará aspectos como su nomenclatura, el empleo en el diagnóstico y seguimiento de las vasculitis, su presencia en otras enfermedades, algunos comentarios respecto de sus métodos de detección, y finalmente, observaciones respecto de otros potenciales biomarcadores en las vasculitis(AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);8(6): 351-357, nov.-dic.2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-106865</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de los anticuerpos anticitoplasma de neutrófilo en reumatología</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12140^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32747^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d32747^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d15059^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32747^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9692^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d9692^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d28302^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
