<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9111</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Oral health of schoolchildren in Ceuta. Influences of age, sex, ethnic background and socioeconomic level</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La caries dental tiene una etiología multifactorial en la que intervienen características del huésped (saliva y esmalte dental), de la flora bucal (placa bacteriana) y del substrato sobre el que ésta se desarrolla (higiene oral y dieta). El objetivo de este trabajo es medir la prevalencia de caries, enfermedad periodontal y maloclusión en la población escolar de Ceuta, y su distribución según edad, género, etnia y nivel socioeconómico (NSE) -medido a través de la ocupación paterna-.Métodos: Se realizó una exploración física de la cavidad bucal a una muestra de escolares de 7, 12 y 14 años (n=347) del distrito sanitario de Ceuta con el fin de calcular los índices cao -dentición temporal-, CAO -dentición definitiva-, CPITN y de maloclusión. La selección de la muestra se realizó de forma aleatoria, estratificada polietápica. Se valoró la significación estadística de las diferencias encontradas aplicando las pruebas de Chi-cuadrado, T de Student. y F de Snedecor. Se calcularon las razones de ventaja (Odds Ratio), según sexo, etnia y NSE, de un índice CAO superior a la mediana de la distribución en escolares de 12 y 14 años.Resultados: El índice cao (piezas cariadas, ausentes y obturadas en dentición temporal) es 3,02 a los 7 años y el índice CAO (piezas cariadas, ausentes y obturadas en dentición definitiva) es 3,91 a los 12 años y 4,46 a los 14 años. Las razones de ventaja (OR) de un índice CAO&gt; 4 a los 12-14 años y sus intervalos de confianza (IC) son los siguientes: 2,26 según género (IC95 por ciento= 1,27-4,05), 2,17 según etnia (IC95 por ciento=1,18-3,99) y 1,80 según NSE (IC95 por ciento=0,85-3,81). En el estrato de bajo NSE la OR por etnia es 1,38 (IC95 por ciento= 0,28-7,0). No se observan diferencias significativas en la distribución de maloclusión ni de enfermedad periodontal -excepto por edad-.Conclusiones: Los valores del índice CAO en escolares de Ceuta son más elevados que el promedio nacional y superiores al objetivo marcado por la OMS para el año 2000. El riesgo de índice CAO superior a la mediana es en niñas 2,3 veces mayor que en niños, en musulmanes 2,17 veces mayor que en no musulmanes y en escolares con bajo nivel socioeconómico -padres desempleados- 1,8 veces mayor que en escolares con padres activos. El aumento de riesgo asociado a etnia está influenciado por el nivel socioeconómico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;75(6): 541-550, nov. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Salud oral de los escolares de Ceuta. Influencias de la edad, el género, la etnia y el nivel socioeconómico</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Nieto García, María Adoración</dc:creator>
<dc:creator>Nieto García,Víctor Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Abdel Kader Martín, Laila</dc:creator>
<dc:creator>Lacalle Remigio, Juan Ramón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-9111</dc:identifier>
<dc:subject>^d24560</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28030</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d28452</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28033</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d23904</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
