<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144564</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Role of VEGF in diseases of the retina</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Angiogenesis is the process through which new blood vessels are formed, based on preexisting vessels, and is the paradigm of diseases such as cancer and exudative ageassociated macular degeneration (ARMD).1,2 Several proangiogenic factors have been identified, such as vascular endothelial growth factor (VEGF), especially VEGF-A, which activates endothelial cells and promotes cell proliferation, migration, and an increase in vascular permeability.3 VEGF is also involved in the etiopathogenesis of other retinal diseases, such as diabetic macular edema and macular edema secondary to retinal vein occlusion. Likewise, there is increasing evidence that placental growth factor (PIGF) acts recepsynergetically with VEGF in promoting these diseases. Currently, the main treatment for these diseases are the anti-VEGF drugs, aflibercept, ranibizumab and bevacizumab. These agents differ in their molecular structure and mechanism of action (AU)</dc:description>
<dc:creator>Arias Barquet, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La angiogénesis es el proceso por el cual se forman nuevos vasos sanguíneos a partir de vasos preexistentes, y es el paradigma de enfermedades como el cáncer y la degeneración macular asociada a la edad exudativa1,2. Se han identificado diversos factores proangiogénicos, entre los que destaca el vascular endothelial growth factor (factor de crecimiento endotelial vascular [VEGF]), especialmente el VEGF-A, que produce la activación de las células endoteliales y promueve la proliferación celular, la migración y el aumento de la permeabilidad vascular3. El VEGF también está involucrado en la etiopatogenia de otras enfermedades retinianas como el edema macular diabético y el edema macular secundario a oclusiones venosas. Asimismo, cada vez hay más evidencia de que el placental growth factor (factor de crecimiento placentario [PIGF]) actúa sinérgicamente con el VEGF promoviendo estas enfermedades. Actualmente, los fármacos anti-VEGF aflibercept, ranibizumab y bevacizumab constituyen el principal tratamiento para estas enfermedades. Estos fármacos se diferencian en su estructura molecular y en su mecanismo de acción (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;90(supl.1): 3-5, mar. 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144564</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papel del factor de crecimiento del endotelio vascular en las enfermedades de la retina</dc:title>
<dc:subject>^d3954^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3954^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d30179^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30179^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d38244^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d38244</dc:subject>
<dc:subject>^d38244^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d38244^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d37775^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d37775^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d12581^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23106</dc:subject>
<dc:subject>^d28131^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d12581^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12581^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d28131^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12581^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
