<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2063</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">In-Hospital Major Complications Associated with Rotational Atherectomy: Experience with 800 Patients in a Single Center</dc:title>
<dc:creator>Abeytua, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>García, Eulogio</dc:creator>
<dc:creator>Acosta, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, Raúl</dc:creator>
<dc:creator>Pérez de Isla, Leopoldo</dc:creator>
<dc:creator>Soriano, Javier</dc:creator>
<dc:creator>López Sendón, José Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La aterectomía rotacional se utiliza generalmente en pacientes con lesiones coronarias angiográficamente desfavorables. El objetivo de este trabajo fue evaluar la tasa de eventos cardíacos mayores (muerte, infarto con onda Q o nueva revascularización) en pacientes tratados con aterectomía rotacional, así como identificar las características clínicas asociadas. Pacientes y método. Se estudiaron 800 pacientes tratados con aterectomía rotacional entre 1993 y 1999: en 512 (64 por ciento) para tratar lesiones de novo y en 288 (36 por ciento) reestenosis. Se realizó dilatación con balón e implantación de stent en el 95 y el 34 por ciento de los casos, respectivamente. Resultados. Durante la hospitalización, 17 pacientes (2,1 por ciento) fallecieron, 16 (2 por ciento) sufrieron infarto con onda Q, 30 (3,8 por ciento) infarto sin onda Q y se realizó nueva revascularización en 28 (3,5 por ciento). La incidencia de eventos cardíacos mayores fue del 6,5 por ciento (n = 52), y fue superior en pacientes con diabetes (el 8,9 frente al 4,4 por ciento; p = 0,01), angina inestable o infarto agudo o reciente (el 7,6 frente al 3,3 por ciento; p = 0,02), enfermedad multivaso (el 8,6 frente al 3,3 por ciento; p  1 vaso (el 10,7 frente al 4,7 por ciento; p &lt; 0,01), fracaso angiográfico (el 62,5 frente al 5,5 por ciento; p &lt; 0,001) y lesiones de novo (el 8,4 frente al 2,5 por ciento; p &lt; 0,01), siendo predictores independientes la diabetes y las lesiones de novo. La edad, el infarto previo y la disfunción ventricular izquierda no se asociaron a una tasa más elevada de eventos cardíacos mayores. Conclusión. Algunas variables clínicas sencillas se asocian a una tasa más elevada de eventos cardíacos mayores tras la aterectomía rotacional. La edad avanzada, el infarto previo y la disfunción ventricular no se asociaron a un peor pronóstico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;54(4): 460-468, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2063</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones mayores intrahospitalarias asociadas a la aterectomía rotacional: experiencia con 800 pacientes en un solo centro</dc:title>
<dc:subject>^d30820</dc:subject>
<dc:subject>^d6484</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
