<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18348</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Statins in the treatment of arterial hypertension</dc:title>
<dc:creator>Armada Peláez, B</dc:creator>
<dc:creator>Motero Carrasco, J</dc:creator>
<dc:creator>Aristegui Urrestarazu, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad cardiovascular y cerebrovascular continúa siendo una de las causas principales de mortalidad en los países occidentales. La modificación de todos y cada uno de los factores de riesgo de una forma integrada resulta esencial para conseguir una reducción óptima de los episodios cardiovasculares. De hecho, el beneficio del tratamiento antihipertensivo quedaba significativamente limitado cuando no se modificaban o empeoraban los niveles de colesterol. En la población general se sabe que existe una asociación entre la presencia de niveles elevados de colesterol y de la presión arterial (PA), tanto en pacientes hipertensos como en la hipertensión (HTA) límite, y también se ha observado que la prevalencia de hipercolesterolemia por encima de 240 mg/dl es el doble en hipertensos que en normotensos y que existe además una agregación familiar entre la HTA, hiperlipidemia y la resistencia a la insulina. La importancia de estas asociaciones de factores de riesgo radica en que la elevación tanto de cifras de PA como de niveles de colesterol provoca no una suma del riesgo del accidente cardiovascular, sino que se observa un incremento casi exponencial de este riesgo. Pese a la frecuente asociación entre HTA e hiperlipidemia se conoce relativamente poco sobre posibles mecanismos patogénicos comunes o sobre el efecto que la terapia provoca en ambos y en la protección de los órganos diana. Todos los datos orientan a que debe existir algún mecanismo que directa o indirectamente sea responsable tanto de la elevación de los niveles de colesterol como de la elevación de la PA (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);19(9): 400-405, dic. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18348</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estatinas en el tratamiento de la hipertensión arterial</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33014^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d931^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d7130^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10266^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d7130^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29876^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d931^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d7117^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29876^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7117^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d963^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d28454^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
