<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-155030</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ultrasound of the urinary system</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Ultrasound techniques are able to provide a fairly complete examination of the urinary system, achieving a high sensitivity in relevant-pathology detection, especially in the kidney, bladder and prostate. Early detection of pathologies such as tumors or urinary tract obstructions, sometimes even before their clinical manifestation, has improved their management and prognosis in many cases. This, added to its low cost and harmlessness, makes ultrasound ideal for early approaches and follow-up of a wide number of urinary system pathologies. In this article, the ultrasound characteristics of the main urinary system pathologies that can be diagnosed by this technique, are reviewed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Segura-Grau, A</dc:creator>
<dc:creator>Segura-Cabral, JM</dc:creator>
<dc:creator>Herzog, R</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Rodriguez, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La ecografía es una técnica que permite una exploración bastante completa del aparato urinario, alcanzando una alta sensibilidad para la detección de enfermedades relevantes, sobre todo a nivel renal, vesical y prostático. La detección temprana de afecciones como los tumores o la obstrucción de la vía urinaria, en ocasiones incluso antes de presentar expresión clínica, ha mejorado su manejo y pronóstico en muchas ocasiones. Esto, junto con su bajo coste e inocuidad, convierte a la ecografía en la técnica idónea para el abordaje inicial y el seguimiento de un número amplio de enfermedades del aparato urinario. En el presente artículo se revisan las características ecográficas de las principales afecciones que se pueden diagnosticar con esta técnica en el aparato urinario (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);42(6): 388-394, sept. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-155030</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ecografía del aparato urinario</dc:title>
<dc:subject>^d14912^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d24370^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d1768^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d14</dc:subject>
<dc:subject>^d24371^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d7022^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d52133^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d14951^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
