<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-152322</identifier>
<setSpec>0212-7709</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Managemente of the hemiplegic patient by applying AFO. Key points when prescribing AFO</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The purpose of this work is to revise the latest studies on the use of orthotic devices when treating hemiplegic patients, and to establish criteria to determine the use of different models. There are many existing alternatives however there is a lack of bibliography. There are fexw publications with scientific evidence that have measured the effectiveness of those orthoses. In 2003, the International Consensus Conference on orthotic treatments on patients with ictus tried to unify criteria. In general, the main purpose of the orthoses applied to hemiplegic people is to maintain the adequate position of their feet in order to have a more functional gait. According to the most recent studies on hemiplegic children, the articulated AFO seems to be more effective than the rigid AFO, due to its biomechanical effect (AU)</dc:description>
<dc:creator>Navalón Sánchez, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>Leyda Pineda, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Macán Romero, Cecili</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El propósito de este trabajo es revisar los últimos estudios realizados sobre el uso de ayudas ortésicas en el tratamiento de pacientes hemipléjicos, y establecer unos criterios para determinar los usos de los diferentes modelos de ortesis. Las opciones disponibles son muchas y carecemos de datos a este respecto en la bibliografía, son pocas las publicaciones con evidencia científica que han medido la efectividad de dichas ortesis. Por los antecedentes, en el año 2003 se organiza la Conferencia de Consenso Internacional sobre el tratamiento ortésico de los pacientes con Ictus y se intenta unificar criterios. De manera general, el objetivo perseguido con el uso de las ortesis en pacientes hemipléjicos es el mantenimiento de la posición adecuada de los pies para obtener  una marcha más funcional. Según los últimos estudios realizados al respecto en niños hemipléjicos, los AFOs articulados parecen ser más efectivos que los AFOs rígidos, por la aproximación biomecánica que pretenden ofrecer con respecto al movimiento normal del tobillo (AU)</dc:description>
<dc:source>Peu;31(1): 17-33, ene.-mar. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-152322</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo del paciente hemipléjico mediante la utilización de AFOs: puntos clave para la prescripción podológica de Afos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11462^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d55077^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13549^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d55077^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d13549^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11462^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11462^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30263^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11462^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d2525^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d2525^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d30263^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d55077^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d55077^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
