<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11635</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical and endoscopic prognostic factors in patients with bleeding peptic ulcer</dc:title>
<dc:creator>Llorca, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Gisbert, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Cantero, José</dc:creator>
<dc:creator>Pajares, José María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La úlcera péptica representa la causa más frecuente de hemorragia digestiva alta (HDA). Puesto que en la mayoría de los casos su evolución es favorable y el episodio hemorrágico cede espontáneamente, se ha planteado la posibilidad de reducir el número de los ingresos hospitalarios en estos pacientes. Nuestro objetivo fue revisar las variables clínicas y endoscópicas de los pacientes con HDA secundaria a lesiones pépticas gastroduodenales evaluados en nuestro hospital durante un año, así como identificar las características que se asocian a una evolución desfavorable de la HDA.PACIENTES Y MÉTODO: Análisis retrospectivo de todos los episodios de HDA de pacientes que acudieron a nuestro hospital durante un año. Se incluyó a aquellos pacientes en los que se identificó mediante gastroscopia una úlcera gastroduodenal o una gastritis/duodenitis erosiva como causa de la HDA. Se evaluó el papel pronóstico de diversas variables clínicas, analíticas y endoscópicas. Como variables 'resultado' de mala evolución se incluyeron la persistencia o recidiva hemorrágica, la cirugía y la mortalidad (la variable 'evolución' se categorizó como 'desfavorable' cuando se observaba alguna de las variables mencionadas). RESULTADOS: Se identificó a 156 pacientes, con una edad media (DE) de 61 (17) años. La presentación más frecuente fue en forma de melena (79 por ciento). El 46 por ciento tenía enfermedades asociadas y el 50 por ciento recibía gastroerosivos. La causa más frecuente de HDA fue la úlcera duodenal (52 por ciento), seguida de la úlcera gástrica (30 por ciento). La HDA evolucionó desfavorablemente en el 7 por ciento de los casos. En el análisis multivariante las variables que se asociaron a una evolución desfavorable fueron la edad, la presentación como hematemesis de sangre roja, una presión arterial sistólica 100 mmHg, una frecuencia cardíaca 100 lat/min y una clasificación endoscópica de Forrest más grave. El 11 por ciento de los pacientes fue dado de alta inmediatamente, sin complicaciones posteriores. Si aplicaran las variables predictivas obtenidas en el modelo multivariante, podría evitarse el ingreso en 59 pacientes (38 por ciento) sin complicaciones posteriores. CONCLUSIONES: Hemos identificado una serie de variables clínicas y endoscópicas fáciles de obtener y de aplicar en la práctica clínica, que permiten estimar con relativa seguridad la evolución de la HDA. De este modo puede identificarse con fiabilidad un subgrupo relativamente numeroso de pacientes con HDA susceptible de recibir tratamiento ambulatorio (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);118(13): 481-486, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11635</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de los factores pronósticos clínicos y endoscópicos en los pacientes con hemorragia digestiva de origen gastroduodenal</dc:title>
<dc:subject>^d31549</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d6623</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29396</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29378</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d251</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11443</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
