<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9721</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Boiling of drinking water and reconstitution on infant formula: nutritional implications</dc:title>
<dc:creator>Vitoria Miñana, I</dc:creator>
<dc:creator>Esteban Sanchis, G </dc:creator>
<dc:creator>Herrero Cosin, P </dc:creator>
<dc:creator>Climent Alberola, S </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La recomendación pediátrica de hervir el agua potable de consumo público para la preparación de los biberones aumenta la concentración de sus componentes químicos, lo que puede plantear problemas nutricionales en algunos casos. Material y métodos Se ha analizado el contenido en cloruros, sodio y potasio de 10 muestras de agua potable recogidas en distintos municipios de la Comunidad Valenciana (España) en febrero de 1998. Tras hervir el agua durarle 1, 5 y 10 minutos se ha determinado de nuevo la concentración en cloruros, sodio y potasio. Con estos datos, se ha calculado el aporte iónico global resultante de la fórmula de inicio reconstituida con agua hervida. Resultados. La ebullición del agua durante 10 minutos en zonas con intrusión marina, como algunas poblaciones de la Comunidad Valenciana, impide una reconstitución adecuada de la fórmula de inicio si se siguen las recomendaciones de la ESPGAN. Para la reconstitución de los biberones con fórmula de inicio se aconseja la ebullición del agua polable durante un minuto a nivel del mar o el empleo de agua mineral natural hipomineralizada (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;58(4): 247-251, abr. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9721</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ebullición del agua y fórmula de inicio. Implicaciones nutricionales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d7400^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d25037</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2757^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13349^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d24449^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d11626^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d1927^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d16183</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
