<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26341</identifier>
<setSpec>1137-2273</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Practices for the second period</dc:title>
<dc:creator>Santonja Lucas, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Existen movimientos tendentes a devolver la asistencia del parto al domicilio o a unidades extrahospitalarias, mientras que también se extiende la exigencia de máxima seguridad para la madre y el recién nacido. La combinación de ambas tendencias seguramente solo se lograría manteniendo el parto en el Hospital, pero realizando en este las modificaciones necesarias para conseguir un ambiente más doméstico. Muchas de las prácticas obstétricas de uso sistemático en nuestras maternidades, administración de enemas, rasurado genital, inmovilización, etc., no muestran ventajas y si algunos inconvenientes, por lo que solo debieran utilizarse por razones justificadas. En el parto de evolución espontánea se podría permitir la ingesta de alimentos ligeros y de bebidas isotónicas, pues el ayuno puede conllevar trastornos nutricionales e hidroelectroliticos. No se necesita mantener ningún tipo de perfusión. La episiotomía no es una incisión banal por lo que debe de restringirse su realización a aquellos casos de grave peligro de desgarro perineal. En el periodo expulsivo no debiera mantenerse a la parturienta en decúbito supino. Entre las otras posiciones de asistencia al parto no existen ventajas de unas sobre otras, aunque las posiciones verticales en contrapartida de sus ventajas suelen presentar más lesiones perineales y hemorragia. No existen datos que demuestren ventajas claras del parto en el agua, aunque los baños y duchas en la fase activa muestran unos efectos sedantes (AU)</dc:description>
<dc:source>Cienc. ginecol;7(6): 391-398, nov. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26341</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prácticas en la preparación y asistencia al período expulsivo</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d4920</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22234</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d37660^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d37660^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
