<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22881</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anger and depression in schizophrenic's relatives: incidente of a family intervention programme</dc:title>
<dc:creator>Terrasa Blázquez, B</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Pareja, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Palmer Pol</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad Complutense de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El propósito de este estudio es analizar la incidencia de un programa de intervención cognitivo-conductual para familiares de personas con diagnóstico de esquizofrenia, en la respuesta de ira y de depresión. Estas respuestas se evalúan mediante el STAXI (Spielberger, Miguel-Tobal, Cano Vindel y Casado, 1992) y el BDI (Beck, Rush, Shaw y Emery, 1979; Beck, Ward, Mendelson, Mock y Erbaugh, 1962), en una muestra de 25 familiares de personas con esquizofrenia. Los resultados reflejan que después de la intervención los familiares reducen sus niveles de ira y de depresión. Se debate acerca del interés de que los programas de intervención familiar enseñen a los familiares a controlar emociones específicas como la ira y la depresión. Se discute sobre cómo este aprendizaje puede ayudar a los familiares a manejar la esquizofrenia, especialmente en los primeros estadios del trastorno. (AU)</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;9(1): 35-48, jun. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22881</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ira y depresión en familiares de personas con esquizofrenia: incidencia de un programa de intervención familiar</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d33140</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d5300^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
