<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2879</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Left ventricular pseudoaneurysm with a fistula to right ventricle following previous repair of septal defect after acute myocardial infarction</dc:title>
<dc:creator>Moya, José</dc:creator>
<dc:creator>Catalán, Paz</dc:creator>
<dc:creator>Guzmán, Gabriela</dc:creator>
<dc:creator>Ortega, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Asín, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Pablo, Carmen De</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta un caso de seudoaneurisma de ventrículo izquierdo, tras la corrección de una comunicación interventricular postinfarto inferior, con fistulización a ventrículo derecho. El seudoaneurisma de ventrículo izquierdo es una afección asociada en la mayoría de los casos a un infarto de miocardio. Sin embargo, no hay que olvidar el origen quirúrgico como precedente de la formación de esta enfermedad. Los seudoaneurismas posquirúrgicos más frecuentes ocurren tras aneurismectomía y sustitución valvular mitral, presentando, a diferencia de los posteriores al infarto, tendencia a fistulizar. Se han descrito pocos casos tras cierre de una comunicación interventricular, y ninguno de ellos complicado con fístula a ventrículo derecho como el que se presenta (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(9): 1287-1291, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2879</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Seudoaneurisma de ventrículo izquierdo con fístula a ventrículo derecho tras la corrección de una comunicación interventricular postinfarto</dc:title>
<dc:subject>^d6497</dc:subject>
<dc:subject>^d30856</dc:subject>
<dc:subject>^d6505</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d5538</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
