<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5422</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Silica urolithiasis: report of a new case</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un nuevo caso de litiasis urinaria de sílice en un paciente varón de 71 años con antecedentes de ingesta medicamentosa (antiácido) que pudiera justificar la formación de estos cálculos de composición poco común. Los cálculos medicamentosos constituyen aproximadamente un 1 por ciento del total de cálculos urinarios. Dentro de estos, los de sílice (dióxido de silicio o Si O2) han sido relacionados en cuanto a su etiología con la ingesta crónica de fármacos antiácidos, especialmente aquellos que contienen trisilicato de magnesio. La formación de sílice en orina estaría facilitada y condicionada a la presencia de valores ácidos en su pH. El diagnóstico de la litiasis y su enfoque terapéutico no varía con respecto a otros cálculos de similares dimensiones y localización. Tras el informe de su composición, y descartando simulación por parte del paciente, fue instaurada alcalinización urinaria, con una evolución posterior excelente. El antiácido fue sustituido por otro medicamento. Analizamos los aspectos más importantes acerca del caso. Hacemos referencia asimismo a la bibliografía más destacada (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;24(2): 202-204, feb. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Litiasis urinaria de sílice: aportación de un nuevo caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>García Cuerpo, E</dc:creator>
<dc:creator>Gómez García, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Escudero Barrilero, A</dc:creator>
<dc:creator>Lovaco Castellano, Fco</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Guerra, N. A</dc:creator>
<dc:creator>Saez Garrido, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-5422</dc:identifier>
<dc:subject>^d24370</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d31916</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
