<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36368</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mondini dysplasia: recurrent bacterial meningitis in adolescence</dc:title>
<dc:creator>Rojas-Massipe, E</dc:creator>
<dc:creator>Novoa-López, L</dc:creator>
<dc:creator>Sardiñas-Hernández, N. L</dc:creator>
<dc:creator>Barroso-García, E</dc:creator>
<dc:creator>Vargas-Díaz, J</dc:creator>
<dc:creator>Garófalo-Gómez, N</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, U</dc:creator>
<dc:creator>Parra, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los episodios recurrentes de meningitis bacteriana pueden presentarse en pacientes por alteraciones congénitas o adquiridas. La deformidad congénita del laberinto óseo puede asociarse con un trayecto fistuloso entre éste y el espacio subaracnoideo intracraneal. La deformidad de Mondini es una malformación frecuente en pacientes con sordera congénita. Caso clínico. Adolescente con antecedente de no oír por un oído, que a partir de los 10 años de edad comenzó a presentar meningoencefalitis bacterianas de repetición, con aislamiento microbiológico en tres ocasiones de Streptococcus pneumoniae. El tipo de germen aislado en el líquido cefalorraquídeo (LCR) y el antecedente de sordera congénita que se detectó a los 3 años de edad fueron las pistas diagnósticas de la posible anomalía del oído interno con fístula de LCR. La rinorrea de LCR que se demostró clínicamente contribuyó al diagnóstico de anomalía del oído con fístula. Los estudios de tomografía axial computarizada y resonancia magnética del peñasco evidenciaron la malformación, que luego, en el acto operatorio del oído afectado, fue posible comprobar y cerrar. La ausencia clínica de rinorrea, la evolución sin nuevas infecciones un año después de operar a la paciente y los estudios posquirúrgicos con imágenes aportaron evidencias del cierre de la fístula. Conclusión. La displasia de Mondini con fístula de LCR debe ser una posibilidad diagnóstica ante un paciente con meningoencefalitis bacteriana de repetición. Los estudios de imágenes, sobre todo la resonancia magnética, permiten comprobar el diagnóstico, y la cirugía del oído permite el cierre de la fístula de LCR (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;39(10): 935-939, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36368</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Displasia de Mondini: meningitis bacteriana recurrente en la adolescencia</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d29989</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d7935</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7936</dc:subject>
<dc:subject>^d3655</dc:subject>
<dc:subject>^d5538</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d28266</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
