<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30706</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The negative autopsy</dc:title>
<dc:creator>Molina Aguilar, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Gisbert Grifo, Marina</dc:creator>
<dc:creator>Dasí Martínez, Concepción</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En Patología Forense, frecuentemente nos encontramos con autopsias de muertes súbitas en las que se observan lesiones inespecíficas (edema pulmonar y/o cerebral) como únicos hallazgos macroscópicos y en ocasiones también microscópicos. La información clínica suele ser escasa, la muerte normalmente ocurre sin testigos y el lugar del levantamiento aporta pocos datos orientativos. Nos encontramos, en principio, ante la llamada incorrectamente "autopsia blanca". En estos casos, es imprescindible descartar la participación de tóxicos o trastornos electrolíticos, así como estar familiarizados con todas aquellas patologías que puedan cursar con una muerte súbita. La casuística en este tipo de muertes es reducida debido a su escasa frecuencia y a la dificultad de inscribir correctamente la causa de muerte en los registros de mortalidad. Este artículo trata de revisar aquellas patologías extracardíacas que, con mayor frecuencia, nos podemos encontrar en este tipo de autopsias: muerte súbita e inesperada del epiléptico, trauma cerebral mínimo, asma bronquial, hipertensión pulmonar, microembolismo, diabetes mellitus tipo I y cetoacidosis alcohólica. En muchos de estos casos, los estudios químico-toxicológicos e histológicos postmortem pueden establecer la causa de muerte, si los datos clínicos y los obtenidos en el momento del levantamiento son compatibles con la misma (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;37(1): 23-34, ene. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30706</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La "autopsia blanca"</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1955^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d3662^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7155^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2586^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d3662^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d30156^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2586^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1352^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d30156^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1352^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7155^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1955^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1352^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9553^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
