<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21967</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hemopericardium with tamponade due to heart perforation caused by transient pacemaker</dc:title>
<dc:creator>Gil Cubero, M</dc:creator>
<dc:creator>Arrebola García, J. de Dios</dc:creator>
<dc:creator>Águila Díaz, M. del</dc:creator>
<dc:creator>Calvo Romero, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández de Soria Pantoja, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El hemopericardio resulta habitualmente de traumatismos, neoplasias pericárdicas o metastásicas, disección aórtica, rotura o perforación cardíaca, coagulopatías, tratamiento anticoagulante, uremia o tuberculosis. La acumulación de líquido en el pericardio en cantidad suficiente para causar una obstrución severa del flujo de salida de los ventrículos da lugar al taponamiento cardíaco (TC). El pulso paradójico consiste en una disminución mayor de la normal (10 mmHg) de la tensión arterial sistólica con la inspiración. El pulso paradójico es característico pero no patognomónico del TC. El valor predictivo positivo y negativo del pulso paradójico en el diagnóstico del TC se ha estimado en el 81 por ciento y 40 por ciento, respectivamente. Presentamos un paciente con pulso paradójico con un hemopericardio con TC debido a una perforación cardíaca causada por un marcapasos transitorio implantado 48 horas antes. La perforación cardíaca siguiendo a la implantación endovenosa de un marcapasos cardíaco es una complicación excepcional y el TC es extremadamente raro (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);12(1): 56-58, feb. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21967</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hemopericardio con taponamiento debido a perforación cardíaca por marcapasos transitorio</dc:title>
<dc:subject>^d2349^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1811^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23233^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d34529^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10681^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d10326^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
