<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-155167</identifier>
<setSpec>1889-7347</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Martín Juan, J</dc:creator>
<dc:creator>Romero Romero, B</dc:creator>
<dc:creator>Padrón Fraysse, L</dc:creator>
<dc:creator>Donate Salcedo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La ecografía endobronquial (EBUS: endobronchial ultrasound) combina en un endoscopio flexible dos sistemas de imagen: uno óptico, idéntico al de los broncoscopios convencionales y una sonda de ecografía. Existen dos tipos de ecobroncoscopios: lineal/sectorial y radial. El primero disponible fue el ecobroncoscopio radial, pero en la actualidad el más utilizado es el lineal. Las principales indicaciones de la ecobroncoscopia radial se refieren al estudio  de  lesiones  pulmonares  periféricas y a la exploración de la pared traqueobronquial para ver si existe infiltración neoplásica o no. Su principal desventaja es que no permite la toma de muestras en tiempo real. Sus complicaciones son las mismas que una broncoscopia convencional con reali-zación de biopsias transbronquiales siendo, por tanto, una técnica segura y muy eficaz. La ecobroncoscopia lineal tiene como principal indicación la estadificación mediastínica en pacientes con sospecha o previamente diagnosticados de cáncer de pulmón primario o metastático, aunque también se utiliza para la evaluación mediastínica en otras patologías. El uso de Doppler color permite la diferenciación de estructuras vasculares, lo que hace la técnica más segura. Su principal ventaja respecto a la ecobroncoscopia radial es que permite la punción en tiempo real. Es una técnica segura, cuya tasa de complicaciones es muy baja (1,5%) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol. torac;28(2,supl.1): 69-78, mar. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-155167</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ecobroncoscopia</dc:title>
<dc:subject>^d10530^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d34550^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4634^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4634^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12886^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2026^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d3105^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2026^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2330^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d31059^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2026^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29304^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2015^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d34550^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
