<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34830</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of hospital practices on duration of breastfeeding</dc:title>
<dc:creator>Calero, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Albar, María Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, Isabel María</dc:creator>
<dc:creator>Algaba, Silvia</dc:creator>
<dc:creator>Romero, Manuel Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Núñez, Esperanza</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Determinar la prevalencia de lactancia materna en el hospital y a los 1, 3 y 6 meses de vida, así como la asociación existente entre las prácticas hospitalarias y el tipo de alimentación de los recién nacidos. Material y método. Estudio observacional longitudinal prospectivo realizado en los 3 grandes hospitales públicos de Sevilla. Participaron 584 mujeres que dieron a luz entre marzo y junio del 2001. En el proceso de selección se estratificó por hospitales y, posteriormente, se utilizó un procedimiento de muestreo aleatorio sistemático. El único criterio de exclusión fue la ausencia de teléfono. Se utilizó un cuestionario de elaboración propia basado en la bibliografía consultada, que las madres cumplimentaban al alta hospitalaria. Posteriormente la información se recogió telefónicamente. Se realizó un análisis descriptivo de los datos y se aplicó el test de la X2 para p &lt; 0,05. Resultados. La prevalencia de lactancia materna al alta hospitalaria fue del 93,1 por ciento; al mes de vida, del 80,9 por ciento; a los 3 meses, del 57,4 por ciento, y a los 6 meses, del 31,7 por ciento. Conclusiones. La prevalencia de la lactancia materna fue similar a la de otros estudios españoles con representatividad nacional. Las rutinas hospitalarias ejercen una influencia notable en el inicio de la lactancia materna pero, a medida que transcurren los meses, van perdiendo relevancia (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);14(4): 194-202, jul. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34830</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de las prácticas hospitalarias en el inicio y el mantenimiento de la lactancia materna</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13777^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d13777^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d1967^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3008^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1967^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13195</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
