<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16977</identifier>
<setSpec>1130-5274</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The hardy personality: a review of hardiness conceptualization and research</dc:title>
<dc:creator>Godoy Izquierdo, D</dc:creator>
<dc:creator>Godoy, J. F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta una revisión de la formulación teórica de un constructo de personalidad, la personalidad resistente o dureza (Kobasa, 1979a, 1979b), propuesto como un recurso de resistencia y protección de la salud física y mental en virtud de su efecto amortiguador, mitigador o anulador de las consecuencias nocivas del estrés sobre el individuo. Asimismo, se presenta gran parte de los resultados de la investigación sobre la relación entre este constructo y la salud/enfermedad. El trabajo concluye con dos sugerencias fundamentales a tomar en cuenta en la investigación en torno a la dureza: la utilización de la estrategia estadística de la Obtención de Modelos mediante Ecuaciones Estructurales (Structural Equation Modeling) y la determinación del papel de la dimensión de desafío respecto a la estructura de la personalidad resistente y a sus efectos sobre la asociación estrés-salud/enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. salud;13(2): 135-162, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16977</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La personalidad resistente: una revisión de la conceptualización e investigación sobre la dureza</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28448</dc:subject>
<dc:subject>^d10742</dc:subject>
<dc:subject>^d13700</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
