<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1701</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of Erectile Dysfunction with Duplex Doppler</dc:title>
<dc:creator>Martí Malet, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Torre Holguera, Pablo de La</dc:creator>
<dc:creator>Ochoteco García, Juan Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Jover, Diana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La impotencia o disfunción eréctil (DE), que se define como la incapacidad en el varón para iniciar o sostener la erección en calidad y tiempo suficiente para una relación sexual satisfactoria de ambos miembros de la pareja, es una condición benigna con gran impacto para el bienestar en el varón. Estudios estadísticos demuestran una alta prevalencia dependiente de la edad en la población sana y de diversas condiciones entre la población enferma. Etiquetar la organicidad o no, y, en su caso, la causa de la disfunción eréctil obliga a someter al paciente a un no despreciable número de tests diagnósticos. Dado que la mayoría de los casos de impotencia orgánica son de causa vascular se necesita un procedimiento diagnóstico capaz de discriminar los pacientes vasculares (causa de la mayoria de DE) y entre estos los arteriogénicos de los afectos de insuficiencia del complejo sistema venocorporooclusivo. Se evalua el estudio ecodoppler peneano, con una revisión previa de la anatomía, perfusión, inervación y fisiología de la erección. Se describe la técnica y los cambios de la morfologia espectral de las arterias intracavernosas tras erección fármacoinducida, así como sus modificaciones y valores de normalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(6): 617-625, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1701</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración de la Disfunción Eréctil mediante ecografía Doppler-Duplex</dc:title>
<dc:subject>^d10606</dc:subject>
<dc:subject>^d19636</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31992</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7350</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
