<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77828</identifier>
<setSpec>0211-2159</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Latent Inhibition disruption by MK-801 administration</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The-methyl-Daspartate (NMDA) receptors seem to be involved in the Latent Inhibition (LI) process -the retardation in the acquisition of a pavlovian association by previous preexposure to the to-be-conditioned stimulus-. Specifically, NMDA antagonist administration at preexposure, or at preexposure and conditioning stages using a conditioned taste aversion procedure has resulted in LI disruption. In this paper we describe three experiments that reproduce the disruptive effect of MK-801 on LI (Experiment 1), and demonstrate persistence of the drug effect irrespective of number of preexposure trials (Experiment 2) and CS intensity (Experiment 3). The results are discussed attending to those psychological and pharmacological models related to the research and treatment of neurocognitive disorders (AU)</dc:description>
<dc:creator>Casa, L. G. de la</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz, G</dc:creator>
<dc:creator>Traverso, L. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los receptores -metil-D-aspartato (NMDA) parecen estar implicados en el retraso en la adquisición de una asociación pavloviana tras la preexposición sin consecuencias al que se va a convertir en estímulo condicionado, efecto al que se suele denominar Inhibición Latente (IL). Concretamente, la administración de compuestos antagonistas en la fase de preexposición o en las fases de preexposición y condicionamiento produce un efecto disruptivo sobre la expresión de la IL cuando se utiliza un procedimiento de aversión condicionada al sabor. En este trabajo describimos tres experimentos que replican el efecto del MK-801 sobre la IL (Experimento 1) y que de muestran la persistencia de la influencia de la droga independientemente del número de ensayos de preexposición (Experimento 2), o de la intensidad del EC empleado (Experimento 3). Los resultados se interpretan en relación a los modelos psicológicos y farmacológicos relacionados con la investigación y el tratamiento clínico de diversos desordenes neuro-cognitivos (AU)</dc:description>
<dc:source>PsicolÔogica (Valencia, Ed. impr.);30(2): 245-270, jul.-dic. 2009. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77828</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Interrupción del efecto de inhibición latente por la administración de MK-801</dc:title>
<dc:subject>^d7441</dc:subject>
<dc:subject>^d30889^s22006</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9150</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
