<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33488</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">HRT during the menopause and breast cancer. Study of 12 cases encountered in a controlled series from 810 women over 9 years. A clinical comparison with 20 cases of breast cancer in women who did not receive HRT</dc:title>
<dc:creator>López-Olmos, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Sobre una serie de 810 mujeres posmenopáusicas tratadas con tratamiento hormonal sustitutivo (THS) y controladas durante 9 años, comparamos a un grupo de 12 casos de cáncer de mama con THS con otro de 20 casos de cáncer de mama sin THS.En el grupo de cáncer de mama y THS, la edad media fue de 53 años (entre 38 y 65). La edad media a la menopausia fue 45,88 años (entre 33 y 53). Los años de THS fueron de media 4,41 (entre 1 y 7 años). Cuatro casos eran menopausia quirúrgica y se trataron con 17--estradiol. Los otros 8 se trataron con una combinación de 17--estradiol y diferentes progestágenos, y los otros 2 con tibolona. Hubo un fallecimiento a los 2 años del diagnóstico y una recidiva.Se produjeron diferencias significativas entre ambos grupos, a favor del grupo A, en la aparición de nódulo en mamografía (p &lt; 0,05), de nódulo en la ecografía (p &lt; 0,01), en la p 53 + (p &lt; 0,05) y en la radioterapia (p &lt; 0,05), y a favor del grupo B (p &lt; 0,001) en el hallazgo de cáncer ductal in situ. En el resto de los parámetros no hubo diferencias significativas.De estos resultados, se deduce que con THS el cáncer de mama se diagnostica más como nódulo en la mamografía y la ecografía; la p 53 es positiva en el total de casos practicados, y se recurre más a la radioterapia como tratamiento complementario conservador.De nuestra experiencia personal concluimos que hay cáncer de mama y THS en el 1,48 por ciento de nuestras pacientes, y que sobre el total de cáncer de mama del área sanitaria, nuestros casos son mínimos y no significativos. Recomendamos el THS para la sintomatología de la mujer posmenopáusica y para la mejora de su calidad de vida (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);31(6): 194-204, jun. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33488</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">THS de la menopausia y cáncer de mama. Estudio de 12 casos personales sobre una serie de 810 mujeres controladas 9 años. Comparación clínica con 20 casos de cáncer de mama sin THS</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24630</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d1968</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
