<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33032</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Development and implementation of a clinical pathway for bariatric surgery</dc:title>
<dc:creator>Rico, Antonia</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Candela, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Cos-Blanco, Ana Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Díaz, Joaquina</dc:creator>
<dc:creator>Royo, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Caicoya, María José</dc:creator>
<dc:creator>García-Caballero, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Vesperinas, Gregorio</dc:creator>
<dc:creator>Armero, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Blanco,Verónica</dc:creator>
<dc:creator>Morant, Consuelo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Elaboración e implantación de una vía clínica para la cirugía de la obesidad en el Hospital Universitario La Paz. Material y métodos: Coordinación por parte de la unidad de calidad del equipo de trabajo; revisión bibliográfica en busca de la mejor evidencia científica publicada; diseño de los documentos de la vía clínica mediante el consenso entre todos los profesionales implicados en el proceso. La implantación de la vía clínica se realizó en mayo de 2003. Resultados: Se obtienen los siguientes resultados: algoritmo de actuación en el paciente obeso; secuencia de evaluaciones prequirúrgicas; hoja de información preoperatoria para el paciente; matriz temporal para los profesionales con evaluaciones, determinaciones, tratamiento y cuidados de enfermería, actividad, dieta, objetivos y criterios; hoja de información iconográfica para el paciente durante su estancia hospitalaria; hoja de información al paciente sobre el postoperatorio inmediato; hoja de tratamientos y cuidados de enfermería en planta (preoperatorio), quirófano, reanimación y planta (postintervención); hoja de variaciones de la vía clínica; encuesta de satisfacción e indicadores para la evaluación. Conclusiones: La vía clínica facilita el consenso de este proceso multidisciplinario, y mejora el trabajo en equipo, los tiempos de espera y la implicación de los profesionales. Asimismo, mejora la información proporcionada a los pacientes y aumenta la implicación de éstos en sus cuidados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;19(4): 250-260, jun. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33032</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo e implantación de una vía clínica para la cirugía bariátrica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d19062</dc:subject>
<dc:subject>^d28626</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6940^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6940^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d19272^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
