<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21695</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence, degree of detection, treatment and control of arterial hypertension in the general population. Hortega study</dc:title>
<dc:creator>Dueñas Laita, A</dc:creator>
<dc:creator>Bellido Casado, J</dc:creator>
<dc:creator>Simal Blanco, F</dc:creator>
<dc:creator>Martín Escudero, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Hurtado, A. A</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Gallego, B</dc:creator>
<dc:creator>Mayo Iscar, A</dc:creator>
<dc:creator>Tabuyo Pizarro, M</dc:creator>
<dc:creator>Tasende Mata, J</dc:creator>
<dc:creator>Noriega Migues, A</dc:creator>
<dc:creator>Arzúa Mouronte, D</dc:creator>
<dc:creator>Mena Martín, F. J</dc:creator>
<dc:creator>González Melgosa, I</dc:creator>
<dc:creator>Castrodeza Sanz, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Herreros Fernández, V</dc:creator>
<dc:creator>Carretero Ares, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Pocos estudios analizan la epidemiología de la hipertensión arterial (HTA) en población general de 15 a 85 años aplicando los criterios actuales. Sujetos y método. Realizamos un estudio epidemiológico transversal en etapas sucesivas sobre población general de Valladolid (España). En una primera etapa destinada a garantizar la representatividad de muestras menores tomadas al azar, realizamos una encuesta por correo breve sobre una muestra aleatoria de 34.742 personas. En una segunda etapa estudiamos una muestra estratificada de 1.500 individuos mediante una encuesta por correo extensa, y de ellas seleccionamos a un tercio al azar y les hicimos además entrevista en consulta con toma de la presión arterial (PA) mediante un esfigmomanómetro automático Omron-711 validado. Resultados. La prevalencia de HTA (PA 140/90 mmHg) fue del 32 por ciento en la población general y alcanzó el 77 por ciento entre los mayores de 65 años. La prevalencia fue mayor en mujeres y únicamente el 44 por ciento del total de los sujetos se reconocía hipertenso. La prevalencia de HTA sistólica aislada (PAS 140 mmHg y PAD &lt; 90 mmHg) en la muestra de población general fue del 14 por ciento, más común en mujeres a cualquier edad, la de diastólica aislada (PAD 90 mmHg y PAS&lt;140 mmHg) del 5 por ciento y la hipertensión de pulso (PP 65 mmHg ) del 14 por ciento. La prevalencia efectiva de HTA (población con PA 140/90 mmHg tratada o no tratada) fue del 24,7 por ciento. El 71 por ciento de los hipertensos conocidos (14 por ciento del total de hipertensos) estaba en tratamiento antihipertensivo farmacológico, aunque únicamente el 23 por ciento estaba controlado con cifras inferiores a 140/90 mmHg (7,8 por ciento del total de hipertensos).Conclusión. La HTA afecta a un tercio de nuestra población, aunque menos de la mitad son conscientes de ello. Uno de cada 4 adultos padece una HTA sin control efectivo. El grado de control en población general es malo, aunque con una leve tendencia a mejorar y similar al detectado en otros subgrupos de población. Es necesario mejorar la detección y la eficiencia en el control de la HTA conocida y tratada  (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);20(4): 148-154, mayo 2003. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21695</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia, grado de detección, tratamiento y control de la hipertensión arterialen población general. Estudio Hortega</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
