<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9696</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Results of the serological study following vaccination against Neisseria Meningitidis Serogroup C in children</dc:title>
<dc:creator>Espín Ríos, María Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: El aumento de incidencia de enfermedad meningocócica en la Región de Murcia en la temporada 1996/97 motivó que la Dirección General de Salud desarrollara en septiembre-octubre de 1997 una Campaña de vacunación frente al meningococo serogrupo C. El objetivo de este trabajo fue conocer el porcentaje de niños menores de 5 anos de edad que mostraban seroconversión postvacunal al mes de la vacunación y el porcentaje de los mismos que conservaban inmunidad al año de la vacunación. Método: Estudio de seguimiento de 2 por ciento niños entre 18 y 59 meses de edad. Las determinaciones serológicas se realizaron antes de la vacunación, al mes y al año de la vacunación. La titulación de anticuerpos se determina según el 'ensayo bactericida' de los Centers for Disease Control. Resultados: De los 296 niños estudiados únicamente ll (3,7 por ciento) mostraron títulos de anticuerpos bactericidas antes de la vacunación. Al mes, de los niños que no mostraban anticuerpos antes de la vacunación, 167 (63,7 por ciento) seroconvirtieron. Se observó una tendencia lineal estadísticamente significativa (p&lt;o.OOl) de aumento del porcentaje de seroconversión con la edad de vacunación. Al año de la vacunación, de entre los niños seroconvertidos al mes de la vacunación, únicamente 6 (4,3 por ciento) mostraban anticuerpos bactericidas. Conclusión: El porcentaje de seroconversión en menores de 5 años de edad, tras la administración de la vacuna de polisacarido capsular C, presentó un claro incremento con la edad. La seroprotección adquirida en niños vacunados declina rápidamente en el año siguiente a la vacunación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(4): 445-448, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9696</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados del estudio serológico tras la vacunación frente a Neisseria Meinigitidis serogrupo C en niños</dc:title>
<dc:subject>^d917</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9538</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d29592</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d35367</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
