<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20526</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intravascular lymphomatosis: an uncommon aetiology of recurrent cerebral ischemia</dc:title>
<dc:creator>Arboix, A</dc:creator>
<dc:creator>Besses, C</dc:creator>
<dc:creator>Costa, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La linfomatosis intravascular constituye una entidad clinicopatológica de excepcional presentación. Objetivo. Efectuar una revisión bibliográfica sobre isquemia cerebral y linfomatosis intravascular. Desarrollo. La linfomatosis intravascular suele producirse por un tipo de linfoma no hodgkiniano infrecuente, generalmente de células B, caracterizado por la localización de las células neoplásicas predominantemente en el interior de los vasos sanguíneos de pequeño calibre (arteriolas, vénulas y capilares). Por ello, acostumbra a ocasionar oclusiones vasculares multifocales, con sintomatología clínica generalmente restringida al sistema nervioso central, en forma de infartos cerebrales multifocales y recurrentes -uno de cada 5.000 pacientes consecutivos con infarto cerebral suele suceder por dicha etiología- o encefalopatía rápidamente progresiva. La biopsia cerebral o meníngea, pero también la de nervio periférico, músculo, tejido adrenal o linfoide, próstata o pulmón, pueden ser diagnósticas. El diagnóstico diferencial debe efectuarse con las vasculitis, demencia multiinfarto, neoplasias ocultas e infecciones. A pesar de haberse indicado tratamiento adecuado con quimioterapia y radioterapia, la supervivencia media desde el inicio de los síntomas suele ser de cuatro meses. Conclusión. La linfomatosis intravascular debe tenerse en cuenta en el diagnóstico diferencial de la isquemia cerebral de repetición de etiología inusual (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(12): 1188-1190, jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20526</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Linfomatosis intravascular: una etiología infrecuente de isquemia cerebral recurrente</dc:title>
<dc:subject>^d2585</dc:subject>
<dc:subject>^d29271</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d29014</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
