<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29384</identifier>
<setSpec>1138-9427</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lasers for facial rejuvenation: a review</dc:title>
<dc:creator>Papadavid, Evangelina</dc:creator>
<dc:creator>Katsambas, Andreas</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: Revisamos los diferentes tipos de láser para estirar la piel y remodelar el colágeno mediante cirugía cutánea con láser. Métodos: Se realizó una revisión sistemática de los diferentes tipos de láser que se emplean actualmente para el rejuvenecimiento de la piel. Estos sistemas son de ablación [láser de dióxido de carbono (COZ) de alta energía pulsado o controlado que emite a una longitud de onda de 10.600 nm, láser erbio: itrio aluminio granate (Er: YAG)) de pulso sencillo o variable o doble con ablación/coagulación, que emite a una longitud de onda de 2.940 nm o combinación de las longitudes de onda de 10.600 nm y 2.940 nm] o no ablativo [láser granate neodimio:itrio aluminio (NdYAG) con cambio de Q, que emite a una longitud de onda de 1.064 nm, láser Nd: YAG que emite a una longitud de onda de 1.320 nm o láser de diodo, que emite a una longitud de onda de 1.450 nm. Se comentan los diferentes protocolos, selección de pacientes, técnicas de tratamiento y complicaciones de cada uno de los sistemas. Resultados: Los láseres de COZ de nueva generación para rejuvenecer la piel han sido muy eficaces en la piel dañada por la luz y con cicatrices, con una morbilidad postquirúrgica dependiente de la profundidad de la lesión térmica. Debido a su penetración mínima, el láser pulsado Er: YAG, generalmente, usado en el tratamiento de arrugas más superficiales, produce menos morbilidad postquirúrgica. Se han desarrollado nuevos sistemas de ablación y -el mayor conocimiento de la interacción entre el tejido y el láser nos ha permitido diseñar sistemas no ablativos para el tratamiento de las arrugas, cicatrices y piel dañada por la luz, cuya eficacia no se ha evaluado a largo plazo. Conclusiones: Hay muchos tipos de técnicas eficaces para la revisión y tratamiento de las cicatrices de la piel envejecida, pero todas tienen problemas debido a una falta de control precisa de la profundidad y de las lesiones indeseables de las capas inferiores de la dermis. El láser ErYAG es el tratamiento de elección para las cicatrices y las líneas finas superficiales, mientras que el láser de COZ es mejor en arrugas más profundas y cicatrices. En el futuro se usará una combinación de láseres para el rejuvenecimiento facial (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. dermatol. dermocosmét. clín;6(7): 341-349, dic. 2003. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29384</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Láseres para el rejuvenecimiento facial: revisión</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d24879</dc:subject>
<dc:subject>^d2947^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d12482</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
