<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18471</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multilocular cystic renal cell carcinoma (MCRCC): Are these tumors truly malignant neoplasias? A study of six clinical-pathological cases</dc:title>
<dc:creator>Álava, Enrique de</dc:creator>
<dc:creator>Lozano, María Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Pardo Mindán, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Sola, losu</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, Juana María</dc:creator>
<dc:creator>Echeveste, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Revisión de la incidencia, características clínico-patológicas, pronóstico y opciones terapéuticas del carcinoma de células renales multiquístico (CCRMQ) en nuestra serie. Material y métodos: Seis de 245 casos de carcinomas renales diagnosticados e intervenidos en nuestro hospital entre 1990 y 2001 correspondieron a CCRMQ. Se realizó estudio histopatológico convencional, inmunohistoquímico (p-53 y ki-67) y de citometría de flujo. Resultados: Los seis casos de CCRMQ mostraron bajo grado nuclear (I). El estudio inmunohistoquímico demostró una escasa actividad proliferativa (ki-67 inferior a 5 por ciento, p-53 inferior a 3 por ciento). El análisis de citometría de flujo mostró una población celular diploioe en todos los casos salvo en uno que resultó aneuploide. Conclusiones: Los CCRMQ son neoplasias de bajo grado nuclear con un potencial maligno nulo o mínimo y un excelente pronóstico. Pensamos que este tumor debería ser reconocido -como -una entidad: distinta al carcinoma renal y proponemos el término- 'tumor renal multiquístico de célula clara' para esta particular lesión. Desde un punto de vista terapéutico es muy importante la cirugía conservadora (nefrectomía parcial) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;35(2): 201-206, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18471</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma dle células renales multiquístico. ¿Existe una 'verdadera evidencia' de que estos tumores son neoplasias malignas? Estudio clínico-patológico de seis casos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2335^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5567^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9585^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2335^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7855^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
