<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8655</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of psychological laboratory stressors in studying the psychophysiological stress response</dc:title>
<dc:creator>Moya Albiol, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Salvador, Alicia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Publicaciones. Universidad de Murcia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En la sociedad occidental actual los principales estresores son de tipo psicológico. Las tareas de laboratorio son muy utilizadas en el estudio de las respuestas psicofisiológicas al estrés, habiendo sido la reactividad a este tipo de tareas asociada al inicio y curso de enfermedades cardiovasculares. El objetivo de este trabajo es revisar los principales estresores psicológicos de laboratorio que se han empleado para estudiar la respuesta psicofisiológica al estrés. Con este propósito se exponen las principales características de las tareas de hablar en público, las aritméticas, el test Stroop, y las de tiempo de reacción entre otras. Además, se analizan sus efectos sobre diversas variables psicofisiológicas y se comparan las respuestas en estas variables ante tareas de distinto tipo. En general, las respuestas a los estresores psicológicos de laboratorio son descritas como `hipertónicas', ya que producen un incremento moderado de la respuesta cardiovascular y un aumento de la resistencia periférica, mientras que respuestas al ejercicio físico agudo son descritas como `hiperquinéticas' con un marcado incremento de la respuesta cardiovascular y una disminución de la resistencia periférica. (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;17(1): 69-81, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8655</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Empleo de estresores psicológicos de laboratorio en el estudio de la respuesta psicofisiológica al estrés</dc:title>
<dc:subject>^d12038^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12039^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d6945</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d12009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13299</dc:subject>
<dc:subject>^d13443^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d12364^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12038^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7980</dc:subject>
<dc:subject>^d12039^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d12018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12039^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d33531</dc:subject>
<dc:subject>^d12038^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d51780</dc:subject>
<dc:subject>^d12039^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
