<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4027</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuromuscular symptomatology as presentation of panhypopituitarism</dc:title>
<dc:creator>Alonso Sanchez, N</dc:creator>
<dc:creator>Vega Lopez, O</dc:creator>
<dc:creator>Lopez Velasco, R</dc:creator>
<dc:creator>Calañas Continente, A. J</dc:creator>
<dc:creator>Vila Dupla, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Rodriguez Garcia, V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La patología endocrinológica se acompaña de un amplio espectro de síntomas neuromusculares. Se describe un caso de panhipopituitarismo que se inició con clínica neuromuscular. Se trata de una mujer de 61 años que ingresa por un cuadro de un año de evolución consistente en contractura intermitente de miembros inferiores y musculatura abdominal. En la exploración se evidencia contracción violenta de miembros inferiores, en actitud de opistótonos, y contractura abdominal ante mínimos estímulos y con el decúbito supino. El resto de la exploración neurológica fue normal. En las pruebas analíticas destacaba una elevación de la AST, ALT, CK y LDH. Los valores de cortisol basal, tiroxina libre y somatomedina C se encontraban descendidos, mientras que los de ACTH y TSH eran normales. Las respuestas a ACTH, LHRH y TRH fueron planas o insuficientes. La RMN selar evidenció un microadenoma quístico hipofisario. Se inició tratamiento con hidrocortisona con desaparición de la clínica y normalización de las enzimas musculare . Se describen los mecanismos etiopatogénicos potenciales de las alteraciones neuromusculares en el hipocorticismo (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;47(1): 31-33, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4027</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sintomatología neuromuscular como forma de presentación de panhipopituitarismo</dc:title>
<dc:subject>^d7197^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d232^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9660^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d29809^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
