<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22541</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Economic evaluation of switching from standard doxazosin to doxazosin gastro-intestinal-therapeutic system in patients with mild to moderate hypertension under usual medical care</dc:title>
<dc:creator>Martínez García, A</dc:creator>
<dc:creator>Rejas Gutiérrez, J</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez García, R</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Álvarez, I</dc:creator>
<dc:creator>Gil de Miguel, Á</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo de este estudio ha sido realizar una evaluación económica con costes españoles de un estudio clínico, prospectivo, naturalístico que comparaba la efectividad del cambio de doxazosina estándar, en dosis de 1 a 16 mg/día, a doxazosina de liberación modificada, 4 a 8 mg/día, en el tratamiento de la hipertensión leve a moderada en condiciones de cuidado médico habitual en Atención Primaria. La evaluación económica consistió en una análisis coste-efectividad realizado desde la perspectiva del Sistema Nacional de Salud utilizando los precios de venta al público publicados de especialidad de marca para doxazosina de liberación moderada (DLM) y de genérico para doxazosina estándar, computándose el coste total, coste medio por paciente, coste por paciente tratado con éxito y coste incremental, e incluyó análisis de sensibilidad univariado con el coste de la medicación y la proporción de éxito terapéutico. Ambos tratamientos redujeron significativamente la presión arterial sistólica (PAS), diastólica (PAD) y media (PAM), logrando DLM una reducción adicional en todos los casos. La proporción de pacientes con la presión arterial controlada (PAS &lt;140 mmHg y PAD&lt;90 mmHg) fue significativamente superior con DLM que con estándar; 63,4 por ciento frente a 47,9 por ciento; p &lt; 0,00001. El coste anual medio por paciente con presión arterial controlada fue menor con DLM; 468,12 euros (457,30-479,46 euros) frente a 561,67 euros (543,51-581,07 euros), con un coste incremental por paciente adicional con presión arterial controlada de 179,04 euros (149,20-223,80 euros).El cambio de tratamiento de la formulación estándar de doxazosina a una formulación de liberación modificada se acompaña de un mayor número de pacientes con la presión arterial controlada a un menor coste por paciente que logra el objetivo terapéutico. (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);20(5): 200-211, jun. 2003. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22541</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación económica del cambio de tratamientode doxazosina estándar a doxazosina deliberación modificada en pacientes conhipertensión leve a moderada en condicioneshabituales de cuidado médico</dc:title>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d4535</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30747^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d30747^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
