<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14414</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mammaplasty in female adolescente</dc:title>
<dc:creator>Tarrado, X</dc:creator>
<dc:creator>Morales, L</dc:creator>
<dc:creator>Parri, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Sarget, R</dc:creator>
<dc:creator>Sancho, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es analizar la experiencia de nuestro centro pediátrico en el tratamiento de las malformaciones mamarias en las adolescentes. Hemos revisado los casos de mastoplastia hasta el año 1999 (n = 24). Se han dividido en dos grupos: mastoplastia de aumento (A) y de reducción (R). Se analizan los parámetros: etiología, patología asociada, técnica empleada, resultados estéticos y complicaciones. Grupo A (n = 14; 17 implantes). En todos ellos la hipoplasia mamaria moderada-severa con repercusión psicológica fue la indicación. Patología asociada: malformaciones torácicas (n =13) y patología psiquiátrica (n = 2). La vía de abordaje fue submamaria en 6 casos, axilar videoasistida en 4 e iterativa sobre cicatriz torácica en 3. Todas las prótesis se situaron en el espacio retromamario. No se encontró ninguna complicación mayor y se obtuvo un buen resultado estético, reinterviniendo un solo caso por asimetría. Grupo R (n = 10). La indicación fue en todos los casos la hipertrofia mamaria puberal bilateral. Patología asociada: obesidad (n = 3), trastornos psiquiátricos y de conducta (n = 3), escoliosis (n = 2), y un caso de pubertad precoz isosexual. En todos los casos excepto uno (en que se empleó la técnica de Lejour) se practicó una mastoplastia de Strómbeck. El resultado estético fue bueno, presentando dos casos cicatrización hipertrófica. La única complicación fue una infección de herida que evolucionó favorablemente. (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;15(1): 25-28, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14414</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mastoplastia en la adolescente</dc:title>
<dc:subject>^d29995</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
