<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-127343</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Exceptional causes of hematuria in childhood and infancy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Hematuria is not uncommon in pediatric patients, even though it remains a diagnostic challenge in many cases. In this study we aim to draw attention to health professionals to have in mind rare diseases as a cause of hematuria. Case reports. We report 3 representative clinical cases of hematuria from very different origins: traumatic, congenital and infectious, illustrating the broad spectrum of causes of hematuria. Comments. There are exceptional causes of hematuria which should be considered in clinical practice. The study of hematuria should always include a complete personal and familiar medical history, a careful physical examination and urine cultures. It is important to try to propose an algorithm study, avoiding unnecessary and invasive diagnostic tests that can be associated with complications (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fatou Royo, G</dc:creator>
<dc:creator>Gander, R</dc:creator>
<dc:creator>Asensio, M</dc:creator>
<dc:creator>Martín Osorio, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Lloret, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La hematuria es un signo frecuente en pediatría, siendo un reto diagnóstico en muchos casos. El objetivo de este trabajo es llamar la atención a los profesionales de la salud sobre la necesidad de tener presentes enfermedades infrecuentes como causa de hematuria. Casos clínicos. Exponemos 3 tres casos clínicos representativos de formas de hematuria de orígenes muy distintos: traumático, congénito e infeccioso, que ilustran el amplio espectro de causas en la hematuria. Comentarios. Existen causas de hematuria de presentación excepcional que debemos tener en cuenta en la práctica clínica. El estudio de la hematuria debe incluir siempre una completa anamnesis personal y familiar, una cuidada exploración física, análisis y cultivo de la orina. Es importante intentar proponer un algoritmo de estudio, evitando pruebas diagnósticas innecesarias e invasivas que no están exentas de complicaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;27(2): 89-92, abr. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-127343</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Causas excepcionales de hematuria en la infancia  y en la adolescencia</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22873^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11564^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d23501^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6566^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
