<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24375</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Impact of the activity of a Medicalised Assistance Vehicle on the Critical Care Units of a general hospital</dc:title>
<dc:creator>Santos Hernández, J</dc:creator>
<dc:creator>Tudela Hita, P</dc:creator>
<dc:creator>Gener Rexach, J</dc:creator>
<dc:creator>Curos Abadal, X</dc:creator>
<dc:creator>Panades Beser, R</dc:creator>
<dc:creator>Vega García, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar las características de los enfermos asistidos por nuestro Vehículo de Asistencia Medicalizada (VAM) que fueron ingresados en una unidad de críticos. Métodos: Se registraron retrospectivamente los pacientes asistidos por el VAM durante el período de un año, que posteriormente fueron ingresados en alguna de las unidades de críticos de nuestro centro. Se recogió: edad, sexo, diagnóstico y técnicas prehospitalarios, Revised Trauma Score (RTS), unidad de ingreso, y diagnóstico y mortalidad hospitalarios. Resultados: Durante el período estudiado fueron atendidos por el VAM 1.535 pacientes, de los cuales 47 (3 por ciento) requirieron ingreso en unidades de críticos de nuestro centro. Los principales diagnósticos fueron: politraumatizados (64 por ciento), síndrome coronario agudo (11 por ciento), parada cardíaca recuperada (9 por ciento) y enfermedad cerebro-vascular aguda (6 por ciento). Los politraumatizados ingresados en Medicina Intensiva representaron el 22 por ciento de los ingresos por esta causa en dicha unidad. Los pacientes con enfermedad coronaria aguda atendidos por el VAM representaron sólo el 1,5 por ciento de los ingresos por esta entidad en la Unidad Coronaria. Conclusiones: El 4 por ciento de los enfermos asistidos por el VAM ingresan finalmente en una unidad hospitalaria de críticos y se trata, principalmente, de enfermos politraumatizados y, en menor medida, pacientes con enfermedad coronaria aguda (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);13(3): 215-218, jun. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24375</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impacto de la actividad de un vehículo de asistencia medicalizada sobre las unidades de críticos de un hospital general</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d7530</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d30047</dc:subject>
<dc:subject>^d6940</dc:subject>
<dc:subject>^d3980^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28837</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
