<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22123</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Do we defend a brain oriented view of death?</dc:title>
<dc:creator>Machado Curbelo, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Proponer una nueva formulación de la muerte según los mecanismos de generación de la conciencia en el ser humano. Desarrollo. Toda formulación completa sobre la muerte debe incluir tres elementos diferentes: una definición de la muerte, su sustrato anatomofuncional y las pruebas requeridas para diagnosticar la muerte. Las tres formulaciones sobre la muerte, orientadas hacia el encéfalo, son: la muerte de todo el encéfalo, la del tronco encefálico y la formulación neocortical de la muerte. En este artículo, se revisa y critica cada una de estas formulaciones, y se propone una nueva formulación sobre la muerte humana, basada en los mecanismos fisiopatológicos de la generación de la conciencia. Ésta posee dos componentes fisiológicos: el despertar y el contenido. Como las estructuras del tronco encefálico, diencéfalo y corteza cerebral interactúan para generar la conciencia, cualquier distinción rígida entre sus funciones desde el punto de vista del despertar y del contenido sería un error. Importantes interconexiones entre el tronco encefálico, otras estructuras subcorticales y la neocorteza generan ambos componentes de la conciencia. Por tanto, la generación de la conciencia se basa en la anatomía y la fisiología de vías a lo largo de todo el encéfalo. Ninguna de las tres formulaciones previas es totalmente satisfactoria. Conclusión. Se propone una nueva formulación de la muerte que identifica a la conciencia como la función más importante del organismo, porque provee los atributos humanos esenciales y el nivel de control más alto, en la jerarquía de las funciones integradoras del organismo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(4): 387-396, ago. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22123</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Defendemos una visión encefálica de la muerte?</dc:title>
<dc:subject>^d30325</dc:subject>
<dc:subject>^d3263</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22431</dc:subject>
<dc:subject>^d2579</dc:subject>
<dc:subject>^d89</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1959</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d1952</dc:subject>
<dc:subject>^d1148</dc:subject>
<dc:subject>^d1376</dc:subject>
<dc:subject>^d4062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
