<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-057459</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Breast cancer in southern Brazil: association with past dietary intake</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To determine possible associations betwen using regression method  and odds ratio (OR). Results: Statistically significant differences between the two groups were revealed with respect to age distribution  (P = 0.007), family income level (P = 0.02), educational level  (P45 years), low family income  (&lt; $520/month), poor educational level (primary school level or lower) and past regular consumption of pork fat and fatty meat may be factors associated with an increased risk of breast cancer</dc:description>
<dc:creator>Di Pietro, PF</dc:creator>
<dc:creator>Vieira, FGK</dc:creator>
<dc:creator>Belló-Klein, A</dc:creator>
<dc:creator>Fausto, MA</dc:creator>
<dc:creator>Medeiros, NI</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar las posibles asociaciones entre el riesgo de cáncer de mama en mujeres brasileñas y las variables demográficas, sociales y económicas, y la ingestión  pasada. Métodos: Se realizó un estudio de casos-control en  Joinville, Santa Catarina, Brasil, entre junio y noviembre  de 2003, implicando a un grupo de 33 mujeres con un  diagnóstico reciente de cáncer de mama y un grupo control    de 33 mujeres sanas, voluntarias. Se obtuvieron detalles personales, antecedentes de salud e ingestión alimentaria pasada mediante cuestionarios y entrevistas. Los datos entre los grupos se compararon usando las  pruebas de &amp;#967;2, Fisher y t de Student, mientras que las asociaciones se evaluaron utilizando el método de regresión logística no condicional y la razón de probabilidades (odds ratio; OR). Resultados: Se observaron diferencias estadísticamente    significativas entre ambos grupos en relación con    la distribución por edades (P = 0,007), el nivel de ingresos  familiares (P = 0,02), el nivel educativo (P 45 años), los ingresos familiares bajos (&lt; 520$/mes), el nivel educativo bajo (escolaridad primaria o inferior) y el consumo pasado habitual de grase de cerdo y carne grasa podrían ser factores de riesgo    asociados con un aumento del riesgo de padecer cáncer de mama</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;22(5): 565-572, sept.-oct. 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-057459</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cáncer de mama en el sur de Brasil: asociación con la ingestión pasada</dc:title>
<dc:subject>^d4592</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23101^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d1963^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
