<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-168139</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Novel Additions to the AJCC's New Staging Systems for Skin Cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The eighth edition of the staging manual of the American Joint Committee on Cancer incorporates important changes in the classification of skin cancers. Coming 40 years after the first edition, the latest manual preserves its specific system for Merkel cell carcinoma and takes into account recent publications on the prognosis of squamous cell carcinoma by defining a completely new T category for this neoplasm. Staging for squamous cell carcinoma considers head and neck tumors (excluding the eyelid) and does not offer solutions for other sites except the vulva, penis, and perianal region. Regarding melanoma, use of the mitotic index has been eliminated and the prognosis of the primary tumor is based on Breslow thickness and ulceration. In addition, thickness is now recorded to an accuracy of 0.1mm, and the T0 concept has been introduced to define those metastatic melanomas in which the primary tumor has regressed completely. In this new edition, changes have also been made to the N category of all the skin cancer staging systems, and M1d has been added to the M category for melanoma to refer to metastatic involvement of the central nervous system, which, up to now, had been included in the M1c category. This new system will need to be validated with patient series to determine if it adequately satisfies the objective of tumor risk stratification (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cañueto, J</dc:creator>
<dc:creator>Román-Curto, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Cuarenta años después de la publicación de la primera edición de la estadificación del American Joint Committee on Cancer, la octava edición se publica con cambios relevantes en el cáncer de piel. En el cáncer cutáneo no melanoma el American Joint Committee on Cancer mantiene un enfoque específico para el carcinoma de células de Merkel y tiene en cuenta algunos trabajos publicados recientemente sobre el pronóstico del carcinoma epidermoide cutáneo en la definición de una categoría T completamente nueva para este tumor. Por otra parte, la estadificación se contempla para el carcinoma epidermoide cutáneo de cabeza y cuello (excluyendo el párpado) y en otras localizaciones; únicamente ofrece soluciones para la estratificación de tumores de vulva, pene y región perineal. En relación con el melanoma, el valor del índice mitótico desaparece y el pronóstico del tumor primario se define basándose en el espesor de Breslow y la ulceración. Además, el espesor pasa a registrarse con una precisión de 0,1mm y aparece el concepto de T0 para los melanomas metastásicos en los que el primario ha regresado completamente. Existen diferencias en la categoría N de todos los sistemas de estadificación de cáncer cutáneo en esta nueva edición, y en relación con la categoría M, en el melanoma aparece la categoría M1d para hacer referencia a la afectación metastásica del SNC, que hasta el momento se incluía dentro de la categoría M1c. Será necesario validar este nuevo sistema con series de pacientes para valorar si efectivamente cumple con el objetivo de estratificar por riesgo los tumores de una manera adecuada (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;108(9): 818-826, nov. 2017. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-168139</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los nuevos sistemas de estadificación del AJCC incorporan novedades en el cáncer cutáneo</dc:title>
<dc:subject>^d23573^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9560^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201711</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
