<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10708</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Translation and valida tion of the Gastrointestinal Quality of Life Index (GIQLI)</dc:title>
<dc:creator>López de Tejada, I</dc:creator>
<dc:creator>Quintana, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Varona, M</dc:creator>
<dc:creator>Barrios, B</dc:creator>
<dc:creator>Bilbao, A</dc:creator>
<dc:creator>Cabriada, J</dc:creator>
<dc:creator>Oribe, V</dc:creator>
<dc:creator>Perdigo, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: traducir al español y validar el GIQLI, un cuestionario de medición de calidad de vida relacionada con la salud para patología gastrointestinal Pacientes y métodos: en el estudio se incluyen todos los pacientes con diagnóstico de colelitiasis, en lista de espera para ser intervenidos de colecistectomía, en tres hospitales públicos. A todos los pacientes se les pidió que cumplimentaran los cuestionarios GIQLI y SF-36 antes de la intervención y a los 3 meses de la misma. Se estudió la validez, fiabilidad y sensibilidad al cambio del GIQLI. Resultados: completaron ambos cuestionarios, antes y después de la colecistectomía, 353 pacientes. El GIQLI fue capaz de detectar diferencias según nivel de gravedad, medido por el número de cólicos previos, entre aquéllos con menos de 6 cólicos (puntuación total del GIQLI: 102,7) o más de 6 (89,2). Las áreas del GIQLI correlacionaron bien con el SF-36 (coeficiente de correlación de Pearson de 0,58 a 0,79). La consistencia interna de sus áreas fue buena ( de Cronbach de 0,70 a 0,86). La sensibilidad al cambio, medida por la media de respuesta estandarizada, de las áreas del GIQLI fue de 0,45 a 0,82, mejor que la del cuestionario genérico SF-36 (0,20 a 0,56).Conclusiones: la traducción de GIQLI al español proporciona una nueva herramienta de medición de la cálida de vida, para su uso en patología gastrointestinal. Nuestros resultados apoyan la validez, fiabilidad y sensibilidad al cambio de este cuestionario (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;93(11): 693-706, nov. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10708</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Traducción y validación del índice de calidad de vida gastrointestinal (GIQLI)</dc:title>
<dc:subject>^d5908</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d14569</dc:subject>
<dc:subject>^d28626</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
