<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36213</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The role of intestinal absorption blockade in hypercolesterolemia treatment</dc:title>
<dc:creator>Diz-Lois, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se revisan los mecanismos de absorción de colesterol biliar y de la dieta y se comentan las características de un nuevo inhibidor específico de la absorción del colesterol en el intestino: la ezetimiba. La variablidad de la capacidad absortiva en distintos individuos hace que la eficacia de las estatinas se vea limitada. La ezetimiba se absorbe bien por víal oral, se glucuroniza en el hígado y entra en la circulación enterohepática, por ello su vida media es larga, alrededor de 22 horas. La dosis más efectiva es 10 mg administrados una vez al día. Actuando sobre las dos fuentes: la producción de colesterol hepatocitario y la absorción en el enterocito, se obtiene efecto sinérgico. La dosis más baja de estatina acompañada de 10 mg de ezetimiba equivale a dar la dosis más alta de estatina. En pacientes que toman estatinas al añadir ezetimiba el porcentaje de los que alcanzan el objetivo se incrementa de un 27 por ciento a un 75 por ciento. Además de aumentar la eficacia también se evitan efectos secundarios, ya que la tolerancia de ezetimiba es similar al placebo. La reducción máxima promedio de la cifra de colesterol plasmático con 10 mg de ezetimiba y 80 mg de simvastatina o atorvastatina oscila entre el 60 por ciento-65 por ciento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;204(10): 554-560, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36213</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El papel del bloqueo de la absorción intestinal del colesterol en el tratamiento de la hipercolesterolemia</dc:title>
<dc:subject>^d6694</dc:subject>
<dc:subject>^d7117</dc:subject>
<dc:subject>^d1401</dc:subject>
<dc:subject>^d7578</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d931</dc:subject>
<dc:subject>^d2834</dc:subject>
<dc:subject>^d12195</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
