<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3279</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spinal tuberculosis: early surgical treatment combined with medical treatment</dc:title>
<dc:creator>Martínez, Joan Carles</dc:creator>
<dc:creator>Suso, Santiago</dc:creator>
<dc:creator>Fuster, Salvador</dc:creator>
<dc:creator>Colomer, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Prat, Salvi</dc:creator>
<dc:creator>Sala, Pedro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La tuberculosis vertebral puede producir cifosis con déficit neurológico a pesar del tratamiento antibiótico. En ausencia de respuesta a la medicación debe efectuarse curetaje del foco, desbridamiento y fusión. Las características biológicas de Mycobacterium tuberculosis no impiden la osteosíntesis sobre el hueso infectado. PACIENTES Y MÉTODO: Cinco pacientes con tuberculosis vertebral y déficit neurológico fueron tratados mediante curetaje, desbridamiento, fusión intersomática y osteosíntesis anterior además del tratamiento médico. En tres pacientes se añadió fusión posterior para asegurar la estabilidad de la osteosíntesis. Todos presentaban astenia y paresia de extremidades inferiores, dos pacientes sufrían una radiculopatía de L4 y otro paciente presentó una paraparesia. El valor medio de la cifosis vertebral fue de 22,8°. El seguimiento ha sido de 3,1 años, y se descartó a un paciente por seguimiento insuficiente. RESULTADOS: No se ha producido ningún aflojamiento séptico del material de osteosíntesis ni progresión de la enfermedad. La corrección de la cifosis ha sido del 104,5 por ciento postoperatoria y del 80,5 por ciento al final del seguimiento. Se ha recuperado el déficit neurológico en todos los pacientes, excepto en uno con dolor metamérico L4. CONCLUSIONES: La instrumentación anterior permite la descompresión espinal, la limpieza del foco séptico, la corrección de la deformidad y el aporte de hueso autólogo. En aplastamientos cifóticos graves es aconsejable asociar una artrodesis posterior economizando el número de niveles. La asociación de los tratamientos médico y quirúrgico mejora la evolución de los pacientes cuando aparecen fracturas patológicas o en ausencia de respuesta al tratamiento antibiótico (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);117(12): 457-459, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3279</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tuberculosis espinal: tratamiento quirúrgico temprano coadyuvante al tratamiento médico</dc:title>
<dc:subject>^d8334</dc:subject>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d8951</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14801</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d6866</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d16591</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
