<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10194</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Rossell Domínguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez García, F</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Quesada, C</dc:creator>
<dc:creator>Guanche Garcell, H</dc:creator>
<dc:creator>Molina Milian, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un estudio observacional analítico de tipo casos y controles para identificar los factores asociados al pie diabético.Diseño: Se estudiaron 208 casos (hospitalarios), e igual cantidad de controles (comunitarios). Se tomaron como casos, a aquellos pacientes diabéticos conocidos atendidos en los Servicios de Angiología o Medicina, que presentaran cualquier forma clínica de la afección; quedando definidos como controles a aquellos pacientes diabéticos libres de la complicación. A la totalidad de dichos pacientes se les realizó interrogatorio y examen físico. Análisis: Para el análisis de la información se utilizó la prueba t para la comparación de medias y el test de homogeneidad. También se determinó odds ratio puntual y por intervalos. En una segunda fase se utilizó la regresión logística para evaluar el efecto puro de cada una de las variables. Resultados: Se demostró que el tiempo de diagnóstico de la diabetes mellitus, incrementa el riesgo de padecer pie de diabético (para cada año OR 1,04; IC 95 por ciento 1,01-1,06). Además que el riesgo de enfermar es casi dos veces mayor en el sexo masculino (OR 1,92; IC 95 por ciento1,17-3,16. También se encontró que la presencia de neuropatía o la ausencia de puso tibial posterior, son condiciones que incrementan de manera importante el riesgo de padecer este síndrome clínico (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;17(4): 214-218, oct. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10194</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores asociados al pie diabético en pacientes egresados del Hospital 'Joaquín Albarrán'</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d31512^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d3951^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
