<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-046070</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The role of the pelvic physical therapist</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pelvic physical therapy focuses on the prevention and the treatment of all kinds of functional disorders of the abdominal, pelvic and low back region, like urinary incontinence, that is considered as a high prevalent health problem in women, men, children and the elderly. Physical therapy is often considered as the first-choice treatment, due to its non-invasive character, the results in terms of symptom relief, the possibility of combining physical therapy with other treatments, the low risk of side effects and the moderate to low costs. Important restrictions for success might be motivation and perseverance of patient and therapist and the time needed for physical therapy. The armentum of the pelvic physical therapist contains interventions such as physiotherapeutic diagnostics, education and information of patients, pelvic floor muscle (PFM) training, bladder training (BlT), training with vaginal cones, electrical stimulation, biofeedback, etc. In stress incontinence, to improve the extrinsic closing mechanism of the urethra, physical therapy is aimed on strength improvement and coordination of the peri-urethral and pelvic floor muscles. Especially, PFM training is effective. For detrusor over activity physical therapy aims to reduce or eliminate involuntary detrusor contractions through reflex inhibition. Here, electrical therapy appears to be an effective intervention. In mixed urinary incontinence the physiotherapeutic diagnostic &amp; therapeutic process focuses on the predominant factors. Radical prostatectomy is the most important cause of incontinence in men. An adequate program of PFM training, after radical prostatectomy, decreases the duration and the extent of incontinence and improves the quality of life. Conclusion: physical therapy is in many cases of incontinence an effective treatment option</dc:description>
<dc:creator>Berghmans, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La fisioterapia pélvica se centra en la prevención y el tratamiento de todos los tipos de trastornos funcionales de las regiones abdominal, pélvica y lumbar como la incontinencia urinaria, que está considerada como un problema de salud de alta prevalencia en mujeres, hombres, niños y ancianos. La fisioterapia está considerada a menudo como el tratamiento de primera elección dado su carácter no invasivo y los resultados en términos de alivio de los síntomas, la posibilidad de combinar fisioterapia con otros tratamientos, el bajo riesgo de efectos secundarios y un coste entre moderado y bajo. Entre las limitaciones importantes que alcanzan el éxito están la motivación y la perseverancia tanto del paciente como del terapeuta y el tiempo que hay que emplear para llevar a cabo la fisioterapia. Los recursos del fisioterapeuta pélvico incluyen intervenciones como el diagnóstico fisioterapéutico, la educación e información de los pacientes, el entrenamiento de la musculatura del suelo pélvico (MSP), el entrenamiento de la vejiga (EV), el entrenamiento con conos vaginales, la estimulación eléctrica, la biorretroalimentación, etc. En la incontinencia de esfuerzo, para mejorar el mecanismo extrínseco de cierre de la uretra, la fisioterapia tiene como objetivo mejorar la fuerza y la coordinación de los músculos periuretrales y del suelo pélvico. El entrenamiento de la MSP resulta especialmente eficaz. En la hiperactividad del detrusor, el objetivo de la fisioterapia es reducir o eliminar las contracciones involuntarias del detrusor mediante la inhibición del reflejo. Aquí, la terapia mediante estimulación eléctrica parece ser una intervención eficaz. En la incontinencia urinaria mixta el proceso de diagnóstico y tratamiento fisioterapéutico se centra en los factores predominantes. La prostatectomía radical es la causa más importante de incontinencia en los varones. Un programa adecuado de entrenamiento de la MSP después de la prostatectomía radical disminuye la duración y la extensión de la incontinencia y mejora la calidad de vida. Conclusión: la fisioterapia es en muchos casos de incontinencia una opción de tratamiento eficaz</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;30(2): 110-122, feb. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-046070</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El papel del fisioterapeuta pélvico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14970^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5179^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d29507^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d14950^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d292^s22061</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
