<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-053307</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of the location effect in two within-dimension search task</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this study, we explore the role played by eccentricity in two different visual search tasks (serial and parallel), along with the differences that occur in the processing of stimuli in different visual fields (upper, lower, right and left), analyzing the changes that occur with practice. The results support the attentional hypothesis of Wolfe et al, and show that the effects produced by these variables correlate to the difficulty of the task: the more attentional resources necessary, the greater the effect produced by the target location. In regard to the effects produced by practice, these are limited to provoking acceleration of responses rather than qualitative changes in the performance</dc:description>
<dc:creator>Ponte, Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Sampedro, M José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo exploramos el papel que la excentricidad desempeña en dos tareas de búsqueda intradimensión diferentes (serial y paralela) así como los cambios que ocurren en el procesamiento de los estímulos en los diferentes campos visuales (superior, inferior, derecho e izquierdo), analizando además los efectos provocados por la práctica en la tarea. Los resultados apoyan la hipótesis atencional planteada por Wolfe et al. y muestran cómo los efectos producidos por estas variable están en función de la dificultad de la tarea: a medida que son necesarios más recursos atencionales mayor es el efecto producido por la localización en la que se encuentra el elemento objetivo. En cuanto a los efectos producidos por la práctica realizada, estos se limitan a provocar aceleraciones de las respuestas sin que se lleguen a producir cambios cualitativos en el patrón de ejecución</dc:description>
<dc:source>An. psicol;23(1): 65-71, jun. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-053307</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de los efectos posicionales en dos tareas de búsqueda intradimensión</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d15197^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d24367^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1294^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
