<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22615</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The prostate cancer in the Community of Madrid in 2000. II - Presentation and diagnosis</dc:title>
<dc:creator>Arrizabalaga Moreno, M</dc:creator>
<dc:creator>Carballido Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Martín Martínez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Tamayo Ruiz, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Llorente Abarca, C</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Antolín, A</dc:creator>
<dc:creator>Mínguez Martínez, R</dc:creator>
<dc:creator>Herranz Amo, F</dc:creator>
<dc:creator>Calahorra Fernández, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Turo Antona, J</dc:creator>
<dc:creator>Moreno  Sierra, J</dc:creator>
<dc:creator>Herrero Payo, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Arias Funez, F</dc:creator>
<dc:creator>Diz Rodríguez, R</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Piñeiro Lorenzo, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Conocer la forma de presentación, el método diagnóstico utilizado y el estadio clínico en el momento del diagnóstico de los sujetos diagnosticados de cáncer de próstata en la Comunidad de Madrid en el año 2000.MATERIAL Y MÉTODOS: Se analizaron los datos de los 1.745 pacientes con diagnóstico histológico de cáncer de próstata remitidos por los 15 Hospitales que colaboraron en el estudio. Las variables analizadas fueron: patología asociada, motivo de consulta, tacto rectal, PSA, método de diagnóstico, score de Gleson agrupándose en grados de diferenciación, pruebas realizadas en el estudio de extensión tumoral y clasificación tumoral. Las variables cualitativas se expresaron en porcentajes del total de las mismas. Las variables cuantitativas se expresaron mediante la media, la desviación típica, los valores máximo y mínimo y los percentiles 25 por ciento, 50 por ciento (mediana) y 75 por ciento. RESULTADOS: El 67 por ciento presentaron patología asociada. La mayoría (75 por ciento) de los pacientes consultó por síndrome prostático. El 42,7 por ciento presentaban al tacto rectal una glándula no sospechosa de tumor. La mitad de los pacientes en el momento del diagnóstico presentaron un PSA igual o menor a 11 ng/ml. El 93 por ciento de los sujetos fueron diagnosticados mediante biopsia transrectal ecodirigida. Los score más frecuentemente informados fueron el 6 (31,3 por ciento) y el 7 (28,7 por ciento). El 75 por ciento se consideraron clínicamente como enfermedad localizada a la próstata, el 12,5 por ciento como enfermedad localmente avanzada y el otro 12,5 por ciento como enfermedad metastásica. CONCLUSIONES: La mayoría de los pacientes consultaron por síntomas no relacionados con el CP. La biopsia transrectal ecodirigida se confirma como la técnica de elección para el diagnóstico del CP. Al comparar con series históricas de nuestra Comunidad se observa una anticipación diagnóstica (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(5): 335-344, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22615</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El cáncer de próstata en la Comunidad de Madrid en el año 2000. II - Presentación y diagnóstico</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28162</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11910</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d1732</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30596</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
