<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-86365</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Osgood-Schlatter disease: sports, adolescence and pain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Osgood-Schlatter&#146;s disease is one of the most common causes of knee pain in older children and adolescent athletes. It is the result of the traction by the patellar tendon on the centre of ossification of the anterior tibial tuberosity. Radiographic changes include condensation, fragmentation, appearance of ossicles and soft tissue edema. The treatment may be initiated by primary care pediatricians, including analgesia, stretching, quadriceps strengthening and modification of the sport (AU)</dc:description>
<dc:creator>Llorente Otones, L</dc:creator>
<dc:creator>Carabaño Aguadoa, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad de Osgood-Schlatter es una de las causas más frecuentes de gonalgia en niños mayores y adolescentes deportistas. Es la consecuencia de la tracción ejercida por el tendón rotuliano sobre el centro de osificación de la tuberosidad tibial anterior. Los cambios radiológicos incluyen condensación, fragmentación, aparición de osículos y edema de partes blandas. Su tratamiento puede ser iniciado por parte de los pediatras de Atención Primaria, e incluye analgesia, estiramientos, potenciación del cuádriceps y modificación de la práctica deportiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;13(49): 93-97, ene.-mar. 2011. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-86365</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad de Osgood-Schlatter: deporte, adolescencia y dolor</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32676^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10185^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d32676^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14364^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d10185^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10185^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d10185^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d10185^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d10185^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
