<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166396</identifier>
<setSpec>1131-3587</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnosis of coronary artery disease by myocardial perfusion gated SPECT</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Since its introduction some years ago, myocardial perfusion gated SPECT has been seen as a very important technical advance in the nuclear cardiology explorations used to diagnose coronary artery disease. Today, it is the most frequently used technique because it enables myocardial perfusion and ventricular function to be assessed simultaneously, both at rest and stress, thereby providing extremely useful diagnostic as well as prognostic information. This article discusses the criteria used for diagnosing acute and chronic ischemic cardiopathy, the specific advantages offered by gated SPECT, and the clinical situations in which this technique is particularly useful (AU)</dc:description>
<dc:creator>Casáns-Tormo, Irene</dc:creator>
<dc:creator>Jurado-López, José Alfonso</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La gated-SPECT de perfusión miocárdica ha representado, desde su introducción hace algunos años, una mejora técnica muy importante dentro de las exploraciones de cardiología nuclear que se utilizan en el diagnóstico de la enfermedad coronaria. Actualmente es la exploración más utilizada, pues permite la valoración simultánea de la perfusión miocárdica y la función ventricular, tanto en condiciones de reposo como su respuesta al esfuerzo, aportando información de gran interés diagnóstico y también pronóstico. Se discuten los criterios diagnósticos de esta exploración en la cardiopatía isquémica, tanto aguda como crónica, las mejoras específicas aportadas por la gated-SPECT, así como las situaciones clínicas en que esta exploración es especialmente útil (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cardiol. Supl. (Ed. impresa);8(supl.B): 15b-24b, 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166396</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diagnóstico de la enfermedad coronaria mediante gated-SPECT de perfusión miocárdica</dc:title>
<dc:subject>^d53211^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d53214^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d24338^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3343^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9871^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24338^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12306^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d53211^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200800</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
