<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-99645</identifier>
<setSpec>2253-654X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Osteopoikilosis: a major diagnostic problem solved by bone scintigraphy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Osteopoikilosis (OPK) is a rare disease with an unknown etiology. Although a benign condition, it may lead to diagnostic problems when the patient undergoes diagnostic imaging of the skeletal system due to various reasons like malignancy. Herein, we report 2 cases with OPK causing difficulties in the final diagnosis of the cases which was resolved with the contribution of bone scintigraphy and clinical follow-up(AU)</dc:description>
<dc:creator>Tuncel, M</dc:creator>
<dc:creator>Caner, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La osteopoiquilia es una enfermedad rara aunque benigna de etiología desconocida que puede causar problemas diagnósticos cuando se hace diagnosis por imágenes del sistema esquelético por diferentes motivos como la malignidad. Presentamos dos casos clínicos con osteopoiquilia en las cuales las dificultades para el diagnóstico final de los casos se solucionaron con la contribución de la gammagrafía ósea y el seguimiento clínico(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. med. nucl. imagen mol. (Ed. impr.);31(2): 93-96, mar.-abr.2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-99645</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Osteopoiquilia: un importante problema diagnóstico solucionado con una gammagrafía ósea</dc:title>
<dc:subject>^d24895^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10204^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10204^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d9296^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d24895^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
