<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115309</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transdermal administration of continuous combined oestradiolnorethindrone acetate versus oestradiol only in post-menopausal women</dc:title>
<dc:creator>Morales, R</dc:creator>
<dc:creator>Morán , E</dc:creator>
<dc:creator>Leiva, A</dc:creator>
<dc:creator>Tejerizo-López, L. C</dc:creator>
<dc:creator>García-Robles, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Tejerizo-García, A</dc:creator>
<dc:creator>Corredera,  F</dc:creator>
<dc:creator>Teijelo, A. T</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Sánchez , M. M</dc:creator>
<dc:creator>Jorge-Mendoza , J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se estudia si un sistema administración continuo de estradiol/acetato de noretindrona transdérmico reduce la incidencia de hiperplasia endometrial en mujeres postmenopáusicas en mayor medida que el estradiol (E2) transdérmico solo. Doscientas mujeres posmenopáusicas fueron asignadas aleatoriamente a uno de cuatro tratamientos, 50 µg/día de E2 transdérmico, o E2-acetato de noretindrona transdérmico, con 50 µg/día de E2 y 140, 250, o 400 µg/día de acetato de noretindrona. Las visitas de seguimiento para recoger información sobre seguridad y eficacia fueron efectuadas a los 3, 6, 9 y 12 meses tras el inicio de la terapia. Las biopsias endometriales para la evaluación histológica fueron hechas con valores basales y tras la salida del estudio (acabado o supresión). La histología endometrial fue evaluada por dos anatomopatólogos independientes. Se encontró hiperplasia en el 13,33% (6 de 45) en el grupo de E2 solo frente al 1,81 (1 de 55), 0, y 2,56% (uno de 39) en los grupos E2-acetato de noretindrona 50-140, 50-250, y 50-400 µg/día, respectivamente (p &lt; 0,001). La hemorragia uterina fue menos frecuente en el grupo E2-acetato de noretindrona 50-140 µg/día que con los otros tratamientos. El número de sofocos por día decreció a menos de uno en el final de cada tratamiento. Los parches de E2-acetato de noretindrona mostraron una tolerancia dérmica comparable a los de E2 únicamente. La administración continua transdérmica de E2 combinado con acetato de noretindrona previene de forma eficaz la hiperplasia endometrial en mujeres posmenopáusicas sanas. Los sistemas de administración transdérmica combinada continua proporcionan una mayor flexibilidad en la dosificación y podrían mejorar la conveniencia y confianza en la terapia hormonal sustitutiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);29(4): 133-142, abr. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115309</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Administración transdérmica combinada continua de estradiol-acetato de noretindrona frente a estradiol solo en mujeres menopáusicas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5049^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19054</dc:subject>
<dc:subject>^d9827^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22243</dc:subject>
<dc:subject>^d24630^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
