<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131386</identifier>
<setSpec>1135-8831</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Newborn with reticular cutaneous lesions</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Skin lesions that are present at birth or develop during the first days of life are not always easy to diagnose; a careful clinical evaluation, which may include a biopsy, is needed. The cutis marmorata telangiectatica congenita is a rare cutaneous vascular malformation that is present at birth in more than 90% of the cases and that has an excellent prognosis. Clinical Observation. Newborn infant who presented with reticular skin lesions in a lower extremity and in the sacral and perineal areas. A clinical diagnosis of cutis marmorata telangiectatica congenita was made after considering other entities with similar presentation. Comments. The differential diagnosis of this entity, its possible associations with congenital abnormalities, and its clinical course are discussed(AU)</dc:description>
<dc:creator>Ortigosa, Sandra</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Roig, Antoni</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Las lesiones cutáneas aparecidas en los primeros días de vida o desde el nacimiento no son siempre de fácil diagnóstico y la mayoría de las veces la orientación clínica o la biopsia serán la forma de establecer el diagnóstico. El cutis marmorata telangiectásico congénito es una infrecuente malformación vascular cutánea que en más del 90 por ciento de los casos está presente al nacimiento y cuyo pronóstico es bueno. Observación clínica. Lactante que desde el primer día de vida presenta unas lesiones reticuladas en una extremidad inferior y en la zona sacroperineal. Se establece el diagnóstico diferencial con posibles entidades de aspecto similar y se realiza la orientación diagnóstica de forma clínica. Comentarios. Se dan las bases para el diagnóstico diferencial con determinadas entidades que en alguna forma tienen similitud cutánea y se comenta la posibilidad de asociación con alguna malformación congénita así como la posible evolución de la enfermedad(AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. catalan;71(1): 18-20, ene.-mar. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131386</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recién nacido con lesiones cutáneas reticuladas</dc:title>
<dc:subject>^d3345^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30505^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3345^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14061^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d3345^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22346^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30505^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
