<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5728</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The prevalence of nursing diagnoses in a neonatal unit</dc:title>
<dc:creator>Velado Arteaga, M. Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Botas, Ruth</dc:creator>
<dc:creator>Botas Fernández, Begoña</dc:creator>
<dc:creator>Linares Ordás, Yolanda</dc:creator>
<dc:creator>Rivas de la Mata, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Los diagnósticos de enfermería como motor del plan de cuidados resultan imprescindibles en el desempeño cotidiano del trabajo enfermero. Los diagnósticos neonatales surgidos de una valoración a fondo del neonato dirigen el plan de actuación de la enfermería neonatal. Material, métodos y resultados: En el presente estudio se extrajeron de las historias clínicas los diagnósticos más frecuentes y se elaboró un manual que recoge objetivos y actividades que servirán de guía en la práctica clínica. También estandarizamos un plan de cuidados al neonato pretérmino que incluye todos aquellos diagnósticos, objetivos y actividades que dirigirán la actuación de enfermería ante cualquier neonato de menos de 37 semanas de edad gestacional. Discusión: Hemos constatado la detección de muchos problemas de riesgo, lo que significa que las enfermeras planifican sus cuidados para evitar que dichos problemas de riesgo se conviertan en reales y, si lo hacen, que sus consecuencias sean lo más leves posible. Por el contrario, los diagnósticos referidos a la esfera psicosocial no aparecen con la importancia que sin duda tienen, lo que se explica por el énfasis que desde siempre le hemos dado al plano físico. Se pretende para el futuro, con el apoyo informático, solventar éstos y otros inconvenientes que se han detectado (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);11(1): 9-17, ene. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5728</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de diagnósticos de enfermería en una unidad neonatal</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d19270^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30642</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
