<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-86477</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Painful of the knee in a female skier</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We report  the case of a 34-year-old femaleskier, who presented with a painful lateral compartment of the left knee, suggesting meniscal injury. An MRI was made, showing a horizontal tear in the anterior horn of the lateral meniscus as well as a fairly big cyst associated to the tear. She underwent arthroscopic partial meniscectomy followed by open excision of the cyst in the same surgical act. Up until now, patient remains asymptomatic. A review on a etiology, pathology and treatment options is also included to complete the discussion of the case (AU)</dc:description>
<dc:creator>Izquierdo, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Bruscas, Carlos J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de una mujer de 34 años, esquiadora, con dolor mecánico en el compartimento externo de la rodilla izquierda y exploración sugestiva de patología meniscal. La resonancia magnética realizada mostró una rotura horizontal del cuerno anterior del menisco externo, así como una formación quística poliglobulada de gran tamaño. Mediante artroscopia se practicó una regularización del menisco externo y, a través de cirugía abierta, se extirpó el quiste meniscal; todo ello, en el mismo tiempo quirúrgico. En la actualidad, la paciente se encuentra asintomática. Aprovechamos el caso para comentar la etiología más frecuente, las bases anatomo-patológicas y las opciones de tratamiento de esta patología (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;24(120): 302-304, jul.-ago. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-86477</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rodilla dolorosa en una esquiadora</dc:title>
<dc:subject>^d29622</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13246^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d13962^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d7892^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7892^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13962^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200708</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
