<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107610</identifier>
<setSpec>2173-352X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:creator>Fernández Martín, Ovidio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La incultura de la población general en material espacial  es la causa de que la ciudadanía incurra en el tópico de cuestionar los gastos en investigación espacial ('habiendo otros problemas que resolver aquí en La Tierra...'&#150; dicen &#150;). Quienes así piensan ignoran que la Medicina es la segunda ciencia más beneficiada por la carrera espacial (sólo superada por la Electrónica), lo cual ocurre desde los comienzos de los viajes espaciales tripulados. Este trabajo pretende una aproximación a algunos de dichos progresos médicos  y fisiológicos secundarios a la investigación espacial, considerando la perspectiva temporal que comprende desde los logros del pasado, especialmente a partir de 1961, fecha de la primera incursión de un ser humano en el medio espacial, terminado con la consideración de los futuros avances que experimentará la Fisiología y Medicina a partir de la investigación biomédica en el ambiente de ingravidez (en realidad, microgravedad) del espacio, especialmente en la ISS(Estación Espacial Internacional) que, actualmente, es el único laboratorio orbital permanente de que dispone la Humanidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. aeroesp. ambient. on line;1(3): 3-29, ene. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107610</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Avances en medicina derivados de los proyectos  espaciales</dc:title>
<dc:subject>^d24459^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d341^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d32009</dc:subject>
<dc:subject>^d53412</dc:subject>
<dc:subject>^d37673^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d32469</dc:subject>
<dc:subject>^d32023^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
