<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131163</identifier>
<setSpec>1575-0620</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Wolff, H</dc:creator>
<dc:creator>Tran, Nt</dc:creator>
<dc:creator>Gétaz, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hepatitis B (HBV) constituye un problema sustancial de salud pública y el riesgo de contraer HBV en la cárcel y durante los meses posteriores a la liberación es alto. En la cárcel preventiva de Ginebra la prevalencia de HBV crónica es 20 veces más alta que dentro de la población general de Suiza, afectando principalmente a los inmigrantes encarcelados. Las acciones realizadas en la prisión preventiva de Ginebra para el control de la hepatitis B en los presos y profesionales trabajando con ellos, engloban la prevención, la educación, la vacunación, el despistaje y el tratamiento. Estas acciones se basan en las guías nacionales y son adaptadas a los datos epidemiológicos confirmados en estudios científicos. La prisión representa una oportunidad única para intervenciones de control de la HBV, en una población vulnerable con acceso limitado a la atención médica en la comunidad. Sin embargo, las estrategias deben ser mejoradas para hacer frente a varios desafíos, tales como las barreras del idioma o la continuidad de la atención. La prisión es un paso intermedio para estas personas. Así, la implementación de programas de educación y de prevención dirigidos a los presos protege igualmente a toda la comunidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. sanid. penit;16(supl.1): 20-24, oct. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131163</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevención y manejo de la hepatitis B en las cárceles de Ginebra, Suiza: facilidad entre barreras &#150; una síntesis narrativa de la práctica actual</dc:title>
<dc:subject>^d29627</dc:subject>
<dc:subject>^d6664^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d52950^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6664^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d11765^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13939^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6664^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6664^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d11765^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d16843</dc:subject>
<dc:subject>^d54468^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d6664^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d11766^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
