<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5709</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pseudodystonic hand posturing contralateral to a metastasis of the parietal association cortex</dc:title>
<dc:creator>Blanco Martín, A. I</dc:creator>
<dc:creator>Rivas Vilas, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Coria, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se comunica el caso de una paciente de 56 años de edad, con historia previa de cáncer de mama intervenido y tratado 3 años antes, que desarrolló un trastorno de la coordinación motora mientras tocaba el piano. La exploración neurológica reveló una apraxia cinética y una leve disminución de la sensibilidad posicional en la porción distal de la extremidad superior derecha. Sin embargo, el signo neurológico más sobresaliente fue una postura distónica de la mano derecha, desencadenada únicamente cuando la paciente mantenía sus extremidades superiores extendidas hacia delante con los ojos cerrados. La RM demostró una lesión metastásica en la corteza parietal posterior izquierda. La asociación de posturas distónicas en casos de lesiones de la corteza de asociación parietal indica que la distonía puede deberse al daño de estructuras cerebrales corticales alejadas de los ganglios basales. Además, proporciona elementos de apoyo a la hipótesis de que los sistemas sensoriales pueden desempeñar un papel en el origen de ciertos estados hipercinéticos, como las distonías y las atetosis (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;15(8): 362-365, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5709</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Posturas de manos seudotónicas contralaterales a una metástasis de la corteza de asociación parietal</dc:title>
<dc:subject>^d11625</dc:subject>
<dc:subject>^d9339</dc:subject>
<dc:subject>^d6378</dc:subject>
<dc:subject>^d8018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1958</dc:subject>
<dc:subject>^d1968</dc:subject>
<dc:subject>^d1079</dc:subject>
<dc:subject>^d31474</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10485</dc:subject>
<dc:subject>^d34332</dc:subject>
<dc:subject>^d34287</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
