<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20326</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of microsurgical treatment in a series of 121 intracraneal aneurysms</dc:title>
<dc:creator>Caballero, M</dc:creator>
<dc:creator>Maillo, A</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Moreta, J</dc:creator>
<dc:creator>Díaz, P</dc:creator>
<dc:creator>Santamarta, D</dc:creator>
<dc:creator>Morales, F</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, J</dc:creator>
<dc:creator>Pastor, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Los resultados, tanto de morbilidad como de mortalidad, en pacientes con aneurismas intracraneales, son de gran importancia a la hora de presentarle a un enfermo la posibilidad de elegir entre realizar un tratamiento, vía técnica microquirúrgica o endovascular. La idea de este artículo es, fundamentalmente, dar una información reciente sobre el estado actual del tratamiento microquirúrgico de los aneurismas intracraneales, presentando nuestra experiencia y resultados de los últimos cinco años. Material y métodos: Se han estudiado 101 pacientes con 121 aneurismas intracraneales que ingresaron de forma consecutiva entre los años de 1996 al 2000, bajo el diagnóstico de hemorragia subaracnoidea. Especial atención se prestó al día de su ingreso en relación con el comienzo de su hemorragia subaracnoidea, grado de Hunt&amp;Hess y a la posibilidad de una cirugía precoz o demorada. El diagnóstico se realizó mediante examen panagiográfico y en algún caso aislado con Angio-TC. Todos fueron intervenidos mediante téc-nica microquirúrgica y dicho tratamiento fue completado mediante nimodipino, UCI y en algunos casos de sospecha de vaso espasmo postoperatorio, mediante hipervolemia. Su seguimiento fue evaluado mediante angiografía postoperatoria y la GOS. Resultados: 92.1 por ciento de los pacientes ingresaron con un grado igual o menor de III en la escala de Hunt&amp;Hess. 80.8 por ciento fueron intervenidos en las primeras 72 horas y en el resto se demoró este tratamiento, bien por presentar el enfermo un grado IV ó V de Hunt&amp;Hess o por causas médicas. Cuatro enfermos fallecieron (3.9 por ciento). El examen de la GOS a los doce meses de la cirugía mostró que el porcentaje de excelentes o buenos resultados alcanzó un 88.9 por ciento. Conclusión: De acuerdo con los resultados, se puede decir que existe un avance en la mejoría del tratamiento microquirúrgico de los aneurismas intracraneales en Neurocirugía 2003; 14: 5-15 general y sobre todo en aquellos pacientes que ingresan de forma inmediata a su sangrado y con buen nivel de conciencia grado I-III de Hunt&amp;Hess).Por parte de nuestro estudio, la mejoría de los resultados pueden justificarse por: 1° el alto porcentaje de enfermos con HSA ingresados en grado I-III de Hunt&amp;Hess e intervenidos precozmente. 2° la cirugía fue siempre realizada por los mismos dos cirujanos, con larga experiencia en patología vascular cerebral. 3° las medidas tomadas para disminuir la incidencia intra operatoria de rotura aneurismática. 4° el uso de nimodipino, la vigilancia en UCI, la utilidad del doppler y el tratamiento de hipervolemia en casos de sospecha de vaso espasmo o hipotensión postoperatoria (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);14(1): 5-5, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20326</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del tratamiento microquirúrgico de 121 aneurismas intracraneales</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2569</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
