<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-114209</identifier>
<setSpec>1132-0095</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We present the perioperative management of a premature newborn with HDCD (diagnosed by ultrasound at week 22) and the possible association with Frias Syndrome. Congenital diaphragmatic hernia is a malformation with a very low incidence and generally located on the left side. It belongs to the group of congenital diaphragmatic dysgenesis and it is characterized by pulmonary hypoplasia defined as anatomical and funcional. Once achieved patient stabilization, and never before it, definitive treatment is surgical correction, which today is not considered an emergency and had to be delayed long enough to achieve hemodynamic stabilization of the patient and blood gases. The degree of pulmonary hypoplasia, persistent pulmonary hypertension and the degree of prematurity are major predictors of these cases, worse survival in those patients who associate other chromosomal abnormalities  (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández García, V</dc:creator>
<dc:creator>Avello-Taboada, R</dc:creator>
<dc:creator>Menéndez-Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Merayo-Voces, C</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Meré, L. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el manejo perioperatorio de una RN prematura con HDCD (diagnosticada mediante ecografía en la semana 22) y la posible asociación con el Síndrome de Frías. La Hernia Diafragmática Congénita es una malformación con una incidencia muy baja y generalmente localizada en el lado izquierdo. Pertenece al grupo de las disgenesias diafragmáticas congénitas y se caracteriza por una hipoplasia pulmonar que se define como anatómica y funcional. Una vez conseguida la estabilización del paciente, y nunca antes, el tratamiento definitivo es la corrección quirúrgica, que hoy en día ya no es considerado como una emergencia, teniendo que ser diferido el tiempo necesario para lograr la estabilización hemodinámica y gasométrica del paciente. El grado de hipoplasia pulmonar, la persistencia de hipertensión pulmonar y el grado de prematuridad son los principales factores pronósticos de estos casos, empeorando la supervivencia aquellos pacientes en los que se asocian otras alteraciones cromosómicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Actual. anestesiol. reanim;23(2): 18-20[2], abr.-jun. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-114209</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo perioperatorio de la hernia diafragmática congénita derecha</dc:title>
<dc:subject>^d7410^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d7155^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1811^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7155^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d6707^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6707^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d54247^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6707^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d54247^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6707^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d22228^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d6707^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d7410^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
