<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20499</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Estimating the costs associated with nosocomial urinary tract infection. A case-control study</dc:title>
<dc:creator>Cartón Sánchez, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Muñoz, P</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez del Río, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Antuña Egocheaga, A</dc:creator>
<dc:creator>Morís de la Tassa, J a,c</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. La infección nosocomial (IN) se acompaña de un incremento en el consumo de recursos. En el presente estudio se estima el exceso de costes atribuible a la infección urinaria nosocomial (IUN).Métodos. Se realizó un estudio de casos y controles anidado en un estudio de cohortes. Para el apareamiento se partió del Grupo Relacionado con el Diagnóstico (GRD) al que se adscribió el episodio del paciente caso, con una búsqueda ulterior en la base de datos de altas hospitalarias utilizando las siguientes variables: GRD, sexo, edad, fecha de ingreso, servicio, comparación de estancias, diagnóstico principal, comorbilidad, número de diagnósticos secundarios y procedimientos. Se logró el apareamiento en 64 episodios (71 por ciento), sobre los que se realizó la estimación de costes. Resultados. La estancia media fue para los casos de 15,3 días (mediana: 12) y para los controles de 12,3 días (mediana: 11); p = 0,0001. El exceso de estancia atribuible a la IUN fue de 3 días (IC 95 por ciento: 1,6-4,7), mayor para los pacientes ingresados en los servicios médicos, 5,3 días, que en aquellos que sufrieron intervenciones quirúrgicas, 2 días; p = 0,03. El consumo de recursos diagnósticos fue significativamante más elevado únicamente en pruebas bacteriológicas. El consumo de antibióticos y fluidoterapia fue mayor en los pacientes infectados. Del exceso total del coste estimado por episodio, 132.048 pesetas, el 93 por ciento corresponde al incremento de estancias. Diez pacientes (15,6 por ciento) fueron responsables del 68 por ciento del total de costes extras. En 17 ocasiones (26,6 por ciento) el paciente control consumió más recursos que el paciente infectado. Conclusiones. La infección urinaria nosocomial se acompaña de un consumo de recursos directamente relacionado con su existencia. En su mayor parte está relacionado con la prolongación de la estancia hospitalaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;203(3): 119-124, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20499</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estimación de los costes asociados a la infección urinaria nosocomial. Un estudio de casos y controles</dc:title>
<dc:subject>^d28477</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d14952</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
