<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2946</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detection of Brucella melitensis by BACTEC 9050 system</dc:title>
<dc:creator>Guerrero, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Garrido, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Perea, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Lepe, José Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO. Evaluar el sistema BACTEC 9050 en su capacidad de detección de la bacteriemia por Brucella spp. MATERIAL Y MÉTODOS. Se estudiaron 16 enfermos con síndrome febril en el transcurso de un brote epidémico por Brucella spp. La sospecha de brucelosis fue confirmada serológicamente mediante pruebas de Rosa de Bengala y aglutinación en tubo. Se procesó un hemocultivo aerobio por paciente. Diez mililitros de sangre fueron inoculados en un frasco aerobio Bactec Plus aerobic/F e incubado en el sistema automático BACTEC 9050. Los frascos se mantuvieron en incubación 21 días, subcultivándose cuando el aparato detectaba crecimiento o en su defecto se le realizó un pase ciego de salida a los 21 días. RESULTADOS. De los 16 pacientes estudiados, 13 resultaron ser bacteriémicos (81,2 por ciento): 11 fueron detectados por el sistema BACTEC 9050, los 2 restantes por subcultivo en el pase de salida. La media para la aparición de un resultado positivo fue de 149,8 horas (6,2 días). Las detecciones más tempranas se obtuvieron a las 83 horas (3,4 días) y las más tardías a las 245 horas (10,2 días). Brucella melitensis biotipo 1 fue la causante del brote epidémico. El estudio comparativo con los sistemas BACTEC 9120 y 9240 muestra diferencias significativas (p&lt;0,03). CONCLUSIONES. En el caso de sospecha de brucelosis, los protocolos de incubación de 5 días no son adecuados para el sistema BACTEC 9050, y los de 7 días se sitúan en el borde de detección del sistema mostrando sólo el 69,2 por ciento de los casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;19(6): 267-269, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2946</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección de brucella melitensis por el sistema BACTEC 9050</dc:title>
<dc:subject>^d28589</dc:subject>
<dc:subject>^d917</dc:subject>
<dc:subject>^d2034</dc:subject>
<dc:subject>^d5655</dc:subject>
<dc:subject>^d30806</dc:subject>
<dc:subject>^d24447</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4457</dc:subject>
<dc:subject>^d22321</dc:subject>
<dc:subject>^d2656</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d29168</dc:subject>
<dc:subject>^d12771</dc:subject>
<dc:subject>^d12367</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d30241</dc:subject>
<dc:subject>^d3491</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
