<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28315</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Usefulness of transesophageal echocardiography for inserting a pulmonary artery catheter in a patient with a tricuspidal anuloplasty</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Un varón de 47 años de edad portador de prótesis valvulares mitral y aórtica y de una anuloplastia tricuspídea, precisó sustitución urgente de ambas prótesis por endocarditis infecciosa sobre la prótesis aórtica. Inicialmente el avance del catéter de arteria pulmonar hacia el ventrículo derecho fue imposible por incidir éste en el anillo tricuspídeo. Mediante visión por la ecocardiografía transesofágica y con manipulaciones del catéter, se consiguió progresarlo hacia la arteria pulmonar sin lesionar las estructuras valvulares ni protésicas. La ecocardiografía transesofágica es una técnica de monitorización con unas indicaciones concretas y que cada vez está adquiriendo más importancia en el perioperatorio de la cirugía cardíaca (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;50(6): 303-306, jun. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de la ecocardiografía transesofágica en la progresión del catéter de arteria pulmonar en un caso de anuloplastia tricuspídea</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Rodríguez, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-28315</dc:identifier>
<dc:subject>^d29867</dc:subject>
<dc:subject>^d14659</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4778</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12508</dc:subject>
<dc:subject>^d23275</dc:subject>
<dc:subject>^d12088</dc:subject>
<dc:subject>^d1026</dc:subject>
<dc:subject>^d31496</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33565</dc:subject>
<dc:subject>^d30992</dc:subject>
<dc:subject>^d13590</dc:subject>
<dc:subject>^d9132</dc:subject>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
