<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8138</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Retirement, a new step. Role of nursing care as educating agent preparing for retirement</dc:title>
<dc:creator>Arbona Illada, A</dc:creator>
<dc:creator>Arias Hernández, M. M</dc:creator>
<dc:creator>López Hernández, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La jubilación constituye uno de los acontecimientos más importantes de la vida que da un significado social a la vejez. La decisión de retirarse del trabajo está determinada por factores de tipo individual tales como la situación económica, el estado de salud, las actitudes ante el trabajo y la jubilación, y por otro lado por factores de características sociales-regulación de empleo, condiciones laborales, valores socio laborales... Con todo, ocurre que aquel individuo que se jubila experimentará inevitables cambios físicos, psíquicos y sociales para los cuales se hace necesaria una preparación al proceso de jubilación. Nuestro estudio realiza el análisis de un grupo de trabajadores pertenecientes a la red de hospitales del Excelentísimo Cabildo Insular de Tenerife que nos permite determinar el grado de conocimientos, opiniones y actitudes frente a la nueva etapa con el objetivo final de diseñar un programa de preparación a la jubilación específico para la muestra. Este trabajo de investigación se llevó a cabo por las autoras como parte de los estudios de Máster en Gerontología Social durante el año 1999 (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);11(4): 174-178, nov. 2000. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8138</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La jubilación, una nueva etapa. Papel de Enfermería como agente educador en la preparación a la jubilación</dc:title>
<dc:subject>^d6450^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12594^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8192</dc:subject>
<dc:subject>^d12594^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
