<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27308</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiological characteristics of a group of multi-organ donors used to transplant organs in Cuba</dc:title>
<dc:creator>Cruz-Gómez, Y</dc:creator>
<dc:creator>García-Navarro, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Rafael-Truy, B </dc:creator>
<dc:creator>Abdo-Cuza, A</dc:creator>
<dc:creator>Castellanos-Becerril, F</dc:creator>
<dc:creator>Verdecia-Gorrita, N</dc:creator>
<dc:creator>Howland-Álvarez, I</dc:creator>
<dc:creator>Castellanos-Gutiérrez, R</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Peyre, F</dc:creator>
<dc:creator>Suárez-Savio, O</dc:creator>
<dc:creator>Parellada-Blazco, J</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez-Plasencia, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. En la trasplantología actual el donante de órganos es un eslabón fundamental. Objetivos. Determinar las características demográficas de los donantes utilizados en el programa de trasplante hepático en Cuba, las principales causas de muerte cerebral, aminas más utilizadas y patrón serológico, así como presentar los trasplantes realizados. Pacientes y métodos. Se revisaron los expedientes clínicos de los donantes reales procesados entre julio de 1999 y julio de 2000. Resultados. En el período de estudio se trabajó con 13 donantes reales de órganos: 9 varones (69,2 por ciento) y 4 mujeres (30,8 por ciento), distribuidos en los siguientes grupos de edades: 15-30 años: 3 casos (23 por ciento), 31-45 años: 4 casos (30,8 por ciento), 46-60 años: 5 casos (38,5 por ciento) y mayores de 60 años: 1 caso (7,7 por ciento). Se realizaron 42 trasplantes: 12 de hígado, incluyendo el primero en nuestro país hepatorrenal, 18 de riñón, 10 de córnea y 1 de corazón. Las causas de muerte fueron: traumatismo craneoencefálico: 10 (76,9 por ciento) y accidente vascular cerebral hemorrágico: 3 (23,1 por ciento). Sólo 3 casos (23,1 por ciento) no requirieron de apoyo con aminas vasoactivas, los otros 10 (76,9 por ciento) sí las utilizaron; las más empleadas fueron la dopamina y la epinefrina en 6 casos, respectivamente (46,1 por ciento). Respecto a los estudios serológicos, las inmunoglobulinas G para citomegalovirus fueron positivas en los 13 casos: Epstein Barr Virus 6 (46,1 por ciento), toxoplasma: 12 (92,3 por ciento), herpes virus I: 13, herpes virus II: 13. Conclusiones. El donante tipo fue un varón de entre 46 y 60 años con muerte cerebral por traumatismo craneoencefálico secundario a accidente de tráfico. En un alto porcentaje de los donantes es necesario el apoyo con aminas para lograr una estabilidad hemodinámica, y existe un alto porcentaje de positividad para los estudios serológicos microbiológicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;33(12): 1117-1119, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27308</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características clinico epidemiológicas de un grupo de donantes multiorgánicos utilizados para trasplante de órganos en Cuba</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3482</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28637</dc:subject>
<dc:subject>^d21079</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14408</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14572</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
