<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22141</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Systemic lupus erythematosus with affection to brainstem: report of three cases</dc:title>
<dc:creator>Cantú Brito, C</dc:creator>
<dc:creator>Mimenza Alvarado, A, J</dc:creator>
<dc:creator>Téllez Zenteno, J. F</dc:creator>
<dc:creator>García Ramos, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La frecuencia de la afectación del sistema nervioso central (SNC) por lupus eritematoso sistémico (LES) varía, de acuerdo con distintas series, entre un 13 y un 59 por ciento, mientras que el tronco encefálico se ve afectado en un 5 por ciento. Casos clínicos. Caso 1: hombre de 33 años de edad, al que se le practica una funduplicatura tipo Nissen por presentar un cuadro de singultus (hipo)incoercible. Se constató la persistencia de singultus y apareció con posterioridad una paraplejía. La resonancia magnética (RM) mostró imágenes en el bulbo y en la columna cervical y torácica. Se realizó también una biopsia de las lesiones cervicales y se diagnosticó vasculitis. El paciente inició un tratamiento con prednisona (1 mg/kg) y dos meses después de la mejoría de los síntomas presentó un episodio de neuritis óptica bilateral. Hasta este último evento hubo positividad a todos los estudios inmunológicos. Caso 2: mujer de 19 años de edad con LES de ocho meses de evolución. La enfermedad se inició de manera súbita con parálisis del sexto nervio craneal bilateral, nistagmo vertical y horizontal, disdiacocinesia, ataxia troncal, fuerza muscular 4/5 para los miembros superiores y 3/5 para los inferiores, y respuesta plantar flexora izquierda, pero indiferente en el lado derecho. La RM mostró hiperintensidades en T2, localizadas en puente, bulbo y unión bulbomedular. Caso 3: mujer de 31 años de edad con un inicio súbito de la enfermadad, caracterizada por diplopía y presencia de oftalmoplejía internuclear. La RM cerebral mostró imágenes en región pontobulbar hipointensas en T1 e hiperintensas en T2. Conclusión. La afección del tronco cerebral en pacientes con LES es una de las manifestaciones más raras de esta patología en el SNC y probablemente esté causada por vasculitis  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(2): 128-131, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22141</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lupus erimatoso sistémico con afectación del tronco encefálico:presentación de tres casos</dc:title>
<dc:subject>^d8356</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d906</dc:subject>
<dc:subject>^d22620</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d27729</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1959</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
