<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28963</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Toxicological interest of Microcystins</dc:title>
<dc:creator>Moreno, I</dc:creator>
<dc:creator>Repetto, G</dc:creator>
<dc:creator>Cameán, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las Microcistinas (MCs) son toxinas de estructura heptapeptídica producidas por floraciones de cianobacterias tóxicas de aguas superficiales eutróficas. Las MCs al igual que la nodularina son hepatotóxicas en humanos, aunque también dan lugar a alteraciones gastrointestinales, reacciones alérgicas o irritación y sintomatología similar a la neumonía. El principal riesgo tóxico deriva de su actividad promotora tumoral, y capacidad genotóxica. Diversos estudios epidemiológicos sugieren una mayor incidencia de cáncer de hígado en zonas cuya población está expuesta de forma prolongada a MCs, por consumo de aguas de bebida contaminadas, advirtiéndose la necesidad de conocer otras posibles fuentes de exposición humana, tales como alimentos. La Organización Mundial de la Salud ha adoptado (WHO, 1998) un valor guía provisional de 1,0 ug/L de MCLR en aguas de bebida, comprendiendo tanto las MCs intra como las extracelulares. En la Reglamentación técnico-sanitaria vigente en España para el abastecimiento y control de la calidad de las aguas potables de consumo público (RD 1138/1990 de 14 de Septiembre) no se hace referencia a la determinación y control de MCs; sin embargo en el nuevo proyecto de reglamentación, anexo D, que hace referencia a las sustancias tóxicas, se fija una concentración máxima admisible de MCs de 1 ug/L en el caso de aguas eutróficas. En esta revisión se consideran los efectos tóxicos agudos, crónicos y el mecanismo de acción de las Microcistinas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;20(3): 159-165, sept.-dic. 2003. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28963</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Interés toxicológico de las microcistinas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31999^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29280^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d31999^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14511^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d30297^s22014</dc:subject>
<dc:subject>^d3571^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d3571^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d14511^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d9345^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d14511^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d29280</dc:subject>
<dc:subject>^d7802^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d30297^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d32465</dc:subject>
<dc:subject>^d29056^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d29056^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
