<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22671</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hygiene and disinfection in the hospital</dc:title>
<dc:creator>Repáraz, F</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Arina, P</dc:creator>
<dc:creator>Artajo, P</dc:creator>
<dc:creator>Escobar, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El medio ambiente, tanto animado como inanimado, es un elemento básico de la cadena epidemiológica de la transmisión nosocomial de las infecciones. La desinfección de suelos y superficies, así como la del instrumental y materiales utilizados en la práctica clínica diaria, son la primera herramienta en la lucha contra la transmisión de estas infecciones. La limpieza previa, requisito indispensable para la posterior desinfección, debe ser realizada de tal forma que garantice el resultado del proceso. De manera complementaria, el lavado de manos es una de las prácticas de antisepsia más importante, ya que las manos son el principal vehículo de transmisión de la infección nosocomial. En este trabajo se repasan los conceptos relacionados con la limpieza y desinfección en el hospital, como son la asepsia, antisepsia, niveles de desinfección, clasificación de los antisépticos y los desinfectantes, etc. También se recuerda la importancia del lavado de manos. Se exponen los principios básicos de la limpieza y desinfección de suelos, superficies y materiales, y se hace un breve repaso a los desinfectantes más frecuentemente utilizados en desinfección de alto nivel. (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;23(supl.2): 81-93, mayo 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22671</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Limpieza y desinfección en el hospital</dc:title>
<dc:subject>^d28477^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d6951</dc:subject>
<dc:subject>^d28479^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28062</dc:subject>
<dc:subject>^d27987^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4263^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d3922</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
