<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33159</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endovascular treatment of aneurysms in the infrarenal aorta. Medium termassessment</dc:title>
<dc:creator>Cenizo-Revuelta, N</dc:creator>
<dc:creator>Blanco-Alonso, I. del</dc:creator>
<dc:creator>Vaquero-Puerta, C</dc:creator>
<dc:creator>Carrera, S</dc:creator>
<dc:creator>Río-Sola, M. L. del</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-Alonso, Y. M</dc:creator>
<dc:creator>González-Fajardo, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Ibáñez-Maraña, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Torres, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar los resultados del tratamiento endovascular de los aneurismas de aorta abdominal, valorando las variaciones que se producen en el calibre de dichos aneurismas y la evolución de las posibles fugas durante el seguimiento a medio plazo. Pacientes y métodos. Hemos realizado este tipo de tratamiento en 110 pacientes, intervenidos desde 1999 hasta la actualidad, con un seguimiento medio de 32 meses, y exponemos nuestros resultados antes del alta y durante el seguimiento. El 98,2 por ciento de nuestros pacientes eran varones, con una edad media de 77 ñ 3,2 años (57-88). El 79 por ciento de estos pacientes cumplían los criterios de la ASA III-IV, y el resto eran mayores de 65 años siguiendo la normativa del protocolo del Instituto Carlos III. Sólo un paciente entró en nuestro protocolo, con 57 años, por deseo propio de que lo trataran de forma endovascular y no mediante cirugía abierta. Los calibres de los aneurismas tratados oscilaron entre 50 y 85 mm, con una media de 62,3 mm (ñ 5,7). No se incluyen en esta serie pacientes con aneurismas aórticos menores y con aneurismas ilíacos que precisaban tratamiento. Resultados. El tiempo medio por intervención fue de 95 minutos. A todos los pacientes se les intervino con anestesia epidural. La mortalidad fue del 0,91 por ciento (un paciente) La estancia media postoperatoria ha sido de 3,82 dias, algo elevada, ya que están incluidos los pacientes con procedimientos aortomonoilíacos y con derivación femorofemoral. Dos pacientes fallecieron por rotura aneurismática durante elprimer año, sin que existieran fugas previas; los dos pacientes se trataron de aneurismas con un calibre de 80 mm, sin la presencia de trombo en su interior, lo que debió facilitar el deslizamiento del dispositivo. Prácticamente no hemos encontrados fugas en nuestra serie (5,45 por ciento durante el seguimiento, y sí una disminución en el calibre de los aneurismas en un 82 por ciento de los pacientes. Conclusiones. Pensamos que disponemos en la actualidad de un procedimiento con una eficacia probada y seguro si hacemos una buena selección de los pacientes. Las prótesis aortoaórticas rara vez están indicadas; siempre se prefieren las aortouniilíacas y, fundamentalmente, las billíacas (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;56(2): 147-157, mar. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33159</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento endovascular de los aneurismas de aorta infrarrenal. Evaluación a medio plazo</dc:title>
<dc:subject>^d1019^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30829^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d1019^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11916^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1019^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30829^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
