<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-63192</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Objectives: To analize results and late complications in patients with vesicoureteral reflux, treated by endoscopic treatment and with several substances. Methods: In a long bibliographic review we analize results, recurrences and late complications with this treatment using different substances. Results/Conclusions: In spite of the prescribed substance, VUR may recur several years af-ter treatment. These cases are of low grade and most disappear after a new session of ET. VUR can also appear in the other side, not knowing in fact why this happens. Grade IV -V reflux, and also VUR secondary to organic and functional pathology, can be resolved by endoscopic treatment, although the percentage of good results is lower. Parents have to be informed, in detail, of the three therapeutic options for reflux, (medical, en-doscopic, and open surgery), and participate in the final decision. Parents use to prefer ET. According to the number of patients treated by ET and the number of follow-up years that possible side effects have been observed, most authors consider that ET is a safe treatment, and it is currently the treatment of choice for patients with reflux (AU)</dc:description>
<dc:creator>Moran Penco, José Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Villanueva Mateo, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Puri, Prem</dc:creator>
<dc:creator>San Juán Rodríguez, Santiago</dc:creator>
<dc:creator>Gracia Romero, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar los resultados y las complicaciones a largo plazo, aparecidas en pacientes afectos de reflujo vésicoureteral (RVU) y que han sido tratados mediante Tratamiento Endoscópico (TE) con distintas sustancias. Métodos: Realizamos una amplia revisión bibliográfica y analizamos los resultados, las recidivas y las complicaciones aparecidas a largo plazo con este tratamiento y con las distintas sustancias utilizadas. Resultados/Conclusiones: El RVU puede reaparecer después de varios años del tratamiento, independientemente del tipo de sustancia utilizada. Estos reflujos suelen ser de menor grado y la mayoría desaparecen mediante una nueva sesión de TE. El RVU puede también aparecer en el lado contralateral, no sabiéndose con seguridad, las causas por las que esto sucede. Los reflujos de IV y V grado, así como, los reflujo secundarios a patología orgánica y funcional, pueden ser solucionados mediante TE, aunque con menor porcentaje de éxito. Debido a las 3 modalidades existentes actualmente para el tratamiento del reflujo: médico, endoscópico y quirúrgico, los padres deben ser informados detalladamente y participar más en la decisión del tratamiento a elegir. El TE parece ser el preferido de los padres. Basados en el número de pacientes en que se le ha realizado el TE y en el número de años en que se ha podido observar sus posibles efectos secundarios, la mayoría de los autores consideran que el TE es un tratamiento seguro, además de ser el tratamiento de elección actualmente ante pacientes afectos de reflujo (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;61(2): 301-310, mar. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-63192</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14952^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33879</dc:subject>
<dc:subject>^d30381^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d30381^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15123^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15123^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14952^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11531^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200803</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
