<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2377</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Descriptive study of cervical intraepithelial neoplasia grade III (CIN III) cases in the area of the Hospital of Barbastro</dc:title>
<dc:creator>Nájar, M</dc:creator>
<dc:creator>Oncins, R</dc:creator>
<dc:creator>Fuente, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Conocer la situación del diagnóstico precoz del cáncer de cérvix en el área del Hospital de Barbastro. Diseño. Estudio descriptivo retrospectivo de todos los casos de CIN III recogidos en el Registro de Tumores Hospitalario desde 1989 a 1998. Comparación con los diagnósticos citológicos de CIN I y II anuales y con los de cáncer invasor. Correlación con los datos de la población atendida. Participantes y métodos. El número de CIN III detectados ha sido de 59 y el de cánceres invasores, 16. El total de citologías estudiadas ha sido de 31.409. El hospital atiende una población de 50.220 mujeres, de las que un 15 por ciento tiene 35-64 años. Resultados. La frecuencia de CIN III es de 12 casos por 100.000 mujeres y año y la de cáncer invasor de 3,2. Los 59 casos de CIN III se han repartido 20 en el primer período y 39 en el segundo. La edad media fue de 37 ñ 12 (20-82) y no ha presentado diferencias significativas en ambos quinquenios. La década con mayor frecuencia de casos (50 por ciento) fue la de 30-39 años. Se estudiaron 10.489 citologías en el primer quinquenio y 20.911 en el segundo. Un 75 por ciento de los cánceres invasores no provenía del cribado. Conclusiones. Existe una tendencia a aumentar el número de casos detectados de CIN III cuando lo hace el número de citologías examinadas. La frecuencia de la enfermedad preneoplásica y del cáncer invasor es baja. La coordinación de los servicios hospitalarios de ginecología y anatomía patológica con los de atención primaria es básica para ampliar la cobertura, llegar a los grupos de riesgo y racionalizar el cribado del cáncer de cérvix. (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;28(7): 457-462, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2377</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio descriptivo de los casos de neoplasia intraepitelial grado III (CIN III) en el área del Hospital de Barbastro</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2623</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d27794</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2618</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d15029</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31574</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
