<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110543</identifier>
<setSpec>0214-7823</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this paper, we present the basic structure of a psychological program for weight control. It is rooted in a fact that is usually not taken into account in most common commercial programs, which are not effective in maintaining medium and long-term weight loss. That is, sustainable weight loss is only possible when we respect the limits set in each organism. This work involves a readjustment of expectations showing how much weight it is possible to lose, teaching self-control techniques, promoting changes in lifestyle and proposing a different way of relating to one&#146;s own body (AU)</dc:description>
<dc:creator>Amigo Vázquez, Isaac</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Rodríguez, Concepción</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se presentan los elementos básicos de un programa psicológico para el control del peso. En él se parte de un hecho que habitualmente no se tiene en cuenta en los programas comerciales más comunes y que no son eficaces para mantener la pérdida de peso a medio y largo plazo. Esto es, que la pérdida de peso sostenible sólo es posible cuando se respeta los límites que cada organismo marca. Esto implica un trabajo de reajuste de expectativas, mostrando a los clientes cuanto peso es posible perder, enseñando un cierto autocontrol alimentario, promoviendo cambios en el estilo de vida y proponiendo un modo distinto de relacionars con el propio cuerpo (AU)</dc:description>
<dc:source>Pap. psicol;34(1): 49-56, ene.-abr. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110543</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El papel del psicólogo clínico en el tratamiento  del sobrepeso y la obesidad</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d50524^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1853</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23661</dc:subject>
<dc:subject>^d29210</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
