<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80211</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Brachioplasty: a simple aproach</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The uppers limbs represent a very important a esthetic functionary unit in the body contouring definition. Because of the popularization of the body contour surgery after massive weight loss, there has been noted a raise in the number of brachioplasties in the last years. Our proposal is to show the author experience in brachioplasty, focusing anew approach for correction of flaccidity associated or not to lipodystrophy of the arms. This article represents are (..)  (AU)</dc:description>
<dc:creator>Labanca, L</dc:creator>
<dc:creator>Roxo Weck, A. C</dc:creator>
<dc:creator>Pinto de Aguiar Becerra, E</dc:creator>
<dc:creator>Martins Pinto, C</dc:creator>
<dc:creator>Roxo del Pino, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los miembros superiores representan una unidad estético-funcional muy importante en la definición del contorno corporal. Con la popularización de las cirugía de remodelación del contorno corporal tras grandes pérdidas ponderales también se ha producido un incremento en la práctica de braquioplastias. El propósito de nuestra trabajo es el mostrar nuestra experiencia en braquioplastia enfocada hacia la simplificación del abordaje quirúrgico para lograr corregir la flacidez de la zona póstero-inferior de los brazos. Presentamos un estudio retrospectivo sobre 22 pacientes sometidas a braquioplastia mediante la técnica de abordaje quirúrgico propuesta, encaminada a reducir el excedente dermo-grasomediante maniobras bidigitales y colocando la cicatriz resultante en el surco braquial interno. El resultado obtenido fue satisfactorio y las complicaciones mínimas y locales, del tipo de dehiscencia, cicatriz hipertrófica, hematoma y linfocele. Ninguna complicación comprometió el resultado final. La simplicidad del procedimiento y los resultado satisfactorios, con baja morbilidad y buena posición de las cicatrices, hacen que el abordaje que practicamos sea una buena opción quirúrgica para el tratamiento de las deformidades de los miembros superiores (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;35(3): 171-180, jul.-sept. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80211</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Braquioplastia: abordaje simple</dc:title>
<dc:subject>^d9313^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13248^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200907</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
