<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-343</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biomechanical study of intramedullary osteosynthesis in the treatment of trochanteric fractures of the hip: Gamma y PFN</dc:title>
<dc:creator>García, M</dc:creator>
<dc:creator>Cegoñino, J</dc:creator>
<dc:creator>Seral, B</dc:creator>
<dc:creator>Doblaré, M</dc:creator>
<dc:creator>Seral, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento quirúrgico de las fracturas trocantéreas de cadera, y sobre todo las fracturas inestables, constituye un tema controvertido en la actualidad, lo que conlleva que se esté produciendo un cambio de los diseños de nuevos implantes. Nuestro objetivo ha sido comparar biomecánicamente mediante elementos finitos los dos implantes centromedulares más utilizados en nuestro medio (clavo Gamma® estándar, Howmedica vs clavo PFN®, Stratec) y estudiar: a) los desplazamientos del foco de fractura y b) la distribución de tensiones en el fémur y en el implante. Se ha podido observar que con ambos implantes se produce una redistribución importante de tensiones en el fémur, transmitiéndose mayor concentración de las mismas con PFN®. El grado de desplazamiento del foco de fractura tratada con el PFN® es menor. Además, el trabajo al que está sometido dicho clavo es menor que el del clavo Gamma® (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);45(5): 423-429, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-343</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio biomecánico de la osteosíntesis intramedular en el tratamiento de las fracturas trocantéreas de cadera: Gamma y PFN</dc:title>
<dc:subject>^d6778^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1883</dc:subject>
<dc:subject>^d5729</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
