<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87674</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Family presence during pediatric emergency procedures: the perspectives of family</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To determine the opinions of family members and health care staff regarding the presence of the family during procedures carried out in our pediatric emergency department. Methods: Two cross-sectional surveys were performed. Semistructured questionnaires were answered by 200 randomly selected families and by 36 health-care professionals (12 pediatricians and 24 nurses) on our pediatric staff. Results: Among the families, the desire to be present was inversely proportional to the invasiveness of the procedure: aspiration of secretions, 92%; venous catheterization, 84%; sedation and analgesia, 81%; bladder catheterization, 80%;sutures, 79%; lumbar puncture, 66%; and cardiopulmonary resuscitation maneuvers, 44%. The families&#146; reasons for being present included calming the child, suffering less anxiety, and watching over the procedure. Reasons for not being present included not interfering with the professionals&#146; work, not being a calming influence on the child, and suffering greater anxiety. Eighty percent thought that the family&#146;s presence could be beneficial. The professionals&#146; reasons for allowing family to be present included containing the child&#146;s emotional response and improving relations with the family. Reasons for refusing family presence included a reduced success rate, staff nervousness, and family anxiety. Seventy percent of the professionals thought that the family&#146;s presence could be beneficial (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Santos González, G</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Etxaniz, J</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Tomás, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Conocer la opinión de familiares y profesionales sobre la presencia de familiares(PF) en los procedimientos realizados en un servicio de urgencias de pediatría(SUP).Métodos: Se realizaron dos estudios descriptivos transversales mediante encuestas anónimas semiestructuradas a 200 familiares elegidos aleatoriamente y a 36 profesionales(12 pediatras y 24 enfermeras) del SUP. Resultados: Entre los familiares, el deseo de presencia fue inversamente proporcional al grado de invasividad (aspiración secreciones 92%, canalización venosa 84%, sedoanalgesia81%, sondaje vesical 80%, suturas 79%, punción lumbar 66%, maniobras de reanimación pulmonar 44%). Las razones para estar presentes fueron tranquilizar al niño, sufrir menos angustia y vigilar el procedimiento. Y para no estar, interferencia con los profesionales, no tranquilizar al hijo y aumento de su angustia. Un 80% creían que la presencia familiar (PF) podría ser beneficiosa. Entre los profesionales las razones para permitirla fueron la colaboración en la contención emocional y la mejora en la relación con la familia. Y para rechazarla, menor tasa de éxitos, nerviosismo en los profesionales y angustia del familiar. Un 70% opinaron que puede resultar beneficiosa. Conclusiones: La mayoría de familiares desean estar presentes en los procedimientos realizados en un SUP. Su argumento principal es tranquilizar al niño. Los principales para no estar presentes son la interferencia con los sanitarios y su angustia. La categoría profesional influye en ofertar la PF. La razón principal para ofertarla es la contención emocional; para no hacerlo, la interferencia con la técnica y el aumento de fracasos. La mayoría tanto de familiares como de sanitarios cree que puede ser beneficiosa (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);22(3): 175-180, jun. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87674</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Presencia de familiares en los procedimientos realizados en urgencias de pediatría: opinión de la familia y de los profesionales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4713^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d11797</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2710</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d54840</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
