<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27745</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hypnic headache: a report of four cases</dc:title>
<dc:creator>Vieira-Dias, M</dc:creator>
<dc:creator>Esperança, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Las cefaleas hípnicas son un tipo poco frecuente de cefaleas primarias de corta duración, relacionadas con el sueño, que se han descrito generalmente en personas de edad avanzada. Aunque no se incluyen en la actual clasificación de la Sociedad Internacional de Cefaleas, se propusieron ciertos criterios para su diagnóstico, que incluyen: frecuencia igual o superior a 15 días al mes, por lo menos 1 mes, despiertan al paciente del sueño, duración de 5-60 minutos, generalizada o unilateral, sin disautonomía asociada o una etiología orgánica causal. Casos clínicos. Se describieron cuatro casos clínicos, tres de sexo femenino, con 43, 52 y 65 años, y uno de sexo masculino, de 68 años de edad, con cefaleas de moderadas a graves, unilaterales, diarias, que despertaban al paciente del sueño nocturno y con una duración de horas, y sin disautonomía asociada. Los exámenes complementarios de diagnóstico (TACce o RM cefálica) excluyeron la enfermedad orgánica causal. Se probaron diferentes terapias agudas y profilácticas, pero tan sólo el carbonato de litio (400 mg al acostarse), condujo a una reversión total de la clínica. La interrupción de la terapéutica conllevó una reaparición de la cefalea en algunos pacientes. Conclusiones. A pesar de que algunos casos obedecieron a todos los criterios de diagnóstico propuestos, tal y como describieron Dodick et al en otra serie, el horario nocturno sin disautonomía asociada y la respuesta al carbonato de litio favorecieron notablemente el diagnóstico de cefalea hípnica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(10): 950-951, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27745</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cefaleas hípnicas: cuatro casos clínicos</dc:title>
<dc:subject>^d34281</dc:subject>
<dc:subject>^d30004</dc:subject>
<dc:subject>^d4871</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
