<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13257</identifier>
<setSpec>0212-9744</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of depressive symptomatology and subjective well-being by short time series</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Testal, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Valdés Díaz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este trabajo de investigación muestra la utilidad de la recogida sistemática de información en personas de edad avanzada así como un procedimiento de análisis estadístico para la interpretación de la misma. Se presenta el caso de una anciana institucionalizada y se analizan las puntuaciones obtenidas en sintomatología depresiva y bienestar subjetivo por un periodo de casi dos años. El análisis de series temporales muestra una significativa tendencia al alza de la sintomatología depresiva y descenso del bienestar subjetivo, tal vez sutil para exploraciones clínicas rutinarias, pero demostrable desde un punto de vista estadístico. Un registro continuado puede revelar información valiosa acerca de lo que sucede en la evolución anímica de una persona de edad avanzada, sea como desarrollo anímico natural, como preludio de una alteración del humor o como seguimiento de casos clínicos. (AU)</dc:description>
<dc:source>Geriátrika (Madr.);18(5): 149-160, mayo 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13257</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de la sintomatología depresiva y el bienestar subjetivo por medio de series temporales breves</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28419</dc:subject>
<dc:subject>^d22101^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
