<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-127866</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The C7 root in brachial plexus injuries has been used since 1986, since the first description by Gu at that time. This root can be used completely or partially in ipsilateral or contralateral lesions of the brachial plexus. A review of the literature and the case report of a 21-month-old girl with stab wounds to the neck and section of the C5 root of the right brachial plexusare presented. A transfer of the anterior fibres of the ipsilateral C7 root was performed. At 9 months there was complete recovery of abduction and external rotation of the shoulder (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vergara-Amador, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez, Alejandro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La raíz C7 en las lesiones del plexo braquial ha venido usándose desde 1986, a partir de la primera descripción hecha por Gu en 1986. Esta raíz puede ser usada en su totalidad o parcialmente en lesiones ipsilaterales o contralaterales del plexo braquial. Se hace una revisión de la literatura y se reporta el caso de una niña de 21 meses con herida cortante en el cuello y sección de la raíz C5 del plexo braquial derecho, en donde se realizó una transferencia de las fibras anteriores de la raíz C7 ipsilateral. A los 9 meses se tenía una recuperación completa de la abducción y rotación externa de hombro (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);25(1): 20-23, ene.-feb. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-127866</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Transferencia ipsilateral de la raíz C7 del plexo braquial. A propósito de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d33366^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29060^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12922^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d12282^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1942^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
