<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120092</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Interesting details in implant overdentures design</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">There are some details in implant overdentures design that can influence their long-term survival. Biomechanics determine the way overdenture works under function, so it will be a main factor to decide the number of implants, type of attachment and teeth mounting procedures. Besides, attachment selection is very closey related to the need of splinting implants and the incidence of complications will depend mainly on the bar design. We also know that, as bone resorption takes place below an implant-mucosa supported overdenture, the load directed to the implants increases, and this area of the overdenture is so thin that it can fracture. For this reason, it is necessary to reinforce the overdenture with a Co-Cr structure. In this article, all this factors will be dealt with in detail (AU)</dc:description>
<dc:creator>Mallat-Callís, Ernest</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El diseño de una sobredentadura sobre implantes presenta una serie de aspectos que es conveniente tener presente ya que de ellos depende la supervivencia de la propia prótesis. La biomecánica marca el comportamiento de la sobredentadura cuando está sometida a función y, por tanto, será un factor que determinará el número de implantes a colocar, el tipo de anclaje a utilizar y las características del mismo así como el propio montaje de dientes. Además, la elección del tipo de anclaje irá estrechamente ligada a la determinación de ferulizar o no los implantes y del correcto diseño de las barras se derivará una menor frecuencia de complicaciones en las mismas. Por último, la reabsorción progresiva de la cresta ósea debajo de las sobredentaduras implantomucosoportadas favorece que éstas se apoyen sobre los pilares y es la zona de la prótesis que está ocupada por el sistema de pilares y anclajes la que presenta un menor grosor de acrílico y, por tanto, una baja resistencia. Con el fin de evitar posibles fracturas de la sobredentadura incluiremos siempre un armazón metálico en ella. En este artículo se abordarán todos estos aspectos en detalle (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;11(3): 329-343, mayo-jun. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120092</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos de interés en el diseño de sobredentaduras sobre implantes</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29226^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10707^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1721</dc:subject>
<dc:subject>^d3459^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d14463^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3771^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d51230</dc:subject>
<dc:subject>^d3808^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d31154^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
