<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60340</identifier>
<setSpec>0212-3568</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevention of the Economy-Class Syndrome or Traveller´s Trombosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Air travel is considered a risk factor for pulmonary embolism and has been termed &lt;economy-class syndrome&gt;. Immobility, exacerbated by the short space for economy class passengers, is assumed to be responsible for the risk. This syndrome may be entirely preventable by some easy physical measures, although several investigators have suggested that pharmacologic interventice should be considered for travelers at highest risk. Various studies have concluded that 70 to 90 percetn of those venous thromboembolism suffered were linked to some risk factors, such as cancer, obesity, or thrombophilic conditions (including hereditary associated risk factors. Till the time in which other measures, different than pharmacological approaches, such as leg exercises, increased water consumption, and limitation of alcohol drinking, will be fully promoted, it may be premature- and even dangerous- to recommend aspirin of low-molecular-weight heparin to those travelers seemed to be included into at high risk group. The use of compressive stockings may be helpful in the prevention of deep venous thrombosis. A larger distance travel is a significant added risk factor for pulmonary embolism associated with air travel (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez Ruiz, M</dc:creator>
<dc:creator>Martínez- Galdámez, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El vuelo prolongado es considerado un factor de riesgo para la aparición de trombosis venosa profunda (TVP) y/o de tromboembolismo pulmonar (TEP). El denominado &lt;Síndrome de la Clase Turista&gt; (SCT) se define como el tromboembolismo venoso inducido por el vuelo. La inmovilidad, agravada por el espacio reducido de la clase turista, es el factor clave para la aparición del SCT. El SCT podría prevenirse mediante medidas físicas vascular. Varios estudios han demostrado que en un 70 y 90 % de los casos de tromboembolismo venoso, desarrollado con ocasión del vuelo, éste se asocia a factores de riesgo como cáncer, obesidad y trastornos protombóticos (incluyendo trombofilias como la presencia del factor V de Leiden), no existiendo clara evidencia de que la trombosis se pueda desarrollar en personas sin factores de riesgo asociados. Mientras que para la prevención del SCT existe un amplio consenso sobre la recomendación de ciertas medidas no farmacológicas, tales como ejercicio, aumento del consumo de agua y limitación del consumo de alcohol, todavía no existe unanimidad en el uso de aspirina o de heparina fraccionada en pasajeros con elevado riesgo vascular. El uso de medias elásticas de comprensión progresiva podría ayudar a prevenir la aparición de TVP. La duración del vuelo es directamente proporcional a la incidencia de aparición de TEP asociado (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. mil;62(4): 225-229, oct.-dic. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60340</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevención del síndrome de la clase turista o de la trombosis del viajero</dc:title>
<dc:subject>^d52441^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14587</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d50218</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12092^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d33768^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
