<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-86530</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Alternatives for pressure relief of neuropathic ulcer in the diabetic foot</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Among the chronic complications associated with diabetes mellitus, foot ulcersare present in 15% of patients sometimes in the course of their disease, andoften leads to amputation. These ulcers are usually neuropatic and have a poorresponse to mechanical stress that causes high plantar pressures. Using offloadingis an integral part of the healing process, which causes favorable histologicchanges in the ulcer, from a chronic inflammatory state to a better evolutionarycondition. There are many strategies for reducing plantar pressurewhich have to be used in a protocol manner to obtain favorable results. Thisarticle presents different methods of pressure reduction underling the importancefor professionals of their use in the management of diabetic foot ulcers(AU)</dc:description>
<dc:creator>Gallego Estévez, R</dc:creator>
<dc:creator>Viel i Blasco, C</dc:creator>
<dc:creator>Chaqués Salcedo, N</dc:creator>
<dc:creator>Peñarrocha Fernández, H</dc:creator>
<dc:creator>Camp Faulí, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Dentro de las complicaciones crónicas asociadas a la diabetes mellitus encontramoslas úlceras localizadas en el pie, que llegan a padecer el 15% de lospacientes alguna vez en el curso de su enfermedad y que a menudo derivan enuna amputación. La etiología de estas úlceras está normalmente asociada a lapresencia de una neuropatía diabética y una peor respuesta al estrés mecánico,que provoca altas presiones plantares. El uso de descargas como tratamientoetiológico es una parte integral del proceso de curación, ya que produce modificaciones en la histología de la úlcera, que pasa de un estado infl amatorio crónicoa una condición mucho más evolutiva. Existen múltiples estrategias para lareducción de la presión plantar que deben utilizarse de manera protocolizadapara poder conseguir resultados favorables. Este artículo presenta diferentesmétodos de reducción de la presión, de manera que el profesional reconozca laimportancia de su uso en la gestión de las úlceras del pie diabético(AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;26(6): 457-462, nov.-dic. 2010. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-86530</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alternativas para la descarga de la úlcera neuropática en el pie diabético</dc:title>
<dc:subject>^d29636</dc:subject>
<dc:subject>^d31512^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31512^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31512^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d3952^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3952^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d10162</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
