<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26606</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pre/post assessment of an HIV infection prevention intervention targeted at teenagers in southern Tarragona</dc:title>
<dc:creator>Reverté Simó, Montserrat </dc:creator>
<dc:creator>González Gavilán, Lluís</dc:creator>
<dc:creator>Contreras Barbeta, Enric</dc:creator>
<dc:creator>Piñas Forcadell, Ismael</dc:creator>
<dc:creator>Ortí Llavería, Amat</dc:creator>
<dc:creator>Rebull Fatsini, Josep</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos: La infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) es uno de los principales problemas de salud pública que tiene nuestro país. La educación preventiva ha demostrado ser un instrumento útil en la disminución de la enfermedad. El objetivo de este trabajo es evaluar la efectividad de una intervención preventiva realizada en los Institutos de Enseñanza Secundaria (IES) de las comarcas del Baix Ebre y el Montsià correspondientes a la Región Sanitaria de Tortosa, orientada a reducir el riesgo de transmisión del VIH y aumentar el conocimiento de dicha enfermedad. Método: Se realizó un estudio de intervención antes-después, sin grupo control. Se invitó a participar a 19 centros docentes, correspondientes a los cursos de 4º de Enseñanza Secundaria Obligatoria y 1º de Bachillerato. La actividad consistía en un taller de 60-90 minutos de duración, adjuntando material didáctico. El instrumento de medida fue un cuestionario. Resultados: Aceptaron participar 12 centros, obteniendo 896 respuestas en el pre-test y 805 respuestas en el post-test. En el 52 por ciento (10/19) de los ítems se observó un incremento, estadísticamente significativo, de las respuestas correctas en el post-test. En 4 de los 5 ítems (80 por ciento) sobre actitudes y en 5 de los 8 (62,5 por ciento) ítems sobre conocimientos generales de la infección se observó, después de la intervención, una mejora estadísticamente significativa. Sólo en 1 de los 6 ítems (16,6 por ciento) sobre los conocimientos en prevención se observó una mejoría estadísticamente significativa. Conclusiones: Las actividades preventivas en forma de talleres participativos son un buen instrumento para aumentar los conocimientos y mejorar las actitudes respecto al VIH/SIDA de los adolescentes que participan. Al no existir tratamiento curativo para esta enfermedad, la prevención desde el ámbito educativo es relevante para frenar el aumento de transmisión del VIH (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;77(3): 373-382, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26606</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación pre-post de una actividad preventiva de la infección por VIH dirigida a los adolescentes de las comarcas del sur de Tarragona</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d30280</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2435</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d11750</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29364</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29422</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
