<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32423</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cervical cytology screening histories of 277 cases of in situ/invasive squamous cervical carcinoma</dc:title>
<dc:creator>Castro, P</dc:creator>
<dc:creator>Izquierdo, A</dc:creator>
<dc:creator>Barceló, C</dc:creator>
<dc:creator>López, E</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, R</dc:creator>
<dc:creator>Sabriá, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Análisis del historial de cribado oportunista en 277 casos de carcinoma escamoso de cérvix (in situ = 221, invasivo = 56). Material y métodos: Criterios de inclusión: diagnóstico histológico de carcinoma y una citología cervical hasta 5 años antes. Se utiliza la terminología "The 2001 Bethesda System". Resultados: La proporción de carcinoma in situ/invasivo es 4:1 (10:1 en 2002). La media de edad es 42,7 años (17-84): in situ, 40,3 (17-84); microinvasivo, 45,6 (30-68); invasivo, 53,4 (31-84); (F = 24,3; p &lt; 0,0001). Hay 1,8 citologías por caso (rango, 1-6). La mediana del intervalo de diagnostico es 1 mes (rango, 1-66). La citología previa al diagnóstico es positiva en un 78,8 por ciento; LSIL (low grade squamous intraepithelial lesion), 10,7 por ciento; ASC-H (atipical squamous cells cannot exclude HSIL), 5,9 por ciento; ASC-US (atipical squamous cells of undetermined significance), 1,9 por ciento, y negativa, 0,8 por ciento. La citología (5 años previos) es positiva en un 43,6 por ciento, LSIL 16,6 por ciento, ASC-H 3,8 por ciento, ASCUS 14,2 por ciento y negativa 21,8 por ciento. En la revisión, la citología negativa (109), sigue siendo negativa en un 56,8 por ciento, es inadecuada para el 33,9 por ciento y es positiva para el 9,1 por ciento. Conclusiones: El estudio sugiere la necesidad de un cribado organizado (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);47(5): 214-221, mayo 2004. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32423</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Historial de cribado oportunista mediante citología cervical en 277 casos de carcinoma escamoso in situ/invasivo de cérvix</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28162</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
