<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-99214</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">&#149; Palliative care is not &#147;the absence of KRT&#148;, but an alternative to it in very selected cases. Both the patient and the family should have the absolute certainty that non inclusion or «deselection» for KRT does not imply a reduction in the medical care received by the patient or a survival of worse quality.&#149; The two main causes for deselection are the patient&#146;s refuse alto enter dialysis and the presence of severe associated comorbidity.&#149; Each center should assess these figures, their own estimates, the availability of resources and their organizational capacity to determine whether to initiate or not a specific program of palliative care in end-stage (PCU-ACKD).&#149; Follow-up will be made both in the hospital and at home. Home care of the end-stage uremic patient will require involvement of the family and especially of a primary caregiver to support the process, centralize patient care and handle relations with the care team. Appropriate information and training of the caregiver will allow patient care to be carried out in the patient&#146;s usual home environment and reduce the anxiety and overload of the person taking on the main responsibility for care (AU)</dc:description>
<dc:creator>Tejedor, A</dc:creator>
<dc:creator>Cuevas Bou, X. de las</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">&#149; El cuidado paliativo no es «la ausencia de TSR», sino una alternativa a la misma para casos, muy seleccionados. Tanto el paciente como la familia deberán tener la absoluta certeza de que la no incorporación o «deselección» para TSR no representa una menor atención asistencial para el paciente, o una supervivencia de peor calidad.&#149; Las dos causas principales de deselección son la negativa del paciente a entrar en diálisis, y la existencia de comorbilidad grave asociada.&#149; Cada Centro debe valorar estas cifras, sus propias estimaciones, la disponibilidad de recursos y su capacidad organizativa antes de determinar si inicia o no un programa específico de cuidados paliativos en uremia terminal (UCP-ERCA).&#149; El seguimiento se hará tanto en hospital como en domicilio. La atención al paciente urémico terminal en domicilio, va a necesitar la implicación de la familia, y especialmente de un cuidador primario que apoye el proceso, centralice los cuidados del paciente y se relacione con el equipo de asistencia. La adecuada información y formación del cuidador, permitirá mantener la atención del paciente en su entorno domiciliario habitual, y disminuirá la ansiedad y sobrecarga de la persona que asuma el papel principal del cuidado (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;28(supl.3): 129-136, ene.-dic. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-99214</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cuidado paliativo en el paciente con enfermedad renal crónica avanzado (grado 5) no susceptible de tratamiento dialítico</dc:title>
<dc:subject>^d10353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32196^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7851^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
