<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7651</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Identification of research priorities in nursing in Spain: Delphi Study</dc:title>
<dc:creator>Arribas, M. Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Casbas, M. Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Comet Cortés, P</dc:creator>
<dc:creator>Orts Cortés, M. Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es identificar las prioridades de investigación en enfermería en España. El estudio se llevó a cabo mediante el método de consenso Delphi, entre abril de 1998 y enero de 1999 por el grupo Investen-isciii. Los sujetos del estudio fueron profesionales de los distintos ámbitos de actuación de enfermería. De los 1.250 profesionales con los que se contactó inicialmente, respondieron correctamente al cuestionario para establecer las prioridades, después de las dos vueltas realizadas, 189 (42 por ciento de los 452 que participaron en la segunda vuelta).  Se establecieron prioridades relacionadas con el análisis de la continuidad y coordinación de los cuidados de enfermería, calidad de los cuidados de enfermería, repercusión de las técnicas y tratamientos agresivos en la calidad de vida, necesidades de los cuidadores principales, calidad de vida de la población anciana, satisfacción de los usuarios y necesidades del paciente terminal y su familia (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);10(1): 9-13, ene. 2000. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7651</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Identificación de las prioridades de investigación en enfermería en España: Estudio Delphi</dc:title>
<dc:subject>^d6443</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23784</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
