<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-152276</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Congenital pelvic obliquity or congenital hip&#146;s abduction contracture: a little known entity</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Congenital pelvic obliquity is frequent, although pediatricians are not used to diagnose it. We report four female infants with simple pelvic obliquity. We describe clinical and radiologic findings, their treatment and outcome. Primary care pediatricians must be alert looking for pelvic obliquity in infants. We need to improve our abilities in hip exploration, to detect instability in the adduct hip (in the opposite of the contractured hip). Is very important to work together: pediatricians, radiologist, orthopedist and rehabilitation physician (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Martínez, B</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Blanco, J</dc:creator>
<dc:creator>Fournier Carrera, M</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Castañón, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La oblicuidad pélvica congénita es una patología frecuente en el lactante y poco conocida por los pediatras. Se presentan cuatro casos de oblicuidad pélvica simple en lactantes mujeres. Se describen los hallazgos clínicos y radiológicos en el momento del diagnóstico, la actitud terapéutica y la evolución de cada uno de ellos. Los pediatras de Atención Primaria debemos estar atentos a los antecedentes, signos acompañantes y al diagnóstico de esta entidad, así como tener formación en la exploración de la cadera para detectar clínicamente una inestabilidad, preferentemente en la cadera aducta (opuesta a la contracturada). Es importante la interrelación entre Pediatría, Radiología Infantil, Traumatología Infantil y Rehabilitación (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;18(69): e19-e26, ene.-mar. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-152276</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Oblicuidad pélvica o contractura congénita en abducción de la cadera: una entidad poco conocida</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d6775^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d6775^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d6774^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d10577^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6774^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6774^s22013</dc:subject>
<dc:subject>^d30907^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d52426^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10581^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d52426^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d10581^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d6774^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d6775^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
