<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27679</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Examination of the hypothesis `the factors and mechanisms of superiority'</dc:title>
<dc:creator>Quevedo-Caicedo, J</dc:creator>
<dc:creator>Sierra-Fitzgerald, O</dc:creator>
<dc:creator>López-Calderón, M. G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La hipótesis de Geschwind y Galaburda supone el surgimiento de `superioridad' cognitiva específica como consecuencia de trastorno del neurodesarrollo. En este artículo revisamos la coexistencia de `superioridad' e `inferioridad'. Pacientes y métodos. El estudio se realizó con seis sujetos de edades comprendidas entre los 6 y 8 años de edad del Instituto de Bellas Artes Antonio María Valencia, en Cali (Colombia), con un nivel de escolaridad entre el segundo y tercer grado de educación primaria y de nivel socioeconómico medio-bajo. Los sujetos fueron caracterizados con habilidades musicales superiores por expertos en el campo, manera en que se operacionalizó el concepto `superioridad'. El concepto `inferioridad' se operacionalizó como ejecución en pruebas neuropsicológicas = 1,5 DE por debajo de la norma para la misma edad. Se estimó el riesgo neurológico perinatal de cada sujeto. Posteriormente, los sujetos fueron evaluados en inteligencia general y habilidades cognitivas específicas. En el primer caso, se utilizaron el WISC-R y el MSCA. Los perfiles neuropsicológicos se obtuvieron mediante evaluación amplia compuesta por la prueba de fluidez verbal, la prueba de fichas, la prueba de vocabulario de Boston, la escala de memoria de Wechsler, la prueba de memoria verbal secuencial, la prueba de figuras superpuestas, la batería Piaget-Head, la figura compleja de Rey-Osterrieth y la prueba de clasificación de cartas de Wisconsin. Resultados y conclusiones. Los resultados revelaron déficit leves/moderados en habilidades practicoconstructivas y leves en habilidades mnésicas y de conceptualización. En general, los resultados soportan la hipótesis evaluada. Los mecanismos de la superioridad propuestos en la hipótesis clásica implican, principalmente, al hemisferio contralateral; en este estudio prevaleció el mecanismo ipsilateral (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(7): 638-647, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27679</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Exploración de la hipótesis `Los factores y mecanismos de la superioridad'</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d8018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13409</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12034</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d1312</dc:subject>
<dc:subject>^d15197</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d15110</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
