<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-121534</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cholecystectomy during pregnancy resolution: a simultaneous event</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The existence of factors that influence the development of bile duct stones has been recognized for many years. These factors include multiparity, the physiology of pregnant women and hormones that contribute to the genesis of the disease. Recent technological advances in the diagnosis and treatment of gallstone disease have led to a different diagnostic and therapeutic approach when it occurs during pregnancy. Thus, gallstone disease and pregnancy can be simultaneously resolved without compromising maternal or fetal outcomes (AU)</dc:description>
<dc:creator>Téllez , S. E</dc:creator>
<dc:creator>Rivera, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Islas, L. P</dc:creator>
<dc:creator>Alarcón, I</dc:creator>
<dc:creator>Juárez , A</dc:creator>
<dc:creator>Durán, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Desde hace muchos años se ha reconocido la existencia de factores que predisponen al desarrollo de litiasis de las vías biliares; entre ellos está la multiparidad, la fisiología de la gestante y las hormonas que contribuyen a la génesis de la enfermedad. Los adelantos tecnológicos en el diagnóstico y tratamiento de la litiasis biliar aparecidos en los últimos años han sido motivo de una aproximación distinta al diagnóstico y tratamiento de esta enfermedad cuando se presenta durante el embarazo. Así los cirujanos podemos observar la resolución tanto de la enfermedad litiásica y como del evento de la gestación en forma simultánea sin demeritar la evolución materna o fetal (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);41(2): 77-79, abr.-jun. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-121534</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Colecistectomía durante la resolución obstétrica, evento simultáneo</dc:title>
<dc:subject>^d24011^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d3708</dc:subject>
<dc:subject>^d22968</dc:subject>
<dc:subject>^d23190^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11688^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
