<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-132451</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Communication between mothers and adolescents is a fundamental aspect of the family dynamic that influences not only the development and well-being of the children but also that of their parents. Despite the initial years of adolescence being a difficult time for communication within families, no investigations have been carried out which deal until the changes in family communication throughout adolescence. This study has two objectives: on the one hand, to analyse the development of communication patterns throughout adolescence, taking into account the possible differences in the sex of adolescent and their parents; and on the other hand, to compare the different perspectives of mother and adolescents. For this, we evaluated the communication that a sample of 101 adolescents had with their parents (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Parra Jiménez,  Águeda</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La comunicación entre progenitores y adolescentes es un aspecto fundamental de la dinámica familiar que influye en el desarrollo y bienestar tanto de los hijos e hijas, como de sus madres y padres. Los primeros años de la adolescencia son un momento difícil en la comunicación familiar, no obstante no existen investigaciones realizadas en nuestro contexto que den cuenta de los cambios en la comunicación familiar a lo largo de los años adolescentes. Los objetivos de este trabajo son dos. Por un lado, analizar la evolución que los patrones de comunicación siguen a lo largo de la adolescencia, teniendo en cuenta las posibles diferencias en función del género adolescente y de sus padres y madres, y por otro, analizar comparativamente las perspectivas de madres y adolescentes. Para ello, se evaluó la comunicación que una muestra de 101 adolescentes tenía con sus madres y padres en tres  (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;30(1/3): 487-497, ene.-dic. 2012. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-132451</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un análisis longitudinal de la comunicación entre madres y adolescentes</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3173</dc:subject>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d5323</dc:subject>
<dc:subject>^d50271</dc:subject>
<dc:subject>^d9226^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
