<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3671</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hyoid bone fracture and subcutaneous emphysema due to trauma from attempted hanging: a case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Arnau, A</dc:creator>
<dc:creator>Zarzuela, V</dc:creator>
<dc:creator>Fortea, A</dc:creator>
<dc:creator>Cañizares, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Vallina, P</dc:creator>
<dc:creator>Cantó, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de un paciente con antecedentes psiquiátricos que, tras un intento de autólisis mediante ahorcamiento, fue remitido a nuestro centro. Se apreciaba un gran enfisema subcutáneo facial, palpebral y cervical, con disfonía, disfagia y discreta dificultad respiratoria. La fibrobroncoscopia demostró obstrucción de las vías altas por edema, con integridad de la vía aérea. Varias TAC cervicales sucesivas evidenciaron, además del enfisema subcutáneo y el neumomediastino correspondiente, la existencia de una fractura de hioides, así como la existencia de un laringocele. Ante la persistencia de la disfagia, se realizaron pruebas de función esofágica, demostrándose una alteración funcional del esfínter esofágico superior. Una cervicotomía suprasternal, para el drenaje del neumomediastino, y una microcirugía laríngea, para el tratamiento el laringocele, solucionaron el problema (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;36(1): 52-54, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3671</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fractura de hioides y enfisema cervical subcutáneo traumático por intento de ahorcamiento. a propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d9956</dc:subject>
<dc:subject>^d7107</dc:subject>
<dc:subject>^d9524</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4705</dc:subject>
<dc:subject>^d13792</dc:subject>
<dc:subject>^d440</dc:subject>
<dc:subject>^d13740</dc:subject>
<dc:subject>^d50518</dc:subject>
<dc:subject>^d1243</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
