<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-128622</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Knowledge and assessment of advance directives and end-of-life care by the public in Catalonia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective Information on the knowledge and assessment of the Catalonian public on advance directives and end-of-life care is presented. Methods: Descriptive study based on data from the Health Survey of Catalonia, administered during the second half of 2011 to a sample (n=1,394) representing the non-institutionalized population of Catalonia by a survey team that visited the residences of randomly selected people. Results: On a scale of 0-10 citizens especially valued, avoiding physical and psychological suffering (9), speaking with their family (8.8), being properly informed (8.6), participating in care planning (8.4), designating a representative (8.4), and to be responsible for their own life and to terminate it if they wish to do so. (8.1). The advance directives document is moderately known (44.4%), valued (7.6 on a scale of 0 to 10), but little used (only 1.9% of respondents has made such a document); 63.1% express a willingness to do so and 61.4% considered the help of health professionals to make one as important. Conclusions: There is dissociation between respondents&#146; wishes and reality. In order to reduce this dissociation, strategies have to be found, such as greater involvement of health care professionals in advance care planning and development of advance directives document (AU)</dc:description>
<dc:creator>Quintana, Salvador</dc:creator>
<dc:creator>Hidoine de La Fuente, Marina</dc:creator>
<dc:creator>Busquets i Font, Josep Maria</dc:creator>
<dc:creator>Lushchenkova, Oksana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo Este trabajo aporta información sobre el conocimiento y la valoración que hacen los ciudadanos catalanes del documento de voluntades anticipadas y de la atención al final de la vida. Métodos Estudio descriptivo a partir de los datos de la Encuesta de Salud de Cataluña que se realizó durante el segundo semestre de 2011 a una muestra (n  =  1.394) representativa de la población catalana no institucionalizada, mediante un equipo de encuestadores que visitó los domicilios de las personas seleccionadas de manera aleatoria. Se realizó un análisis bivariable con el test de la «t» de Student y análisis de la varianza (ANOVA) para comparar medias y un análisis multivariable mediante un modelo de regresión logística utilizando como variable dependiente haber hecho o querer hacer un documento de voluntades anticipadas (DVA). Resultados: En una escala de 0 a 10 los ciudadanos valoran especialmente evitar el sufrimiento físico y psíquico (9), poder hablar con su familia (8,8), ser informados adecuadamente (8,6), participar en la planificación de la atención (8,4), designar un representante (8,4) y disponer de su vida y acabar con ella cuando lo consideren conveniente (8,1). El DVA es moderadamente conocido (44,4%), bien valorado (7,6 en una escala de 0 a 10), pero poco utilizado (solo el 1,9% de las personas entrevistadas lo ha hecho). Un 63,1% manifiesta la voluntad de hacerlo y el 61,4% considera importante la ayuda de los profesionales sanitarios para realizarlo. Conclusiones: Existe una disociación entre los deseos expresados por las personas entrevistadas y la realidad. Es necesario encontrar estrategias que disminuyan esta disociación, entre ellas, una mayor implicación de los profesionales asistenciales en la ayuda a la planificación anticipada de la atención y la elaboración del DVA (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;21(4): 153-159, oct.-dic. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-128622</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conocimiento y valoración por parte de los ciudadanos de Cataluña sobre las voluntades anticipadas y la atención al final de la vida</dc:title>
<dc:subject>^d28849^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d30048^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d37745^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d36379^s37748</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
