<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34037</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Efficacy and limitations of synchronized ventilation in newborns with respiratory distress syndrome</dc:title>
<dc:creator>Cavallaro,G</dc:creator>
<dc:creator>Simone, A. de</dc:creator>
<dc:creator>Pullano, F</dc:creator>
<dc:creator>Bernardo, I</dc:creator>
<dc:creator>Monaco, P. Di</dc:creator>
<dc:creator>Falco, L</dc:creator>
<dc:creator>Ansalone, A</dc:creator>
<dc:creator>Falco, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Describir el empleo de la ventilación mecánica asistida (triggered) en una Unidad de Cuidados Intensivos Neonatales durante un periodo de cuatro años, y comparar este método con la ventilación convencional. Métodos: Se han comparado 37 recién nacidos (RN) tratados con ventilación activada por el paciente (PTV) frente a 44 RN tratados con ventilación con presión positiva intermitente (IPPV), desde enero de 1999 hasta diciembre de 2000. El estudio incluía los RN con enfermedad de las membranas hialinas y peso al nacer entre 1.000 y 2.000 g. Los dos grupos eran comparables por sexo, edad gestacional, peso al nacer y tipo de parto, y ambos fueron tratados con corticoides durante el periodo prenatal. Resultados: Se demostró una menor duración de los días de ventilación y unos valores de presión inspiratoria máxima y presión media de las vías respiratorias inferiores en el grupo tratado con PTV. Las secuelas por fallecimiento, broncodisplasia, hemorragia intraventricular, leucomalacia periventricular y neumotórax no resultaron significativamente diferentes, aunque la incidencia de neumotórax ha sido inferior en el grupo PTV. Conclusiones: El estudio demuestra que el empleo de la ventilación mecánica asistida en RN con enfermedad de membrana hialina es seguro, pues no conlleva un aumento de las complicaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;62(6): 229-233, jun. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34037</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia y limites de la ventilación sincronizada en el recién nacido con enfermedad de las membranas hialinas</dc:title>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d6971^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d24213</dc:subject>
<dc:subject>^d12541^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6971^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
