<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32291</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Leydig cell tumor presenting as precocious pseudopuberty in a 4-year-old boy</dc:title>
<dc:creator>Osorio Acosta, Vicente Angel</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Dominguez, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS. Presentar un caso de pseudopubertad precoz isosexual en un niño de 4 años provocado por un tumor de células intersticiales del testículo. METODOS: Se realizó examen físico, analítica sanguínea, dosificaciones hormonales, supresión adrenal, edad ósea, orquiectomía y estudio histológico de la pieza. RESULTADOS: El examen físico mostró un niño con desarrollo muscular, presencia de acne, vello corporal, sexual y facial propios de un niño de mayor edad con un testículo izquierdo aumentado de volumen y un testículo contralateral infantil. Los 17 cetosteroides urinarios estaban elevados y no descendieron con la administración de dexametasona. La edad ósea correspondió a un standard de 11 años. El estudio histológico mostró tumor de células intersticiales. Después de la orquiectomía los cambios puberales desaparecieron. CONCLUSIONES: Ante todo caso de desarrollo sexual acelerado en un niño con tumor testicular sin maduración del órgano contralateral debe tenerse en cuenta esta posibilidad diagnóstica (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(4): 426-428, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32291</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor de cñélulas de Leydig provocando pseudopubertad precoz en un niño de 4 años</dc:title>
<dc:subject>^d14115</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8160</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d12064</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
