<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-038472</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Positron emission tomography in the diagnosis of orbital relapse of choroidal melanoma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Case report: A 72-year-old man with a large choroidal melanoma was treated with enucleation. Three years later MRI demonstrated images compatibles with recurrent tumor in the orbit. PET studies showed no focal hypermetabolic abnormalities.Discussion: In patients after enucleation of choroidal melanoma, conventional imaging techniques can fail to establish differentiation between malignant from post-surgery and benign anatomic abnormalities in orbital tissue that can be detected by PET scannig</dc:description>
<dc:creator>Sierra, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Asensio Sánchez, V. M</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Caso clínico: Presentamos el caso de un varón de 72 años con un gran melanoma coroideo que se trató con enucleación. Tres años después presentó en la RNM una posible recidiva orbitaria. El estudio con PET determinó que no había hipermetabolismo en esa zona.Discusión: En pacientes con antecedentes de enucleación por melanoma de coroides, las técnicas de imagen convencionales pueden ser dudosas en diferenciar recidivas tumorales de abnormalidades anatómicas benignas postquirúrgicas de los tejidos orbitarios el diagnóstico de recidiva orbitaria que sí pueden detectar el estudio PET</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;80(2): 113-116, feb. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-038472</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tomografía por emisión de positrones en el diagnóstico de recidiva orbitaria de un melanoma de coroides</dc:title>
<dc:subject>^d22589^s22064</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28269^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d10095^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22064</dc:subject>
<dc:subject>^d24339</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10095^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d28269^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d22589^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200502</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
