<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35261</identifier>
<setSpec>0034-7973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Helycobacter pylori antigen in stool. Diagnostic utility</dc:title>
<dc:creator>Sánchez, M</dc:creator>
<dc:creator>Aramendi, M</dc:creator>
<dc:creator>Orellana, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Galera, G</dc:creator>
<dc:creator>Sanchez, M. T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se estudia la utilidad clínica de la determinación del Antígeno de Helicobacter pylori (Hp) en heces (HpSA), tanto en el diagnóstico inicial, como en el control de erradicación postratamiento. Para ello estudian 58 pacientes (28 mujeres y 30 hombres) de edades comprendidas entre 15 y 80 años, durante un periodo de tiempo de 1,5 años; con sintomatología compatible con úlcera gastro-duodenal y/o síndrome dispéptico. Se realiza estudio endoscópico, con determinación de presencia de Hp mediante cultivo y/o test de ureasa, como método de referencia, y estudio del Ag. de Hp en heces mediante el ELISA (HpSA).Los pacientes con endoscopia positiva, fueron tratados con la pauta O.C.A. Después de 1-2 meses del tratamiento, se realiza el test del aliento como método de referencia de erradicación y el test HpSA. Los resultados fueron: Pretratamiento.- La prevalencia de infección por Hp fue del 84,4 por ciento. La Sensibilidad (S), Especificidad (E), Valor Predictivo Positivo (VPP) y Valor Predictivo Negativo (VPN) fueron: 89,79 por ciento, 55,55 por ciento, 91,96 por ciento y 50 por ciento. El Likelihood ratio Positivo (LRP) 1,97 y el Likelihood ratio Negativo(LRN) 0.2. Postratamiento.-La prevalencia de infección fue del 22.7 por ciento, con un porcentaje de erradicación del 77.2 por ciento. La S, E, VPP, VPN, LRP y LRN fue: 100 por ciento, 85,29 por ciento, 66,66 por ciento, 100 por ciento, 6,66 y 0. El test HpSA es útil para descartar el diagnóstico de infección por Hp y en el control de erradicación postratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. diagn. biol;53(1): 19-21, ene. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35261</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad diagnóstica de la determinación del antígeno de helicobacter pylori en heces</dc:title>
<dc:subject>^d29156^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d24244^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32271</dc:subject>
<dc:subject>^d29156^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19042</dc:subject>
<dc:subject>^d23258^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d29157^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22254</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
