<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1110</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Complications in breast surgery</dc:title>
<dc:creator>Sierra García, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el presente trabajo, se exponen y enumeran las distintas complicaciones que pueden acontecer en la cirugía de mama. En primer lugar, se detallan las características anatómicas topográficas que el cirujano debe tener en cuenta al operar sobre esta región para, de esta forma, evitar lesiones que pueden originar complicaciones posteriores. Hemos incluido los datos de la cirugía mamaria realizada por nuestro equipo en los últimos 3 años y que citamos a continuación de la descripción de cada complicación. Se analizan las complicaciones, que se desglosan en los siguientes apartados: 1. Hemorragia. Se expone la facilidad con la que ésta puede acontecer debido a la rica vascularización de la glándula y al actuar sobre campos de difícil hemostasia. Respecto a nuestra estadística hemos tenido hemorragias en un 5,3 por ciento de las biopsias con arpón1, un 3,6 por ciento en la cirugía conservadora y todas ellas se han solucionado con la colocación de un drenaje y apósito compresivo. Solamente en un caso fue necesario llevar a cabo una reintervención para realizar la hemostasia del vaso sangrante.2. Infecciones de la herida. Se detallan las medidas profilácticas técnicas y medicamentosas utilizadas para prevenir dicha infección. Una vez ésta acontece, se indican el tipo de medidas quirúrgicas o conservadoras para su tratamiento. Según nuestra estadística en cirugía conservadora, hemos tenido un 9,9 por ciento de seromas y un 2,7 por ciento de abscesos.3. Cirugía de las lesiones no palpables. Es una cirugía difícil, comprometida y que se realiza en campos muy pequeños. Dentro de las complicaciones se han producido un 2,6 por ciento de quemaduras de piel, un 5,3 por ciento de hemorragias y un 8 por ciento de arpones rotos.4. Lesiones nerviosas. Las lesiones del nervio del serrato mayor, las del dorsal ancho y las del plexo braquial son las principales. Generalmente, son poco frecuentes pero pueden producirse secuelas importantes. Hemos tenido un 7,3 por ciento de parestesias y un 10,9 por ciento de anestesias en cirugía conservadora, un 15,4 por ciento de anestesias en mastectomías radicales y, también dentro de esta técnica, un 1,9 por ciento de lesiones del nervio tóracodorsal y un 13,5 por ciento del nervio intercostobraquial.5. Lesiones pleurales. Hemos de tenerlas siempre en cuenta y pueden ser de gran trascendencia si el cirujano que opera la mama no sabe resolverlas. No hemos tenido ningún caso en nuestra casuística.6. Linfedema. Cada día es una complicación menos frecuente ya que en la cirugía se respetan uno o ambos pectorales y tras la linfadenectomía total no suele radiarse la zona. Hemos tenido en cirugía conservadora un 4,5 por ciento de linfedema y un 7,7 por ciento en mastectomía radical. Todos los casos fueron leves y se han curado con tratamiento médico.7. Linforragia. Es frecuente tras realizar las linfadenectomías y suele ceder con la colocación del drenaje y taponamiento compresivo. Hemos tenido un 25,4 por ciento en la cirugía conservadora y un 11,5 por ciento en la mastectomía radical.8. Lesiones vasculares. Pueden ser muy graves cuando afectan a la vena y a la arteria axilar. Requieren una solución rápida y efectiva. No hemos tenido ningún tipo de estas lesiones en nuestra estadística.9. Cuerdas cutáneas. Aparecen en la cara interna del brazo debido tras la linfanedectomía axilar. Suelen ceder espontáneamente en poco tiempo y se tratan con medicación sintomática.10. Cuerpos extraños. No es infrecuente la aparición de cuerpos extraños, muchas veces por olvido de material en el campo operatorio y otras por intolerancia de suturas. Generalmente, suelen expulsarse de forma espontánea mediante fistulización, aunque a veces se requiere reintervenir a la paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);69(3): 211-216, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1110</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones de la cirugía de la mama</dc:title>
<dc:subject>^d23753</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7593^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1965^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
