<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35173</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Streptococcus pneumoniae and haemophilusinfluenzae serotypebinvasive disease. A 12-year retrospective study</dc:title>
<dc:creator>Álvarez Coca, J</dc:creator>
<dc:creator>Blanco González, J. E</dc:creator>
<dc:creator>Villó Sirerol, N</dc:creator>
<dc:creator>García Herrero, Mª A</dc:creator>
<dc:creator>Romanyck, J</dc:creator>
<dc:creator>Vegas Muñoz, E</dc:creator>
<dc:creator>Sevilla Ramos, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: Streptococcus pneumoniae y Haemophilus influenzae serotipo b (Hib) son dos de los microorganismos implicados con mayor frecuencia en las infecciones bacterianas graves en niños. La introducción de una vacuna eficaz frente a Hib y el aumento de resistencias de S. pneumoniae a penicilina han variado la epidemiología de la infección por estos dos microorganismos en los últimos años. Objetivos: El propósito de este trabajo es estudiar la incidencia de enfermedad invasiva por S. pneumoniae y Hib en niños (0-15 años) atendidos en nuestro hospital durante un período de 12 años: de enero de 1991 a diciembre de 2002.Métodos Revisión retrospectiva de historias clínicas correspondientes a 101 niños con aislamiento positivo de S. pneumoniae o Hib en sangre, líquido cefalorraquídeo (LCR) o líquido articular durante el período de estudio. Resultados: Para S. pneumoniae el número total de aislamientos fue de 81 (72 en sangre y 9 en LCR), en 73 niños (72,6 por ciento menores de 2 años). El diagnóstico clínico más frecuente fue: bacteriemia (67 por ciento). La tasa de incidencia anual de enfermedad invasiva fue de 53,76 casos/100.000 niños menores de 2 años (intervalo de confianza del 95 por ciento [IC 95 por ciento], 40,7-70,9). El porcentaje de cepas con resistencia a penicilina fue del 44 por ciento. Para el Hib el número total de aislamientos fue de 38 (26 en sangre, 10 en LCR, 2 en líquido articular) en un total de 28 niños. El 82,1 por ciento eran menores de 2 años. El diagnóstico clínico más frecuente fue meningitis (35,7 por ciento). La tasa de incidencia anual de enfermedad invasiva pasó de 21,52 casos (IC 95 por ciento, 14,4-32) a 1,7 casos (IC 95 por ciento, 0,1-10,8)/100.000 niños menores de 5 años tras la vacunación sistemática. El porcentaje de cepas resistentes a ampicilina fue de 63,1 por ciento. Conclusiones La incidencia de infección invasiva por S. pneumoniae y la elevada resistencia a antibióticos hacen reflexionar sobre la conveniencia del uso sistemático de la vacuna conjugada antineumocócica. La vacunación sistemática contra Hib desde octubre de 1998 ha hecho disminuir de forma drástica la incidencia de la enfermedad invasiva (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);61(2): 150-155, ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35173</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad invasiva por Streptococcus pneumoniae y Haemophilus influenzae serotipo b. Estudio retrospectivo de 12 años</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d6344</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11437</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d33284</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
