<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17846</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Experimental study of the suture of the intraocular lens sutured at the ciliary sulcus</dc:title>
<dc:creator>Mari Cotino, J</dc:creator>
<dc:creator>Marco Martín, M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Mestre, A</dc:creator>
<dc:creator>Almor Palacios, I</dc:creator>
<dc:creator>Iribarne, Y</dc:creator>
<dc:creator>Blasco Garrido, H</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Encontrar la mejor técnica para suturar una lente a la esclera a nivel del sulcus ciliar entre la opción de pasar la aguja desde el exterior hacia el interior del globo ocular o a la inversa y conocer cuál es la distancia a la que debe pasar la aguja respecto al limbo esclerocorneal. Material y métodos: Hemos utilizado 40 ojos de cadáver conservados en formaldehido al 10 per cent. Pasamos por un lado la aguja desde el interior hacia el exterior del ojo y consideramos si ha atravesado el sulcus ciliar y a qué distancia del limbo ha salido y por otro lado pasamos agujas desde el exterior hacia el interior del globo a una distancia del limbo conocida, bien paralelas al iris o bien perpendiculares a la esclera. Resultados: Cuando pasamos la aguja desde el interior hacia el exterior del ojo, en el 80 per cent de los casos atraviesa el sulcus ciliar, saliendo entonces a 1,50ñ0,16 mm del limbo. Cuando pasamos la aguja desde el exterior hacia el interior del globo perpendicularmente a la esclera sólo el 32,5 per cent atraviesa el sulcus ciliar y paralelamente al iris sólo el 40 per cent lo atraviesa. Es más probable pasar la aguja por el sulcus ciliar de forma estadísticamente significativa cuando lo hacemos desde el interior del globo ocular y sale aproximadamente 1,5 mm del limbo. Conclusión: Puesto que para conseguir situar los hápticos de la lente en el sulcus ciliar al suturar una lente de cámara posterior a la esclera hay que pasar previamente la sutura por el mismo, la mejor manera de conseguirlo es pasando la aguja desde el interior hacia el exterior del globo ocular y que ésta salga aproximadamente a 1,5 mm del limbo (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;76(3): 169-174, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17846</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio experimental de la sutura de las lentes intraoculares suturadas al sulcus ciliar. Paso de la aguja y distancia al limbo</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d29193</dc:subject>
<dc:subject>^d28283</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8088</dc:subject>
<dc:subject>^d9530</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
