<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14222</identifier>
<setSpec>1130-5274</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Parents who resign and cede their children: unleashing environments and emotional effects</dc:title>
<dc:creator>Sánchez Sánchez, Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se analiza en este artículo un fenómeno sociológico, extendido aunque trivializado, la cesión de los hijos por parte de los padres biológicos a otros miembros del grupo familiar para que desempeñen en relación con ellos las funciones parentales que le son propias, pero de las que abierta o encubiertamente dimiten por diversos motivos. Pese a la diversidad de la casuística, el solapamiento o complicidad intrafamiliar, a la cesión de los hijos apenas ha sido investigada por psicólogos clínicos, los sociólogos o los psicoanalistas. Por ello, en este trabajo se delimita entre la cesión y la adopción, se exploran las situaciones más frecuentes que conducen a delegar el cuidado de un hijo en otros parientes u hogares sustitutos. Se describe el trasfondo emocional y psicológico de los padres "dimisionarios", así como las consecuencias psicopatológicas más comunes entre los cedidos. Finalmente, se hace hincapié en que la cesión puede ser benigna o maligna para el cedido, dependiendo de la presencia o no de ciertos criterios discriminatorios (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. salud;11(3): 371-389, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14222</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Padres dimisionarios y cesión de los hijos: contextos desencadenantes y efectos emocionales</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23894^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
