<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28522</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Laparoscopic splenectomy: long-term results of a prospective series of 257 patients according to hematological diagnosis</dc:title>
<dc:creator>Chierichetti, Claudio</dc:creator>
<dc:creator>Vela, Sandra</dc:creator>
<dc:creator>García, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Balagué, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Pey, Albert</dc:creator>
<dc:creator>Trías, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Kobus, Christian</dc:creator>
<dc:creator>Targarona, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Garriga, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, Verónica</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El abordaje laparoscópico ha demostrado ser un procedimiento seguro y eficaz en el tratamiento de las enfermedades hematológicas que requieren la realización de una esplenectomía, especialmente en las que el bazo mantiene un tamaño dentro de la normalidad. Sin embargo, aunque los resultados inmediatos son prometedores, no existe suficiente información sobre la evolución a largo plazo. Objetivo. Evaluar los resultados a largo plazo en una serie prospectiva de 257 pacientes a los que se ha realizado una esplenectomía laparoscópica (EL), en función de la indicación hematológica por la que se indicó la cirugía. Material y métodos. Desde febrero de 1993 hasta octubre de 2003, se han realizado 257 EL, en 100 varones y 157 mujeres, con una edad media de 45 ñ 19 años. La información clínica fue recopilada de forma prospectiva en una base de datos. Las indicaciones de esplenectomía incluyeron los siguientes diagnósticos: púrpura trombocitopénica idiopática (PTI) (n = 115), PTI asociada al virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) (n = 9), síndrome de Evans (n = 6), anemia hemolítica autoimmune (AHAI) (n = 13), esferocitosis hereditaria (EH) (n = 19), patología hematológica maligna (n = 66), púrpura trombocitopénica trombótica (PTT) (n = 1) y otros (n = 26). Se han analizado los resultados inmediatos (tiempo operatorio, conversión, morbilidad y estancia), así como en el seguimiento a largo plazo (resultados analíticos, cursos clínicos del hematólogo de referencia, así como entrevistas telefónicas tanto con el paciente como con el hematólogo de referencia).Resultados. El tiempo operatorio medio fue de 137 ñ 56 min, con un índice de conversión del 6,7 por ciento, una mortalidad postoperatoria del 0,8 por ciento y una estancia media de 5 días. Se consigió el seguimiento a largo plazo en 188 casos (75 por ciento) durante un período medio de 35 meses: PTI, seguimiento de 87 pacientes (76 por ciento) con remisión en el 89 por ciento de los casos; PTI-VIH, 6 pacientes seguidos (86 por ciento) con remisión completa en el 83 por ciento; síndrome de Evans, 4 pacientes seguidos (67 por ciento) con remisión completa en el 100 por ciento; PTT, el único paciente con este diagnóstico fue controlado durante el seguimiento y presentó una remisión completa; AHAI, 9 pacientes seguidos (82 por ciento) con remisión completa en el 67 por ciento, EH: 13 pacientes seguidos (76 por ciento) con remisión completa en el 100 por ciento; patología hematológica maligna, 47 pacientes seguidos (73 por ciento) con una mortalidad del 22 por ciento; otros: 18 pacientes seguidos (78 por ciento) sin presentar mortalidad. Durante el seguimiento no se han detectado casos de sepsis relacionada con la esplenectomía. Conclusiones. La EL es aplicable en todas las indicaciones hematológicas de esplenectomía, con resultados satisfactorios a largo plazo (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);75(1): 29-34, ene. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28522</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Esplenectomía laparoscópica: resultados a largo plazo de una serie prospectiva de 257 pacientes en función del diagnóstico hematológico</dc:title>
<dc:subject>^d13487^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d13487^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d759^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29857^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13539^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29857^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d759^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13538^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29857^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
