<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-145779</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antiphospholipid síndrome associated to malignat hypertension</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The antiphospholipid syndrome is defined by the presence of antiphospholipid antibodies and recurrent thrombosis, affecting the venous system more frequently than the arterial one. Renal involvement is only observed in approximatelly 20- 25% of cases, main renal artery thrombosis has been exceptionally described. We report a 39 year old woman with previous history of recurrent thrombosis diagnosed as primary antiphospholipid syndrome, who presented malignant hypertension in the context of a renal artery thrombosis. She had a high IgG anticardiolipin antibodies title and positive lupic anticoagulant. An isotopic renogram demonstrated assymetrical activity (60% right vs 40% left kidney). Renal arteriography demonstrated preoclusive thrombosis in the left renal artery. Blood pressure was well controlled by the use of ACE-inhibitor and alfablockers (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vallve, M</dc:creator>
<dc:creator>Ribera, L</dc:creator>
<dc:creator>Almirall, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome antifosfolipídico viene definido por la presencia de anticuerpos antifosfolípidos y trombosis de repetición, siendo más prevalentes las trombosis venosas que las arteriales. La afectación renal en el síndrome antifosfolipídico primario es poco frecuente, oscilando entre un 20-25% de los casos y siendo la trombosis de la arteria renal principal un acontecimiento raramente descrito. Presentamos el caso de una mujer de 39 años, con historia previa de trombosis de repetición y diagnosticada de síndrome antifosfolipídico primario, que desarrolló hipertensión arterial maligna en el contexto de una oclusión de la arteria renal. Presentaba anticuerpos anticardiolipina IgG positivos a títulos elevados, anticoagulante lúpico positivo. El renograma isotópico objetivó una asimetría en la captación renal (60% a nivel del riñón derecho y un 40% a nivel del riñón izquierdo). La arteriografía renal detectó una trombosis pre-oclusiva de la arteria renal izquierda. Se consiguió un control óptimo de la presión arterial mediante el tratamiento con inhibidores de la ECA y alfa-bloqueantes (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;24(supl.3): 93-96, 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-145779</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome antifosfolipídico primario e HTA maligna</dc:title>
<dc:subject>^d12498^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d33768^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7157^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d22832^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d33361^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7153^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d7157^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12498^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d320^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30257^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22832^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14312^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30834^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d3297^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d320^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d7153^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d33566</dc:subject>
<dc:subject>^d14312^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
