<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6406</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of eating disorders in a representative sample of female adolescents from Navarra (Spain)</dc:title>
<dc:creator>Pérez Gaspar, M</dc:creator>
<dc:creator>Gual, P</dc:creator>
<dc:creator>Lahortiga, F</dc:creator>
<dc:creator>Irala Estévez, J de</dc:creator>
<dc:creator>Martínez González, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Cervera, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: A pesar de la alarma social que se ha levantado en torno a los trastornos de la conducta alimentaria (TCA), sólo existe una información limitada en España acerca de su prevalencia. Son necesarios estudios realizados en la comunidad que evalúen la frecuencia de este problema en muestras representativas de la población. Sujetos y métodos: Con el objetivo de estimar la prevalencia de anorexia nerviosa (AN), bulimia nerviosa (BN) y de cuadros parciales o incompletos del tipo 'trastornos de la conducta alimentaria no especificados' (TCANE), se seleccionó una muestra representativa de la población femenina adolescente navarra por un procedimiento de selección aleatoria multietápica. Se estudió una muestra de 2.862 participantes de entre 12 y 21 años. El proceso de cribado se realizó mediante el cuestionario Eating Attitudes Test (EAT) (considerando positivos valores superiores a 30) y el diagnóstico se confirmó mediante una entrevista semiestructurada realizada por un psiquiatra (ajustándose a los criterios DSM-IV). Resultados: La prevalencia global de TCA en esta población femenina adolescente fue del 4,1 por ciento (IC del 95 por ciento: 3,45-4,95), siendo del 3,1 por ciento (IC del 95 por ciento: 2,5-3,8) para TCANE, del O,8 por ciento (IC del 95 por ciento: 0,5-1,2) para BN y del 0,3 por ciento (IC del 95 por ciento: 0,1-0,6) para AN. Conclusiones: La prevalencia de TCA en Navarra es ligeramente inferior a la de otros trabajos de autores españoles, aunque se constata la mayor frecuencia de cuadros incompletos. La elevada prevalencia global del problema en cifras absolutas apoya la necesidad de desarrollar estrategias de prevención primaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);114(13): 481-486, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6406</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de trastornos de la conducta alimentaria en las adolescentes navarras</dc:title>
<dc:subject>^d29415</dc:subject>
<dc:subject>^d30862</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d24194</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2435</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d29364</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d35395</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12006</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:subject>^d33075</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
