<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26349</identifier>
<setSpec>1132-9572</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cognitive models of dreaming</dc:title>
<dc:creator>Ramos Platón, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez García, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Sueño-Vigilia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se revisan los estudios más relevantes de la última década acerca de cómo se construyen los ensueños. Tras describir las características de éstos, se exponen los principales modelos de producción de ensueños (psicoanalíticos, neurobiológicos, psicofisiológicos y cognitivos). Se analizan en particular los modelos cognitivos, considerando el origen de los sueños, su composición, las diferencias de organización estructural entre los ensueños que se dan en sueño REM y los de sueño No REM, algunos de los factores que influyen en su recuerdo, las características de los ensueños del principio y del final de la noche y la evolución de éstos durante la infancia. Los datos existentes indican que la actividad mental existe a lo largo de todo el período de sueño, que sus características varían según la fase y el ciclo del sueño en que ocurran y su contenido depende del estilo cognitivo y el estado emocional del durmiente. En cuanto a cómo se construyen los ensueños, la mayoría de los investigadores opina que sólo hay un sistema de producción, responsable tanto de los ensueños de REM como de los de NREM, cuyas fuentes son la memoria episódica y la semántica y los estímulos previos al sueño. Su nivel de funcionamiento varía a lo largo del sueño así como la cantidad de recursos cognitivos disponibles para construir cada ensueño. Hay una continuidad temática en los ensueños sucesivos de distintas fases del sueño de una noche. Las diferencias cualitativas entre los ensueños de REM y los de NREM no parecen ser significativas. Estas podrían deberse ya sea a fallos en los procesos de codificación y recuperación de la información o a que el sistema de producción no dispone de la misma cantidad y tipo de recuerdos en REM que en NREM: los ensueños de REM se construyen principalmente con elementos de memoria semántica mientras que los de NREM se basan en la memoria autobiográfica (AU)</dc:description>
<dc:source>Vigilia sueño;13(2): 129-145, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26349</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modelos cognitivos de reconstrucción de ensueños</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32721^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13272^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d8739^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d8738^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8739^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13276^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12009^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33145^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8738^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13042</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
