<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13785</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Care's plan of geriatric patient with acuse confesional syndrome at hospital</dc:title>
<dc:creator>Ruiz Usabiaga, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Vargas Sánchez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Martín, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Cámara González, L</dc:creator>
<dc:creator>Martín Falcón, V</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez Martínez, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Herranz Márquez, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">¿Sabemos cuidar a un paciente geriátrico hospitalizado con síndrome confusional agudo? ¿En qué medida podemos mejorar? En este artículo proponemos un Plan de Cuidados, que tomando como referencia teórica el Modelo de Autocuidado de Dorothea E. Orem, puede servir de guía en la práctica profesional a la enfermera que cuida pacientes ancianos hospitalizados. Partiendo de una valoración geriátrica focalizada, se identifican una serie de diagnósticos enfermeros que se asocian con mayor frecuencia a esta situación, y se proponen las intervenciones encaminadas a resolverlos. Dado que el síndrome confusional agudo es una complicación que se presenta con bastante frecuencia en los pacientes geriátricos hospitalizados, consideramos que la enfermera tiene un papel primordial, tanto en la identificación del mismo, como en su tratamiento, instaurando un plan de intervención que impida su cronificación. Por último, destacamos la importancia de incluir en el Plan de Cuidados a la familia del paciente o al cuidador principal, ya que una participación activa de estos puede contribuir de forma significativa a la recuperación del paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);13(2): 75-79, jun. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13785</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Plan de cuidados al paciente geriátrico hospitalizado con síndrome confusional agudo</dc:title>
<dc:subject>^d5991</dc:subject>
<dc:subject>^d3245^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d13031^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3245^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d9918</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
