<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28506</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Exercise limitation in patients with chronic obstructive pulmonary disease at the altitude of Bogota (2640 m). Breathing pattern and arterial gases at rest and peak exercise</dc:title>
<dc:creator>González-García, M</dc:creator>
<dc:creator>Maldonado, D</dc:creator>
<dc:creator>Barrero, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Describir la respuesta al ejercicio en sujetos normales y en pacientes con enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) en Bogotá (altura: 2.640 m; presión atmosférica: 560 mmHg) y establecer diferencias con los datos publicados de pacientes con dicha enfermedad a nivel del mar. Las personas sanas a esta altura aumentan la ventilación alveolar para atenuar la hipoxemia (presión arterial de CO2: 30 mmHg; presión arterial de O2: 63 mmHg). MATERIAL Y MÉTODO: Se realizó un estudio descriptivo en pacientes con EPOC y en sujetos sanos. La capacidad de ejercicio se determinó con una prueba incremental en un cicloergómetro. RESULTADOS: Se incluyó en el estudio a 16 sujetos sanos y 25 pacientes con EPOC (volumen espiratorio forzado en el primer segundo del 43,3 ñ 13 por ciento). En comparación con los sujetos sanos, en los pacientes con EPOC se observó un aumento de la ventilación minuto en reposo que no se mantuvo adecuadamente en el ejercicio, así como disminución del consumo de oxígeno pico (53,0 ñ 15 por ciento). En ejercicio pico la capacidad inspiratoria disminuyó (-0,62 ñ 0,34 l), la relación ventilación minuto/ventilación voluntaria máxima aumentó y hubo una intensa hipoxemia (presión arterial de O2 de 49,9 ñ 9,9 mmHg). Esta hipoxemia se correlacionó significativamente con el porcentaje del valor predicho del consumo de oxígeno pico (r = 0,60), la fatiga de los miembros inferiores (r = -0,62), el porcentaje predicho de la capacidad inspiratoria pico (r = 0,61) y el porcentaje predicho del volumen corriente pico (r = 0,49). En comparación con los datos publicados a nivel del mar, en los pacientes con EPOC la ventilación minuto en reposo fue mayor, hubo una mayor disminución de la capacidad inspiratoria durante el ejercicio y la hipoxemia fue más grave tanto en reposo como en ejercicio. CONCLUSIONES: En los pacientes con EPOC residentes en Bogotá demostramos intolerancia al ejercicio determinada por limitación ventilatoria e hipoxemia severa. El aumento de la ventilación minuto en reposo, la mayor disminución de la capacidad inspiratoria y la gravedad de la hipoxemia durante el ejercicio fueron las principales diferencias con la EPOC a nivel del mar (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;40(2): 54-61, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28506</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Limitación a la tolerancia al ejercicio en pacientes con EPOC a la altura de Bogotá (2.640 m). Patrón respiratorio y gasometría arterial en reposo y en ejercicio pico</dc:title>
<dc:subject>^d32868</dc:subject>
<dc:subject>^d5178</dc:subject>
<dc:subject>^d10269</dc:subject>
<dc:subject>^d3137</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23631</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d13530</dc:subject>
<dc:subject>^d1811</dc:subject>
<dc:subject>^d12563</dc:subject>
<dc:subject>^d12566</dc:subject>
<dc:subject>^d531</dc:subject>
<dc:subject>^d36008</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8353</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
