<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-161149</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation and comparison of five skinfold calipers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: The use of reliable, valid and precise skinfold calipers are key for an adequate anthropometric evaluation and corporal composition analysis. Objective: To compare five models of skinfold calipers -Prime Vision (PV); Harpenden (HP); Sanny (SN); Cescorf (CE); Lange (LA)-. Materials and methods: Thirty-fi ve men (age = 21.5 ± 2.7 y; body mass 72.2 ± 8.0 kg; height 1.76 ± 0.06 m) were recruited and skinfolds (i.e., triceps, biceps, subscapular, pectoral, mid-axillary, suprailiac, abdominal, mid-tight, mid-calf) were measured. Four body fat predictive equations (Durnin y Wimberley; Pollock 3DC; Pollock 7DC; Petroski) were used. Normality assumption for all data was verified with the Shapiro-Wilk test. Predicted body density and fat were compared between skinfold calipers using a two-way ANOVA, with Scheffe post hoc procedures. The  level was set at p &amp;#8804; 0.05 for statistical significance. Results: No signifi cant differences were observed between skinfold calipers for predicted body density or body fat. Conclusion: Skinfold calipers compared in this study are precise and effi cient to quantify and assess body density and body fat (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vargas, Alexis Caniuqueo</dc:creator>
<dc:creator>Fernandes Filho, José</dc:creator>
<dc:creator>Ramirez-Campillo, Rodrigo</dc:creator>
<dc:creator>Silva, Sandro Fernandes da</dc:creator>
<dc:creator>Roquetti Fernandes, Paula</dc:creator>
<dc:creator>Rocha, Cintia Campolina Duarte</dc:creator>
<dc:creator>Sievers, Guissela Quiroz</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Mosqueira, Claudio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: en el campo de la evaluación antropométrica, la validación y precisión de los calibres de pliegues cutáneos son fundamentales en el conocimiento efectivo de la composición corporal. Objetivo: el objetivo del estudio fue evaluar y comparar 5 modelos de calibre de pliegues cutáneos, uno de ellos digital -Prime Vision (PV), y los mecánicos Harpenden (HP), Sanny (SN), Cescorf (CE) y Lange (LA)-, a través de la densidad y grasa corporal. Material y métodos: formaron parte del estudio 35 hombres (21,5 ± 2,7 años; 72,22 ± 8,04 kg; 1,76 ± 0,06 m). Fueron medidos 9 pliegues cutáneos (tríceps, bíceps, subescapular, pectoral, axilar medio, suprailiaca iliaca, abdominal, muslo y pantorrilla medial) y utilizadas 4 ecuaciones predictivas de la grasa corporal (Durnin y Womersley, Pollock de 3DC, Pollock 7DC y Petroski). Para la evaluación de los pliegues cutáneos fueron utilizados 5 modelos de calibres de pliegues cutáneos. Para verificar la distribución de la muestra fue utilizado el test de Shapiro Wilk. Para realizar la comparación de la densidad y grasa corporal en los diferentes calibres, se utilizó el test estadístico ANOVA dos vías con un post hoc de Scheffe. Para la comprobación estadística fue adoptado un p &lt; 0,05. Resultados: no fue posible identificar diferencias significativas entre la densidad y la grasa corporal en los 5 calibres utilizados. Conclusión: los 5 calibres de pliegues cutáneos evaluados son precisos y eficientes para evaluar y cuantificar la DC y la grasa corporal (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;34(1): 111-115, ene.-feb. 2017. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-161149</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación y comparación de cinco calibres de pliegues cutáneos</dc:title>
<dc:subject>^d13266</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d27937^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1848^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1862^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d51213^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d50524^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201702</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
