<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27479</identifier>
<setSpec>0213-1285</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dental sensibility</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Dental sensitivity is a common problem and it affects 9 and 30% the adult poblation. The hidrodynamyc theory is cited as the mechanism of induction of a painful pulpal response and implies that stimuli transmission across dentine increase the rate of fluid flow through dentinal tubules and for this to accur the dentinal tubules must be opened and permeable to the pulp. An appropiate tretametn needs a diferential diagnosis eith other causes of dental pain and the identification of predisponing etiologic factors (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Avances, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La sensibilidad dentaria 1 es un problema común que se presenta entre el 9 y el 30 por ciento de la población adulta. La teoría hidrodinámica es aceptada como uno de los mecanismos de inducción de la respuesta pulpar dolorosa, debido a que los estímulos provocan el movimiento del fluido y para ello es necesario que la dentina este expuesta y que los túbulos dentinarios estén abiertos y permeables a la pulpa. Es fundamental realizar el diagnostico diferencial con otras causas de dolor dental e identificar los factores etiológicos y predisponentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Av Odontoestomatol;19(5): 233-237, sept.-oct. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Sensibilidad dentaria</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Tortolini, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-27479</dc:identifier>
<dc:subject>^d14462^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2040^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28600</dc:subject>
<dc:subject>^d14489^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14464^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d3823^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3823^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d14469^s22012</dc:subject>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
