<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3331</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Alpha-synucleinopathies</dc:title>
<dc:creator>Ferrer, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El término alpha sinucleinopatía se utiliza para referirse a un grupo de enfermedades que tienen en común el depósito anormal de alphasinucleína en el citoplasma de neuronas o de células gliales, o en el neurópilo. En la enfermedad de Parkinson y en la demencia de cuerpo de Lewy, los depósitos de alpha sinucleína constituyen el componente principal de los cuerpos de Lewy y de las neuritas distróficas; también, en menor proporción, la alphasinucleína se deposita en el citoplasma de células gliales. En la atrofia multisistémica, la alphasinucleína se acumula en las inclusiones citoplásmicas de las células oligodendrogliales y en las neuronas, así como en las neuritas distróficas en el tronco del encéfalo. Finalmente, el fragmento medio de 61-95 aminoácidos de alphasinucleína es el componente no-A del amiloide de las placas seniles en la enfermedad de Alzheimer. Los depósitos de alphasinucleína en estas enfermedades tienen en común la configuración fibrilar, pero difieren en la unión de alphasinucleína con distintas proteínas en cada una de las enfermedades, con la excepción de las ubicuitinas que se encuentran en las distintas inclusiones. No se conoce el mecanismo por el que la alphasinucleína se fragmenta, se libera al espacio extracelular y forma el 10 por ciento del amiloide de las placas seniles. Interacciones de A4 y alphasinucleína pueden explicar la unión de estos productos resultantes de la fragmentación anómala de proteínas precursoras. Por otra parte, distintos estudios han demostrado que la alphasinucleína puede formar estructuras fibrilares y dar lugar a formas insolubles y a agregados de alto peso molecular in vitro y en las alphasinucleinopatías. Aunque estudios in vitro han señalado el efecto tóxico de las fibrillas de alphasinucleína, no se conoce el efecto del depósito de la alphasinucleína sobre la supervivencia celular en las alphasinucleinopatías (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;16(4): 163-170, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3331</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Las alphas sinucleinopatías</dc:title>
<dc:subject>^d30204</dc:subject>
<dc:subject>^d9611</dc:subject>
<dc:subject>^d9666</dc:subject>
<dc:subject>^d10489</dc:subject>
<dc:subject>^d34224</dc:subject>
<dc:subject>^d3610</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33354</dc:subject>
<dc:subject>^d28186</dc:subject>
<dc:subject>^d545</dc:subject>
<dc:subject>^d33352</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
