<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20663</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Syndrome of lumbar rachidian stenosis: clinical manifestation and assessment of rachidian findings</dc:title>
<dc:creator>Guitart, J</dc:creator>
<dc:creator>Lladó, A</dc:creator>
<dc:creator>Giménez Crouseilles, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Definir la expresión clínica de la claudicación neurógena raquídea. Se evalúa el papel patogénico de las diversas alteraciones raquídeas. Pacientes y métodos: Estudio de casos (n=24) y controles (n=32). En todos ellos se dispone de tomografía axial computarizada y/o resonancia nuclear magnética. Los casos se agrupan por semejanza clínica-topográfica, clasificándolos en formas clínicas. Se comparan las frecuencias de alteraciones raquídeas entre casos y controles y entre formas y controles, mediante las pruebas de independencia de dos caracteres cualitativos. La intensidad de la asociación se evalúa mediante la odds ratio. Resultados: Observamos una frecuente plurialteración raquídea en estos pacientes. Se perfilan tres formas clínicas: proximal/descendente (41 por ciento), la distal/ascendente (37,5 por ciento) y la lumbopélvica-femoral (16,6 por ciento). No hay alteraciones raquídeas características y específicas. La estenosis del canal lateral es factor de riesgo significativo del grupo de casos (p&lt;0,025) y de la forma distal/ascendente (p&lt;0,05).La estenosis del canal central y la alteración de las interapofisarias son factores de riesgo del grupo de casos y de las formas, pero sin significación estadística. Conclusiones: Se observa una pluriafectación raquídea y dos formas clínicas principales. La estenosis del canal lateral es el único factor de riesgo significativo de claudicación neurógena raquídea (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;10(1): 3-3, ene. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20663</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de la estenosis raquídea lumbar: expresión clínica y evaluación de los hallazgos raquídeos</dc:title>
<dc:subject>^d13514^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7547^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
