<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8351</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Emergencies derived from immunotherapy in allergology</dc:title>
<dc:creator>Celay Celay, M. Elena</dc:creator>
<dc:creator>Larrea Baca, Itzíar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La controversia existente en la bibliografía consultada respecto a la seguridad de la inmunoterapia en alergología en diferentes países nos induce a realizar este estudio con el fin de evaluar sus riesgos. Para ello cuantificamos las reacciones adversas producidas en 2.413 pacientes tratados en la Unidad de Alergología del Servicio Navarro de Salud (Osasunbidea) durante el año 1994.De éstos, un 97,8 por ciento correspondían a pacientes con alergia por vía inhalatoria (61,2 por ciento asmáticos y 36,6 por ciento riníticos), y un 2,2 por ciento a pacientes con diagnóstico de anafilaxia por veneno de himenópteros. Se analizaron las reacciones sistémicas inmediatas, por ser las que entrañan un mayor riesgo potencial y las que originan situaciones de urgencia. Éstas se estudiaron en base a: diagnóstico clínico, alergeno, grado de reacción, fase de la vacuna y lugar de administración (Unidad de Inmunoterapia y/o centros de atención primaria). El porcentaje de reacciones registrado (0,9 por ciento de las dosis administradas) nos indica que la inmunoterapia es un tratamiento seguro si se lleva a cabo de forma monitorizada. La frecuencia de las reacciones sistémicas inmediatas (0,2 por ciento) está relacionada con el diagnóstico etiopatogénico del paciente y con la fase y el lugar de administración del extracto (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);10(6): 252-256, nov. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8351</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Urgencias derivadas de la inmunoterapia en alergología</dc:title>
<dc:subject>^d7345^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d945^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d27801^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d488</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d721^s22038</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
