<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-122664</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Camouflage Therapy Workshop for Pediatric Dermatology Patients: A Review of 6 Cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Certain skin conditions, such as vitiligo, acne, vascular malformations, and surgical scars, can impair the quality of life of pediatric patients, especially adolescents&#151;even to the point of hindering psychosocial development. We review the cases of 6 patients with discoloration or scarring, predominantly of the face, who attended our cosmetic camouflage workshops from January through December 2012. The quality-of-life impact of their skin disorder was assessed before and after workshop attendance. Cosmetic camouflage is an easily replicated, cheap, and noninvasive adjunctive treatment of great potential value in managing skin conditions that impair the physical and emotional well-being of pediatric patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Boz, J. del</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Sánchez, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Padilla-España, L</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez-López, M. B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la edad pediátrica existen determinados trastornos cutáneos que pueden afectar a la calidad de vida de los niños y en especial a los adolescentes, e incluso representar un obstáculo para su desarrollo psicosocial, como son el vitíligo, el acné, las malformaciones vasculares o las cicatrices posquirúrgicas. Se revisaron un total de 6 pacientes con alteraciones pigmentarias y cicatriciales de predominio facial que participaron en el taller de camuflaje de nuestro servicio desde enero a diciembre de 2012, con evaluación del impacto de su trastorno cutáneo en la calidad de vida antes y después de la sesión de maquillaje terapéutico. El maquillaje corrector es una técnica complementaria, fácilmente reproducible, económica y no invasiva que puede ser de gran utilidad en el manejo de enfermedades dermatológicas con repercusión en la esfera física y emocional de pacientes en la edad pediátrica (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;105(5): 510-514, jun. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-122664</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Taller de camuflaje terapéutico en dermatología pediátrica: revisión de 6 casos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d51478</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2947</dc:subject>
<dc:subject>^d15222</dc:subject>
<dc:subject>^d3374^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d13249</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
