<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-041816</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of the gender, age and antisocial behaviour in personality variables</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of this paper is to analyze the influence betweenthe gender, age and antisocial behavior in personalitycharacteristics. It was used a sample of 1851 adolescents(49.92% men and 50.08% women) of the AutonomousCommunity of Madrid. There were accomplished threegroups of age: 14-15, 16 and 17-18 years. The subjectscompleted a protocol referred to antisocial behavior,sensation seeking, impulsiveness, venturesomeness andempathy.For the statistic analysis of the data, were accomplishedseveral variance analysis that showed greater presence ofempathy in youths with decrease antisocial behavior andgreater level in sensation seeking, impulsiveness andventuresomeness in subjects with high antisocial behavior. On the other hand, the men have more sensation seeking,while women show more empathy. Furthermore, accordingthe age increases, the intensity in variables referred tosensation seeking and empathy is increased. Thepreventive implications for the adolescents population ofthis study are discussed</dc:description>
<dc:creator>Navas, Encarnación</dc:creator>
<dc:creator>Graña, J. Luis</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz García, Juan J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este estudio tiene por objetivo analizar la relación entreel género, edad y conducta antisocial en determinadasvariables relacionadas con el autoconcepto/depresión yotras vinculadas a recursos personales y valores éticomorales.Se utilizó una muestra de 1851 adolescentesde ambos sexos (49,92% hombres y 50,08% mujeres)de la Comunidad Autónoma de Madrid dividiéndola entres grupos diferentes de edad (14-15, 16 y 17-18 años).Los sujetos completaron un protocolo de cuestionariosreferidos a las variables autoconcepto positivo, autoconceptonegativo, autoestima, depresión, felicidad, satisfaccióncon el tiempo libre, participación en asociacióncultural, participación en asociación deportiva, prácticareligiosa y práctica de deportes.Para el análisis estadístico de los datos, se realizarondiversos análisis de varianza de dos vías que mostraronmayor presencia de empatía en los sujetos con baja conductaantisocial y mayor puntuación en búsqueda desensaciones, impulsividad y afán de aventura en jóvenescon alta conducta antisocial. En cuanto al género, loshombres puntúan más alto en búsqueda de sensacionesy las mujeres en empatía. Además, se comprueba comosegún aumenta la edad se incrementa la intensidad envariables referidas a búsqueda de sensaciones y empatía.Se discuten las implicaciones preventivas del estudio realizadopara la población adolescente</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;32(2): 57-64, abr.-jun. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-041816</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia del género, edad y conducta antisocial en variables de personalidad</dc:title>
<dc:subject>^d9204</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4721</dc:subject>
<dc:subject>^d13329</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10746^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d297</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
