<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-91880</identifier>
<setSpec>1132-6255</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Critical analysis a research Project on musculo-skeletal disorders: Low bank pain contingency asessment at one matepss</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of the present work is to assess a study on low back pain and its contingency findings (that is, whether its origin is occupational or non-occupational), and to assess the importance of low back pain as an occupational contingency among workers seen in the year 2007 at one MATEPSS encompassing three northern Spanish provinces, namely Lérida, Gerona and Tarragona.The study analyzed was descriptive, retrospective and cross-sectional and considered, as independent variables, the percentages of cases granted sick leave, the occupational groups concerned, the age, the gender, the causative mechanism, the percentage of cases referred  to the Public Health Care System, and the most commonly applied complementary image examinations. It is concluded that the study might be useful as a reference for a population similar to the studied one; it evidences limitations in the areas of causality, risk andinter-variables association estimation. Conflicts of interest  may arise, though, in fact, they did not do so in this case. The results might lead to the postulation of hypotheses that might then be verified and expanded (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gutiérrez Guisado, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Garibay Sepúlveda, Ana Cecilia</dc:creator>
<dc:creator>Ávila Malca, Víctor Ernesto</dc:creator>
<dc:creator>García Barreiro, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Pecho Gonzales, Vladimir Illich</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo es valorar un estudio realizado sobre la lumbalgia, su determinación de contingencia, es decir, si su origen es de etiología laboral o extralaboral, y determinar la magnitud de la lumbalgia como contingencia profesional en los trabajadores atendidos en la MATEPSS, en el año 2007, en tres provincias (Lleida, Girona y Tarragona). Se realiza un análisis del estudio descriptivo, retrospectivo y transversal. Mide variables de manera independiente, los porcentajes de casos que cursaron baja, el grupo profesional, la edad, el sexo, el mecanismo lesional, los casos derivados al sistema público de salud, así como las pruebas complementarias de imagen más frecuentes. Su utilidad está dirigida a una población similar a la estudiada. Presenta limitaciones en cuanto a la estimación de la causalidad, y del riesgo, así como la asociación entre El objetivo es valorar un estudio realizado sobre la lumbalgia, su determinación de contingencia, es decir, si su origen es de etiología laboral o extralaboral, y determinar la magnitud de la lumbalgia como contingencia profesional en los trabajadores atendidos en la MATEPSS, en el año 2007, en tres provincias (Lleida, Girona y Tarragona). Se realiza un análisis del estudio descriptivo, retrospectivo y transversal. Mide variables de manera independiente, los porcentajes de casos que cursaron baja, el grupo profesional, la edad, el sexo, el mecanismo lesional, los casos derivados al sistema público de salud, así como las pruebas complementarias de imagen más frecuentes. Su utilidad está dirigida a una población similar a la estudiada. Presenta limitaciones en cuanto a la estimación de la causalidad, y del riesgo, así como la asociación entre (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Espec. Med. Trab;20(2): 30-35, jul. 2011. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-91880</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis crítico de un proyecto de investigación sobre trastornos musculoesqueléticos: lumbalgia: determinación de contingencia en una MATEPSS</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28600</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d50040</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d20201</dc:subject>
<dc:subject>^d30665^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
