<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-143615</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The diversity of approaches in the field of learning disabilities is such that it is very difficult for the practitioner to accept any one of them without serious misgivings, specially if he/she aims at assisting the cases that he/she encounters. In this article we present the possibility of developing a treatment based on the specific learning disabilities of each case, within an educational and integrating framework. Learning disabilities are seen as a specific subject-environment configuration in each case. In practice, this would entail at least the following phases: a) case identification, b) description of the situation, c) evaluation and explanation, d) treatment of problematic elements, and e) revision of process and results. It is a model in hich assessment and treatment intertwine in a single sequence and in which the relationship between theory and practice are explicitly presented (AU)</dc:description>
<dc:creator>Aguilera Jiménez, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>García Gómez, Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Dentro del ámbito de la intervención en las Dificultades del Aprendizaje (DA) existe tal diversidad de propuestas y análisis teóricos que al profesional aplicado se le hace imposible adoptarlos sin reticencias si su meta prioritaria es resolver eficazmente los casos particulares que le llegan. En este trabajo presentamos la posibilidad de actuar desde la evaluación de la DA específica de cada caso, entendida ésta siempre como una configuración sujeto-contexto de características propias, y hacia una intervención principalmente educativa, integradora e interactiva. Llevado a la práctica, este modo de proceder consideraría al menos las siguientes fases: a) identificación del caso, b) descripción de la situación, c) valoración y explicación de la misma, d) actuación modificadora de los elementos problemáticos y e) revisión del proceso y de los resultados de la actuación. Se trata de un modelo en el que evaluación e intervención se entrelazan en una única secuencia de actuación y en el que se explicita la relación  entre conocimiento teórico y práctica profesional (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;22(3): 309-322, 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-143615</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluar interviniendo, intervenir evaluando: una propuesta de actuación ante las dificultades del aprendizaje</dc:title>
<dc:subject>^d29623</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d12495^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8037^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d33920^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
