<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18525</identifier>
<setSpec>0210-1637</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of severe malocclusion with great asymmetry, lateral open bite and dolichofacial type</dc:title>
<dc:creator>Carrascal del Solar, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta un caso de maloclusión muy severa, con gran asimetría, mordida abierta lateral derecha y un patrón esquelético muy dolicofacial. Se realizó la corrección de la mordida abierta lateral y de la asimetría con un tratamiento ortodóncico sin extracciones mediante compensaciones dentoalveolares y la reeducación del hábito de interposición lingual, todo ello con especial cuidado de mantener lo más posible el eje facial de crecimiento. Se empleó aparatología fija de arco de canto (0,018 × 0,025") con la prescripción de Hilgers, barra palatina y arco lingual, arcos de nivelación y alineamiento, elásticos de clase y verticales durante 18 meses y arcos pentamórficos superior e inferior. La duración del tratamiento activo fue de 3 años y 3 meses. Como retención se empleó placa de Hawley maxilar nocturna (1 año) y retenedor lingual fijo de 33 a 43 (2 años y 3 meses). Los resultados fueron los siguientes: escasa modificación en el patrón de crecimiento y en la relación esquelética de Clase II, con importantes cambios a nivel dentoalveolar que corrigen la total asimetría de los planos oclusales tanto en el sentido anteroposterior como vertical y proporcionan una oclusión bastante correcta de Clase I molar y canina, con cierre de la mordida abierta lateral. El aspecto estético facial se mantiene, mejorando la estética dental y de sonrisa. Funcionalmente se obtuvo una correcta relación incisal y canina. Este caso fue presentado en la XLII Reunión de la Sociedad Española de Ortodoncia formando parte de los requisitos necesarios para acceder a la condición de miembro diplomado (AU)</dc:description>
<dc:source>Ortod. esp. (Ed. impr.);41(4): 317-324, dic. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18525</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de una maloclusión severa con gran asimetría, mordida abierta lateral y patrón dolicofacial</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d8485^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28264</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
