<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37943</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Early diagnosis of acute coronary syndrome in the emergency department. The-FABP role</dc:title>
<dc:creator>Santiago Guervos, M</dc:creator>
<dc:creator>Mascias Cadavid, C</dc:creator>
<dc:creator>Molins Otero, A</dc:creator>
<dc:creator>Balaguer Martínez, J</dc:creator>
<dc:creator>Bertós Polo, J</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Valle, H</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Antelo, J</dc:creator>
<dc:creator>Arévalo Belasco, A</dc:creator>
<dc:creator>Torres Murillo, J</dc:creator>
<dc:creator>Arco Galán, C. del</dc:creator>
<dc:creator>García-Castrillo Riesgo, L</dc:creator>
<dc:creator>Soler Pérez, W</dc:creator>
<dc:creator>Aguirre Herrero, J</dc:creator>
<dc:creator>Martín Martín, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Analizar las características epidemiológicas de los pacientes atendidos en urgencias con sospecha de síndrome coronario agudo (SCA), evaluar los diferentes marcadores empleados en el diagnóstico y determinar la utilidad clínica de un test cualitativo que mide los niveles de la proteína transportadora de ácidos grasos específica del miocardio (h-FABP) en sangre para la identificación precoz del SCA. Métodos: Estudio multicéntrico prospectivo incluyendo pacientes atendidos en el Servicio de Urgencias con dolor torácico sugestivo de síndrome coronario agudo de menos de 180 minutos de duración. Se analizaron variables epidemiológicas incluyendo edad, sexo, duración de dolor y presencia de factores de riesgo vascular. Se compararon los resultados de h-FABP con los de la troponina T. Se consideran positivos los niveles &gt;7 ng/ml de h-FABP. Resultados: Los datos fueron obtenidos de 419 pacientes, con diagnóstico final de SCA en 237 (56 por ciento). La sensibilidad diagnóstica de la proteína transportadora de ácidos grasos específica del miocardio fue del 47 por ciento, significativamente más alta que la de la troponina T (12 por ciento; p&lt;0,05). La especificidad de la troponina T fue mayor aunque no significativamente. Ninguno de los factores de riesgo vascular analizados excepto la presencia de enfermedad cardiovascular periférica fue significativamente más elevado en el grupo de pacientes con diagnóstico final de SCA.  Conclusiones: La proteína transportadora de ácidos grasos específica del miocardio puede ser útil en la evaluación de pacientes con sospecha de síndrome coronario agudo en fases precoces (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);16(6): 233-238, dic. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37943</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diagnóstico precoz del síndrome coronario agudo en los servicios de urgencias. Papel de la h-FABP</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33838</dc:subject>
<dc:subject>^d800^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2396</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d3343^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
