<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3996</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>González Portal, C</dc:creator>
<dc:creator>Torres Lacalle, A</dc:creator>
<dc:creator>Baños Gallardo, M</dc:creator>
<dc:creator>Forascepi Roza, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar durante doce semanas la eficacia antihipertensiva, tolerancia clínica y perfil metabólico del amlodipino y el carvedilol en mujeres hipertensas con menopausia de comienzo reciente. Diseño. Estudio prospectivo y aleatorio. Material y métodos. Cuarenta mujeres (edad media: 51,1 ñ 0,89 años; tiempo de menopausia: 1,6ñ0,53 años; meses desde el diagnóstico de la hipertensión arterial [HTA]: 20,70ñ9,31). Se excluye menopausia quirúrgica. Treinta y dos (80 por ciento) HTA grado I y 8 (20 por ciento) grado II de la Organización Mundial de la Salud (OMS). Previamente y durante dos semanas se suspendió el tratamiento previo: 16 (40 por ciento) no tratadas, 14 (35 por ciento) tratadas no controladas y 10 (25 por ciento) tenían intolerancia. Se establecieron dos grupos de tratamiento a los que las pacientes se asignaron de manera aleatoria: 20 pasaron a recibir 5 mg de amlodipino y las otras 25 mg de carvedilol, todas en dosis única por las mañanas. Al inicio y final del estudio se determinaron las cifras de presión arterial sistólica (PAS), presión arterial diastólica (PAD), frecuencia cardíaca, índice de masa corporal de Quetelet y analítica sanguínea: colesterol total y HDL, triglicéridos, glucosa, ácido úrico, creatinina, sodio y potasio. Consideramos que existía control de la presión arterial con cifras de PAS &lt; 130 mmHg y de PAD &lt; 85 mmHg. Se recogieron los efectos que cada paciente atribuía a la medicación del estudio. La significación estadística se estableció para una p &lt; 0,05.Resultados. Se analizan los resultados de 37 pacientes; tres del grupo amlodipino se excluyeron por edemas en miembros inferiores. En ambos grupos se produjo un descenso (p &lt; 0,001) de las cifras de PAS y de PAD, existiendo únicamente control de la PAD. La frecuencia cardíaca disminuyó (p &lt; 0,01) en el grupo del carvedilol. No existieron diferencias significativas en el resto de los parámetros analizados. Efectos secundarios: 2 (10 por ciento) en el grupo del carvedilol y 5 (25 por ciento) en el de amlodipino. Conclusión. Ambos fármacos mostraron eficacia antihipertensiva y perfil metabólico neutro en el tratamiento de la HTA en la mujer postmenopáusica, con mejor tolerancia clínica del carvedilol (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);17(2): 42-46, feb. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3996</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hipertensión arterial y menopausia reciente: estudio comparativo de dos fármacos hipotensores</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d22243^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22243</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2264^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30857^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
