<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77739</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this study we use linear synchronization index to evaluate the dependence ofemotional experiences in dyadic interactions. We consider the two members of a dyad(husband and wife) as a coupled dynamical systems and study the dependence betweenboth individuals&#146;affective processes using cross-correlations (CROSS). To identify apossible direction in the coupling, we calculate CROSS for time-delayed series (-1,-2, 0,1, 2,). In addition, we evaluate the statistical significance of each synchronization indexthrough surrogate time series(AU)</dc:description>
<dc:creator>López Jiménez, Ana M</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer Caja, Emilio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">dependenciade las experiencias emocionales en interacciones diádicas. Consideramos alos dos miembros de la diada (marido y mujer) como un sistema dinámico acoplado yestudiamos la dependencia entre los afectos de ambos individuos utilizando correlacióncruzada (CROSS). Para identificar la posible dirección en el acoplamiento, calculamosCROSS para series retardadas. Hemos utilizados los siguientes valores de retardo T=-1; T=-2, T=0, T=1, T=2. La significación estadística de los índices de sincronizaciónestimados se estableció utilizando el método de surrogate time series(AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;27(2/3): 507-516, mayo-dic. 2009. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77739</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluando interdependencia en interacciones diádicas utilizando correlación cruzada</dc:title>
<dc:subject>^d32017^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d9954</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33146^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d52882^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
