<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21559</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ambulatory surgery in urology. Five years of experience</dc:title>
<dc:creator>Cantó Faubel, E</dc:creator>
<dc:creator>Mola Arizo, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Gonzalvo Pérez, V</dc:creator>
<dc:creator>Polo Peris, A. C</dc:creator>
<dc:creator>Llopis Guixot, B</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Antón, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Botella Almodóvar, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: La cirugía mayor ambulatoria (CMA) comprende aquellos procedimientos quirúrgicos que requieren un escaso periodo de recuperación post-operatoria, siendo dados de alta los pacientes en el mismo día de la intervención. OBJETIVOS: Este trabajo pretende explicar el funcionamiento de nuestro Servicio de Urología en una unidad integrada de cirugía mayor ambulatoria, así como revisar los resultados obtenidos en los cinco primeros años de vida de nuestra unidad. MATERIAL Y MÉTODOS: Se han incluido 339 pacientes con una edad media de 37,5 años (3-84) exponiendo el protocolo de selección de pacientes, patología, procedimiento empleado y tipo de anestesia, así como los criterios de alta. RESULTADOS: En 4 pacientes (1,2 por ciento) ha habido complicaciones intraoperatorias en 24 (7 por ciento) inmediatas y en 33 (9,7 por ciento) tardías. Según resultados de la encuesta anónima realizada sistemáticamente a todos los pacientes el 95 por ciento se han mostrado satisfechos con esta nueva modalidad asistencial. CONCLUSIONES: La CMA supone una mínima alteración del modo de vida del paciente, disminuye costos hospitalarios, la morbilidad es similar a la de la hospitalización y supone un reto para los profesionales del Servicio (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(2): 117-122, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21559</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía mayor ambulatoria en urología. 5 Años de experiencia</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2970</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13901</dc:subject>
<dc:subject>^d557</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5968</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14970</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d771</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7593</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
