<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-167503</identifier>
<setSpec>1886-5887</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ethical keys in the clinical-community treatment of people with schizophrenia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This article discuss some fundamental ethical elements to consider in the intervention in people with schizophrenia in the clinical and community treatment. Discussed concepts are vulnerability, autonomy and paternalism, informed consent and confidentiality. It addresses the need that mental health professionals reflect on the type of interventions performed, integrating patients&#146; opinions and will, as well as of their relatives and / or legal guardians. It raises questions about whether or not these aspects are considered and how to improve them, safeguarding the interests of those involved and not transgressing respect and dignity, within a minimum ethical framework (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pérez Ayala, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Aquest article discuteix la consideració d&#146;alguns elements ètics fonamentals en la intervenció a persones amb esquizofrènia, en l&#146;àmbit clínic i comunitari, escenaris preferents de les prestacions de salut en l&#146;actualitat. Els conceptes que s&#146;hi tracten són els de vulnerabilitat, autonomia i paternalisme, consentiment informat i confidencialitat. S&#146;exposa la necessitat de que els professionals de la salut mental reflexionin sobre el tipus d'intervencions realitzades, integrant en cada cas l¡opinió i els desitjos dels pacients, així com dels seus familiars i/o tutors. Es pregunta si aquests aspectes són o no tinguts en compte i com millorar-los, protegint els interessos de les persones tractades i sense transgredir el respecte i la dignitat que mereixen en un marc ètic consensuat i de mínims (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. bioét. derecho;(41): 171-186, nov. 2017.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-167503</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Claus ètiques en el tractament clínic-comunitari de persones amb esquizofrènia</dc:title>
<dc:subject>^d50263</dc:subject>
<dc:subject>^d7435^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d3243^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d1698</dc:subject>
<dc:subject>^d3186^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d34658</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28451^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201711</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
