<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105358</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of the selection process for new drugs in a tertiary hospital 2004&#150;2007</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Material and methods All annals of the P&amp;TC and the New Drug Incorporation Guides (GINF) to incorporate new drugs received at Hospital Virgen del Rocío between 2004 and 2007 were reviewed. We carried out a descriptive study which collected variables having to do with the drug (drug type, type of register, route of administration and legal category), the petitioner (responsible division, professional category and request type) and the result of the evaluation (final decision, elapsed time between the request and the decision). Results Of the 72 requested drugs, 45 (62.5%) were approved: six as equivalent treatments, 36 (80%) with specific recommendations, and three (4.2%) with no restrictions. Twelve drugs (81.1%) were not included due to insufficient evidence of their effectiveness compared with the current treatment. The most frequently-requested drug type was the antineoplastics, most commonly requested by Oncology and Haematology divisions. We highlight the fact that many of the petitioners included clinical trials (97.2%) and data referring to costs (84.7%) (AU)</dc:description>
<dc:creator>CastellanoZurera, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Galva´n-Banqueri, M</dc:creator>
<dc:creator>Santos-Ramos, B</dc:creator>
<dc:creator>Alfaro-Lara, E. R</dc:creator>
<dc:creator>Varela-Aguilar, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Prado-Mel, E</dc:creator>
<dc:creator>BautistaPaloma, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Torello´-Iserte, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo Describir la estructura de la Comisión de Farmacia y Terapéutica y el proceso de selección de nuevos medicamentos de un hospital terciario. Material y métodos Se revisan todas las actas de la Comisión de Farmacia y Terapéutica y las Guías para la Incorporación de Nuevos Fármacos recibidas en el periodo 2004&#150;2007 en el Hospital Universitario Virgen del Rocío. Se realiza un estudio descriptivo que recoge variables relacionadas con el fármaco (grupo terapéutico, vía de registro, vía de administración y categoría legal), con el solicitante (servicio al que pertenece, categoría profesional y tipo de petición) y con el resultado de la evaluación (decisión final adoptada y tiempo de retraso entre la petición y la decisión).Resultados De los 72 medicamentos solicitados, se aprobaron 45 (62,5%), 6 como equivalentes terapéuticos, 36 (80%) con recomendaciones específicas y 3 (4,2%) sin ninguna restricción. De los fármacos no incluidos, en 12 (81,1%) fue por insuficiente evidencia de su eficacia comparada con el tratamiento actual. El grupo terapéutico solicitado con más frecuencia fue el de los antineoplásicos, destacando Oncología y Hematología entre los peticionarios. Destaca el alto porcentaje de solicitantes que aportaron ensayos clínicos (97,2%) y datos referentes al coste (84,7%).Conclusiones Existe un alto grado cumplimentación de la Guía para la Incorporación de Nuevos Fármacos en nuestro centro que garantiza una decisión final por parte de la Comisión de Farmacia y Terapéutica basada en la evidencia científica (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;34(2): 76-84, mar. -abr. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105358</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis del proceso de selección de nuevos medicamentos en un hospital terciario. Años 2004&#150;07</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24613^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10797^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d4414^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4422</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d52955^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d17212</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
