<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35763</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">design and validation of the questionnaire on women´s sexual function (WSF)</dc:title>
<dc:creator>Aznar Vicente, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Diseñar y validar un cuestionario autoadministrado evaluador de la función sexual en la mujer. Diseño. Estudio transversal y multicéntrico. Emplazamiento. Atención primaria. Realizado en 9 centros sanitarios de la Comunidad Valenciana. Participantes. Mujeres sin riesgo de disfunción sexual, seleccionadas por muestreo consecutivo. Muestra inicial: 600; muestra válida: 212.Intervenciones. Diseño del cuestionario, de 14 preguntas a cumplimentar en 5-10 min, por un comité de expertos. Las participantes lo realizan en 2 ocasiones (test y retest) con un intervalo de 4 semanas. Evaluación diagnóstica por un comité de observadores. Mediciones principales. Fiabilidad entre preguntas de test y retest: a) una a una, mediante análisis de concordancia con índice kappa. Variaciones significativas mediante la prueba de la X2 de bondad de ajuste; b) de las sumas de respuestas: comparación de medias (Wilcoxon) y posterior análisis mediante el coeficiente de correlación intraclase (CCI).La consistencia interna se determinó con el de Cronbach y para la validez de contenidos se consideraron el consenso de expertos, la correlación interobservadores (CCI) y el análisis factorial. Resultados. Fiabilidad entre preguntas una a una: kappa = 0,597-0,743; X2 no significativa. Fiabilidad entre sumas totales (Wilcoxon): no significativa (z = -0,312; p = 0,755) (confianza del 95 por ciento).CCI: r = 0,9587 (intervalo de confianza del 95 por ciento, 0,9460-0,9685), correlación significativa (confianza del 99 por ciento).Consistencia interna: de Cronbach en el test de 0,8954 y en el retest de 0,8973.Correlación interobservadores (CCI): r = 0,9498 (intervalo de confianza del 95 por ciento, 0,93860,9611), significativa (confianza del 99 por ciento).Análisis factorial: agrupaciones de los ítems 9, 13 y 14; 1, 2, 3 y 10; 5, 6, 7 y 8.Conclusiones. El cuestionario es estable, válido y fiable. Evalúa las fases de la respuesta sexual, la iniciativa y el grado de comunicación sexual. Recoge datos descriptivos acerca del desempeño sexual y resulta útil en la exploración y el diagnóstico de las disfunciones sexuales (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;34(6): 286-292, 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35763</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diseño y validación del cuestionario de Función Sexual de la Mujer (FSM)</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d33139</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
