<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16642</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Severe hepatic steatosis in organ donors: diagnostic value of abdominal scanning</dc:title>
<dc:creator>Gonzalo, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Escudero, D</dc:creator>
<dc:creator>Luyando, L</dc:creator>
<dc:creator>Muñiz, G</dc:creator>
<dc:creator>Otero, J</dc:creator>
<dc:creator>Taboada, F</dc:creator>
<dc:creator>Seco, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. La esteatosis hepática (EH) grave contraindica el trasplante hepático ante el altísimo riesgo de fracaso del injerto. Los depósitos de grasa en los hepatocitos disminuyen de forma importante la densidad hepática; esta hipodensidad, que no existe en condiciones normales, permite diagnosticar radiológicamente la EH. Nuestro objetivo fue validar la tomografía computarizada (TC) abdominal para el diagnóstico de la EH grave en los donantes de órganos. Métodos. El estudio se realizó en 48 donantes multiorgánicos consecutivos. Para el diagnóstico de la EH grave se comparó la biopsia hepática con la densidad, medida en unidades Hounsfield (UH), del hígado y bazo mediante TC abdominal. Se realizaron cinco mediciones en el hígado y tres en el bazo con el fin de comparar la diferencia de densidades entre ambos órganos, con la densidad esplénica como valor de referencia. Los resultados fueron analizados por dos radiólogos y dos anatomopatólogos de forma independiente, que desconocían la historia clínica del donante. Resultados. A mayor diferencia de densidad entre el hígado y el bazo -por disminución de la densidad hepática-, más esteatosis se demostró en las biopsias. Valores superiores a 20 UH de diferencia de densidad entre el hígado y el bazo presentaron siempre en la biopsia una EH superior al 50 per cent. Los valores entre 10-20 UH se correlacionaron con la presencia de algún grado de esteatosis, aunque no se pudo determinar su grado. Valores inferiores a 9 UH se corresponden con hígados normales. Conclusiones. Nuestros resultados presentan una excelente correlación entre el diagnóstico anatomopatológico y el radiológico en la EH grave. Consideramos necesario incluir la realización de una TC abdominal en el protocolo de selección y mantenimiento del donante de órganos. El estudio radiológico nos permite contraindicar a priori la extracción hepática, evitando de esta forma cargas de trabajo y desplazamientos innecesarios de equipos quirúrgicos, así como gastos técnicos y materiales no justificados (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);26(8): 399-403, oct. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16642</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La esteatosis hepática grave en el donante de órganos: valor diagnóstico de la tomografía computarizada abdominal</dc:title>
<dc:subject>^d8281^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14408</dc:subject>
<dc:subject>^d29476^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
