<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19198</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Interactions between toxic and essential metals in cattle in Galicia</dc:title>
<dc:creator>Miranda, M</dc:creator>
<dc:creator>Castillo, C</dc:creator>
<dc:creator>Benedito, J. L</dc:creator>
<dc:creator>López Alonso, M</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La toxicidad de ciertos metales contaminantes puede verse influenciada por numerosos factores, siendo la interacción con los elementos esenciales uno de los más importantes. El objetivo de este trabajo es evaluar las interacciones entre elementos contaminantes y esenciales en ganado vacuno de Galicia, una región rural y poco contaminada. Hemos observado que el cadmio es el contaminante que ejerce una mayor influencia sobre los niveles de los elementos esenciales cobre y zinc. Los niveles de cadmio están correlacionados negativamente con los niveles de cobre y positivamente con los de zinc, lo que posiblemente indica una competencia entre estos cationes por los lugares de unión a las metalotioneínas. Los niveles de plomo y zinc están correlacionados positivamente en hígado, riñón y músculo; si bien estas asociaciones ya han sido descritas anteriormente en ganado vacuno todavía se desconocen los mecanismos de interacción. Los niveles de arsénico y cobre están correlacionados positivamente en el hígado, lo que podría indicar una interacción del cobre sobre la eliminación de arsénico a nivel orgánico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;19(2): 69-72, mayo-ago. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19198</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Interacción entre metales tóxicos y esenciales en ganado vacuno de Galicia</dc:title>
<dc:subject>^d7840^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d32965</dc:subject>
<dc:subject>^d15427^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d22379</dc:subject>
<dc:subject>^d2138^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d15427^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:subject>^d3321^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d2138^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d9324^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d8272^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d8033^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d34352^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d8033^s22068</dc:subject>
<dc:subject>^d25658</dc:subject>
<dc:subject>^d3321^s22062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
