<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19021</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Metamizol versus propacetamol: comparison of hemodynamic and antipyretic effects in critically ill patients</dc:title>
<dc:creator>Fernández Quero, L</dc:creator>
<dc:creator>Garuttia, I</dc:creator>
<dc:creator>Díaz, S</dc:creator>
<dc:creator>Cruza, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Comparar los efectos antipiréticos y hemodinámicos del metamizol y propacetamol administrados a pacientes críticamente enfermos que presentaban fiebre. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio prospectivo y aleatorio sobre 60 pacientes ingresados en nuestra Unidad de Reanimación que presentaban una temperatura central &gt;38ºC. Los pacientes fueron distribuidos en dos grupos: grupo M: se administraron 2 g de metamizol iv, grupo P: se administraron 2 g de propacetamol iv. Se midió temperatura central (Ta), presión arterial sistólica (PAS), diastólica (PAD) y media (PAM), presión de arteria pulmonar media, presión venosa central, presión capilar pulmonar, índice de resistencias vasculares sistémicas (IRVS) y pulmonares y saturación venosa mixta en cuatro momentos: basal y a los 30, 60 y 120 minutos tras la administración del fármaco. Los pacientes con una disminución de la PAS hasta valores menores de 90 mmHg eran excluidos del estudio. RESULTADOS: Los dos grupos fueron homogéneos en sus características demográficas y en los valores de Ta y hemodinámicos basales. Observamos en ambos grupos una disminución significativa de la temperatura, siendo máximo el descenso a los 120 minutos de administrado el antipirético (de 0,5ºC y 0,6oC en el grupo metamizol y propacetamol respectivamente). En ambos grupos se observó una disminución estadísticamente significativa de la PAS, PAD, PAM, IRVS a los 30, 60 y 120 minutos respecto a los valores basales. Un 13 por ciento en el grupo M y 6,67 por ciento en el grupo P de los pacientes tuvieron que ser excluidos del estudio por hipotensión. No observamos diferencias estadísticamente significativas entre ambos grupos ni en los valores de T.o ni en los datos hemodinámicos en las 4 determinaciones realizadas. CONCLUSIONES: A las dosis administradas, tanto el metamizol como el propacetamol, son eficaces en el tratamiento de la fiebre; pero presentan efectos hemodinámicos adversos que pueden ser mal tolerados en pacientes críticamente enfermos. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;49(8): 391-396, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19021</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Metamizol frente a propacetamol: estudio comparativo de los efectos hemodinámicos y antipiréticos en pacientes críticamente enfermos</dc:title>
<dc:subject>^d30170</dc:subject>
<dc:subject>^d5444</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d86</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28021</dc:subject>
<dc:subject>^d27938</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6590</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
