<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10571</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Personal Technique in Augmentative Mammoplasty with Assimetric Lowering of the Inframammary Fold</dc:title>
<dc:creator>Vaquero Pérez, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Millón Mateo, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Cirugía Plástica, Reparadora y Estética</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos en este trabajo nuestra experiencia en la cirugía de aumento mamario a través de un protocolo en el que intentamos definir los parámetros anatómico-estéticos que pensamos son imprescindibles conocer si queremos crear unas mamas estéticas empleando implantes de silicona para aumentar su volumen. Basamos nuestros resultados en la importancia de una correcta disección submuscular para crear un "macrobolsillo" que, rebasando ampliamente los límites de inserción del músculo pectoral mayor, se extienda también bajo otros músculos sobre los que se asienta la glándula mamaria, y en el apropiado descenso del surco inframamario para mantener la posición centrada del complejo pezón-areola como punto focal de la mama. Explicamos también nuestra sistemática de cuidados en el postoperatorio, que nos ayudarán a mantener la amplitud del macrobolsillo submuscular y a evitar la aparición de contractura capsular (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;28(1): 11-20, ene. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10571</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuestra Técnica de Aumento Mamario con Descenso Asimétrico del Surco Submamario</dc:title>
<dc:subject>^d29995^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32332</dc:subject>
<dc:subject>^d8577^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
