<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2232</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of the continuous education: from the satisfaction to the impact. With regard to a formative programme in minor surgery in a health area</dc:title>
<dc:creator>Martín Fernández, J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Marcos, M</dc:creator>
<dc:creator>Ferrándiz Santos, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Comparar la evaluación de reacción de una actividad de formación continuada (FC) en cirugía menor (CM) con el impacto en la realización de CM en un área de salud. Diseño. Estudio descriptivo, transversal. Emplazamiento. Ventisiete centros de un área de salud, que tienen la CM en su cartera de servicios. Metodología. Se estudió la valoración en una escala de 1-10, de 9 actividades teóricoprácticas de FC en CM y la consideración de su utilidad. Se recogió el número de actividades de CM (NC) realizado en todas las unidades durante un año, y se construyó un modelo de regresión lineal cuya variable independiente era el NC, y las explicativas la presión asistencial (PA), la formación posgrado (FP), la plantilla de la unidad, el equipamiento (E) y la FC realizada. Resultados. La valoración de la FC tuvo una mediana de 8 (amplitud intercuartil, 1). Un 85,1 por ciento de los discentes opinó que la FC sería de utilidad. Sin embargo, en el modelo explicativo sólo la FP resultó significativa ( = 6,7; IC del 95 por ciento, 0,12-12,22). Ni la FC, ni la PA, ni el E, explicaban la variabilidad entre el NC. Conclusión. La FC en CM con metodología convencional tiene una evaluación de reacción muy positiva, pero su impacto en la realización posterior de CM no es significativo (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;27(7): 497-502, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2232</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la formación continuada: de la satisfacción al impacto. a propósito de un programa formativo en cirugía menor en un área de salud</dc:title>
<dc:subject>^d13892</dc:subject>
<dc:subject>^d4570</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d13883</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
