<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-058423</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reason to go to the paediatric emergency department</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives: Evaluate the reasons of the parents to consult the paediatric emergency service and its frequentation. Methodology: From February 1 to 288, 1998 we have a questionnaire to the parents and analyse the medical records for these children. A statistical analysis of variables: standard deviation, mean and X2 test has been made. Results: We have given a questionnaire to the parents of 2245 children. The 49,5% of them answered it, and there is not statistically significative differences between the group that answered and the group that not in the variable: age, symptoms and percentaje of admissions. The most frequent reasons for the consultation were the following; speed of care (65%), complementary test possibility (39%) and seriouslt illness fear (37%). The parents of the children who live near the hospital answered that went more often to the hospital as well as to the out-of-hospital services. Conclusions: The principal reason to consult the emergency services is the speed of care. The children urban areas go frequently not only to hospital emergency services but to the out-of-hospital ones (AU)</dc:description>
<dc:creator>Muñoz Bernal, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Gorrotxategui Gorrotxategui, P</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Yarza, E. G</dc:creator>
<dc:creator>Emparanza Knor, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: conocer los motivos por lo que los padres acuden a los servicios de urgencia hospitalaria y la frecuencia de los mismos. Métodos: Encuesta realizada a los padres de los niños que acudieron a la Unidad de Urgencias de Pediatría, durante el mes de febrero de 1998, recogiéndose de modo simultáneo las historias clínicas de cada niño. La descripción de las variables continuas se ha realizado mediante la media y desviación estándar; la variables categóricas mediante las frecuencias absolutas y las relativas en porcentaje; y la comparación de las variables categóricas entre grupos mediante la prueba de X2. Resultados: Se entregó la encuesta a los padres de 2.245 niños respondiendo a la misma el 49,5%, no existiendo diferencias significativas entre el grupo que contestó y el que no lo hizo respecto al a edad y la clínica. Los motivos para acudir a urgencias hospitalarias fueron: rapidez en la atención (65%), posibilidad de exámenes complementarios (66%), posibilidad de exámenes complementarios (39%) y temor a enfermedad grave (37%). Los padres de los niños que habitan en la comarca del hospital respondieron que acudían tanto al hospital como a los servicios de urgencias extrahospitalarios, en un porcentaje significativo mayor que los que residían fuera de esa comarca. Conclusiones: El motivo principal para acudir a los servicios de urgencias es la rapidez en la atención. Los niños de áreas urbanas frecuentan con asiduidad, no solo las urgencias hospitalarias, sino también las extrahospitalarias (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);12(6): 384-389, dic. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-058423</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Motivos para acudir al Servicio de Urgencia de Pediatría</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d35120</dc:subject>
<dc:subject>^d24419</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
