<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150411</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Positive urine pneumococcal antigen test and vaccination</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction and objective: Although urine pneumococcal antigen is an useful test, it has false positives such as pneumococcal vaccination. Material and methods: Positive urine pneumococcal antigen in Hospital de Denia (January-February/2015). We studied epidemiological, radiological and microbiological variables as well as previous pneumococcal vaccination (neumo-23 and/or neumo-13). Results: Urine pneumococcal antigen test was positive in 12.4% of 385 cases. Only 33.3% of positive cases had pneumonia in chest X-ray, and 35.4% of patients had previous pneumococcal vaccination. In most cases (87.5%), an antibiotic was prescribed. Conclusions: Pneumococcal vaccination can produce a false positive result in the urine pneumococcal antigen test in clinical practice, leading to an unnecessary prescription of antibiotics (AU)</dc:description>
<dc:creator>Salinas Botrán, Alejandro</dc:creator>
<dc:creator>Martín Rico, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Esparcia, Óscar</dc:creator>
<dc:creator>Valdivia, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Pellicer, Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo: La detección del antígeno neumocócico en orina es una prueba útil pero puede presentar falsos positivos, entre ellos, la vacunación neumocócica. Material y métodos: Detección de las antigenurias positivas a neumococo en el Hospital de Denia (enero-febrero/2015). Se determinaron variables epidemiológicas, radiológicas, microbiológicas y antecedente de vacunación neumocócica (neumo-23 y/o neumo-13). Resultados: La antigenuria a neumococo mostró un resultado positivo en el 12,4% de 385 determinaciones. Solo en el 33,3% de los casos con antigenuria positiva se documentó infiltrado radiológico en la radiografía de tórax. En el 35,4% de los pacientes existía antecedente de vacunación neumocócica previa. En la mayor parte de los casos (87,5%) un antígeno neumocócico positivo supuso la prescripción de un tratamiento antibiótico. Conclusiones: La vacunación neumocócica puede generar falsos positivos a la antigenuria por neumococo en la práctica clínica, con la consiguiente prescripción innecesaria de antibióticos en gran número de casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);146(8): 346-347, abr. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150411</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Antigenuria positiva a neumococo y vacunación</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d35368^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d54716^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d11447^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11447^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d5290</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d54716^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d35368^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d11443^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
