<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120231</identifier>
<setSpec>0213-7615</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Increasing drug use by minors, which results in harm to their health, is currently being observed. The question that arises is whether the child has the capacity to decide as regards the treatments and interventions that are required to reduce this consumption and restore their health. In our law, the child&#146;s capacity to make these decisions is regulated  by state and regional legislation concerning the autonomy of the patient&#146;s wishes, there being no specifi c legislation on addictions. This legislation authorizes those over  16 years to give consent on their own behalf, while establishing the consent of parents or guardians in representation of children under this age. Information has to be given to those over twelve years of age, except for cases of limited consent (public health, emergency, incapacitation or incapacity), in which the doctor may take action. The granting of consent by mature minors under the age of 16 years is not however precisely regulated. It is considered that they are able to give consent on their own behalf if the doctor considers this fi t, raising certain doubts. In confl ict situations, one can resort to the courts, although there are other measures available to solve such confl icts. In the fi eld of drug addiction it seems desirable for there to be a relationship between the  child, parents or guardians and the physician responsible for making decisions on the recovery of the child&#146;s health (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alventosa del Río, Josefina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Actualmente se ha constatado el incremento del consumo de drogas por menores, lo que comporta un menoscabo de la salud de los mismos. Cuestión que se plantea es si el menor tiene capacidad para decidir sobre los tratamientos e intervenciones que se requieren para paliar dicho consumo y restaurar su salud. En nuestro derecho, la capacidad del menor para tomar esas decisiones se regula en la legislación estatal y autonómica relativa a la autonomía de la voluntad del paciente, no habiendo legislación específi ca en  materia de drogodependencias. En dicha legislación se autoriza a un mayor de 16 años para otorgar su consentimiento por si mismo, mientras que se establece el consentimiento por representación de los padres o tutores para el menor de esta edad, debiendo dar información a los mayores de doce años, salvo los casos de limitación del consentimiento (salud pública, urgencia, incapacitación o incapacidad), en las que podrá actuar el médico. Sin embargo, no se regula con precisión el otorgamiento del consentimiento por menor maduro de edad inferior a 16 años, considerándose que puede prestar el consentimiento por si mismo, si así lo aprecia el médico, lo que plantea ciertas dudas. En situaciones de confl icto, se puede recurrir a la autoridad judicial, aunque existen otras medidas para resolver dichos confl ictos. En el ámbito de las drogodependencias parece conveniente una interrelación entre el menor, los padres o tutores y el médico responsable a la hora de tomar decisiones sobre la recuperación de la salud del menor (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. drogodepend;38(3): 277-302, jul.-sept. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120231</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Capacidad de obrar del menor en el ámbito sanitario y drogodependencias</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d33535</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d31825^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54364^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d10538^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7435^s22041</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
