<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17458</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Behavior of brain perfusion with SPECT tomography 99mTc ethylencysteine dimer (ECD) in alcohol and cocaine dependents during abstinence</dc:title>
<dc:creator>Cumsille Garib, F</dc:creator>
<dc:creator>Pallavicini González, J</dc:creator>
<dc:creator>Massardo Vega, T</dc:creator>
<dc:creator>Arancibia Soto, P</dc:creator>
<dc:creator>González Espinoza, P</dc:creator>
<dc:creator>Padilla Padilla, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se investigaron las alteraciones de la perfusión cerebral presentes tras 28 días de abstinencia en un grupo de dependientes a alcohol y / o cocaína y se relacionaron con el sexo, edad, tiempo de consumo y número de drogas consumidas. Se estudiaron 50 varones y 10 mujeres mediante SPECT de perfusión cerebral con 99mTc etilencisteína dímero (ECD), y se realizaron análisis cualitativo y semicuantitativo de los cortes. En el 60 per cent de los pacientes se encontraron alteraciones de perfusión de preferencia en lóbulos frontales, temporales y parietales. Fueron de tipo focal en el 58,3 per cent y difusas en el 41,7 per cent. En el 94 per cent de los casos fueron bilaterales. Los varones presentaron un 68 per cent de alteraciones de la perfusión cerebral y las mujeres sólo un 20 per cent (p = 0,01). Los dependientes con alteraciones de perfusión tenían una mediana 17,5 años de consumo y los sin alteraciones de nueve años (p = 0,036). En cambio, no hubo diferencias estadísticamente significativas según edad de los pacientes, ni según el número de sustancias que consumían. En conclusión, en dependientes a alcohol y/o cocaína con 28 días de abstinencia verificada, se demostró significativa presencia de alteraciones de perfusión cerebral con 99mTc ECD, más frecuentes en el sexo masculino y en el grupo con mayor tiempo de consumo. Esto podría ser explicado por lesiones secundarias a vasoespasmo y / o lesiones endoteliales. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;21(6): 410-416, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17458</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comportamiento de la perfusión cerebral con tomografía SPECT-99mTc etilencisteína dímero (ECD) en dependientes a alcohol y cocaína durante abstinencia</dc:title>
<dc:subject>^d33538</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3564</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2599</dc:subject>
<dc:subject>^d24895</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d440</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d34270</dc:subject>
<dc:subject>^d13761</dc:subject>
<dc:subject>^d33090</dc:subject>
<dc:subject>^d431</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3070</dc:subject>
<dc:subject>^d24819</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
