<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-129384</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Polyvalent meningococcal vaccines. Within or outside our agenda?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The development of tetravalent vaccines against Invasive Meningococcal Disease (IMD) has been driven mainly due to the increase of the prevalence and geographic expansion of several serogroups considered unusual, but also because of the need for vaccines that offer broad spectrum protection in a devastating disease such as IMD. These changes in serogroups considered usual (B and C) have been detected for both serogroup Y and W, which has led to the multivalent vaccines being used by a number of countries with different strategies that will be discussed in the article. Epidemiological data in Spain, currently do not justify its use in immunization schedules, but there is a potential risk for the introduction of virulent clones of those uncommon serogroups (Y and W), and this would lead us to open a discussion of their potential use, particularly in the adolescent/pre-teen population as a target group for intervention (AU)</dc:description>
<dc:creator>Abad, R</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El desarrollo de vacunas tetravalentes frente a enfermedad meningocócica invasiva (EMI) ha venido motivado en gran medida por el incremento de serogrupos considerados poco habituales y su expansión geográfica, pero también por la necesidad de contar con vacunas que ofrezcan un amplio espectro de protección en una enfermedad de efectos devastadores como la EMI. Estos cambios en los serogrupos considerados como habituales (B y C) han sido detectados tanto para el serogrupo Y como para el W, lo que ha llevado a que estas vacunas multivalentes sean utilizadas por un buen número de países con diferentes estrategias que serán comentadas. Los datos epidemiológicos en España, por sí solos actualmente no justifican su utilización en los calendarios de vacunación pero hay un riesgo potencial de introducción de clones virulentos de serogrupos poco habituales (fundamentalmente Y y W) y esto nos llevaría a abrir una discusión sobre su potencial de utilización pensando fundamentalmente en población adolescente/preadolescente como grupo diana para la intervención (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);81(5): 329.e1-329.e7, nov. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-129384</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vacunas multivalentes frente a enfermedad meningocócica: ¿dentro o fuera de nuestras agendas?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d35367^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d27966^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30984^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d8759^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
