<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6564</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical trascendence of urinary excretion of N-acetyl-beta-glucosaminidase in diabetic retinopathy</dc:title>
<dc:creator>Pérez Chica, G</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Cuartero, A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Blanco, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Avilés Puigvert, M</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Terribas, G</dc:creator>
<dc:creator>Garbín Fuentes, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiar la excreción urinaria del enzima N-acetil-beta-glucosaminidasa (NAG), marcador bioquímico de daño renal precoz, en diabéticos tipo 2 con diferentes grados de retinopatía, estableciendo su relación con el grado de afección retiniana. Método: Realizamos un estudio prospectivo de 144 pacientes diabéticos tipo 2 y 94 controles sanos. Se les realizó una exploración oftalmológica (incluida angiografía fluoresceínica) y un estudio bioquímico que incluía la determinación de NAG en orina. Los pacientes fueron clasificados en varios grupos, dependiendo de su afección retiniana: 76 no presentaban retinopatía diabética (40 hombres y 36 mujeres), 30 tenían retinopatía no proliferativa precoz (13 hombres y 17 mujeres), 22 retinopatía no proliferativa avanzada (5 hombres y 17 mujeres) y 21 pacientes presentaban retinopatía diabética proliferativa (10 hombres y 11 mujeres). Los resultados se sometieron a un análisis estadístico mediante comparación de medias con el test de la t de Student. Resultados: Nuestros resultados mostraron que existe un aumento en la excreción urinaria de NAG conforme avanza el grado de retinopatía diabética. Asimismo, también destacamos la mayor excreción urinaria de NAG en los pacientes diabéticos que no presentaban retinopatía respecto a los controles sanos. Conclusión: Existe un paralelismo entre las lesiones renales y retinianas en la diabetes tipo 2, tal y como otros autores habían demostrado previamente para la diabetes tipo 1 (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;75(12): 791-796, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6564</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valor clínico de la excreción urinaria de N-acetil-betaglucosaminidasa en la retinopatía diabética</dc:title>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d127</dc:subject>
<dc:subject>^d3954</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
