<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144927</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The economic cost of psychiatric mechanical restraint in Spain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Agitation is a group of psychiatric symptoms that commonly occur in patients with psychotic disorders, including schizophrenia, schizoaffective disorder and manic phase of bipolar disorder. Traditional methods of controlling agitated patients include verbal de-escalation, mechanical and pharmacological restraints. This study attempts to determine the direct medical costs attributable to psychiatric mechanical restraint in Spain. This resource was evaluated using published unit costs and national epidemiological data. The estimated direct costs of a restraint episode ranged from &#128;513-&#128;1,160 (4 -12 h per episode duration, respectively). Total annual costs of psychiatric mechanical restraint considering a duration of 4 h per episode were estimated at &#128;27 million (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villagrán Moreno, José María</dc:creator>
<dc:creator>Roset Arissó, Pere N</dc:creator>
<dc:creator>Lizano-Díez, Irene</dc:creator>
<dc:creator>Mur de Viu Bernad, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Garrido Viñado, Ester</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La agitación de origen psiquiátrico ocurre principalmente en pacientes con trastornos psicóticos como la esquizofrenia, el trastorno esquizoafectivo y la fase maníaca del trastorno bipolar. Los métodos tradicionales para el control de los pacientes agitados incluyen la contención verbal, la contención farmacológica y la contención mecánica. En este estudio se ha estimado el coste directo sanitario asociado a la aplicación de las técnicas de contención mecánica de origen psiquiátrico en España. La cuantificación se realizó en función del tiempo empleado por profesional o número de visitas. La valoración de los recursos se realizó a partir de costes unitarios y datos epidemiológicos publicados. La aplicación de un procedimiento de contención mecánica a un paciente psiquiátrico supone un coste total por episodio de 513-1.160 &#128; (considerando una duración de 4 a 12 h, respectivamente). El coste total anual se ha estimado en 27 millones de euros, considerando una duración por episodio de 4 h (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);22(supl.2): 12-16, jul. 2015. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144927</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El coste económico de los procedimientos de contención mecánica de origen psiquiátrico en España</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21056^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1714^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d35170^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12032^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d12032^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21056^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d16645</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12032^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d12032^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201507</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
