<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77612</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Septic pseudopodagra by Streptococcus agalactiae</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pseudopodagra is an unusual cause of first metatarsophalangeal arthritis. There are multiple causes, and an infectious cause always has to be excluded. We report a septic pseudopodagra by Streptococcus agalactiae in a patient with chronic hepatopathy with an indolent evolution and a consequent delay in diagnosis. Antibiotic treatment was installed with a favourable outcome without functional sequelae. The pseudopodagra reports in the bibliography are reviewed with special attention on those of infectious aetiology(AU)</dc:description>
<dc:creator>Riera, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, Ricard</dc:creator>
<dc:creator>Sallés, Meritxell</dc:creator>
<dc:creator>Mateo, Lourdes</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La seudopodagra es una causa infrecuente de artritis de primera metatarsofalángica (MTF). Entre sus múltiples causas, siempre hay que descartar la posible causa infecciosa. Se presenta un caso de seudopodagra séptica por Streptococcus agalactiae en un paciente con hepatopatía crónica en el que se retrasó el diagnóstico por su curso indolente. Recibió tratamiento antibiótico intravenoso con buena evolución y sin secuelas funcionales. Se realiza una revisión de los casos de seudopodagra descritos en la bibliografía, con especial atención en los de causa infecciosa(AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);2(6): 324-326, nov.-dic. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77612</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Seudopodagra séptica por Streptococcus agalactia</dc:title>
<dc:subject>^d8281^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23949^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d8858^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13679^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
