<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87647</identifier>
<setSpec>1697-641X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Gingival shift technics in fixed prothesis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Gingival displacement is an important procedure with fabricating indirect restorations. Gingival displacement is relatively simple and effective when sulcus. The mechanical-chemical method using retraction cords of various sizes impregnated with various retraction chemicals is the most commonly employed retraction technique. Materials used for gingival retraction should satisfy the following criteria:1. It must be effective: Use of medicament in accord must result in enough lateral and vertical displacement of the gingival tissues with tissue shrinkage and control of hemorrhagic and gingival fluid to allow the dentist to make and adequate impression of the gingival finish line of the prepared tooth. 2. Use of the material should not cause significant irreversible tissue damage.3. Use of the material should not produce potentially harmful systemic effects. No scientific evidence has established the superiority of one technique over others, so the choice of technique depends on the presenting clinical situation and operator preference (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gil Villagrá, Luis Javier</dc:creator>
<dc:creator>Romera López, María Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Romeral Bautista, Pablo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El desplazamiento gingival es un procedimiento muy útil para proteger la encía durante el tallado y para lograr una buena impresión de la línea de terminación, tratándose de una técnica relativamente simple y efectiva cuando se realiza con los tejidos periodotales saludables y cuando los márgenes estén adecuadamente tallados y localizados en el surco. Este procedimiento se puede complicar debido a las variaciones en la anchura del surco, la distensibilidad de los tejidos gingivales y el grado de inflamación gingival. La técnica más comúnmente usada es el método mecánico-químico con el uso de un hilo de distintos diámetros y longitudes, impregnados con diversos agentes químicos. Los materiales utilizados para la retracción gingival deben establecer los siguientes criterios: 1. Deben ser efectivos. El uso de un hilo impregnado en un hemostático debe ser suficiente para permitir un desplazamiento lateral de los tejidos blandos y así permitir una adecuada toma de impresión de las líneas de terminación de los dientes preparados. Para ello es importante también un control de la hemorragia y de los fluidos gingivales.2. Los medicamentos utilizados no deben producir daños irreversibles en los tejidos.3. No deben producir efectos secundarios sistémicos. No hay evidencia científica que establezca prioridades entre las distintas técnicas, por (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Cient. dent. (Ed. impr.);7(1): 33-39, ene.-abr.  2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87647</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Técnicas de desplazamiento gingival enprótesis fija</dc:title>
<dc:subject>^d29284^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6030^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13745^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29175</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
