<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88222</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ages of sitting up and walking in preterm newborns less than 1, 500 G with bronchopulmonary dysplasia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Adverse neurological events in very low birth weight (VLBW) children with bronchopulmonary dysplasia (BPD) are more frequent than in children without. An understanding of the ages when preterm infants acquire certain motor skills will give parents more appropriate information on motor development. The objective of the present study is to estimate the influence between BPD and the age of acquisition of sitting unsupported and independent walking in VLBW children with normal neurological examination at 2 years of corrected age. Patients and methods: A longitudinal study was conducted on a cohort of 885 children with VLBW, admitted to the Hospital &#147;12 de Octubre&#148; between January 1991 and December 2003. Age for both skills was established by interview with parents. Means were compared with t-test and Bonferroni adjustment where appropriate. Results: Both motor skills were acquired later in the group with BPD (7.8±2m vs. 7.1±1.3m for sitting unsupported and 14.5±3.8m vs. 13.4±2.5m for walking) (P&lt;.001). BPD was associated with delayed acquisition (above p90) of these skills, OR=2.6 (1.6-4.1) for sitting and OR=2.8 (1.6-4.8) for walking. Association was found after adjusting for gestational age (GA) and weight. Conclusión: BPD was associated with delayed acquisition of both skills in VLBW children with normal neurological examination at 2 years (AU)</dc:description>
<dc:creator>Melgar Bonís, A</dc:creator>
<dc:creator>Rosa Pallás Alonso, C</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Bértolo, J. de la</dc:creator>
<dc:creator>Marín Gabriel, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Bergón Sendín, E</dc:creator>
<dc:creator>García Lara, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La incidencia de secuelas neurológicas en los recién nacidos pretérmino (RNPT) con displasia broncopulmonar (DBP) es considerablemente mayor que la de aquellos que no la presentan. Conocer la cronología de adquisición de los hitos motores puede servir para proporcionar mejor información a los padres acerca de la posible existencia de un retraso en el desarrollo. El objetivo del presente estudio es estimar la influencia que tiene la DBP sobre las edades de adquisición de la sedestación y la marcha en los RNPT&lt;1.500g con exploración neurológica normal a los 2 años. Pacientes y métodos: Estudio longitudinal con una cohorte de 885 RNPT con peso al nacimiento inferior a 1.500g, ingresados en el Hospital 12 de Octubre entre enero de 1991 y diciembre de 2003. Las edades a las que se alcanzaban los hitos motores evaluados se establecían mediante entrevista con los padres. La comparación de medias se realizó mediante la t de Student y el test de Bonferroni. Resultados: Los pacientes con DBP alcanzaron la sedestación a los 7,8±2m vs 7,1±1,3 m en los RNPT sin DBP y la marcha a los 14,5±3,8m vs 13,4±2,5m (p&lt;0,001). Los pacientes con DBP tenían mayor riesgo de adquirir ambos hitos motores por encima del p90 (OR=2,6 (1,6-4,1) para la sedestación y OR=2,8 (1,6-4,8) para la marcha), efecto que se mantuvo tras ajustar por edad gestacional y peso al nacimiento. Conclusión: La DBP, en el grupo de RNPT&lt;1.500g con exploración neurológica normal a los 2 años, implica un retraso en la adquisición de la sedestación y la marcha (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);74(2): 84-90, feb. 2011. tab, ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88222</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Edades de sedestación y marcha en recién nacidos pretérmino menores de 1. 500 gr con displasia broncopulmonar</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2703^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d11625^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5823^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2024^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22228^s22014</dc:subject>
<dc:subject>^d7410^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
