<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137400</identifier>
<setSpec>1695-8691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Results of Psychoanalytical Psychotherapy for children and adolescents in a Specialized Treatment Division of the Public Mental Health System</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of the study is to determine associations between pre-treatment, in-treatment and post-treatment variables (results). The treatment studied was focal psychoanalytical psychotherapy, performed by specialized division (UPPIJ: Unitat de Psicoteràpia Psicoanalítica infantil i juvenil de Sant Pere Claver) of the public mental health system of Catalonia. A positive correlation was found between ages of patients, family dynamics and motivation scores on the one hand and the clinicians&#146; final evaluations on the other (AU)</dc:description>
<dc:creator>Noguera, R</dc:creator>
<dc:creator>Clarós, E</dc:creator>
<dc:creator>Ger, E</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, E</dc:creator>
<dc:creator>Sala, J</dc:creator>
<dc:creator>Montserrat, A</dc:creator>
<dc:creator>Mañós, C</dc:creator>
<dc:creator>Ríos,  C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio es describir la asociación entre variables pre-tratamiento, el tratamiento y variables posttratamiento (resultado). El tratamiento realizado ha sido psicoterapia psicoanalítica de tipo focal, que se ha llevado a cabo en una unidad especializada en este tipo de trabajos (UPPIJ: Unitat de Psicoteràpia Psicoanalítica infantil i juvenil de Sant Pere Claver), la cual trabaja dentro del marco de la red pública de salud mental de Cataluña. Se constata una relación estadísticamente significativa entre la edad del paciente, la dinámica familiar y el grado de motivación, por una parte y, por otra, una valoración del éxito del tratamiento por parte del clínico al final de éste (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicopatol. salud ment. niño adolesc;(25): 43-53, abr. 2015. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137400</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados de la psicoterapia psicoanalítica infanto-juvenil focal en una unidad de tratamientos especializados en la red pública de salud mental</dc:title>
<dc:subject>^d12012^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3187^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d55694^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
