<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37460</identifier>
<setSpec>0212-3568</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Cique Moya, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Llano San Claucio, Ignacio de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Defensa</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Dadas las características y necesidades particulares que plantearía cualquier agresión en ambiente NBQ, se hace cada vez más necesario que nuestro personal sanitario (médicos, veterinarios, farmacéuticas, DUES-ATS) estén preparados para afrontar esta situación. El personal sanitario debe tener los conocimientos necesarios para ser capaz de protegerse de los agresivos NBQ, tanto ellos mismos, como a las bajas y al propio material sanitario y llevar a cabo, de acuerdo con los últimos conocimientos en ciencia y tecnología, todas las medidas necesarias para mantener y restaurar la salud de todo el personal expuesto a un ambiente NBQ. Haciendo hincapié en la formación del personal y prevención. Es imprescindible que todo el personal sanitario conozca y cumpla los niveles básicos relacionados con el campo NBQ. Cada uno de los integrantes del Cuerpo Militar de Sanidad, a su nivel y de acuerdo a su responsabilidad establecerán los criterios mínimos para poder adecuar los medios a la consecución de la misión (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. mil;56(2): 101-104, abr.-jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37460</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Formación en materia NBQ para el personal sanitario de las Fuerzas Armadas</dc:title>
<dc:subject>^d2666^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9077^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9075^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9876</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2665</dc:subject>
<dc:subject>^d1719</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
