<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32105</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Venlafaxine and ECT. A safe and effective combination</dc:title>
<dc:creator>Ruiz Aguado, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Pinedo, Marta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: En la actualidad dadas las escasas referencias en la literatura médica hay un desconocimiento sobre la eficacia y los riesgos de la combinación TEC y venlafaxina. Objetivo: Explorar la seguridad y utilidad de la asociación venlafaxina con TEC durante el tratamiento de la depresión mayor refractaria. Método: Estudio retrospectivo de 7 pacientes con depresión mayor refractaria (DSM-IV) y que fueron tratados con venlafaxina (150-225 mg/día) y TEC, siendo el propofol el anestésico utilizado. Previamente todos los pacientes recibieron diferentes antidepresivos (tricíclicos, tetracíclicos e IRSS). Ninguno de los pacientes tenía antecedentes de enfermedad cardiovascular y las pruebas complementarias previas eran normales. La evaluación se realizó con la Escala de Depresión de Hamilton (21 ítems) y CGI-GI, al inicio y a los 28 días, considerando respuesta una disminución de al menos un 50 por ciento en la puntuación de la HAM-D junto con una mejora de los resultados de la CGI-GI. Análisis estadístico utilizando el programa informático SPSS, el test de Wilkoxon y métodos descriptivos para comparar los síntomas depresivos al inicio y el día 28.Resultados. La media de sesiones de TEC fue 7,9 ñ 1,6 y la dosis media de venlafaxina 203,6 ñ 36,6. 5 de los 7 (71,43 por ciento) se consideró que habían respondido al tratamiento y no encontramos alteraciones cardiacas en ninguno de los pacientes tratados. Discusión: Los resultados de este estudió expresan que la asociación TEC-venlafaxina fue efectiva en un gran porcentaje de pacientes y confirma hallazgos previos sobre la seguridad de dicha combinación con dosis de 150 mg/día; además sugieren la posibilidad de utilizar hasta 225 mg/día en caso necesario. Cuando la implementación supera los 300 mg/día se han descrito riesgos cardiovasculares (asistolias) que podrían estar en relación con la utilización de propofol (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;30(5): 234-237, nov. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32105</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Venlafaxina y TEC. Asociación segura y eficaz</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d4637^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d3886^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3886^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4637^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24841^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24841^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
