<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-281</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Therapeutic advices for a facial burn</dc:title>
<dc:creator>Arévalo, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Casado, S</dc:creator>
<dc:creator>Gaos, L</dc:creator>
<dc:creator>Lorente, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La región facial representa un área anatómica estética y funcional muy importante. Esta localización se ve frecuentemente afectada en el traumatismo térmico debido a su relativa desprotección ante el medio y a su proximidad a la fuente del daño. Para evitar actitudes yatrogénicas en el manejo terapéutico de estas lesiones es conveniente conocer que: a) la región facial es un área de interés vital, funcional, estético y de relación, b) la piel que la recubre tiene características anatómicas que pueden agravar la lesión térmica, empeorando el resultado cicatricial final. Ante estos hechos, y para evitar secuelas incorregibles es preciso: a) saber reconocer la profundidad de la quemadura, b) valorar conjuntamente la etiología, la duración de acción y la evolución del área afectada, c) indicar el traslado hospitalario o el tratamiento ambulatorio periódico, y d) aportar tanto al paciente como a la familia los consejos terapéuticos prácticos para conseguir una epitelización rápida así como una cicatrización de características normales (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(4): 247-251, jul. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-281</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pautas terapéuticas ante una quemadura facial</dc:title>
<dc:subject>^d14573</dc:subject>
<dc:subject>^d2088^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d5252^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13900</dc:subject>
<dc:subject>^d2088^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d5252^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
