<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6756</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Myopia: frequency of lattice degeneration and axial length</dc:title>
<dc:creator>Roldán Pallarés, M</dc:creator>
<dc:creator>Martín Sánchez, M. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Valorar la relación entre la degeneración en empalizada y la longitud axial del globo ocular en los diferentes grados de miopía. Material y métodos: Se ha recogido una muestra de oportunidad de 200 ojos en 124 pacientes miopes, con una edad media de 34,8 años (20-50 años), y con un grado de miopía entre las 0,5 y 20 dioptrías. Hemos agrupado los ojos dependiendo del defecto de refracción, considerando la longitud axial media de cada grupo (Scan A) y la frecuencia de degeneración en empalizada, valorando la relación entre estas variables. También consideramos la posible influencia de la edad en nuestros resultados. Para el análisis estadístico usamos el programa SAS 6.07, con análisis de la varianza para las variables cuantitativas y el test c2 para las cualitativas considerando un nivel de significación del 5 por ciento. Se ajustó un modelo de regresión lineal multivariable. Resultados: La mayor frecuencia de empalizada se ha producido en las miopías mayores de 15 dioptrías (D) y en el grupo de miopía entre 3 y 6 D, pero sin alcanzar significación estadística, en comparación con los otros grupos de miopía. Si valoramos la longitud axial, también aparece una mayor frecuencia de degeneración en empalizada cuando la longitud axial estaba entre 25-27 mm y 29-30 mm, que correspondían, respectivamente, a grupos de miopía entre 3-10 dioptrías y más de 15 D. Al ajustar un modelo de regresión lineal multivariable, la longitud axial se relacionó con la existencia de degeneración en empalizada (beta 0,41 mm; p=0,08) ajustada por el número de dioptrías (beta 0,38 mm; p&lt;0,001). El coeficiente de determinación (r2) fue de 0,86. Conclusiones: El mayor número de casos de degeneración en empalizada se ha producido en las miopías con una longitud axial comprendida entre los 29-30 mm (miopías mayores de 15 D) y entre los 25-27 mm (miopías entre 3-10 dioptrías). (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;76(5): 291-296, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6756</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Miopía: frecuencia de degeneración en empalizada y longitud axial</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d20181</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9408</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d24366</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12453</dc:subject>
<dc:subject>^d24769</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10067</dc:subject>
<dc:subject>^d12580</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
