<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31077</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of aerobic exercise and salbutamol treatment on fatty depots in wistar rats</dc:title>
<dc:creator>Ordóñez, C</dc:creator>
<dc:creator>Reguera, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Ordóñez, D</dc:creator>
<dc:creator>Cepero, M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Pertejo, Y</dc:creator>
<dc:creator>Balaña-Fouce, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objeto de este trabajo ha sido probar si la reducción en los depósitos de grasa en ratas tratadas simultáneamente con salbutamol y condiciones de entrenamienot físico era debida al ejercicio o al tratamiento con agonistas adrenérgicos. Las ratas fueron tratadas con salbutamol a dos dosis distintas: terapéutica (16mg/kf peso corporal, dos veces al día), y de dopaje (3 mg/kg de peso corporal, dos veces al día), y los animales fueron entrenados siguiendo un protocolo aeróbico durante el experimento (90 días). algunos animales fueron tratados con propanolol (10mg/kg peso corporal, dos veces al día, 30 minutos antes del tratamiento con salbutamol), un Beta-antagonista no específico. Los niveles de grasa perirrenal decayeron sustancialmente sin camios en el peso corporal. Esta reducción en los depósitos de grasa ocurrió tanto por el entrenamiento como por el tratamiento con salbutamol, pero no fue revertido cuando se administró propanolol. La reducción en los depósitos de grasa en ratas fue una consecuencia del ejercicio sin implicación del sistema adrenérgico. De la misma manera, se observó una disminución significativa de los niveles plasmáticos de ácidos grasos y triglicéridos sanguíneos como consecuencia de la administración del salbutamol a las dosis de dopaje, que no pudo ser revertida por propranolol (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;18(1): 29-33, ene.-abr. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31077</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto del Salbutamol a dosis dopantes en los depósitos grasos de ratas entrenadas en condiciones aeróbicas</dc:title>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d30578^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d423^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29540^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d280^s22021</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
