<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-036444</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Predictive factors related to success of non invasive ventilation and mortality in the treatment of acute cardiogenic pulmonary edema</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">BACKGROUND AND OBJECTIVE: Recent studies support the use of non invasive ventilation (NIV) in patients with acute cardiogenic pulmonary edema (ACPE). We aimed to evaluate the factors related to the success of the technique in patients admitted to an intensive care unit (ICU) with ACPE. PATIENTS AND METHOD: An observational prospective study was perfomed in ICU.199 consecutive patients were enrolled with ACPE at admission who received treatment with NIV and standardized pharmacological treatment. The success of the NIV was achieved when endotracheal intubation was avoided and patients were alive without dyspnea within and 24 hours after discharge from the ICU. Clinical, physiological and gasometric parameters were analyzed at admission and one hour after starting NIV.RESULTS: Patient&#146;s age was 74 years. 43% were male. The SAPS II was 45. 74.4% of the patients were successfully treated with NIV. 12.6% required endotracheal intubation. In a multivariate analysis, the success of the technique (values expressed as odds ratio [95% confidence interval]) was related to: SAPS II (0.95 [0.91-0.99]); the place of admission (6.78 [1.85-24.79]); value of PCO2 atad mission (1.05 [1.01-1.09]); PO 2 /FiO 2 index (1.03 [1.01-1.06]) and respiratory frecuency (0.91[0.84-0.99]) within the first hour; SOFA (acute failure organics score) (0.62 [0.49-0.78]); concomit-tantacute myocardial infarction (AMI) (0.05 [0.01-0.22]) and number of complications (0.17[0.47-0.65]). The hospital mortality rate was 32.7%. The non-intubation order (0.12 [0.04-0.32])and the success of the technique (100.03 [28.71-348.47]) were related to the hospital mortality. CONCLUSIONS: The success of NIV in the treatment of ACPE is related to a lower SAPS II, admission at the emergency department, elevated PCO 2 at admission, improvement of the PO 2 /FiO 2index and the respiratory rate within the first hour. The non-intubation order and the success of the technique were related to the hospital mortality</dc:description>
<dc:creator>Carrillo Alcaraz, Andrés</dc:creator>
<dc:creator>Párraga Ramírez, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Jara Pérez, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>González Díaz, Gumersindo</dc:creator>
<dc:creator>Millán, María José</dc:creator>
<dc:creator>Renedo Villarroya, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Mulero, Lola</dc:creator>
<dc:creator>Melgarejo Moreno, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: Estudios recientes aconsejan el uso de la ventilación no invasiva (VNI) en pacientes con edema agudo de pulmón cardiogénico (EAP). El objetivo es determinar los factores relacionados con el éxito de la técnica y con la mortalidad hospitalaria en pacientes que ingresan en una Unidad de Cuidados Intensivos (UCI) con EAP y reciben tratamiento con VNI. PACIENTES Y MÉTODO: Estudio observacional y prospectivo realizado en UCI. Se incluyó a 199 pacientes consecutivos que ingresaron con EAP y recibieron VNI junto a tratamiento médico convencional. El éxito de la técnica se definió como la evitación de intubación endotraqueal en un paciente dado de alta vivo, sin disnea, que permanecía así durante las primeras 24 h. Se recogieron los parámetros clínicos, fisiológicos y gasométricos al ingreso y tras 1 h de tratamiento, así como frecuencia de intubación y mortalidad hospitalaria. Se realizó un modelo multivariante mediante regresión logística y se incluyeron las variables que en el univariante mostraron una relación significativa (p &lt; 0,05).RESULTADOS: La edad media de los pacientes fue de 73 años. El 43% eran varones. El Simplified Acute Physiology Score (SAPS II) al ingreso fue de 45. En 148 pacientes (74,4%) la técnica fue exitosa.se intubó a 25 pacientes (12,6%). En el análisis multivariante, el éxito de la técnica se asociócon (valores expresados como odds ratio ajustada y el intervalo de confianza [IC] del 95%): el SAPSII (0,95 [0,91-0,99]); la procedencia al Servicio de Urgencias (6,78 [1,85-24,79]); el valor de presión parcial de dióxido de carbono (pCO 2 ) al ingreso (1,05 [1,01-1,09]); el índice presión parcial de oxígeno en sangre arterial/fracción inspiratoria de oxígeno (pO 2 /FiO 2 ) (1,03 [1,01-1,06]) y de la frecuencia respiratoria (FR) en la primera hora (0,91 [0,84-0,99]); el SOFA (Acute Failure OrganicsScore) (0,62 [0,49-0,78]); el infarto agudo de miocardio (IAM) (0,05 [0,01-0,22]) y el número de complicaciones (0,17 [0,47-0,65]). La mortalidad hospitalaria fue del 32,7%. La orden de no intu-bar(0,12 [0,04-0,32]) y el éxito de la técnica (100,03 [28,71-348,47]) se relacionaron con la mortalidad hospitalaria. CONCLUSIONES: El éxito de la aplicación de la VNI en el tratamiento del EAP se asoció con un SAPS II más bajo, la procedencia del paciente desde urgencias, una pCO 2 elevada al ingreso, una mejoría de la pO 2 /FiO 2 y de la FR en la primera hora, un SOFA menor, la ausencia de IAMy un menor número de complicaciones. La mortalidad hospitalaria se relacionó con el éxito dela técnica y con una orden de no intubar previa</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);124(4): 126-131, feb. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-036444</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores de predicción del éxito de la ventilación no invasiva en el tratamiento del edema agudo de pulmón cardiogénico</dc:title>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7603^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13148^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12541^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d12091^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200502</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
