<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19626</identifier>
<setSpec>1137-2834</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Etiopathogenic analysis of the caries on three patients with Noonan Syndrome</dc:title>
<dc:creator>Saavedra Ontiveros, D</dc:creator>
<dc:creator>Barberia Leache, E</dc:creator>
<dc:creator>Maroto Edo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Medicina Oral, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El síndrome de Noonan es una enfermedad genética frecuente, caracterizada por corta estatura, cuello alado y deformidad torácica entre otras alteraciones. No existen reportes que mencionen complicaciones de la salud bucal. Se presentan tres niños con este síndrome en quienes se observó un cuadro de policaries severa, determinando en cada caso cuales fueron los factores que incrementaron su susceptibilidad a la caries. Casos clínicos:1. Niña de 4 años que cursó con sepsis neonatal, ectasia pielocalicial, hipertrofia congénita del píloro, cardiopatía, hipoacusia y retraso psicomotor. Tenía múltiples caries cavitadas, requiriendo extracción de 4 incisivos.2. Niño de 4 años que cursó con miocardiopatía, ectasia pielocalicial y retraso psicomotor. Mostraba múltiples caries cavitadas, de localización atípica; se extrajeron 4 incisivos y se colocaron coronas preformadas.3. Niño de 9 años que cursó con plagiocefalia, laringomalacia, hernia hiatal, infecciones urinarias y retraso psicomotor. Tenía múltiples caries, profundas y extensas. requiriendo tratamiento pulpar y colocación de coronas preformadas. Discusión: Las caries en los tres pacientes eran similares y de rápida progresión. Los factores más relevantes fueron: vómitos y reflujo en dos pacientes e ingesta continua y prolongada de zumos, en otro. En los tres hubo exposición anormal a ácidos intrínsecos o extrínsecos en la cavidad bucal, así como hipotonía muscular y déficit psicomotor que dificultaron la autoclisis y la higiene bucal. Se infiere que en todos la patología inicial fue un cuadro de desmineralización de origen químico concordante con erosión dentaria, sobre el que ocurrió una inmediata colonización de microorganismos, acelerando la destrucción de los tejidos. Se concluye que las condiciones sistémicas y familiares de niños con Síndrome de Noonan favorecen la erosión y la instauración de caries que son focos potencialmente nocivos, por lo que deben implantarse medidas preventivas adecuadas y prontas  (AU)</dc:description>
<dc:source>Med Oral;8(2): 136-142, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19626</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis etiopatogénico de la caries en tres pacientes con Síndrome de Noonan</dc:title>
<dc:subject>^d10833</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d9821</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3745</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
