<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10227</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Entomofaunal succession in a dog's cadaver on fieldwork conditions at del Valle University (Cali-Colombia)</dc:title>
<dc:creator>Olaya Másmela, L. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Andaluza de Médicos Forenses</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La Entomología Forense (EF) es una de las ramas de la biología basada en el estudio de los insectos y otros artrópodos asociados a la descomposición cadavérica como herramienta en procesos legales. A pesar de la gran utilidad que tiene la EF en muchos países, su aplicación en Colombia es muy escasa. El presente estudio tuvo como objetivo principal determinar la Entomofauna sucesional asociada a la descomposición cadavérica de un cánido expuesto al aire libre y usado como unidad experimental en la Universidad del Valle (Cali-Colombia).En general, las diferentes especies de insectos encontradas en cada etapa de la putrefacción aparecieron de acuerdo a lo esperado y observado en otras regiones tropicales. Su abundancia estuvo estrechamente relacionada con factores medioambientales como la temperatura que afectó en gran medida la duración de cada etapa de descomposición (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;7(23): 5-14, ene. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10227</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Entomofauna sucesional en el cadáver de un cánido en condiciones de campo en la Universidad del Valle (Cali-Colombia)</dc:title>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d4852</dc:subject>
<dc:subject>^d5688</dc:subject>
<dc:subject>^d1697</dc:subject>
<dc:subject>^d4345</dc:subject>
<dc:subject>^d3137</dc:subject>
<dc:subject>^d6965</dc:subject>
<dc:subject>^d14074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
