<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-046422</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The sociometric status of children with the combined subtype of attention deficit hyperactivity disorder</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Different studies show that one of the most important problem associate with ADHD combined subtypeis the difficulty to establish appropriate social relationships, being rejected by their schoolmates. Aim. To study interactions ofchildren with ADHD-C at school; specifically the sociometric status and the features of rejected children compared with nonrejected children. Subjects and methods. 23 ADHD-C children from 20 primary schools (2nd to 5th degree) of Castellón wereexamined, using sociometric tasks and behaviour scales for parents and teachers. Results. Sociometric tasks show that theADHD-C children were preponderantly rejected by their schoolmates, and the reasons of this rejection were disruptive andantisocial behaviour. Furthermore, rejected children weren&#146;t aware of this fact. Conclusion. Our findings established theseverity of social problems in this children al school</dc:description>
<dc:creator>Miranda-Casas, A</dc:creator>
<dc:creator>García-Castellar, R</dc:creator>
<dc:creator>Siegenthaler-Hierro, R</dc:creator>
<dc:creator>Presentación-Herrero, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Distintos estudios muestran que entre losproblemas más importantes que lleva asociado el trastorno por déficitde atención con hiperactividad subtipo combinado (TDAH-C)se encuentran sus dificultades para establecer de forma adecuada relaciones sociales con sus compañeros, y en muchos casos éstoslos rechazan. Objetivo. Profundizar en las interacciones de los niñoscon TDAH-C en el contexto escolar; más concretamente en losestados sociométricos que suelen presentar y en las característicasde los niños con TDAH-C rechazados frente a los que obtienen unestado de medio. Sujetos y métodos. Se estudiaron 20 aulas de 2.ºa 5.º de educación primaria de distintos colegios de Castellón, queincluían 23 niños con este trastorno, y se aplicaron pruebas sociométricasy escalas de estimación conductual para padres y profesores.Resultados. Las pruebas sociométricas evidenciaron que losniños con TDAH-C eran mayoritariamente rechazados por sus compañerosy las conductas disruptivas y antisociales fueron las razonesde los rechazos, fundamentalmente. Además, los estudiantescon TDAH-C rechazados no parecían ser conscientes de esta realidad.Conclusión. Nuestros hallazgos pusieron de manifiesto la gravedadde la problemática social que presentan estos niños en elcolegio</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;42(supl.2): s13-s18, feb. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-046422</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado sociométrico de los niños con trastorno por déficit de atención con hiperactividad subtipo combinado</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d13316^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d33524</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d29191</dc:subject>
<dc:subject>^d13302</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
