<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35753</identifier>
<setSpec>1138-9672</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Work-related injuries and trade union strength in the OECD</dc:title>
<dc:creator>Rueda, Silvia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SM Group</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Analizar si existe una relación negativa entre la fortaleza sindical y la siniestrabilidad laboral en países de la OCDE pertenecientes a diferentes tradiciones del estado del bienestar. Métodos: Construcción de un indicador de la fortaleza sindical como variable independiente y realización de tres correlaciones con los accidentes laborales mortales como variable dependiente, tomando 1994 como año de referencia. En la primera correlación se incluyeron 13 países de la OCDE, en la segunda se excluyó al Reino Unido y, finalmente, se llevó a cabo una correlación con los países de la OCDE que presentaban datos más homogéneos en cuanto a siniestrabilidad laboral se refiere. Resultados: Existe una relación negativa entre la fortaleza sindical y la siniestrabilidad laboral, relación que aumenta conforma son excluidos de la muestra aquellos países que utilizan criterios que bien sobreestiman o subestiman las cifras de accidentes laborales respecto del resto de países analizados. Conclusiones: La relación entre fortaleza sindical y siniestrabilidad laboral es negativa y muy elevada cuando tan sólo son considerados aquellos países de la OCDE que utilizan los mismos criterios para medir la siniestralidad laboral. El papel de los sindicatos ya no se limita exclusivamente a defender los intereses económicos de los trabajadores, sino que sindicatos más fuertes en un país pueden tener un papel importante en la prevención de los accidentes laborales (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. prev. riesgos labor. (Ed. impr.);7(4): 146-152, 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35753</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Siniestrabilidad laboral y fortaleza sindical en la OCDE</dc:title>
<dc:subject>^d23892^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d3129^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d3129^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d15335^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d16368</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3129^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d23892^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d6442^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d15335^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6442^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d7930^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d20201</dc:subject>
<dc:subject>^d7930^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7930^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12831^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d23892^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d12831^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d12831^s22041</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
