<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-63151</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">There are many etiologic reasons which explain the bladder perforation. Bladder injuries happen most commonly in poli-traumatisms (traffic accident), blunt trauma, penetrating injury and iatrogenic injury (surgery, laparoscopic&#133;). However, there is not always a vigorous, direct, extern and blunt agent causing the rupture. In the case reported the extraperitoneal bladder rupture started after a smooth perineal injury caused when the patient seated down. The patient already suffered from a cystocele III/IV plus uterine prolapsed for a long time ago (AU)</dc:description>
<dc:creator>Corral Rosillo, J</dc:creator>
<dc:creator>Galante Romo, I</dc:creator>
<dc:creator>Silmi Moyano, A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Romero, N</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Prieto, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Gómiz León, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Son múltiples y diversas las causas etiológicas de la rotura vesical. Los politraumatismos (accidentes de tráfico), el traumatismo directo abdominal, cerrado o abierto, y las lesiones y atrogénicas (cirugía abierta, endocirugía, cateterismo uretral) figuran entre las más frecuentes; sin embargo, la rotura vesical no siempre exige para su producción un enérgico, violento, directo y evidente agente externo que la provoque. En el caso que a continuación se comunica, la rotura vesical extraperitoneal tuvo su origen en un leve traumatismo perineal ocasionado al sentarse la paciente , la cual presentaba y padecía desde mucho tiempo atrás un cistocele grado III/IV acompañado de prolapso uterino (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;32(4): 464-466, abr. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-63151</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1768^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d29576^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23500^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d12795^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200804</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
