<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137678</identifier>
<setSpec>1989-1342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The King-Devick test for sideline concussion screening in collegiate football</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: Sports-related concussion has received increasing attention as a result of neurologic sequelae seen among athletes, highlighting the need for a validated, rapid screening tool. The King---Devick (K---D) test requires vision, eye movements, language function and attention in order to perform and has been proposed as a promising tool for assessment of concussion. We investigated the K---D test as a sideline screening tool in a collegiate cohort to determine the effect of concussion. Methods: Athletes (n = 127, mean age 19.6 ± 1.2 years) from the Wheaton College football and men&#146;s and women&#146;s basketball teams underwent baseline K---D testing at pre-season physicals for the 2012---2013 season. K---D testing was administered immediately on the sidelines for football players with suspected head injury during regular games and changes compared to baseline were determined. Post-season testing was also performed to compare non-concussed athletes&#146; test performance. Results: Concussed athletes (n = 11) displayed sideline K---D scores that were significantly higher (worse) than baseline (36.5 ± 5.6 s vs. 31.3 ± 4.5 s, p &lt; 0.005, Wilcoxon signed-rank test). Postseason testing demonstrated improvement of scores and was consistent with known learning effects (35.1 ± 5.2 s vs. 34.4 ± 5.0 s, p &lt; 0.05, Wilcoxon signed-rank test). Test-retest reliability was analyzed between baseline and post-season administrations of the K---D test resulting in high levels of test-retest reliability (intraclass correlation coefficient (ICC) = 0.95 [95% Confidence Interval 0.85---1.05]). Conclusions: The data show worsening of K---D test scores following concussion further supporting utility of the K---D test as an objective, reliable and effective sideline visual screening tool to help identify athletes with concussion (AU)</dc:description>
<dc:creator>Evans, Greg</dc:creator>
<dc:creator>Balcer, Laura J</dc:creator>
<dc:creator>Watt, David</dc:creator>
<dc:creator>Gimre, Matthew</dc:creator>
<dc:creator>Galetta, Steven L</dc:creator>
<dc:creator>Leong, Danielle F</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Cada vez se presta más atención a las conmociones cerebrales relacionadas con el deporte, como resultado de las secuelas neurológicas que se han visto en los atletas, lo que incrementa la necesidad de encontrar una herramienta validada y rápida de detección diagnóstica. El test de King-Devick (K---D) abarca el análisis de la visión, movimientos oculares, función del lenguaje y atención, habiéndose propuesto como una herramienta prometedora para la evaluación de las conmociones cerebrales. Realizamos una investigación sobre el test K---D, como herramienta para usar en la banda de screening en un grupo universitario, para determinar los efectos de la conmoción cerebral. Métodos: Los atletas (n = 127, edad media 19,6 ± 1,2 años) de los equipos de fútbol y baloncesto masculino y femenino del Wheaton College se sometieron a un test K---D de referencia, durante los exámenes físicos de la temporada 2012-2013. Se realizó el test K---D de manera inmediata en la línea de banda a los jugadores de fútbol con sospecha de lesiones en la cabeza durante los partidos regulares, determinándose los cambios con respecto a los valores de referencia. También se realizaron pruebas al finalizar la temporada, para comparar el resultado de las pruebas en aquellos atletas que no habían sufrido conmoción cerebral. Resultados: Los atletas con conmoción cerebral (n = 11) mostraron unas puntuaciones K---D suplementarias que fueron significativamente superiores (peores) a las basales (36,5 ± 5,6s frente a 31,3 ± 4,5s, p &lt; 0,005, test de los rangos con signo de Wilcoxon). La prueba al finalizar la temporada reflejó una mejora de las puntuaciones, siendo consistente con los efectos conocidos del aprendizaje (35,1 ± 5,2s frente a 34,4 ± 5,0s, p &lt; 0,05, test de los rangos con signo de Wilcoxon). Se analizó la fiabilidad test-retest entre las realizaciones del test K---D basal y al finalizar la temporada, existiendo unos niveles elevados de fiabilidad test-retest (coeficiente de correlación intra-clase (ICC) = 0,95 [95% Intervalo de confianza 0,85 - 1,05]). Conclusiones: Los datos reflejan el empeoramiento de las puntuaciones del test K---D tras la conmoción cerebral, lo que refuerza la utilidad de dicha prueba como herramienta adicional y realizable en la banda de screening visual objetiva, fiable y efectiva, para la identificación de los atletas con conmoción cerebral (AU)</dc:description>
<dc:source>J. optom. (Internet);8(2): 131-139, abr.-jun. 2015. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137678</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Test de King-Devick para el screening en la banda de la conmoción cerebral en el fútbol universitario</dc:title>
<dc:subject>^d15189^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28016^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1950^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d27900^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
