<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-157866</identifier>
<setSpec>0214-7823</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Conceptual and methodological mistakes in psychology and health: a case study on the use and abuse of structural equation modelling</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">It is analyze a research which was justified on the theory of psychopathology development, protector factors, self-regulation, resilience, and quality of life among persons who lived with type 2 diabetes and hypertension; for data analysis the structural equation modeling (SEM) was used. Although the authors conclude on the adequacy of data to the tested theory, they incur in logical, conceptual, methodological and interpretation mistakes that, taken together, show a flagrant breakdown theory-data (AU)</dc:description>
<dc:creator>Piña López, Julio Alfonso</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se analiza un trabajo de investigación que se justificó en la teoría del desarrollo psicopatológico, los factores protectores, la autorregulación, la resiliencia y la calidad de vida en una muestra de personas que vivían con diabetes tipo 2 e hipertensión; para el análisis de los datos se utilizó el modelamiento con ecuaciones estructurales (MEE). Aun cuando los autores concluyen sobre la pertinencia de los datos a la teoría probada, incurren en errores lógicos, conceptuales, metodológicos y de interpretación que, tomados en conjunto, evidencian una flagrante ruptura teoría-datos (AU)</dc:description>
<dc:source>Pap. psicol;37(3): 231-239, sept. 2016. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-157866</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Errores conceptuales y metodológicos en psicología y salud: estudio de caso sobre el uso y abuso del modelamiento con ecuaciones estructurales</dc:title>
<dc:subject>^d28563^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d12225^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3234</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d32026</dc:subject>
<dc:subject>^d29210</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
