<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-154808</identifier>
<setSpec>1137-0882</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">From 'minor' surgery to tumor comittee: implications of ambulatory surgery in oncology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Currently we are facing a clear increase in cancer pathology. Different factors are responsible: the aging population, improved diagnostic methods and increased access to specialized units. Many of these procedures can be handled successfully in ambulatory surgery programs. We present a patient with inguinal sarcoma referred from primary care unit with a presumptive diagnosis of inguinal hernia. Quick attention to diagnosis and early treatment clinics allowed a satisfactory evolution of this patient (AU)</dc:description>
<dc:creator>Perez Andres, I</dc:creator>
<dc:creator>Caceres Salazar, JM</dc:creator>
<dc:creator>Paredes Chambi, IG</dc:creator>
<dc:creator>Pedrero Campos, C</dc:creator>
<dc:creator>Flores Garcia, JA</dc:creator>
<dc:creator>Barzola Navarro, EJ</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Actualmente nos encontramos ante un aumento evidente de la patología oncológica. Diferentes factores son los responsables: el envejecimiento de la población, una mejora de los métodos diagnósticos y un mayor acceso a unidades especializadas. Muchos de estos procedimientos pueden manejarse con éxito en programas de cirugía mayor ambulatoria. Presentamos un paciente con sarcoma inguinal remitido desde la unidad de atención primaria con diagnóstico de presunción de hernia inguinal. La rápida atención con un diagnóstico y tratamiento precoz ambulatorios permitieron una satisfactoria evolución de este paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. mayor ambul;19(1): 24-27, ene.-mar. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-154808</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">De cirugía 'menor' a comité de tumores: implicaciones de la CMA en oncología</dc:title>
<dc:subject>^d8^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7439^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6711^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
