<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111422</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Keys to the histopathological diagnosis of combined hepatocellular-cholangiocarcinoma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Combined hepatocellular-cholangiocarcinoma is a rare primary hepatic tumour, characterized by unmistakable, intimately mixed elements of both hepatocellular carcinoma and cholangiocarcinoma. We report 2 cases in which the preoperative diagnosis was cholangiocarcinoma (case 1) and hepatocellular carcinoma (case 2). However, the microscopy of the surgical specimen revealed components of typical hepatocellular carcinoma as well as cholangiocarcinoma in both cases. Moreover, case 2 showed areas of undifferentiated cells expressing stem cell markers. As the classification of these tumours has recently changed, histopathological keys for their correct diagnosis would prove helpful. To this end, we have reviewed the pertinent literature in search of such diagnostic aids(AU)</dc:description>
<dc:creator>Bucio-Jaime, Rodrigo</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Mateo, María del Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Ferrández-Izquierdo, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Cabezas-Macián, María</dc:creator>
<dc:creator>Sabater-Ortí, Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El hepatocolangiocarcinoma combinado (HCC) es un tumor primario hepático poco frecuente. Se caracteriza por mostrar elementos inequívocos tanto de hepatocarcinoma (HC) como de colangiocarcinoma (CC), íntimamente relacionados entre sí. Presentamos 2 casos clínicos recientes, en los que el diagnóstico preoperatorio fue de CC en el caso 1 y de HC en el caso 2. Tras la resección quirúrgica el estudio histológico en ambos casos mostró un doble componente de hepatocarcinoma y colangiocarcinoma. Además, en el caso 2 existían áreas donde las células se hacían más indiferenciadas y expresaban marcadores de célula madre. La clasificación histológica de este tipo de tumores ha estado sometida a revisión recientemente y sería conveniente disponer de unas claves diagnósticas anatomopatológicas. En el presente trabajo se realiza una revisión de la literatura y se analizan lo que se consideran claves diagnósticas(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;46(2): 73-78, abr.-jun.2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111422</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hepatocolangiocarcinoma combinado. Claves para su diagnóstico anatomopatológico</dc:title>
<dc:subject>^d22921^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31855^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31855^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31568^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d31855^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3610^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
