<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31638</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Non-typhi salmonella bacteremia in children: an 11-year review</dc:title>
<dc:creator>Castillo Martín, F. del</dc:creator>
<dc:creator>García-Miguel, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Baquero-Artigao, F</dc:creator>
<dc:creator>Uría González, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Tagarro García, A</dc:creator>
<dc:creator>Peña García, P</dc:creator>
<dc:creator>Díez Dorado, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Revisar los aspectos clínicos y bacteriológicos de los pacientes pediátricos con bacteriemia por Salmonella no typhi (SNT).Métodos Se revisaron las historias clínicas de niños menores de 14 años con hemocultivo positivo para SNT en un hospital de referencia de Madrid durante los últimos 11 años. Resultados: Se diagnosticaron un total de 29 casos de bacteriemia por SNT y fueron analizados 27 de ellos. La edad media fue de 11,1 meses (rango de 3 días a 11 años); 46 por ciento eran menores de un año. Once niños (41 por ciento) tenían una enfermedad de base. Éstas incluían 7 inmunodeficiencias (3 pacientes oncológicos, uno con déficit de IgA-IgG2, uno con enfermedad granulomatosa crónica, uno con infección por virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) y uno con lupus eritematoso sistémico en tratamiento con corticoides), tres enfermedades hepáticas y una encefalopatía hipóxico-isquémica. Las manifestaciones clínicas en la primera visita fueron: fiebre superior a 39 °C (86 por ciento), diarrea (66 por ciento), y vómitos (37 por ciento). Dos pacientes presentaron bacteriemia oculta. Tres niños (11 por ciento) requirieron cuidados intensivos por sepsis grave. Cinco pacientes presentaron infecciones extraintestinales focales: 2 artritis, 1 osteomielitis, 1 infección del tracto urinario y 1 neumonía. Ninguno de los niños presentó meningitis o falleció como consecuencia de la infección por Salmonella. Los serogrupos más frecuentemente aislados fueron Salmonella D9 y B4-5 (38 por ciento cada una). Once cepas (38 por ciento) fueron resistentes a amoxicilina y 5 (17 por ciento) resistentes a cotrimoxazol. Sólo un paciente desarrolló bacteriemia persistente. Todos los niños se recuperaron completamente sin complicaciones. Conclusiones: La bacteriemia por SNT es una entidad infrecuente pero debe ser considerada en lactantes y niños inmunocomprometidos. Aunque pueden existir complicaciones focales, estos niños suelen recuperarse completamente con tratamiento antimicrobiano apropiado (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);60(4): 344-348, abr. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31638</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bacteriemia por Salmonella no typhi en niños: revisión de 11 años</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d30888</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23894</dc:subject>
<dc:subject>^d12857</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d23905</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d30241</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
