<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-98667</identifier>
<setSpec>0210-5705</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Enteropathy-associated T-cell lymphoma: a diagnostic challenge</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Diagnosis of refractory celiac disease (CD) is based on exclusion of other disorders, persistence of malabsorptive symptoms and villous atrophy, despite a strict gluten-free diet for at least 6-12months. Detection of alterations in the intraepithelial lymphocyte population is crucial for diagnosis. A subgroup of patients with refractory CD may develop severe complications such as enteropathy-associated T cell lymphoma (EATL). We present the case of a patient with longstanding silent CD who developed EALT, highlighting the challenge posed by the diagnosis and treatment of this entity (AU)</dc:description>
<dc:creator>García-Miralles, Noemí</dc:creator>
<dc:creator>Roy Ariño, Garbiñe</dc:creator>
<dc:creator>Busto Bea, Victoria</dc:creator>
<dc:creator>Cano Ruiz, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Crespo Pérez, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Gandía, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El diagnóstico de la enfermedad celíaca resistente (ECR) se establece, tras la exclusión de otras entidades, ante la persistencia de datos clínicos de malabsorción y atrofia vellositaria durante 6-12meses a pesar de una estricta dieta sin gluten (DSG). La detección de alteraciones en la población linfocitaria intraepitelial es importante para su diagnóstico. Un subgrupo de pacientes con ECR pueden desarrollar complicaciones severas, como linfoma T asociado a enteropatía (LTAE). Presentamos el caso de un paciente con EC silente de larga evolución que finalmente derivó en LTAE y que evidencia el reto que supone para el clínico tanto el diagnóstico como el tratamiento de esta entidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Gastroenterol Hepatol;34(10): 686-689, Dic. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-98667</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Linfoma T asociado a enteropatía: un reto diagnóstico</dc:title>
<dc:subject>^d28990^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d53939^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29030^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2481^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
