<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-162081</identifier>
<setSpec>0213-9111</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Content analysis of food adverts aimed at children</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To determine the contents and persuasive techniques used in processed food adverts aimed at children in Andalusia, comparing them with those aimed at adults. Methods: Study based on advert content analysis with two phases: a descriptive design phase and an analytical observational design phase. A sample of adverts from 60hours of broadcasting from the two most watched television channels in Andalusia. Results: A total of 416 food and non-alcoholic beverage adverts were obtained, for 91 different products. Aproximately 42.9% (n=39) was aimed at children and 53.8% (n=49) were products classified as &#145;unhealthy&#146;. Unhealthy foods were more common in adverts for children (p &lt;0.001). Significant differences were found between the ads aimed at adults and those aimed at children. Emotional and irrational persuasive resources such as fantasy (p &lt;0.001), cartoons (p &lt;0.001) or offering gifts with the purchase of the product (p=0.003) were observed more frequently in adverts for children. Conclusions: Food advertising aimed at children in Andalusia is mainly based on offering products with a low nutritional value and using persuasive resources based on fantasy or gifts. The message is focused on the incentive and not the food. More effective measures than the current self-regulatory systems must be put in place to counter these distorted adverts (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ponce Blandón, José Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Pabón Carrasco, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Lomas Campos, María de las Mercedes</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Conocer los contenidos y los mecanismos de persuasión utilizados en los anuncios de productos alimenticios procesados dirigidos al público infantil en Andalucía, comparándolos con los dirigidos al público adulto. Métodos: Estudio basado en la técnica de análisis del contenido publicitario, con dos fases: una de diseño descriptivo y otra de diseño analítico observacional. Se procedió a seleccionar una muestra de anuncios procedentes de 60 horas de programación de los dos canales de televisión de mayor audiencia en Andalucía. Resultados: Se obtuvieron 416 anuncios de productos alimenticios procesados y bebidas no alcohólicas, de los que se identificaron 91 productos distintos. El 42,9% (n=39) estaba dirigido al público infantil y el 53,8% (n=49) correspondía a productos clasificados como «no saludables». Estos últimos eran más frecuentes en los anuncios para niños (p &lt;0,001). Se observaron diferencias significativas entre los anuncios dirigidos al público adulto y los dirigidos al público infantil, de modo que se utilizan, con más frecuencia en estos últimos, recursos persuasivos emotivos e irracionales, tales como la fantasía (p &lt;0,001), los dibujos animados (p &lt;0,001) o la entrega de obsequios con la compra del producto (p=0,003). Conclusiones: La publicidad de productos alimenticios dirigidos al público infantil en Andalucía se basa fundamentalmente en la oferta de productos de escaso valor nutricional y en el empleo de recursos persuasivos basados en la fantasía o en la oferta de regalos, centrando el mensaje más en el incentivo que en el alimento. Deben ponerse en marcha medidas más eficaces que los actuales sistemas de autorregulación para contrarrestar estas informaciones publicitarias distorsionadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Gac Sanit;31(3): 180-186, mayo-jun. 2017. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-162081</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de contenido de la publicidad de productos alimenticios dirigidos a la población infantil</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d51436</dc:subject>
<dc:subject>^d10755</dc:subject>
<dc:subject>^d52504</dc:subject>
<dc:subject>^d3177^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d5657</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9936</dc:subject>
<dc:subject>^d24455</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
