<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77209</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evolutionary psychology and evolutionary developmental psychology: Understanding the evolution of human behavior and development</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This is an introduction to this special issue on evolutionary psychology (EP) and evolutionary developmental psychology (EDP). We suggest here that, contrary to some common assumptions, mainstream psychology continues to be essentially non Darwinian and that EP and EDP are new approaches that can potentially help us to change this situation. We then present the organization of the special issue (composed of six papers). We conclude that evolution is certainly not the final consideration in psychology, but emphasize its importance as the basis upon which all modern behaviors and development are built (AU)</dc:description>
<dc:creator>Causey, Kayla</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Blasi, Carlos</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Ésta es una introducción al número monográfico sobre psicología evolucionista (PE) y psicología evolucionista del desarrollo (PED). Aquí se sugiere que, contrariamente a lo que a veces se asume, la psicología contemporánea continúa siendo esencialmente no Darwinista, y que nuevos enfoques como la PE y la PED pueden ayudarnos potencialmente a cambiar esta situación. A continuación se presenta la organización del monográfico (compuesto por 6 artículos). Se concluye que la evolución no es ciertamente el único elemento que necesita ser considerado en psicología, pero se destaca su importancia como base sobre la que cualquier comportamiento moderno y su desarrollo se construyen (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);22(1): 1-3, 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77209</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Psicología evolucionista y psicología evolucionista del desarrollo: comprendiendo la evolución del comportamiento humano y su desarrollo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12021^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6955</dc:subject>
<dc:subject>^d5174</dc:subject>
<dc:subject>^d1544^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
