<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115712</identifier>
<setSpec>1695-6141</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relation between health problems of elderly dependent and training of informal caregivers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aim: To study the relationship between the health problems of elderly dependent and training of informal caregivers. Methods: We present an exploratory, descriptive cross-sectional, selecting 41 caregivers through intentional non-probability sampling. He has designed a questionnaire based on the literature and content validity has been agreed upon by experts. For data analysis has been used SPSS version 18.0. Results: 41.5% of informal caregivers received some training, 92.7% of caregivers state that need training regarding the health problems of people cared and 58.5% of seniors have been maintained for caregivers who are not trained. Conclusions: It is significant that in our study there are more untrained caregivers caring for people with health problems than with specific training, being necessary to the main informal cares to attend training programs on issues of health care and requiring older people who care for what is proposed as a strategy for improvement, health management since they provide the resources and facilities needed by caregivers, and enhance the use of training tools (forums, chats, emails, Tuenti, facebook, blog, twitter, Skype, etc.), which can arise as an alternative to face sessions (AU)</dc:description>
<dc:creator>Guerra Martín, María Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Zambrano Domínguez, Encarnación María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiar la relación entre los problemas de salud de los mayores dependientes y la formación de los cuidadores informales. Material y métodos: Se presenta un estudio exploratorio, descriptivo, de corte transversal, seleccionando a 41 cuidadores mediante muestreo no probabilístico intencional. Se ha diseñado un cuestionario basado en la bibliografía existente y cuya validez de contenido ha sido consensuada por expertos. Para el análisis de datos se ha utilizado SPSS versión 18.0. Resultados: Un 41,5% de los cuidadores informales recibieron algún tipo de formación; un 92,7% de cuidadores plantean que necesitan formación en relación con los problemas de salud de las personas cuidadas y un 58,5% de mayores han sido cuidadas por cuidadores que no han recibido formación. Conclusiones: Es significativo, que en nuestro estudio hay más cuidadores sin formación cuidando personas con problemas de salud, que con formación específica; siendo necesario que los cuidadores informales principales puedan asistir a los programas formativos sobre los problemas de salud y sobre los cuidados que requieran las personas mayores que cuidan, por lo que se plantea como estrategia de mejora, que desde la gestión sanitaria se proporcionen los recursos y medios que necesiten los cuidadores, y se potencie el uso de herramientas formativas (foros, chats, correos electrónicos, tuenti, facebook, blog, twitter, Skype, entre otros), que pueden plantearse como alternativa a las sesiones presenciales (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. glob;12(32): 211-221, oct. 2013. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115712</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relación entre los problemas de salud de los mayores dependientes y la formación de los cuidadores informales</dc:title>
<dc:subject>^d51255^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d53395^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d53395^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d545^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9905^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d16054^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d50525</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
