<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-62605</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Objective: to understand the family care model in systemic theory,useful in palliative care and for the caring of our own families. Family careemploys Systemic Family Therapy elements to perform uncomplicatedfamily interventions. It provides useful instruments to assist the family ofpatients in palliative care (PC), and to better understand and care for ours.Material and methods: we perform a review of systemic family theoryand summarize its main topics. We make a non-systematic review of &#147;PCprofessional family&#148;, and select two articles about PC work repercussionson the families of practitioners.Results: this family care review reminds us that the family is a systemthat consists of elements that interact together, who organize themselves insub-systems, and have relations with the environment. Both family and elementskeep some functions that change along a family&#146;s life cycle. Sometimesgrowth crises occur, typically during change between two phases.Article reviews point to some possible familiar repercussions of palliativecare work, including the search for emotional support in partners as acoping mechanism, professional dedication out of hours, fatigue fromnight duties and turns, duty on call, etc.Conclusions: learning this family care model improves palliative care,and raises some issues regarding the caring for our own families (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villegas Portero, R</dc:creator>
<dc:creator>Boceta Osuna, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: la atención familiar utiliza elementos de la terapia familiarsistémica para realizar intervenciones familiares sencillas en la asistenciasanitaria. Aporta instrumentos útiles para atender a las familias en CuidadosPaliativos (CP), y comprender y cuidar mejor a las nuestras. El objetivodel trabajo es conocer el modelo de atención familiar desde la teoría sistémica,valorar su utilidad en cuidados paliativos, y en el cuidado de lasfamilias de los profesionales. Material y métodos: revisamos bibliografía sobre la teoría familiar sistémicapara resumir sus contenidos fundamentales. Realizamos una revisiónexhaustiva, no sistemática sobre "La familia del profesional", de la cual seleccionamos dos artículos que nos orientan hacia algunas repercusionesdel trabajo en cuidados paliativos sobre el sistema familiar del profesional. Resultados: la revisión de la teoría sistémica nos recuerda que la familiaes un sistema constituido por elementos que interactúan entre sí, se organizan en subsistemas y se relacionan con su entorno. La familia y sus elementos cumplen unas funciones, que van cambiando dinámicamenteen las fases del ciclo vital familiar. A veces se generan crisis de desarrolloen los cambios de fase. La revisión sobre la familia del profesional nosapunta posibles repercusiones del trabajo en CP sobre nuestras familias, debidas a búsqueda de apoyo emocional en la pareja como mecanismo deafrontamiento, dedicación profesional fuera del horario laboral, dedicaciónprofesional camuflada, cansancio por guardias y turnos, guardiaslocalizadas, etc. Conclusiones: el conocimiento del modelo de atención familiar facilitael abordje integral en CP, y permite, junto con la revisión sobre el profesionaly su familia, plantear algunas preguntas que nos ayuden a reflexionarsobre cómo cuidar a nuestras familias (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;14(3): 184-192, jul.-sept. 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-62605</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d51788</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11797</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29184</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200709</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
