<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22901</identifier>
<setSpec>1138-9672</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evolutionary study of pathologies of occupational accidents and disease in Spain (1989-1999)</dc:title>
<dc:creator>Suárez, M</dc:creator>
<dc:creator>Marchena, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Sainz, B</dc:creator>
<dc:creator>Bernabé, L</dc:creator>
<dc:creator>Soto, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Ares, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SM Group</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En España se declaran cada año más de un millón de accidentes de trabajo, y en más de mil casos se produce la muerte del trabajador. Esto tiene importantes repercusiones sociales y económicas. La entrada en vigor de las nuevas normativas en materia de prevención de riesgos laborales no ha paliado dicha situación. En nuestro estudio realizamos un análisis descriptivo de los accidentes de trabajo y de las enfermedades profesionales declaradas en España entre 1/01/1989 y 31/12/1999. Se analiza la gravedad del caso y se especifica la Comunidad Autónoma en la que se produjo. Los datos fueron solicitados al Ministerio de Trabajo y al Instituto Nacional de Estadística. Los Accidentes de Trabajo (AT) se han incrementado en un 41,91 por ciento. De ellos, los graves han disminuido en un 12,09 por ciento y los mortales en un 23,45 por ciento. Un tercio de los AT mortales fueron AT "in itinere". Las Enfermedades Profesionales (EP) declaradas se han multiplicado por cuatro. Existen claras diferencias entre los casos declarados de AT y EP entre las diferentes Comunidades Autónomas (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. prev. riesgos labor. (Ed. impr.);6(2): 84-88, abr. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22901</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio evolutivo de las patologías de origen profesional en España (1989-1999)</dc:title>
<dc:subject>^d23892^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9967^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23892^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23893</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
