<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-050355</identifier>
<setSpec>0211-139X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Elder abuse: current situation in the United Kingdom</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Although elder abuse and neglect is not a new phenomenon and has serious consequences, currently it is underrecognized and underreported. Against this background, the aim of this study was to determine the current situation of elder abuse in the UK. To this end, the contribution of this study is twofold. First, we describe general aspects associated with elder abuse in the UK, such as issues related to the definition of the term, the prevalence rate, the different kinds of elder abuse, and the risk factors that may be present. Second, we also include information on more specific issues concerning the prevention and intervention strategies in elder abuse that are being carried out in the UK</dc:description>
<dc:creator>Pérez-Rojo, Gema</dc:creator>
<dc:creator>Pénale, Bridget</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">A pesar de que el maltrato y la negligencia hacia las personas mayores no es un fenómeno nuevo, en la actualidad continúa siendo poco reconocido o informado a pesar de las graves consecuencias a las que conduce. Por tanto, el objetivo de este trabajo es conocer la situación actual del maltrato de las personas mayores en el Reino Unido. Con este fin, la contribución de este trabajo es doble. En primer lugar, se escriben aspectos generales sobre el maltrato hacia las personas mayores en el Reino Unido, como aspectos relacionados con la definición del término, la tasa de prevalencia, los diferentes tipos de maltrato existentes, los factores de riesgo que pueden estar presentes. En segundo lugar, también se incluye información sobre aspectos más concretos relacionados con estrategias de prevención e intervención en el maltrato de personas mayores que se están llevando a cabo en el Reino Unido</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. geriatr. gerontol. (Ed. impr.);41(5): 289-296, sep. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-050355</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Maltrato de las personas mayores: situación actual en el Reino Unido</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4626^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d4626^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6263^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
