<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33425</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Spanish registry of organization, resources and activities in pediatric cardiology</dc:title>
<dc:creator>Santos de Soto, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Se presentan los resultados del registro de recursos y actividades de Cardiología Pediátrica en España en el año 2002 elaborados por la Sociedad Española de Cardiología Pediátrica con el objetivo de obtener una referencia estatal para los profesionales y entidades implicadas en el estudio y tratamiento de las cardiopatías congénitas. Métodos. La recogida de datos se realizó cumplimentando un cuestionario que fue enviado desde la Sociedad Española de Cardiología Pediátrica a los jefes de unidades de Cardiología Pediátrica con actividad medicoquirúrgica, así como a todos los socios tanto de dicha sociedad como de la Sección de Cardiología Pediátrica de la Sociedad Española de Cardiología. Resultados. Contestaron el cuestionario un total de 38 centros, entre ellos los 17 centros estatales con actividad medicoquirúrgica. Los recursos humanos constan de 110 médicos, 43 cirujanos y 12 médicos internos residentes (MIR) en formación. Todos los centros disponen de los métodos elementales de diagnóstico y todos, excepto uno, de ecografía 2D-Doppler. Existen ocho gabinetes de hemodinámica dedicados en exclusiva a hemodinámica pediátrica y nueve gabinetes de adulto con actividad compartida. En consultas externas han sido atendidos 83.061 pacientes y el número de ingresos ha sido de 6.938 pacientes (22 centros). Se han realizado un total de 279 ablaciones en 12 laboratorios de electrofisiología. Los 17 centros con actividad medicoquirúrgica han realizado un total de 2.498 cateterismos (968 terapéuticos) y 2.292 intervenciones quirúrgicas. Conclusiones. Este estudio refleja una información exhaustiva de la organización, recursos y actividades de la cardiología pediátrica en España, dado el alto grado de participación de centros. La cardiología pediátrica necesita un reconocimiento oficial a su labor que regularice los centros de docencia, formación, organización, recursos y actividades (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);61(1): 51-61, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33425</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Registro español sobre organización, recursos y actividades en Cardiología Pediátrica</dc:title>
<dc:subject>^d28433</dc:subject>
<dc:subject>^d6446</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2353</dc:subject>
<dc:subject>^d2344</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:subject>^d13339</dc:subject>
<dc:subject>^d6418</dc:subject>
<dc:subject>^d27794</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
