<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7204</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Rectal fixation to promontorium in the management of rectal prolapse non-responding to conservative treatment</dc:title>
<dc:creator>Alaminos Mingorance, M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Valadés, R</dc:creator>
<dc:creator>Valladares Mendías, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez López Tello, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Presentamos los casos de 20 pacientes sometidos a la técnica de Reifferscheid (fijación de la cara posterior del recto a la anterior del sacro) desde 1967 hasta 1997. Pacientes y métodos. Un total de 20 pacientes han sido tratados mediante la técnica de Reifferscheid. Se establecieron dos grupos: de 1967 a 1972 se trataron 10 enfermos (grupo A) y de 1974 a 1997 otros 10 (grupo B). En todos los casos se registraron la edad en el momento de la intervención, el sexo, los posibles diagnósticos secundarios, la vía de abordaje, las eventuales complicaciones y el estado del paciente a medio plazo. Resultados. Grupo A: edad media: 2,15 años; sexo: 7 niñas (5 de ellas presentan mielomeningocele asociado) y 3 niños; incisión de Pfannenstiel o pararrectal izquierda (lactantes). Seguimiento: 2 años, sin recidives. Grupo B: edad media: 2,5 años, 9 varones (dos de ellos presentaban mielomeningocele) y una niña. No recidiva del prolapso en ningún caso. Discusión. Los excelentes resultados obtenidos en nuestra experiencia con la aplicación de esta técnica de fijación recto-sacra contrastan con los pobres resultados que muestran otras técnicas referidas en la literatura. Por ello, en pacientes que presentan prolapso rectal grave, en especial en aquellos asociados a otro tipo de patologías, la pexia recto-sacra se muestra como una técnica útil y segura a largo plazo  (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;13(2): 69-72, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7204</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La pexia recto-sacra en el tratamiento del prolapso rectal refractario a tratamiento conservador</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d13886</dc:subject>
<dc:subject>^d29528</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12823</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
