<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-157894</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of financial incentives on LDL-cholesterol levels</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Seguí Díaz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Existe cada vez más importancia, en la empresa sanitaria, acerca de la influencia de los incentivos económicos sobre los médicos y pacientes, si bien es cierto que su efectividad no está del todo establecida. El objetivo de este estudio es el de determinar si la utilización de incentivos económicos en los médicos o los pacientes, o compartidos entre ambos, son más efectivos que el control habitual en reducir los niveles de lipoproteínas de baja densidad (LDL-colesterol) entre pacientes con alto riesgo cardiovascular. Método: Se trata de un ensayo clínico multicéntrico, aleatorizado con 4 grupos, y una duración de 12 meses, realizado entre 2011-2014 en 3 áreas de atención primaria (AP) del noroeste del Estados Unidos (EE. UU.), y 340 médicos del primer nivel (MAP) de 421 elegibles. De 25.627 pacientes potencialmente elegibles por estos médicos, se seleccionaron a 1.503 en el estudio. Los pacientes tenían una edad entre 18-80 años junto con, o un riesgo cardiovascular a los 10 años según el Framingham Risk Score (FRS) de &amp;#8805;20%, un equivalente coronario con niveles de LDL-c de &amp;#8805;120mg/dl; o un FRS entre el 10-20% y con niveles de LDL-c de &amp;#8805;140mg/dl. Los investigadores estuvieron ciegos al grupo estudiado, pero los participantes no. Los MAP fueron aleatorizados a ser asignados a un grupo control, a incentivos a los MAP, a incentivos a los pacientes o a un grupo de incentivos compartidos entre los MAP y el paciente. A los MAP del grupo de incentivos económicos se les instó a recibir hasta 1.024$ por alcanzar los objetivos del LDL-c. Los pacientes del grupo de incentivos hasta la misma cantidad a través de la supervisión diaria sobre la adherencia a la medicación. Y, por último, un grupo donde los MAP y los pacientes compartieron los incentivos. Los médicos y pacientes del grupo control no recibieron ningún incentivo por alcanzar los objetivos, pero todos los pacientes recibieron hasta 355$ por su participación en el estudio. El objetivo primario fueron los cambios en la LDL-c a los 12 meses. Resultados: Los pacientes del grupo de incentivos económicos compartidos entre los MAP/paciente alcanzaron una media de reducción del LDL-c de 33,6mg/dl (IC 95%: 30,1-37,1; al inicio 160,1mg/dl y a los 12 meses 126,4mg/dl). El grupo de incentivos exclusivamente a los médicos tuvo una reducción del LDL-c de 27,9mg/dl (IC 95%: 24,9-31,0; al inicio 159,9mg/dl y a los 12 meses 132,0mg/dl), y el de en exclusiva a los pacientes de 25,1mg/dl (IC 95%: 21,6-28,5; al inicio 160,6mg/dl y a los 12 meses 135,5mg/dl); al tiempo que el grupo control o, sin incentivos 25,1mg/dl (IC 95%: 21,7-28,5; al inicio 161,5mg/dl y a los 12 meses 136,4mg/dl; p&lt;0,001 en la comparación de los 4 grupos). Según este estudio solo el grupo de incentivos compartidos entre los MAP/paciente alcanzó reducciones de la LDL-c estadísticamente distintas a aquellos alcanzados por los otros grupos (8,5mg/dl; IC 95%: 3,8-13,3; p=0,002). Conclusiones: En el primer nivel asistencial, la incentivación económica compartida entre los MAP y los pacientes, pero no solo a los MAP; se asocia con una reducción modesta pero significativa de los niveles de LDL-c en los 12 meses siguientes. Hacen falta más estudios para poder afirmar que esta asociación es realmente eficaz (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);42(8): e144-e145, nov.-dic. 2016.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-157894</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto de los incentivos económicos sobre los valores de la LDL-colesterol</dc:title>
<dc:subject>^d53262^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29625</dc:subject>
<dc:subject>^d8252^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:subject>^d7610^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9234^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d50215^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d55153</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
