<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80045</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Florid reactive periostitis: case report and update</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Florid reactive periostitis is a benign lesion which can be confused with other more serious lesions such as infections and malignant bone tumours because of its clinical appearance, radiological image and low frequency. Treatment consists of local excision of the tumour, but can be more aggressive in case of dysfunction. In this paper we present the medical history, radiographic image, histology and treatment of a patient who suffered florid reactive periostitis in the proximate phalange of fourth finger in the right hand. An amputation of forth ray was done in order to improve hand movement (AU)</dc:description>
<dc:creator>Leyva Rodríguez, F</dc:creator>
<dc:creator>López Barea, F</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Bajo, G</dc:creator>
<dc:creator>Valencia González, J</dc:creator>
<dc:creator>Casado Pérez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La periostitis reactiva florida es un cuadro clínico benigno pero con una apariencia clínica y radiológica, que unida a su baja frecuencia, puede inducir a confusión con cuadros más graves como infecciones o tumores óseos malignos. Su tratamiento consiste en la escisión local del tumor pero puede ser más agresivo desde el punto de vista del déficit funcional que genera la tumoración, como en el caso que exponemos. Presentamos la historia clínica, estudio de imagen ,histología y tratamiento de un paciente que presentó un cuadro de periostitis reactiva florida en la falange proximal del cuarto dedo de la mano derecha, en el que se realizó amputación del radio para mejorar la función de la mano (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;35(1): 61-68, ene.-mar. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80045</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Periostitis reactiva florida: caso clínico y actualización del tema</dc:title>
<dc:subject>^d686</dc:subject>
<dc:subject>^d50362^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10712^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50362^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10712^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10712^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200901</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
