<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28376</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Licea Puig, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Perera Delgado, J. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes y objetivos: el desarrollo de hipoacusia en personas con diabetes mellitus tipo 2 (DM2) se ha relacionado con la presencia de microangiopatía y la neuropatía. Se realizó un estudio transversal en 80 diabéticos tipo 2, en edades comprendidas entre 35 y 70 años, sin antecedentes de afectación auditiva, reclutados consecutivamente de forma conveniente hasta formar 2 grupos: 1) 40 pacientes con _ 10 años de evolución de la DM2, con el objetivo de conocer la frecuencia, el tipo y la severidad de la hipoacusia en los mismos. Métodos: se realizó una historia clínica con interés especial en las siguientes variables: edad, sexo, tiempo de evolución de la DM, presión arterial y presencia de rernopatía (RD) y neuropatía periférica (NDP) de los miembros inferiores (endocrinólogo). Se hizo una valoración otológica (otorrinolaringólogo) para descartar otras patologías óticas no relacionadas con la DM. El mismo día de las investigaciones otológicas realizamos glucemia en ayunas. En todos, se hizo la prueba de Weber, Rinne y Schawach. En aquellos que presentaron trastornos auditivos se realizó audiometría tonal de umbrales, y en los afectados de hipoacusia sensorioneural se realizó audiometría supraluminal, la que incluyó la prueba de Sisi, "Tone Decay Test" y balance biaural de Fowler. La hipoacusia la clasificamos en ligera, moderada, severa y profunda. Resultados: se comprobó hipoacusia en el 35 por ciento de los diabéticos con  10 años de evolución de la DM2. El control glucémico no influyó en la frecuencia de hipoacusia. En la casi totalidad de los pacientes con compromiso auditivo la localización fue coclear en 34 pacientes y en 4 retrocloclear, predominando en los diabéticos con &gt; 10 años de evolución. La hipoacusia fue sensorioneural en todos los pacientes (n=38). En los diabéticos con  de 10 años de evolución de la DM2 fue ligera en 7, moderada en 15 y severa en 2. La RD, la NDP y la hipertensión arterial fueron asociados significativamente a la presencia de hipoacusia en aquellos con &gt;_ 10 años de evolución de la DM2. La frecuencia de hipoacusia fue mayor a medida que avanzaba la edad. La audiometría tonal de umbrales, empleando como parámetros de audición principal las pérdidas auditivas en las frecuencias de 2.000 Hz, 4.000 Hz y 8.000 Hz, mostró en el grupo con _ 10 años de evolución de la DM la afectación de la frecuencia de 2.000 Hz fue de 28,2 por ciento, en la de 4.000 Hz de 34,3 por ciento y en la de 8000 Hz de 37,5 por ciento. Conclusiones: la hipoacusia sensononeural bilateral y simétrica es frecuente en la DM2, independientemente del tiempo de evolución de la DM2. Estos resultados obligan a la búsqueda sistemática de alteraciones auditivas en los diabéticos tipo 2 (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;19(3): 123-129, jul. 2003. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28376</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Afectación de la audición en personas con diabetes mellitus tipo 2</dc:title>
<dc:subject>^d3954^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3655^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d3655^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6462^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6462^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1304^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3952^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3952^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3948^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3948^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
