<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-802</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The scintigraphy of somatostatin receptors in the carcinoid tumor</dc:title>
<dc:creator>Prats, E</dc:creator>
<dc:creator>Abós, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Delgado, M</dc:creator>
<dc:creator>García*, S</dc:creator>
<dc:creator>Gomollón*, F</dc:creator>
<dc:creator>García, F</dc:creator>
<dc:creator>Banzo, J</dc:creator>
<dc:creator>Razola, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo fue valorar la rentabilidad diagnóstica de la gammagrafía con 111In- octreótido en las situaciones en que los clínicos solicitan la exploración por tumor carcinoide (TC). Material y Método: Hemos realizado 41 exploraciones con 111In-octreótido (145-185 MBq) a 35 pacientes (19 mujeres y 16 hombres) por las siguientes causas: Grupo A. Síntomas vagos de TC (n=9). Grupo B. Estadificar TC localizado en pulmón (n=4), estómago (n=2), ciego (n=1), timo (n=1) y páncreas (n=1). Grupo C. Síndrome carcinoide (n=1). Grupo D Estadificar postcirugía TC localizado en páncreas (n=1), ovario (n=1), ciego (n=1), estómago (n=1), apéndice (n=1) e íleon (n=1) y Grupo E. Control evolutivo post-tratamiento (n=13) TC localizado en árbol bronquial (n=5), intestino delgado (n=3), apéndice (n=2), timo (n=1), ovario (n=1) y desconocido (n=1). Tres de estos pacientes tenían un estudio gammagráfico pretratamiento. En todos los pacientes adquirimos imágenes de cabeza y cuello, tórax y abdomen a las 4 y 24 h, y en 25 SPECT a las 24 h, abdominal (n=14), torácico (10) y cerebral (n=1). Resultados: Grupo A. En los 3 pacientes con gammagrafía patológica el diagnóstico final fue de meningioma, carcinoma de células de Hürtle y adenocarcinoma de pulmón. La evolución clínica de los 6 pacientes restantes, al menos durante un año, no confirmó un TC. Grupo B. Seis de 9 TC fueron detectados mediante gammagrafía. En 2 casos de TC bronquial detectamos afectación linfoganglionar regional por sarcoidosis y metástasis hepáticas y ósea, respectivamente. Grupo C. La gammagrafía detectó metástasis hepáticas sin localizar el TC. Grupo D. En 3 pacientes se detectaron metástasis hepáticas o/y abdominales extrahepáticas y en los 3 restantes la gammagrafía fue normal. La gammagrafía no detectó en un paciente metástasis peritoneales. Grupo E. En 7 pacientes la gammagrafía fue normal en consonancia con la evolución clínica. En los 3 pacientes con estudio gammagráfico previo, se detectó una recidiva loco-regional (TC de timo), progresión de la enfermedad metastásica (TC de ovario) y regresión parcial de las metástasis hepáticas (S. carcinoide). En los restantes 3 pacientes se detectaron metástasis hepáticas en uno y hepáticas y extrahepáticas en los 2 restantes. La sensibilidad y especificidad del 111In-octreótido en la detección del tumor primario y de las metástasis fue del 72 por ciento y 84 por ciento, respectivamente. Conclusiones: La gammagrafía con 111In-octreótido tiene una baja rentabilidad diagnóstica en pacientes con síntomas vagos de TC. Sin embargo, es la primera línea diagnóstica para estadificar un TC y controlar la evolución post-tratamiento. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;20(1): 11-18, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-802</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La gammagrafía de receptores de somatostatina en el tumor carcinoide</dc:title>
<dc:subject>^d9556</dc:subject>
<dc:subject>^d8748</dc:subject>
<dc:subject>^d24895</dc:subject>
<dc:subject>^d23785</dc:subject>
<dc:subject>^d22696</dc:subject>
<dc:subject>^d4107</dc:subject>
<dc:subject>^d4428</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1884</dc:subject>
<dc:subject>^d12886</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8352</dc:subject>
<dc:subject>^d14341</dc:subject>
<dc:subject>^d30544</dc:subject>
<dc:subject>^d8750</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1958</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2319</dc:subject>
<dc:subject>^d33090</dc:subject>
<dc:subject>^d8287</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
