<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158212</identifier>
<setSpec>1886-5887</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bio concepts in the anthropological speeches in patients with cáncer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The concepts of Bioethics, biopolitics and biopower are fundamental pillars in discussions about life and death, especially in the Western world. However, this has led, to a certain extent, to a loss of originality leading to a dilution of its principles, being unable at the time to describe situations in cancer patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Brito Alvarado, Leonardo Xavier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los conceptos de bioética, biopolítica y biopoder foucaultianos constituyen pilares fundamentales en los debates sobre la vida y la muerte, de manera especial, en el mundo occidental. No obstante, esto ha conllevado, a una pérdida de su originalidad conceptual desembocando en una banalización de sus principios, quedando incapaces al momento de describir determinadas situaciones en pacientes terminales, especialmente los que padecen de cáncer. Desde un análisis bibliográfico, se afirma que las vinculaciones entre enfermedad, pacientes y servicios médicos no se pueden sostener exclusivamente desde los discursos foucaultianos, sino que hay que abrirse a nuevos conceptos y autores como Agamben, Baihl, Esposito, Petryna, Rabinow, Rose, entre otros (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. bioét. derecho;(38): 25-35, 2016.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158212</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los conceptos de lo Bio en los discursos antropológicos en pacientes con cáncer</dc:title>
<dc:subject>^d14105^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d54756^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d8196^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d1698</dc:subject>
<dc:subject>^d3234</dc:subject>
<dc:subject>^d33200</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10880</dc:subject>
<dc:subject>^d9562</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
