<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6101</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fibroepithelial polyp of the urethra in a young female</dc:title>
<dc:creator>Pérez Pérez, M</dc:creator>
<dc:creator>Soltero González, A</dc:creator>
<dc:creator>Luque Barona, R</dc:creator>
<dc:creator>Campoy Martínez, P</dc:creator>
<dc:creator>García Ramos, J. B</dc:creator>
<dc:creator>Congregado Ruiz, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Aportación de un caso de pólipo fibroepitelial de uretra femenina en mujer joven. Análisis de los factores que lo convierten en un caso interesante. MATERIAL Y MÉTODOS: Exposición de un caso clínico de pólipo fibroso de uretra femenina en mujer joven, estudio de los diferentes diagnósticos diferenciales y revisión de la literatura. RESULTADO Y CONCLUSIONES: El pólipo fibroso de uretra (pólipo fibroepitelial, pólipo simple, pólipo pedunculado), es una rara tumoración epitelial benigna, más frecuente en varones y en la uretra posterior. Cuando aparece en la mujer suele asentar en el meato externo y ser asintomático, aunque también puede debutar como síndrome miccional, hematuria terminal o uretrorragia. El diagnóstico diferencial incluye otros tumores epiteliales benignos de la uretra, como la carúncula, fundamentalmente la granulomatosa, de la que puede ser muy difícil de diferenciar el papiloma escamoso y el condiloma acuminado. Para su diagnóstico son necesarias la exploración clínica y el estudio histológico, y el tratamiento consiste en la extirpación (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;25(5): 377-379, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6101</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pólipo fibroepitelial de uretra en mujer joven</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14922</dc:subject>
<dc:subject>^d11564</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
