<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120200</identifier>
<setSpec>0213-7615</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Abstract: Pathological gambling disorder is a behavioural disorder that affects many areas of personal functioning and causes clinically significant distress in the individual and those close to him or her. The comorbidity between pathological gambling and other disorders such as mental depression and anxiety have been associated with personality disorders, particularly with borderline personality disorder. Recent evidence shows the modulating factor of impulsivity between depression and pathological gambling disorder. Evidence is however lacking on the temporal organization of these symptoms with episodes of pathological gambling. We report a case of pathological gambling with borderline personality disorder and its association over time with life events that trigger feelings of fear of abandonment preceding the gambling episodes (AU)</dc:description>
<dc:creator>Siera Serrano, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Orengo Caus, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Martín Brufau, Ramón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El juego patológico supone una alteración del comportamiento que repercute en diversas áreas de funcionamiento y que provoca malestar clínicamente significativo en el individuo y en los allegados de éste. La comorbilidad entre la ludopatía y otros trastornos mentales como la depresión y la ansiedad se han relacionado con los trastornos de personalidad, en concreto con el trastorno límite de la personalidad. Recientemente existe evidencia del factor modulador de la impulsividad entre la depresión y el trastorno de juego patológico. Sin embargo, falta evidencia sobre la organización temporal de estos síntomas con los episodios de juego patológico. Se presenta un caso de juego patológico con trastorno de personalidad borderline y su asociación a lo largo del tiempo con eventos vitales que desencadenan sentimientos de abandono que preceden a los episodios de juego (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. drogodepend;39(1): 84-90, ene.-mar. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120200</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Regulación emocional, trastorno límite de la personalidad y juego patológico. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d5855^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1907^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33140</dc:subject>
<dc:subject>^d30236^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
