<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-143938</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The influence of inequality on undernutrition in Latin America: an economic perspective</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In Latin America there is a significant social inequality and polarization, which obviously has an effect on the undernutrition in the region. The poverty, which is normally a consequence of inequality, is also one of the main causes of food insecurity. This paper deals with the connection between undernutrition inequality, the job and the education opportunities. The social inequality is a problem from the colonialism, therefore it would be convenient to undertake structural policies, so that the most deprived could benefit of education and labour opportunities (AU)</dc:description>
<dc:creator>Guardiola, J</dc:creator>
<dc:creator>Gónzález-Gómez, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En América Latina existe una gran desigualdad social y una gran polarización, que obviamente tienen un efecto en la desnutrición de la región. Consecuencia de una gran desigualdad es la pobreza, que es a su vez una de las causas fundamentales de inseguridad alimentaria. Este artículo trata la conexión entre desigualdad en la desnutrición de la región, haciendo hincapié en los aspectos económicos de la desigualdad social, las oportunidades de empleo y las de educación. La desigualdad social es un problema heredado del colonialismo, por lo que sería conveniente acometer medidas de tipo estructural, de tal forma que los más desfavorecidos que así lo necesiten puedan beneficiarse de oportunidades de educación y oportunidades laborales (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;25(supl.3): 38-43, oct. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-143938</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La influencia de la desigualdad en la desnutrición de América Latina: una perspectiva desde la economía</dc:title>
<dc:subject>^d50231</dc:subject>
<dc:subject>^d8022^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d50334^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d38061^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d14877</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11641^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
