<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-79</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Medical care for elderly and chronic patients in a short stay medical unit</dc:title>
<dc:creator>Alvaro Jáuregui, E</dc:creator>
<dc:creator>Herraiz Soler, M</dc:creator>
<dc:creator>Martí Cipriano, J.M</dc:creator>
<dc:creator>Cuéllar de León, A</dc:creator>
<dc:creator>Aguilera Sancho Tello, V</dc:creator>
<dc:creator>Valdivieso Martínez, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Caracterizar el cuidado de estos pacientes en una unidad de corta estancia, evaluando sus necesidades especificas y su manejo hospitalario. Método: Describimos en un estudio observacional las características de 117 pacientes ancianos y/o crónicos ingresados en nuestra unidad en el transcurso de 50 días consecutivos, a fin de determinar la especificidad en la asistencia a este tipo de pacientes. Resultados: La edad promedio fue de 76,1 ñ 9,7 años, con una distribución similar entre hombres y mujeres. La patología crónica más prevalente resultó ser la cardiopatía isquémica (20,5%), y la causa más frecuente de ingreso la reagudización respiratoria de la obstrucción crónica al flujo aéreo (34,2%). Un 39,3% eran terminales. El 58,1% de la serie mostró alguna dependencia para las actividades básicas de la vida diaria (ABVD), y el promedio de síndromes geriátricos entre los pacientes con discapacidad para el autocuidado, fue significativamente superior al de los plenamente independientes (2,29 ñ 1,2 vs 1,57 ñ 0,99 respectivamente; U: 483; p=0,007). Especialmente prevalentes entre los deficitarios para las ABVD, resultaron las caídas no sincopales (31,4% vs 7,1%), los trastornos de la visión (40%vs 16,7%), y el confinamiento domiciliario por inmovilismo severo (25,7% vs 7,1%). En todos los casos, la diferencia fue significativa. Se encontró relación lineal entre el deterioro cognitivo y la incidencia de síndromes geriátricos con respecto al grado de discapacidad para las ABVD (R = 0,705; b=0,32; b: 0,57; p&lt;0,001; y b=-1,04; b:-0,22; p=0,008 respectivamente). La estancia media hospitalaria resultó ser de 4,1 ñ 2,6 días; la mortalidad del 9,8%; y la prevalencia de los reingresos tempranos, del 11,3%. El 99,1% tenía cuidador identificable, y en el 92,3% de los casos, las necesidades eventuales podían ser satisfechas completamente. Un 25% de los casos fueron hospitalizados en su propio domicilio y un 9% trasladados a un hospital de larga estancia. El impacto de la actividad asistencial se reflejó en la liberación de 15 camas/día, en el tiempo del estudio (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;16(8): 398-406, ago. 1999. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-79</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Asistencia a pacientes ancianos y crónicos en una unidad médicade corta estancia</dc:title>
<dc:subject>^d28563^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d15187^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3343^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d19050</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6913</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d8350^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d24693</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d212</dc:subject>
<dc:subject>^d33200</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d8350</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>199908</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
