<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28509</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Costs of chronic obstructive pulmonary disease in Spain. Estimation from a population-based study</dc:title>
<dc:creator>Jiménez-Ruiz, C. A</dc:creator>
<dc:creator>Masa, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Viejo, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Sobradillo, V</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Fau, L</dc:creator>
<dc:creator>Villasante, C</dc:creator>
<dc:creator>Miravitlles, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: En los estudios realizados hasta ahora, el coste de la enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) puede estar sobrestimado porque han incluido a pacientes previamente diagnosticados que consultaron por sus síntomas, por lo que la gravedad puede ser superior a la que realmente tendría una población no seleccionada obtenida de la población general. El propósito del presente estudio fue estimar el coste directo de la EPOC basándose en una muestra representativa del conjunto de la población española de entre 40 y 69 años (estudio IBERPOC). MÉTODO: El coste se evaluó retrospectivamente a través de un cuestionario referido al último año en los 363 pacientes con EPOC del estudio IBERPOC. Un neumólogo realizó a todos ellos una espirometría estandarizada en cada una de las 7 áreas geográficas en las que se llevó a cabo el estudio. RESULTADOS: La asistencia hospitalaria fue el coste más elevado (41 por ciento del coste total), seguido del tratamiento farmacológico (37 por ciento). El coste por paciente fue de 98,39 , y por paciente previamente diagnosticado, de 909,5 . El coste de la EPOC grave por persona fue más de tres veces el coste de la EPOC moderada y más de 7 veces el coste de la EPOC leve. El coste anual estimado de la EPOC en España fue de 238,82 millones de euros (información referida a 1997). CONCLUSIÓN: Éste es el primer estudio que estima el coste de la EPOC en una muestra representativa de la población general, que es inferior al calculado por los estudios que han analizado una muestra seleccionada con diagnóstico previo de EPOC. La distribución del gasto no se ajusta a las prácticas asistenciales recomendables, por lo que son necesarias actuaciones que optimicen los recursos empleados en el seguimiento y en el tratamiento de la enfermedad, prestando especial atención a su diagnóstico temprano (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;40(2): 72-79, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28509</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Costes de la EPOC en España. Estimación a partir de un estudio epidemiológico poblacional</dc:title>
<dc:subject>^d30769</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3976</dc:subject>
<dc:subject>^d32629</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24517</dc:subject>
<dc:subject>^d36008</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
