<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37761</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Topotecan associated to cyclophosphamide as treatment of advanced pediatric solid tumors</dc:title>
<dc:creator>Contra, T</dc:creator>
<dc:creator>Sábado, C</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Alfaro, J</dc:creator>
<dc:creator>Pardo, N</dc:creator>
<dc:creator>Mufioz, A</dc:creator>
<dc:creator>Antuña, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Maldonado, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta un estudio retrospectivo de la utilización de topotecan y ciclofosfamida como terapia de rescate en niños con tumores solidos refractarios ó recidivados que habían recibido previamente terapia intensiva, incluyendo en dos de ellos megaterapia con rescate hematopoyetico. Se incluyeron 19 pacientes (seis sarcomas de partes blandas, cuatro neuroblastomas, tres sarcomas de Ewing, tres tumores neuroectodermicos primitivos, dos retinoblastomas bilaterales y un meduloblastoma. La dosis total por ciclo fue de 1.250 mg de ciclofosfamida y 3,75 mg de topotecan. Los ciclos se repitieron cada 28 días. Se administraron un total de 79 ciclos. Se observaron 3 remisiones completas (dos rabdomiosarcomas y un sarcoma sinivial) y 6 remisiones parciales (dos neuroblastomas, un meduloblastoma, un retinoblastoma y un tumor desmoplasico) lo que significa un 47 por ciento de casos con respuesta objetiva al tratamiento. La principal toxicidad observada fue la mielosupresion (tras el 20 por ciento de los ciclos) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;60(5): 359-362, sept. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37761</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Topotecan asociado a ciclofosfamida como tratamiento de tumores sólidos pediátricos avanzados</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d23947^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d33404^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d3540^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
