<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36689</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The qualitative technique in the improvement of satisfaction at the emergency clinic</dc:title>
<dc:creator>Pérez Jover, V</dc:creator>
<dc:creator>Mira Solves, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Carbonell Torregrosa, M. A</dc:creator>
<dc:creator>García Giménez, A</dc:creator>
<dc:creator>Aranaz Andrés, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Conocer las necesidades de salud que influyen en la satisfacción de los usuarios del Servicio de Urgencias Hospitalario (SUH) del Hospital de Elda. Métodos: El estudio se ha desarrollado mediante la técnica cualitativa de grupo focal. El análisis de la información obtenida en las dinámicas de grupo se realizó en base a dos variables: espontaneidad y coincidencia. Resultados: La mayor coincidencia de los grupos (100 por ciento) está en la importancia de un trato amable y cortés, una atención rápida inicial y la carencia de "especialistas" en Urgencias. Los usuarios pretenden recibir una atención sanitaria idónea y, a la vez, evitar las interminables listas de espera en los centros de especialidades. Las razones argumentadas para acudir, ante un proceso urgente, directamente al SUH fueron: fiabilidad en el diagnóstico de Urgencias, acceso a más medios técnicos y el hecho de que casi siempre les envien al hospital. Conclusiones: Se ha puesto de manifiesto que las expectativas, en general, son comunes a todos los grupos (pacientes, familiares y población general), pero que el orden o prioridad en que éstas se manifiestan es distinto según el grado de implicación en el proceso de enfermar y la posición del usuario dentro del sistema. Mientras que en el grupo de pacientes se mencionaba como principal necesidad el trato amable, cordial y humano, seguido de la información a familiares, las expectativas de la población general fueron ser atendido por especialistas, un cuidado de la intimidad y una rápida atención (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);16(5): 184-189, oct. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36689</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La técnica cualitativa en la mejora de la satisfacción en urgencias</dc:title>
<dc:subject>^d4707^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d6931^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6931^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6453^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d6453^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6453^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4710^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
