<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36020</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bioethical implications in decision making in rehabilitation medicine</dc:title>
<dc:creator>Fernández Aguirre, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Amelivia Rodríguez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Marina Zufia, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Trabajar por la salud de los ciudadanos de una manera respetuosa y responsable en el complejo mundo en que vivimos, plantea en ocasiones conflictos de intereses e, incluso, dilemas éticos. La bioética se ocupa de ayudar a resolverlos.Atrás quedan los tiempos de señores y vasallos, los ciudadanos son conscientes de su derecho a participar en las decisiones que atañen a su salud, siendo ésta el equilibrio entre los riesgos a perderla y los recursos para protegerla.Queda todavía un largo camino que recorrer hasta la comprensión del verdadero sentido del consentimiento informado, de las voluntades anticipadas, del derecho a la confidencialidad con las restricciones para el acceso a la historia clínica, etc.La práctica de la medicina de rehabilitación no escapa a esta realidad general y esto, junto a una utilización racional de los recursos que están en nuestras manos, constituye nuestra asignatura pendiente (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);38(6): 355-361, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36020</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Implicaciones bioéticas en la toma de decisiones en medicina de rehabilitación</dc:title>
<dc:subject>^d3243</dc:subject>
<dc:subject>^d12467^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d1698</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d3675</dc:subject>
<dc:subject>^d7435</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10538^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
