<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10696</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antibiotic-associated diarrhea and Clostridium difficile colitis: an update</dc:title>
<dc:creator>Giannella, R. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La colitis por C. difficile abarca desde diarreas leves a trastornos "tóxicos" -con fiebre, diarrea intensa y dolor abdominal- capaces de amenazar la vida del enfermo. El hallazgo sigmoidoscópico característico es una colitis, frecuentemente pseudomembranosa, que responde a la presencia de una o más toxinas producidas por el microorganismo Clostridium difficile. El síndrome clínico es inespecífico y puede ser remedado por otras infecciones del colon, la enteropatía inflamatoria, la colitis por radiación y la colitis isquémica. Debe sospecharse el diagnóstico en todo paciente que presente diarrea durante una antibioterapia o dentro de las 6-8 semanas posteriores a la misma. El diagnóstico debe confirmarse por la detección de la toxina de C. difficile en las heces, además de mediante la sigmoidoscopia o la colonoscopia en casos especiales. La mayoría de los pacientes responden enseguida a la suspensión del tratamiento antibiótico, sobre todo cuando ésta es precoz. Sin embargo, si la diarrea persiste o es muy intensa, o si el estado general del paciente aparece quebrantado, debe utilizarse una terapia antimicrobiana específica. Entre los agentes que se han mostrado eficaces en este síndrome se encuentran el metronidazol y la vancomicina. En algunos pacientes que no responden a este tratamiento, o que presentan complicaciones, puede requerirse una colectomía subtotal (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;93(8): 535-539, ago. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10696</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diarrea asociada al uso de antibióticos y colitis por clostridium difficile: una actualización</dc:title>
<dc:subject>^d3994</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d22442</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
