<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-86566</identifier>
<setSpec>1576-1959</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Moral, M</dc:creator>
<dc:creator>Gomez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Cortí, V</dc:creator>
<dc:creator>López, T</dc:creator>
<dc:creator>Boleda, X</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La presente investigación se enmarca dentro de la campaña anual de prevención de tabaquismo realizada por la Asociación Española contra el Cáncer (aecc) en colaboración con la Sociedad Española de Farmacéuticos Comunitarios (SEFAC). Los objetivos del estudio fueron explorar el perfi l de consumo de la población fumadora y evaluar el factor motivador de la medición de monóxido de carbono en dicha población dado los pocos trabajos encontrados que respecto a la infl uencia positiva de uso de la cooximetría en el proceso decisional del fumador, en etapas previas a la abstinencia nicotínica. Se analizaron un total de 235 entrevistas, con una media edad de 39.65 años y 15.90 c/d. de consumo medio. Un 63.4 % de los sujetos consideraron el resultado obtenido en la prueba como un elemento de motivación para el cambio y un 55.4% aprovecharon para pedir consejo profesional. Se identifi caron además las barreras para abandonar el hábito más frecuentes y se recogieron algunos datos sobre opiniones y creencias respecto al tabaco. Así pues la cooximetría es una herramienta muy útil, que puede facilitar un cambio de actitud en el fumador. El farmacéutico comunitario puede desempeñar un papel importante en la campo del tabaquismo y la prevención de enfermedades derivadas de la adicción (AU)</dc:description>
<dc:source>Prev. tab;13(1): 14-19, ene.-mar. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-86566</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores que influyen en la cesación tabáquica: la cooximetría como instrumento de motivación</dc:title>
<dc:subject>^d33882^s22028</dc:subject>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d33882^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d33882^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33882^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2287^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51528</dc:subject>
<dc:subject>^d2287^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14417^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d33882^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
