<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115100</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Update on the use of steroids in rheumatoid arthritis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Corticosteroids are a mainstay in the therapy of rheumatoid arthritis (RA). In recent years, a number of high-quality controlled clinical trials have shown their effect as a disease-modifying anti-rheumatic drug (DMARD) and a favourable safety profile in recent-onset RA. Despite this, they are more frequently used as bridge therapy while other DMARDs initiate their action than as true disease-modifying agents. Low-dose corticosteroid use during the first two years of disease slows radiologic damage and reduces the need of biologic therapy aimed at reaching a state of clinical remission in recent-onset RA. Thus, their systematic use in this clinical scenario should be considered(AU)</dc:description>
<dc:creator>García-Magallón, Blanca</dc:creator>
<dc:creator>Andreu-Sánchez, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Silva-Fernández, Lucía</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los glucocorticoides son un componente fundamental en el tratamiento de la artritis reumatoide (AR). En los últimos a&#152;nos, numerosos ensayos clínicos controlados de alta calidad metodológica han demostrado su acción como fármaco antirreumático modificador de enfermedad (FAME) y un favorable perfil de seguridad en la AR de reciente comienzo. No obstante, es frecuente que se utilicen más como terapia puente hasta que otros FAME comienzan a actuar que como auténticos agentes modificadores de enfermedad. Los glucocorticoides a dosis bajas durante los 2 primeros años de la enfermedad frenan el deterioro radiológico y reducen la necesidad de usar agentes biológicos para conseguir la remisión clínica en la AR de inicio por lo que se debería valorar su utilización sistemática en este contexto clínico(AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);9(5): 297-302, sept.-oct. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115100</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actualización del uso de los glucocorticoides en la artritis reumatoide</dc:title>
<dc:subject>^d32355^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32355^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d32355^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d6082^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d1178^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32355^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d24304^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
