<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27177</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Simultaneous cephalic migration of a ventriculoperitoneal shunt into the intraventricular and subdural spaces. A case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La hidrocefalia se define como un trastorno hemodinámico en el cual queda afectada la producción, la circulación o la reabsorción del líquido cefalorraquídeo. La migración en sentido cefálico al espacio subdural e intraventricular de los extremos proximal y distal, respectivamente, en una derivación ventriculoperitoneal, origina la obstrucción del shunt (malfuncionamiento del shunt), es un caso totalmente infrecuente y quizás aún no comunicado; probablemente involucra al movimiento de la región craneoespinal del paciente, que crea el efecto de remolque condicionado por alguna patología de base. Caso clínico. Presentamos el caso de una lactante con numerosos traumas (parto no institucional, hemorragia subaracnoidea, porencefalia e hidrocefalia subsecuente), derivada en múltiples ocasiones. En su último ingreso presenta disfunción del sistema derivativo, corroborado por examen radiológico simple, donde presenta migración del catéter en sentido cefálico al espacio intraventricular y subdural. Conclusiones. Para que la migración sea posible tienen que existir factores que la condicionen como: el desprendimiento de la fijación del shunt en el extremo opuesto (fallo técnico), enfermedad de base (porencefalia), factor dinámico de expulsión (movimientos peristálticos abdominales), factor dinámico de traslación (movimientos cervicales), factor dinámico de atracción (aumento de la reabsorción de LCR) y catéter unishunt (no provee de obstáculo a su paso por el trépano) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;33(5): 437-439, sept. 2001.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Migración cefálica simultánea al espacio intraventricular y subdural en una derivación ventriculoperitoneal. Presentación de un caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Gutiérrez-Muñoz, F.G</dc:creator>
<dc:creator>Varela-Hernández, A</dc:creator>
<dc:creator>Vega-Basulto, S</dc:creator>
<dc:creator>Montejo-Montejo, J</dc:creator>
<dc:creator>Cerrón-Rojas, V. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-27177</dc:identifier>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d8334</dc:subject>
<dc:subject>^d1290</dc:subject>
<dc:subject>^d2591</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d7002</dc:subject>
<dc:subject>^d13503</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12823</dc:subject>
<dc:subject>^d29242</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d13743</dc:subject>
<dc:subject>^d32124</dc:subject>
<dc:subject>^d8044</dc:subject>
<dc:subject>^d30464</dc:subject>
<dc:subject>^d8242</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
