<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22467</identifier>
<setSpec>0303-8874</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Otoacustic emissions in sudden deafness</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Esmon Publicidad, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La forma idiopática de sordera súbita instalada en pocas horas se manifiesta en audiometría como sordera perceptiva de tonos graves, sordera neurosensorial de tonos graves y total de tonos agudos o cofosis. Están codificadas las emisiones otoacústicas en las sorderas súbitas. Objetivos. 1º Conocer y describir cómo estás las emisiones otoacústicas y la audición en las sorderas súbitas. 2º Analizar una posible relación asociativa entre audición, participación otovestibular y clínica con los parámetros de los grafoelementos de las emisiones otoacústicas. Pacientes (material y métodos). Estudiamos 52 pacientes con diagnóstico de sordera súbita con un diseño retrospectivo, observacional y descriptivo, y analítico de resultados. Se seleccionaron los pacientes con diagnóstico ORL y se les practicaron pruebas audiométricas, vestibulares y emisiones otoacústicas. Resultados. En nuestra investigación hallamos unas variaciones cuantitativas y cualitativas estadísticamente significativas en los trazados de emisiones otoacústicas. Su presencia en las diversas frecuencias está alterada o falta en todos los casos de sorderas súbitas en que hay lesiones de oído interno. No existe correlación asociativa entre las alteraciones de emisiones otoacústicas y tipo de sordera súbita ni sus factores desencadenantes angiohemático, viral o traumético. discusión/conclusiones. Existen modificaciones de las emisiones otoacústicas pero no específicas de las variedades de sorderas súbitas y sus factores desencadenantes. Otras publicaciones coinciden y avalan nuestros hallazgos. Pensamos que nuestra aportación con este estudio es básica para la aplicación clínica de las emisiones otoacústicas en los procesos de sorderas súbitas (AU)</dc:description>
<dc:source>An Otorrinolaringol Ibero Am;30(3): 289-300, mayo-jun. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Emisiones otoacústicas en sorderas súbitas</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Vila Mendiburu, I</dc:creator>
<dc:creator>Mozota Núñez, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Mozota Núñez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>mozota Ortiz, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Mozota Núñez, J. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-22467</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3656</dc:subject>
<dc:subject>^d30627</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
