<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35131</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Drug therapy of complex regional painful syndrome of the limbs as the cause of neuropathic pain</dc:title>
<dc:creator>Gómez-Castresana, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El término síndrome de dolor regional complejo de las extremidades aparece para esclarecer las anteriores entidades denominadas distrofia simpaticorrefleja y causalgia. Su diagnóstico sigue siendo difícil a pesar de los esfuerzos de la Asociación Internacional para el Estudio del Dolor para diferenciar ambas entidades. De manera característica el síntoma predominante es el dolor neuropático cuya respuesta a los fármacos analgésicos actuales es en general mala. Entre los fármacos de uso frecuente para tratar este síndrome se encuentran los glucocorticoides, cuya eficacia no está totalmente demostrada y presentan efectos secundarios importantes que impiden su utilización en pacientes con otras patologías concomitantes. Los fármacos opioides tienen un manejo difícil por los efectos secundarios, precisando un control estricto por parte del médico. El uso de antidepresivos tricíclicos buscando su efecto analgésico presenta también importantes efectos secundarios que pueden poner en peligro la vida del paciente, sobre todo si es cardiópata. Del heterogéneo grupo de fármacos anticonvulsivantes es gabapentina el que parece ofrecer una importante mejora de la calidad de vida de estos pacientes y un perfil de seguridad que hacen que sea considerada como el tratamiento de elección (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;204(9): 486-494, sept. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35131</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento farmacológico del síndrome doloroso regional complejo de las extremidades como causa de dolor neuropático</dc:title>
<dc:subject>^d28622</dc:subject>
<dc:subject>^d32371^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9630^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d34216^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
