<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26181</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">High resolution computerized tomography in pulmonary tuberculosis with negative sputum bacilloscopy</dc:title>
<dc:creator>Inchaurraga Álvarez, I</dc:creator>
<dc:creator>Domingo Montañana, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Franco Serrano, J</dc:creator>
<dc:creator>Blanquer Olivas, R</dc:creator>
<dc:creator>Marín Pardo, J</dc:creator>
<dc:creator>González Constán, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Marco de referencia. La tuberculosis pulmonar con baciloscopia de esputo negativa plantea dificultades diagnósticas cuando no se dispone de medios líquidos de cultivo debido al lento crecimiento del Mycobacterium tuberculosis en los medios tradicionales de cultivo y a la necesidad de utilizar exploraciones invasivas. Objetivo. Evaluar los hallazgos de la tomografía computarizada de alta resolución (HRCT) en pacientes con tuberculosis pulmonar y baciloscopia de esputo negativa. Método. Se estudiaron prospectivamente 28 pacientes (12 con tuberculosis activa y 16 inactiva) mediante HRCT, valorando los siguientes hallazgos: nódulos centrolobulillares, estructuras lineales ramificadas múltiples, macronódulos, cavitación, consolidación, engrosamiento de septos interlobulillares, vidrio esmerilado, bronquiectasias, enfisema, distorsión broncovascular, cambios fibróticos, adenopatías mediastínicas calcificadas, calcificación parenquimatosa, engrosamiento pleural y derrame pleural. Resultados. Los hallazgos que se asociaron significativamente a enfermedad activa fueron: consolidación (67 por ciento), macronódulos (67 por ciento) y nódulos centrolobulillares (67 por ciento). La presencia de nódulos centrolobulillares y/o consolidación tuvo una sensibilidad del 83 por ciento y especificidad del 87 por ciento. Los hallazgos que se asociaron significativamente a enfermedad inactiva fueron bronquiectasias (87 por ciento) y distorsión broncovascular (62 por ciento).Conclusión. Nuestros resultados apoyan el valor de la HRCT en pacientes con tuberculosis pulmonar y baciloscopia de esputo negativa, ya que el hallazgo de nódulos centrolobulillares y/o consolidación tiene una buena sensibilidad y especificidad para diagnosticar enfermedad pulmonar activa. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;203(11): 532-535, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26181</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tomografía computarizada de alta resolución en tuberculosis pulmonar con baciloscopia de esputo negativa</dc:title>
<dc:subject>^d14798</dc:subject>
<dc:subject>^d5289</dc:subject>
<dc:subject>^d13568</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
