<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-96967</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Vaz Carreiro, Susana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio es conocer las características socio demográficas y clínicas del paciente mayor de 65 años, que acude a un servicio de psiquiatría, de un hospital general. Es un estudio descriptivo transversal, con recogida de datos por consulta de los procesos de los pacientes con 65 o más de 65 años, que vienen a una primera visita de psiquiatría, en el período de un año. Se han recogido variables socio demográficas, clínicas y los datos de la escala de factores de riesgo de suicidio y la escala HoNOS. Se han incluido en el estudio 291 pacientes mayores constituyendo estos un 17,7&amp;#8201;% de la población atendida en este servicio. La mayor parte de la muestra o no tenía antecedentes psiquiátricos o ha presentado sintomatología psiquiátrica después de los 65 años. Predominan los T. humor (T. depresivos) y los T. orgánicos (demencias); los primeros predominan de los 65 a los 84 años y después predominan los T. orgánicos. Se encuentra una comorbilidad psiquiátrica significativa que aparece asociada a un mayor riesgo de internamiento psiquiátrico y de intentos de suicidio previos. Un dato importante de este estudio es que el 11&amp;#8201;% de los pacientes tenían riesgo elevado de suicidio; si a estos añadimos los que tenían riesgo aumentado de suicidio tenemos una cifra total de 61&amp;#8201;% de la muestra. Las variables estadísticamente significativas asociadas a elevado riesgo son el sexo masculino, los antecedentes de intentos de suicidio y internamiento reciente, así como presencia de patología neurodegenerativa. Los pacientes con elevado riesgo tienen una correspondiente elevación de la escala HoNOS, predominantemente en los ítems clínico y social. Podemos entonces concluir que hay un porcentaje significativo de pacientes mayores a necesitar de cuidados especializados de psiquiatría, con necesidades específicas, por lo que se torna fundamental tener servicios especializados y organizados en torno de las características de este grupo (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(200): 157-193, abr.-jun. 2010. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-96967</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Perfil del paciente psicogeriátrico que acude a un servicio de psiquiatría</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30327^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d50271</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3718^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d24693^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d54296</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
