<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-054688</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Giant cell tumor of bone and paraneoplasic manifestations. Case presentation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objetive: Giant cells tumor of the bone is a neoplasm very    unfrequent and has an unpredictable behavior since all    tumors of bone have giant cells. Enneking described three    radiological stages. There are three histological grades    according to its microscopio features. We presented a    case with this type of tumor associated to paraneoplastic    manifestations.    Method: We studied a patient with a benign grant cells    tumor of bone in a 60 year male patient with pain and    increase of volume of the left elbow; he also had multiple    paraneoplastic manifestations whereby was admitted in    our hospital.    Results: The radiologic study showed a stage II and histologically    a grade III. In this patient, the clinical manifestations    were: pain, functional impotence and tumor of the    left elbow. Investigations revealed polyglobulia, hypoglycemia,    hypercalcemia and hyperericemia; disorders that    were treated and remitted and remited with the amputation    of the limb. After surgical treatment, the patient is    asymptomatic.    Conclusions: Giant cells tumor of bone is a very rare    entity, with a good prognosis, but it can have recurrences    and metastasis when it becomes in a malignant tumor.    The surveillance of this patient is mandatory because of    the degeneration in sarcome. The paraneoplastic manifestations    are extraordinary in this entity and they have not    been report in medical literature</dc:description>
<dc:creator>Rosales Torres, P</dc:creator>
<dc:creator>Pila Peláez, R</dc:creator>
<dc:creator>Pila Pérez, R</dc:creator>
<dc:creator>Holguín Prieto, V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El tumor de células gigantes del hueso es una neoplasia    ósea poco frecuente y una de las menos predecibles en su    comportamiento, ya que prácticamente todos los tumores óseos    contienen células gigantes. Se han descrito tres estadios radiológicos    por Enneking e histológicamente se reportan tres grados de    acuerdo a sus características microscópicas. Presentamos un    caso con este tipo de tumor asociado a manifestaciones paraneoplásicas.    Método: Estudiamos un caso con un tumor de células gigantes    benigno del hueso con los hallazgos clínicos, radiológicos e histológicos    en un paciente de 60 años de edad con dolor y aumento    de volumen del codo izquierdo por una tumoración de los huesos    de dicha articulación, y que además presentaba clínicamente    múltiples manifestaciones paraneoplásicas, lo que motivó a realizar    diferentes investigaciones.    Resultado: El estudio radiológico del tumor mostró un estadio    II, e histológicamente tenía un grado III con manifestaciones clínicas    dadas por dolor, tumor del codo e impotencia functional de    dicho miembro. Los exámenes de laboratorio evidenciaban poliglobulia,    hipoglicemia, hipercalcemia, e hiperuricemia, alteraciones    que debieron ser tratadas, y que se resolvieron con el tratamiento    quirúrgico del miembro afecto (amputación). Tras la terapéutica    empleada el paciente se ha mantenido asintomático.    Conclusiones: El tumor de células gigantes del hueso es un    tumor raro, de buen pronóstico, pero que puede recidivar y dar    metástasis cuando se maligniza y ante la posibilidad de transformación    en sarcoma requiere estudio y observación periódica. El    hecho de enfrentrar un caso con este tipo de neoplasia con    manifestaciones paraneoplásicas, algo extraordinario en esta    entidad, y de no encontrar reportes en la literatura ha motivado    esta presentación</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;18(1): 36-41, ene.-mar. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-054688</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor de células gigantes de hueso y manifestaciones paraneoplásicas. Comunicación de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d4624^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9560^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6010^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1884^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10445^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
