<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87485</identifier>
<setSpec>1137-0882</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Breast cancer in a programme for ambulatory surgery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVE: To assess the surgical treatment of patients diagnosed with breast cancer in a programme for ambulatory surgery. PATIENTS AND METHODS: A prospective study was undertaken on women diagnosed with breast cancer during 2002 and the benefits of conservative surgery. The surgical techniques used were: lumpectomy with sentinel lymph nodebiopsy, lumpectomy and/or quadrantectomy and lumpectomy with axillary lymphadenectomy or lymphadenectomy. Before surgery all the patients were trained by a specialized nurse on the correct handling of suction drains. The surgical procedures were carried out by means of a multimodalanaesthetic and analgesic therapy. RESULTS: The study included 66 patients aged57+/-16 years old. Of the 78 operations performed,66 were primary operations and the remaining 12were rescue operations. Surgery lasted 62+/- 26minutes and the anaesthetic time was 81+/- 24minutes. Fifty eight of the patients (87,8%) had ambulatory surgery, while 7 patients (10,6%) had a hospital stay of between 12-24 hours and 1 patient(1,3%) stayed more than 24 hours. Rescue surgery was ambulatory in 5 patients (41,6%).The main post-operative (..)  (AU)</dc:description>
<dc:creator>López Álvarez, S</dc:creator>
<dc:creator>Bazarra Martín, A</dc:creator>
<dc:creator>Acea Nebril, B</dc:creator>
<dc:creator>Cereijo Garea, C</dc:creator>
<dc:creator>Cobian Llamas, J. M</dc:creator>
<dc:creator>González Nisarre, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Evaluar el tratamiento quirúrgico en un programa de cirugía sin ingreso de enfermas diagnosticadas de cáncer de mama. PACIENTES Y MÉTODO: Estudio prospectivo de mujeres diagnósticas de cáncer de mama durante el año 2002 y subsidiarias de cirugía conservadora. Las técnicas quirúrgicas realizadas fueron tumorectomía mas biopsia del ganglio centinela, tumorectomía y/o cuadrantectomía, tumorectomía más linfadenectomía axilar o linfadenectomía. Todas las pacientes previo a la cirugía son educadas en el manejo de drenajes aspirativos por una enfermera especializada y los procedimientos quirúrgicos se realizan con una técnica anestesica-analgésica multimodal. RESULTADOS: El estudio incluye 66 pacientes, de edad 57+-16, en las que se realiza un total de 78intervenciones (66 principales y 12 de rescate),con un tiempo quirúrgico de 62,3+- 26 y un tiempo anestésico de 81,4 +- 24 minutos. Fueron ambulatorias 58 pacientes (87,8 %), 7 (10,6%)tuvieron una estancia entre 12-24 horas y 1 (1,3 %)tuvo una estancia superior a 24 horas. La cirugía de rescate fue ambulatoria en 5 pacientes (41,6%).Las náuseas y/o vómitos postoperatorios fueron las principales complicaciones anestésicas(15,4%) y el sangrado agudo postoperatorio la quirúrgica mas grave (0,25% de los casos), siendo necesario antes de transcurridas 6 horas, la revisión quirúrgica en dos pacientes. CONCLUSIÓN: La cirugía conservadora del cáncer de mama (resección tumoral con biopsia de ganglio centinela), es factible y segura en programas de Cirugía Mayor Ambulatoria, cuando se lleva a cabo una selección estricta, existe una organización asistencial adecuada y un equipo multidisciplinar con experiencia en cirugía ambulatoria (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. mayor ambul;9(1): 22-27, ene.-abr. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87485</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cancer de mama en programas de CMA</dc:title>
<dc:subject>^d35392</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d8374</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
