<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16644</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of high dose barbiturates in severe head injury</dc:title>
<dc:creator>Pérez Bárcena, J</dc:creator>
<dc:creator>Abadal Centelles, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Marsé Milla, P</dc:creator>
<dc:creator>Ibáñez Juvé, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Revisar la evidencia científica existente en la bibliografía respecto al empleo de dosis altas de barbitúricos en el traumatismo craneoencefálico grave (TCEG), haciendo especial hincapié en su efecto sobre la mortalidad y el control de la presión intracraneal (PIC).Fuente de datos. Se realizó una búsqueda bibliográfica en Medline de los últimos 30 años con las siguientes palabras: barbiturate, pentobarbital, thiopental. Resultados. El uso de barbitúricos en el TCEG se remonta a más de 6 décadas, aunque es a mediados de los años setenta cuando se comenzó a publicar series de casos, de los que se puede concluir que los barbitúricos tenían un efecto terapéutico al controlar la PIC elevada y que la falta de control de la PIC conllevaba un peor pronóstico. Hasta la fecha no se ha publicado ningún estudio que haya demostrado una mejora en la mortalidad de los pacientes con TCEG tratados con altas dosis de barbitúricos. El estudio de Eisenberg es un estudio prospectivo, aleatorizado, multicéntrico y cruzado en el que en el análisis de regresión logística, el tratamiento con barbitúricos a dosis elevadas tuvo una probabilidad de controlar la PIC 5-6 veces mayor que el tratamiento convencional. Conclusiones. El empleo de barbitúricos a altas dosis en el TCEG puede controlar la PIC cuando otros tratamientos han fracasado. Dicha afirmación se basa en estudios que son series de casos y en un trabajo prospectivo aleatorizado  (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);26(8): 407-412, oct. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16644</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Indicación del coma barbitúrico en el traumatismo craneoencefálico grave</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6410^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1485^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d1485^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d1485^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d33369^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3159^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
