<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15630</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiologic Observatory on drugs, internet use and electronic games in a University</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Socidrogalcohol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se diseña un Observatorio Epidemiológico para describir el consumo de consumo de sustancias psicoactivas (S.P.A.) y el uso de internet en la Universidad Católica de Colombia (U.C.C.). Se ha pasado una encuesta de prevalencia del consumo, factores sociodemográficos, psicosociales y otros factores relacionados con uso de las S.P.A., Internet y juegos electrónicos. En la encuesta de prevalencia se encontró un 71.2 por ciento y 93.5 por ciento como prevalencia de vida de cigarrillo y alcohol respectivamente. A nivel de prevalencia de mes se encontró 41.2 por ciento y 65.7 por ciento. Para las ilegales se encontró 8 por ciento, 0 por ciento y 6,1 por ciento para marihuana, pasta base y cocaína como prevalencias de último mes. El uso de Internet fue de 68.8 por ciento y en juegos electrónicos 55,5 por ciento en el último mes. Se diseñó un índice de dificultades asociadas al consumo de S.P.A. uso de Internet y juegos electrónicos hallándose diferencias según semestre, facultad y género. Paralelamente se desarrolló y validó por jueces expertos la estructura de un programa multiaxial de vigilancia epidemiológica que se denominó V.I.P. (valor, Iniciativa, Proyección), el cual consta de módulos de Detección al ingreso a la Universidad, Monitoreo de factores de riesgo, Mapeo de riesgos de tipo Temporal, Detección por Referencia, Registro de casos, Grupos de apoyo, Fase de evolución y por último el módulo de Evaluación, que buscan aportar información para establecer estrategias de prevención e intervención (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);14(2): 209-225, abr. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Observatorio epidemiológico de sustancias psicoativas, uso de Internet y juegos electrónicos en una institución universitaria</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Jaimes Osma, JE</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-15630</dc:identifier>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d32579</dc:subject>
<dc:subject>^d33921</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3137^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d28441</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14893</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12055</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
