<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3560</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reduced transfusional requirements with aprotinin in orthopedic surgery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La aprotinina es un inhibidor de las proteasas que tiene interés en la actualidad en su calidad de antifibrinolítico para disminuir el sangrado perioperatorio en determinados tipos de cirugía, y su uso está admitido ampliamente en cirugía cardíaca, en el trasplante hepático y en cirugía vascular.Recientemente se ha propuesto su empleo en cirugía ortopédica. Se trata de una indicación controvertida por la falta de unanimidad en el tipo de paciente en el que la aprotinina estaría indicada, en el procedimiento quirúrgico en el que se conseguiría una mayor efectividad (artroplastia de cadera, artroplastia de rodilla, artrodesis raquídea, cirugía mayor tumoral o séptica), en las dosis que se deben administrar, en la seguridad de su empleo y en la eficacia real en el ahorro de sangre homóloga. Es decir, no hay acuerdo en cuanto al rendimiento de la relación coste/beneficio del fármaco en los diferentes procedimientos de cirugía ortopédica.En esta revisión se hace un estudio crítico de las publicaciones al respecto, concluyendo finalmente que se trata de un fármaco prometedor en cirugía ortopédica, dado que en los estudios publicados se ha obtenido un beneficio en relación con el ahorro de hemoderivados y con la disminución de sangrado perioperatorio (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;47(7): 309-316, ago. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Reducción de las necesidades transfusionales con aprotinina en cirugía ortopédica</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Llau Pitarch, J. V</dc:creator>
<dc:creator>Grupo Español de Estudio del Empleo de Aprotinina En Artroplastia de Cadera (Geeeaac</dc:creator>
<dc:creator>García Enguita, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Polonio Enríquez, F</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Moyano, J</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Álvarez, A</dc:creator>
<dc:creator>Castro Santamaría, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-3560</dc:identifier>
<dc:subject>^d1831</dc:subject>
<dc:subject>^d23108</dc:subject>
<dc:subject>^d28294</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33577</dc:subject>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
