<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108772</identifier>
<setSpec>1889-1837</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nocturnal hypertension</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A large number of studies has recently suggested that lower nocturnal BP reduction is associated with an increased cardiovascular outcome and enhanced nocturnal blood pressure as a better predictor of subclinical damage and cardiovascular events, independently of diurnal ambulatory blood pressure and the dipping or non-dipping pattern. The present review summarizes the evidence available on the signi&amp;#64257;cance and prognostic value of nocturnal blood pressure and the possible implications on diagnostic diagnosis and treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sobrino Martínez, J</dc:creator>
<dc:creator>Doménech Feria-Carot, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Recientemente han aparecido numerosas evidencias que sugieren que la reducción en el descenso de las cifras de presión arterial (PA) nocturnas se asocia con un incremento de las complicaciones cardiovasculares, y posicionan el valor ambulatorio de PA nocturna como el mejor predictor de enfermedad cardiovascular, independientemente de los valores de PA ambulatorios diurnos y del patrón dipper/ no dipper. La presente revisión resume la evidencia disponible sobre el signi&amp;#64257;cado y el valor pronóstico de la hipertensión arterial nocturna, así como las posibles implicaciones en el manejo diagnóstico y terapéutico (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertens. riesgo vasc;28(4): 143-148, Jul. -Ago. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108772</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hipertensión nocturna</dc:title>
<dc:subject>^d25631^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d13982</dc:subject>
<dc:subject>^d32339^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
