<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88645</identifier>
<setSpec>0004-2927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biopharmacy practices virtualization: dissolution test of several dosage forms</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Previously, the Biopharmaceutical and Pharmacokinetic Unit of the University of Barcelona had beenimmersed in the practices&#146; virtualization of the grade subject, looking for an improvement of student&#146;sautonomy in a foreseeable future. The virtualization of the pharmacokinetic practices was madepreviously, and now we are presenting the virtualization of the biopharmaceutical section. Due to theeconomic and time limitations, students only carried out the tablet dissolution assay in a simplifiedway. The aim of this guide is to show how to perform a different dissolution test by visualizing avideo, which teaches the students, how to proceed according to the international guidelines. Studentswill be able to study it in the virtual platform moodle, whenever it may be necessary(AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Campos, F</dc:creator>
<dc:creator>Clarés Naveros, B</dc:creator>
<dc:creator>Garduño-Ramírez, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Lauroba, Viladrosa</dc:creator>
<dc:creator>Calpena Campmany, A. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En años anteriores, la Unidad de Biofarmacia y Farmacocinética de la Universidad de Barcelona, haestado inmersa en la virtualización de las prácticas de la asignatura de cara a que en un futuro próximopuedan realizarse con mayor autonomía. En un trabajo previo se llevó a cabo la virtualización de laparte referente a las prácticas de farmacocinética. Prosiguiendo con esta labor, ahora se presenta lavirtualización de las prácticas de biofarmacia. Debido a limitaciones temporales y económicas, elestudiante de grado, realiza la práctica del ensayo de disolución de comprimidos de formasimplificada. Para que el alumno pueda ver como se realizan los ensayos de disolución de formafarmacéuticas sólidas según las directrices internacionales que realizará en su vida laboral, hemosconfeccionado una serie de videos explicativos de dicha tarea, y se ha ampliado con materialaudiovisual sobre ensayos de disolución de formas sólidas y de parches transdérmicos, los cuales no serealizan de forma rutinaria durante las prácticas de la licenciatura. Dicho material audiovisual estará adisposición de los alumnos en la plataforma virtual moodle para que pueda ser consultado cuando seanecesario(AU)</dc:description>
<dc:source>Ars pharm;51(supl.2): 305-308, mayo 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88645</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Virtualización de las practicas de biofarmacia: ensayos de disolución de diferentes formas de dosificación</dc:title>
<dc:subject>^d4582^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d54404^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27864</dc:subject>
<dc:subject>^d19371</dc:subject>
<dc:subject>^d13436^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d51811^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3008^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4364^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
