<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87396</identifier>
<setSpec>1575-4723</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A 50 years old male was admitted to our hospital because of acute respiratory insufficiency requiring mechanical ventilation. Four months earlier he had undergone heart transplantation. Three days before admission he received ivcorticosteroids as therapy for an episode of acute cellular rejection. Twelve hours after admission, a maculopapulous rash appeared on the trunk, arms and legs. A positive PCR for varicella virus DNA in the bronchoalveolar lavage confirmed the diagnosis of varicella pneumonitis. The patient received iv aciclovir and the pneumonitis resolved within 2 weeks. The clinical presentation of varicella infection inheart-transplanted patients is discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cuppoletti, Alfredo</dc:creator>
<dc:creator>Roig, Eulalia</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Villa, Félix</dc:creator>
<dc:creator>Orús, Josefina</dc:creator>
<dc:creator>Llancaqueo, Marcelo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso de un hombre de 50 años, trasplantado cardiaco, que ingresó en nuestro hospital con un cuadro de insuficiencia respiratoria aguda 24 h. después de recibir tratamiento ambulatorio con corticoides endovenoso por episodio de rechazo celular agudo. Presentaba lesiones maculosas en piel de perineo, abdomen y tórax, por lo que fue tratado con antivirales ante la sospecha de neumonía por virus de varicela. Se confirmó el diagnóstico mediante PCR para virus de varicela zoster en muestras de aspirado bronco-alveolar obtenidas por fibrobroncoscopia. Exponemos las formas de presentación de varicela en pacientes inmunocomprometidos y cómo debe ser tenida en cuenta como diagnóstico diferencial en este tipo de pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. emerg;10(2): 104-106, abr.-jun. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87396</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neumonitis secundaria a reactivación del Virus Varicela Zoster en un paciente con trasplante cardiaco</dc:title>
<dc:subject>^d11443^s32386</dc:subject>
<dc:subject>^d29419^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d31856^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29419^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28320</dc:subject>
<dc:subject>^d31925^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200806</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
