<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-126512</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuropsychological dysfunction associated to lacunar stroke</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: A number of investigations have been developed to date, to study the causes and risk factors leading to lacunar infarcts. However only few works were addressed to investigate the neuropsychological correlates of these cerebrovascular lesions. Objective: To correlate lacunar infarct topography with distinct patterns of cognitive dysfunction relating clinic aspects with magnetic resonance parameters and neuropsychological assessment. Methods: Twenty consecutive patients from the Neurology Service at the Sagrat Cor Hospital in Barcelona were included in the study. Al patients were diagnosed as presenting a lacunar syndrome according to Miller&#146;s and Fisher&#146;s classification: pure motor hemiparesis, pure sensitive syndrome, ataxia-hemiparesia, disartria-clumsy hand and sensitive-motor syndrome. Structural magnetic resonance images were acquired from all cases using T1 weighted, FLAIR and proton density (PD) sequences to distinguish between acute and chronic lacunar infarcts. Finally, all patients were assessed by means of an exhaustive neuropsychological battery. Results and conclusions: The following results were obtained: a) any syndrome group is characterized by presenting increased or reduced severity of lacunar infarcts, b) similarly, clinical groups did not differ in the amount of white matter  damage as reflected by the presence of leuko-araiosis. C) Significant differences were found on the Benton&#146;s Line Orientation Test where patients with a disartriaclumsy hand syndrome exhibited better performance as compared to patients with pure sensitive syndrome. D) Significant differences were found in category and phonetic fluency tests between patients presenting with a single lacunar infarct and multiple infarct patients. E) Leuko-araiosis was not related to cognitive performance among patients. Present results indicate that lacunar infarcts, classically considered as &#145;silent&#146; from a neurological perspective, may associate with significant neuropsychological dysfunction. Future studies should investigate whether patients exhibiting cognitive impairment caused by lacunar infarcts are at increased risk for developing dementia, particularly of a subcortical vascular type (AU)</dc:description>
<dc:creator>Junqué, C</dc:creator>
<dc:creator>Grau-Olivares, M</dc:creator>
<dc:creator>Arboix, A</dc:creator>
<dc:creator>Bartrés-Faz, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Hasta el momento se han realizado múltiples trabajos sobre los infartos lacunares (ILs), su etiología y los factores de riesgo para padecerlos, pero se han realizado muy pocos sobre las secuelas neuropsicológicas que éstos pueden comportar. Objetivo: Correlacionar la topografía de los infartos lacunares con diferentes perfiles de afectación cognitiva, relacionando la clínica neurológica con los parámetros de resonáncia magnética (RM anatómica) y los hallazgos obtenidos mediante la administración de pruebas neuropsicológicas. Material y método: Los pacientes que formaron parte del estudio fueron 20 pacientes consecutivos que ingresaron en el Servicio de Neurología del Hospital Sagrat Cor de Barcelona, presentando un síndrome lacunar según la clasificación de Miller Fisher: hemiparesia motora pura, síndrome sensitivo puro, hemiparesiaataxia, disartria-mano torpe y síndrome sensitivo-motriz. De los sujetos seleccionados se obtuvieron imágenes de RM cerebral potenciadas en T1, FLAIR y en densidad protónica (DP) para distinguir entre los infartos lacunares agudos y los existentes con anterioridad al ingreso. Posteriormente, a todos los pacientes se les realizó una exploración neuropsicológica completa. Resultados y conclusiones: Los resultados hallados son los siguientes: a) no  hay ningún grupo sindrómico que se caracterice por presentar una mayor o menor representación de infartos únicos o múltiples. b) la diferencia entre la proporción de casos que presentaban o no leucoaraiosis no fue significativa para ninguno de los grupos clinicos. c) hallamos una diferencia significativa en el rendimiento en el Test de orientación de líneas de Benton, en la que los sujetos que presentaban un síndrome de Disartria-mano torpe puntuaban mejor que los que tenían un Sd.Sensitivo puro. d) el rendimiento neuropsicológico de los sujetos con un único o múltiples ILs difería en las pruebas de fluencia fonética (PMR) y semántica (animales en 1 minuto), obteniendo mejores puntuaciones los sujetos con un único IL. e) los resultados hallados no mostraron diferencias significativas en cuanto al rendimiento neuropsicológico y la presencia/ausencia de leucoaraiosis. Estos resultados indican que los infartos lacunares, clásicamente considerados desde una perspectiva neurológica «silente», se pueden asociar a una disfunción neuropsicológica significativa. En estudios posteriores se podría investigar si los pacientes que presentan una disfunción cognitiva causada por infartos lacunares,  tienen un mayor riesgo de desarrollar demencia, particularmente de tipo vascularsubcortical (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;15(4): 244-250, oct.-dic. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-126512</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alteraciones neuropsicológicas en los infartos cerebrales de tipo lacunar</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23597^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d54503^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2583^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
