<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5395</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Value of free PSA/total PSA ratio in the diagnosis of prostate cancer in symptomatic patients with PSA levels between 2,5 and 20 ng/ml</dc:title>
<dc:creator>Díez Cordero, J. M</dc:creator>
<dc:creator>García Burgos, J</dc:creator>
<dc:creator>Leal Hernández, F</dc:creator>
<dc:creator>Verdú Tartajo, F</dc:creator>
<dc:creator>Herranz Amo, F</dc:creator>
<dc:creator>Bielsa Carrillo, A</dc:creator>
<dc:creator>Subirá Ríos, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Evaluación de la utilidad del cociente PSA libre / PSA total (PSAl/PSAt) para incrementar la especificidad del PSA total (PSAt), en el diagnóstico del cáncer de próstata en una serie de pacientes sintomáticos. MATERIAL Y MÉTODO: Estudio prospectivo sobre 334 pacientes con síntomas compatibles con HBP y PSAt (ProStatus TM , Wallace Oy, Turku, Finland) entre 2,5 y 20 ng/ml, con una edad media de 67,2 ñ 7 (49-87). Se dividieron en 3 grupos: Grupo I (tacto rectal normal y PSAt entre 2,5 y 10 ng/ml) - 189 pacientes. Grupo II (tacto rectal normal y PSAt entre 10 y 20 ng/ml) - 78 pacientes. Grupo III (tacto rec-tal sospechoso y PSAt entre 2,5 y 20 ng/ml) - 67 pacientes. Se calculó la sensibilidad, especificidad y curvas ROC para diferentes puntos de corte del cociente PSAl/PSAt en cada grupo. RESULTADOS: Grupo I - En el 11 por ciento (20/189) de los pacientes se diagnosticó cáncer de próstata. Sólo se encontraron diferencias sig-nificativas en el cociente de PSAl/PSAt (p = 0,01). Utilizando el 27 por ciento como punto de corte, habríamos diagnosticado el 95 por ciento (19 de 20) de los pacientes con cáncer, disminuyendo en un 21 por ciento (39 de 189) el total de las biopsias, y en un 23 por ciento (39 de 169) el número de biopsias negativas. Grupo II - En el 19 por ciento (15/78) de los pacientes se detectó cáncer de próstata. Sólo se encontraron diferencias significativas en el volumen prostático (p = 0,02). Utilizando el 30 por ciento como punto de corte habríamos diagnosticado el 93 por ciento (14 de 15) de los pacientes con cáncer, disminuyendo en un 6,5 por ciento (5 de 78) el total de las biopsias y en un 8 por ciento (5 de 63) el número de biopsias negativas. Grupo III - En el 72 por ciento (48/67) de los pacientes se detectó cáncer de próstata. Se encontraron diferencias significativas en el cociente de PSAl/PSAt (p = 0,003), el volumen prostático (p = 0,02) y la existencia de nódulos ecográficos (p = 0,004). Utilizando el 25 por ciento como punto de corte habría-mos diagnosticado el 96 por ciento (46 de 48) de los pacientes con cáncer, disminuyendo en un 13 por ciento (9 de 67) el total de las biopsias, y en un 47 por ciento (9 de 19) el número de biopsias negativas. CONCLUSIONES: Aconsejamos la utilización del índice de PSAl/PSAt sólo en los pacientes con tacto rectal normal y PSAt entre 2,5 y 10 ng/ml. La biopsia de los pacientes con un porcentaje de PSAl menor o igual al 27 por ciento, habría evitado el 23 por ciento de las biopsias negativas manteniendo una sensibilidad diagnóstica del 95 por ciento (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;24(1): 24-30, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5395</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad del cociente PSA libre/PSA total en el diagnóstico del cáncer de próstata en pacientes sintomáticos con niveles de PSA entre 2,5 y 20 ng/ml</dc:title>
<dc:subject>^d5289</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d5290</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d30596</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
