<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11316</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgery for kyphosis secondary to Scheuermann's disease. Evaluation of complications and review of 17 cases</dc:title>
<dc:creator>Mudarra García, J</dc:creator>
<dc:creator>Bonete Lluch, D</dc:creator>
<dc:creator>Escribá Roca, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La cifosis secundaria a enfermedad de Scheuermann se trata habitualmente de forma conservadora.En pacientes con deformidad progresiva, dolor refractario o déficit neurológico puede estar indicada la cirugía correctora.Diseño: Se hace un estudio retrospectivo de la experiencia obtenida en el tratamiento quirúrgico de la enfermedad de Scheuermann, con el objetivo de evaluar los resultados y en especial las complicaciones mecánicas. Se presentan 17 pacientes intervenidos entre 1991 y 1997, con un seguimiento medio de 25,2 meses, en los que se utilizó osteosíntesis segmentaria.Resultados y métodos: La cifosis general preoperatoria fue de 67,3°, que se redujo hasta los 44,3° tras la cirugía, y la lordosis de 76,2°, que se redujo a 65,1°. La pérdida de corrección de la deformidad cifótica.El número de complicaciones mecánicas ha sido elevado, presentándose en 9 de los 17 pacientes, siendo las fusiones cortas y la infección las causas de fracasos de osteosíntesis y pérdidas de corrección (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);46(1): 36-41, feb. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11316</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía de la cifosis secundaria a enfermedad de scheuermann. Evaluación de sus complicaciones. revisión de 17 casos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d12927^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1721</dc:subject>
<dc:subject>^d1182^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13912^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7915^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
