<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-047298</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">References in articles published in Revista Española de Anestesiología y Reanimación: 1999-2003</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVE: To determine the characteristics in citations of articles published in Revista Española de Anestesiología y Reanimación (REDAR).  METHOD: References cited in REDAR articles published from 1999 through 2003 were analyzed in terms of  type of document, number of pages, language, country of  publication, and visibility. Obsolescence was studied based on document age, Burton and Kebler's half-life index, and Price's index. Citation errors were also counted.  RESULTS: A total of 14271 citations in 692 articles  published in the aforementioned years were studied.  Journal articles were the type of document cited most often (n=13113; 91.9%). The average length of documents cited in REDAR articles was 7.29 pages. The language of the cited articles was English in 80.7% of the cases and the majority (51.8%) were published in the  United States of America. Journals with impact factors  were the sources cited 76% (n=10 833) of the time. The average age of cited works was 9.81 years, the half-life was 6 years, and Price's index was 38.8%. A total of 1610 errors were detected; 609 of them interfered with  access to the document. CONCLUSION: The bibliographic references in REDAR  are similar to those of other Spanish medical journals  and other anesthesiology journals</dc:description>
<dc:creator>Fernández Baena, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Determinar las características de las citas incluidas en la bibliografía de los artículos publicados en la Revista Española de Anestesiología y Reanimación(REDAR). MATERIAL Y MÉTODOS: Se consideraron las citas de la lista de referencias de los artículos de la REDAR publicados en el periodo 1999-2003. Se analizaron las citas bibliográficas considerando: tipo de documento, número de páginas, idioma, país de publicación y visibilidad del mismo. Se estudió la obsolescencia, valorando la antigüedad de los documentos, el semiperiodo de Burton y Kebler y el índice de Price. Asimismo, se contabilizaron los errores de redacción. RESULTADOS: Se estudiaron 14.271 citas incluidas en los 692 artículos publicados durante el periodo de estudio. Las publicaciones científicas periódicas fueron el tipo documental más utilizado (n = 13113; 91,9%). Los documentos citados en los artículos de la REDAR tuvieron una extensión media de 7,29 páginas. El inglés fue el idioma del 80,7% de los documentos y Estados Unidos el país en el que se editó el mayor porcentaje de trabajos citados (51,8%). El 76% (n = 10.833) de las citas pertenecían a revistas con factor de impacto. La antigüedad media de las citas fue de 9,81 años, el semiperiodo 6años, y el índice de Price 38,8%. Se detectaron 1.610errores, 609 de los cuales impedían acceder al documento original. CONCLUSIÓN: Las referencias bibliográficas de los artículos de la REDAR presentan características similares a otras revistas médicas españolas y de la especialidad en los parámetros analizados</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;53(5): 283-288, mayo 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-047298</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Las referencias bibliográficas de los artículos publicados en la Revista Española de Anestesiología y Reanimación. Estudio del periodo 1999- 2003</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24536</dc:subject>
<dc:subject>^d787</dc:subject>
<dc:subject>^d10697^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200605</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
