<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5775</identifier>
<setSpec>0213-9111</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Risk factors associated to tuberculosis patients with positive sputum microscopy</dc:title>
<dc:creator>García, M</dc:creator>
<dc:creator>Godoy, P a, b</dc:creator>
<dc:creator>Nogués, A b, c</dc:creator>
<dc:creator>Artigues, A a, b</dc:creator>
<dc:creator>Alsedà, M</dc:creator>
<dc:creator>Manonelles, A b, c</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El factor determinante para la producción de casos de tuberculosis por transmisión exógena es la existencia de pacientes con baciloscopias positivas. El objetivo de este estudio fue determinar los factores de riesgo asociados a pacientes con microscopía positiva en secreciones respiratorias. Métodos: Se estudiaron los casos incidentes de tuberculosis del período 1992-1998 en la provincia de Lleida. Las variables del estudio fueron: edad, sexo, infección por el VIH, uso de drogas por vía parenteral (UDVP), consumo de alcohol, existencia de cavernas y resultado de la microcopia del esputo. Se calculó la tasa de incidencia por 100.000 personas-año. La asociación de la variable dependiente -caso de tuberculosis con baciloscopia positiva- con el resto de variables independientes se determinó con la odds ratio (ORc, cruda, y ORa, ajustada mediante regresión logística no condicional) con su intervalo de confianza (IC) del 95 por ciento. Resultados: Se detectaron 905 casos nuevos de tuberculosis. La tasa de incidencia del período 1992-1998 decreció desde 38,8 a 30,8. El 44,9 por ciento de los casos (n = 406) presentó una baciloscopia positiva. El riesgo de ser bacilífero se asoció positivamente con la presencia de cavernas en la radiografía de tórax (ORa = 6,8; IC del 95 por ciento, 4,8-9,5), el género masculino (ORa = 1,8; IC del 95 por ciento, 1,3-2,6) y el consumo de alcohol (ORa = 1,6; IC del 95 por ciento, 1,1-2,3) y fue inferior en los menores de 15 años (ORa = 0,2; IC del 95 por ciento, 0,1-0,5) y coinfectados por el VIH (ORa = 0,5; IC del 95 por ciento, 0,3-0,9). Conclusiones: La infección por el VIH implica un reducido impacto en la endemia tuberculosa. El estudio de contactos y la implantación de tratamientos directamente observados se deben considerar no sólo para los coinfectados por el VIH y UDVP, sino para adultos varones, con consumo excesivo de alcohol, especialmente si presentan lesiones cavernosas (AU)</dc:description>
<dc:source>Gac Sanit;15(6): 506-512, nov.  -dic.  2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5775</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores de riesgo asociados a pacientes tuberculosos con microscopía del esputo positiva</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d23481</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d24772</dc:subject>
<dc:subject>^d29364</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24811</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9362</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d30862</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22102</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24584</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d14798</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d13568</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
