<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31086</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Searching for toxicological information: a practical learning project</dc:title>
<dc:creator>Repetto, M</dc:creator>
<dc:creator>Cameán, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, I. M</dc:creator>
<dc:creator>Repetto, G</dc:creator>
<dc:creator>Peso, A. del</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los toxicólogos del siglo XXI han de ser capaces de buscar y manejar con eficacia la exponencialmente creciente información toxicológica, gran parte de la cual está disponible gratuitamente en Internet. Con esta finalidad el Área de Toxicología de la Universidad de Sevilla ha desarrollado un módulo práctico específico para toxicólogos establecidos y estudiantes de Toxicología, tanto presenciales como virtuales. Se facilita la distinción entre los diferentes tipos de fuentes de información toxicológica, su localización, interpretación y manejo para muy diversas áreas toxicológicas (reguladora, ocupacional, clínica, experimental, ambiental, etc.). Atendiendo a la amplitud del campo de búsqueda se utilizan buscadores generales, buscadores para compuestos químicos y buscadores especializados. Se han seleccionado 50 direcciones de gran interés y, para acelerar el aprendizaje, se ha desarrollado BUSCATOX, un buscador que facilita el acceso a bases de datos bibliográficas y de información depurada, estando disponible en la página http://www.farmacia.us.es/toxicologia.htm. En el módulo se plantea una serie de preguntas que se han agrupado temáticamente, lo que permite la familiarización sucesiva con diferentes formas de presentación de la información toxicológica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;18(2): 92-98, mayo-ago. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31086</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La búsqueda de información toxicológica: módulo práctico de aprendizaje</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14509^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d8036</dc:subject>
<dc:subject>^d33921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28904^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d36354</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
