<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-148591</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epithelioid angiomyolipoma of the liver: clinicopathological correlation in a series of 4 cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Hepatic angiomyolipoma is a rare neoplasm that can be difficult to diagnose in cases of ecoguide biopsy. We studied 4 cases of female patients with a mean age of 51 years. None of the patients presented specific abdominal symptoms, or other tumour masses detected by chance. One of them had relevant personal history: Renal cell carcinoma. This same patient was diagnosed with a contralateral renal angiomyolipoma. None of the patients showed evidence of tuberous sclerosis. Three tumours have been diagnosed by biopsy and only in one patient was decided to completely remove the tumour surgically. None of the patients had evidence of recurrence of disease or an increase in tumour size over an average period of 45 months. Histologically, the tumours have been sub classified into angiomyolipomas epithelioid. In 50% of the cases, extramedullary haematopoiesis was observed. The first diagnostic impression using imaging methods included: Focal nodular hyperplasia, hepatocellular adenoma, hepatocellular carcinoma and metastasis. By immunohistochemistry, it has been demonstrated that all tumours expressing melanocytic markers (HMB45 and Melan A) and markers of smooth muscle cells (smooth muscle actin). The diagnosis of these tumours is increasing due to programmes for early detection of hepatocellular carcinoma in patients with liver cirrhosis. It must be taken into account their broad spectrum of morphological diversity to avoid incorrect diagnosis of a malignant neoplasm (AU)</dc:description>
<dc:creator>Tortosa, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz, Santiago</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El angiomiolipoma hepático es una neoplasia rara que puede llegar a ser difícil de diagnosticar en casos de biopsia ecoguiada. Hemos estudiado 4 casos de pacientes de sexo femenino, con una media de edad de 51 años. Ninguno de los pacientes se ha presentado con síntomas abdominales específicos, ni otras masas tumorales detectadas incidentalmente. Uno de ellos tenía antecedentes personales relevantes: carcinoma de células renales. Este mismo paciente fue diagnosticado de un angiomiolipoma renal contralateral. Ninguno de los pacientes ha mostrado evidencia de padecer esclerosis tuberosa. Tres de los tumores han sido diagnosticados por biopsia y en sólo uno de los pacientes se ha decidido la extirpación quirúrgica completa del tumor. En ninguno de los pacientes se ha observado evidencia de recidiva de la enfermedad o aumento del tamaño tumoral durante un periodo medio de 45 meses. Histológicamente los tumores se han subclasificado en angiomiolipomas epitelioides. En el 50% de los casos se ha observado hematopoyesis extramedular. La primera impresión diagnóstica mediante métodos de imagen incluía: hiperplasia nodular focal, adenoma hepático, carcinoma hepatocelular y metástasis. Mediante técnicas de inmunohistoquímica se ha demostrado que todos los tumores expresaban marcadores melanocíticos (HMB45 y Melan A) y marcadores de células musculares lisas (actina de músculo liso). El diagnóstico de estos tumores está aumentando debido a los programas de detección precoz de carcinoma hepatocelular en pacientes con cirrosis. Hay que tener en cuenta su amplio espectro de diversidad morfológica para evitar el diagnóstico incorrecto de una neoplasia maligna (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;108(1): 27-30, ene. 2016. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-148591</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Angiomiolipoma epitelioide hepático: correlación clínico-patológica en una serie de 4 casos</dc:title>
<dc:subject>^d30265^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d30265^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d30265^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19183^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14804^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d19183^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2335^s22013</dc:subject>
<dc:subject>^d14804^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30265^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14804^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2335^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d14804^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d2335^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d2335^s22044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201601</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
