<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110687</identifier>
<setSpec>0213-9111</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The introduction of technologies in health care systems: from saying to doing</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Health technology assessment (HTA) is a tool based on scientific evidence useful for making decisions about the introduction of technological advances in healthcare systems. However, there are multiple elements that influence the actual use of the results of HTA. These elements are related both to the characteristics of HTA and to the stakeholders involved -health professionals, politicians, and society. The aim of this article was to describe the main elements that influence the applicability of HTA in practice, as well as the use of HTA in clinical practice and health policy. Methods: A literature search was performed in PubMed. The (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>García-Altés, Anna</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La evaluación de tecnologías sanitarias (ETS) es un instrumento basado en la evidencia científica para la toma de decisiones sobre la inclusión de avances tecnológicos en los sistemas sanitarios. Ahora bien, hay múltiples condicionantes y elementos, provenientes tanto de la propia ETS como de profesionales, políticos y de la sociedad, que influyen en que los resultados de la ETS se lleven a cabo. El objetivo de este artículo es describir los principales elementos que condicionan la aplicación de la ETS en la práctica y su uso en el ámbito clínico y en la política sanitaria. Métodos: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en la base de datos biomédica PubMed. Se revisaron las referencias seleccionadas, así como la bibliografía adicional y la literatura gris identificada a partir de las referencias, que  (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Gac Sanit;18(5): 1-1, sept.-oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110687</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La introducción de tecnologías en los sistemas sanitarios: del dicho al hecho</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23662^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d14051^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d50207</dc:subject>
<dc:subject>^d53366^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34589^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
