<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34330</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biomechanical improvement in sprint cycling: rotor(r) crank system vs. tradictional system</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">the purpose of this study was to examine the differences between the new crank-set Rotor and the traditional system (NOR) in power, distance traveled and velocity achieved during a all-out cycling sprint. Starting from rest subjects were asked to sprint to overcame in 4 seconds the Monark cycloergometer´s inertial load (IL = 8m72 kgm2). We recruited 20 young, healthy and active males with no previous cycling experience. Each subject underwent two days of familiarization with the sprints prior to the two days of familiarization with the sprints prior to the two experimental days (...) (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Federación Española de Medicina del Deporte</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El propósito de este estudio fue examinar las diferencias entre el sistema de bielas Rotor® y el sistema tradicional (NOR) en la potencia, distancia recorrida y velocidad alcanzada durante un sprint de ciclismo. El sprint consistía en vencer desde el reposo la carga inercial del cicloergómetro Monark® (CI=8,72 Kgm2) acelerándola al máximo en 4 segundos. Reclutamos a 20 sujetos jóvenes, sanos y físicamente activos no ciclistas. Cada sujeto realizó dos días de test de familiarización previos a dos días de test experimental. Cada test (familiarización o experimental) consistía en 5 sprints de 4 segundos de duración con 2 minutos de recuperación activa entre ellos. En orden aleatorio, en uno de los días de test experimental se utilizaba NOR y en el otro Rotor® en 2 posiciones distintas. En una posición el eje de giro de las bielas se situó 7,75 mm por delante del eje de giro del plato, permitiendo así aumentar el par ejercido en la parte positiva de la pedalada (R+ PAR). En otra ocasión el eje de bielas se situó 7,75 mm por detrás del eje del plato, reduciendo el par (R-PAR). Un encoder absoluto conectado a la rueda midió los grados incrementados en cada milisegundo del test y con estos datos se calculó la potencia. La diferencia entre el máximo y el mínimo valor de potencia en cada pedalada fue menor con R-PAR que con NORy R+PAR. Con R-PAR se alcanzó una menor potencia instantánea máxima (Pi max) que con NOR y R+ PAR, pero la potencia media en la revolución más potente (Prev max) fue igual que NOR y ambas superiores a R+ PAR. Con R+ PAR se consigue alcanzar Pi y Prev max en menor tiempo pero se reduce la velocidad final alcanzada en comparación a los otros sistemas. En conclusión, el sistema Rotor® colocado en R-PAR permite desarrollar una Prev max y una velocidad máxima similar al sistema NOR en sujetos sin previa experiencia en ciclismo. Además Rotor® en R-PAR produce un efecto de suavizado en la aplicación de potencia en cada pedalada, pudiendo esto reducir la solicitación muscular durante sprints repetidos (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;21(101): 207-214, mayo-jun. 2004. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Mejora la biomecánica en el sprint en ciclismo: sistema bielas rotor(r) vs. sistema tradicional</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Coso Garrigós, Juan del</dc:creator>
<dc:creator>Aguado Jiménez, Roberto</dc:creator>
<dc:creator>Mora Rodríguez, Ricardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-34330</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5178^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1721</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1667^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d6493^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d10281^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1860^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
