<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-056985</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Calcifications and teeth, radiological findings in 2 cases with mecanical low back pain</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Two middle-aged women ( 37 and 40 years old ) with no    previous history, were studied for mecanical low back    pain.There werent any finding in the physical exploration    and in laboratory tests.    The abdominal X Ray showed images of calcium density    suggestives of teeth in the pelvis, in both cases.    We analysed the differential diagnosis between calcifications    in minor pelvis and the clinical and imaging characteristics    in teratomas or dermoid cysts</dc:description>
<dc:creator>Moral Pascual, J. M</dc:creator>
<dc:creator>García Méndez, P</dc:creator>
<dc:creator>Bartolomé Villar, A</dc:creator>
<dc:creator>Barbosa Rodríguez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Pintor Holguin, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presentan dos casos de mujeres de mediana edad (37    y 40 años) sin antecedentes de interés, atendidas por    lumbalgia de carácter mecánico, de semanas de evolución,    sin hallazgos en la exploración física ni de laboratorio    ni alivio con antiinflamatorios no esteroideos, mostrando    el estudio radiológico imágenes de densidad calcio compatibles    con dientes en pelvis, en ambos casos.    Se establece el diagnóstico diferencial entre las calcificaciones    de pelvis menor y se analizan las características clínicas    y de imagen de los teratomas o quistes dermoides</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;18(3): 215-218, jul.-sept. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-056985</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calcificaciones y dientes como hallazgo radiológico en dos casos de lumbalgia de carácter muscular</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30665^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2148^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14102^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d3904^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d14460</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200709</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
