<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18364</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Urinary incontinence. Evaluation and classification methods</dc:title>
<dc:creator>Cózar Olmo, José Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Espejo Maldonado, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Tallada Buñuel, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Morcillo, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Vicente Prados, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO. Analizar los diferentes métodos para la evaluación clínica de la incontinencia urinaria femenina. MÉTODOS: Para ello se ha llevado a cabo una amplia revisión bibliográfica profundizando en aquellas pruebas diagnósticas que cuentan con un mayor peso específico en la actualidad. Por último de recogen las diferentes clasificaciones sobre la incontinencia urinaria femenina. RESULTADOS: En la valoración subjetiva de los síntomas, es de creciente interés, el uso de cuestionarios. Dentro de los métodos objetivos para la valoración y cuantificación de las pérdidas son muy útiles el diario miccional y el test del pañal. Como pruebas de imagen destaca la videourodinámica y las últimas aportaciones de la ecografía. Desde el punto de vista de los estudios urodinámicos la presión abdominal de fuga juega un papel muy interesante en el diagnostico de la incontinencia urinaria femenina. CONCLUSIONES: Con una correcta evaluación clínica, el uso racional de las técnicas diagnósticas y la propia (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(9): 1015-1034, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18364</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Incontinencia urinaria. Métodos para su evaluación y clasificación</dc:title>
<dc:subject>^d14963</dc:subject>
<dc:subject>^d14954</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d14949</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
