<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-62779</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">studies show the efficacy and effectiveness of some particular psychotherapeutic interventions for the long term depression treatment: behavioural therapy, cognitive-behaviour therapy and interpersonal therapy. However, clinical trials in this field generally present important limitations: the selected diagnosis criteria, lack of specification regarding inclusion criteria for involved subjects severity of the disorder, absence of post-treatment follow up and in a lot of cases, lack of control group to compare the obtained results. We discuss the existing studies so far and, particularly, the controversies in the combined use of psychotherapeutic and psychopharmacological treatments for the prevention of depression recurrences (AU)</dc:description>
<dc:creator>Álvarez, E</dc:creator>
<dc:creator>Bousoño, M</dc:creator>
<dc:creator>Roca, M</dc:creator>
<dc:creator>Urretavizcaya, M</dc:creator>
<dc:creator>Eguiluz, I</dc:creator>
<dc:creator>Baca Baldomero, E</dc:creator>
<dc:creator>Martín, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos los datos procedentes de una revisión de la literatura publicada en PubMed. Existen diversos estudios que muestran la eficacia o la efectividad de determinadas intervenciones psicoterapéuticas para el tratamiento de la depresión a largo plazo: la psicoterapia de modificación de conducta, la terapia cognitivo-conductual y la psicoterapia interpersonal. Sin embargo, los ensayos clínicos en este terreno adolecen por lo general de serias limitaciones: los criterios diagnósticos utilizados, falta de especificación de los criterios de inclusión de los sujetos sometidos a estudio, gravedad del trastorno, ausencia de seguimiento postratamiento y en múltiples ocasiones ausencia de grupos control para comparar los resultados obtenidos. Se discuten los estudios existentes hasta el momento y de manera especial las controversias en el posible uso combinado de tratamientos psicoterapéuticos y psicofarmacológicos en la prevención de recurrencias depresivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;36(supl.2): 26-34, mar. 2008.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-62779</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30381</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200803</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
