<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-043059</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Substance abuse and the emergency department: a current problem</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Alcohol, tobacco, heroin, cocaine and benzodiazepines, in that ordera are the most common substance addictions in    Spain. The medical problems caused both by chronic medical pathologies associated with their consumption and    by overdoses and withdrawal syndromes,are frequently seen in emergency departments. Knowledge of substance    abuse and addiction -how it is caused, the behaviour and pathology it produces- are essential to enable nurses to    determine the attitudes to adopt the skills necessary to manage patients with problems of substance</dc:description>
<dc:creator>Amigó Tadín, Montserrat</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El alcohol, el tabaco, la heroína, la cocaína y las benzodiacepinas constituyen, en orden decreciente, las toxicomanías más habituales entre la población    española. Los problemas médicos causados tanto por las patologías médicas crónicas asociadas a su consumo,    como por los síndromes de abstinencia y sobredosis, hacen que las consultas a Urgencias sean frecuentes. Por ello es necesario poseer unos amplios conocimientos sobre    toxicomanías, saber cómo se instauran y qué tipos de comportamientos y enfermedades producen al adicto, para que el profesional enfermero sepa qué habilidades o actitudes adoptar, lo que le permitirá cuidar de la forma más idónea al paciente con adicción. Iniciamos en este número un Serie sobre Toxicomanías y Urgencias que se prolongarán los próximos meses. Al final, se incluirá la bibliografía completa</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;28(9): 569-570, sept. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-043059</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Las drogas. Un problema actual</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9924^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d3009</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
