<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35105</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">On dual-form insanity</dc:title>
<dc:creator>Baillarger, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: En las alternancias de la melancolía y la manía no existen dos enfermedades, sino una sola. Los dos supuestos accesos no son más que dos períodos del mismo acceso. Opinión de Willis. Atribuye a la melancolía la función de causa productora en relación con la manía. Opinión de Esquirol. Habla del mismo modo de las alternancias de la melancolía y de la manía, de la melancolía, y de la tisis pulmonar. Pasajes extraídos de la obra de Anceaume, y de Griesinger. Este último autor ha realizado mejores observaciones que sus predecesores. Compara la enfermedad con un círculo.Falret crea el tipo circular junto al tipo intermitente. La locura circular es una locura intermitente con formas alternas. El 30 de enero de 1854, intento establecer en mi trabajo que la locura de doble forma es una locura intermitente común. Falret adopta esta opinión en su memoria de 15 de febrero de 1854. Aunque, a partir de entonces, la denominación de circular ya no tiene objeto, él sigue utilizándola. Reconoce que hay accesos y los describe. Falret ya no admite dos intermitencias, sino una sola. Él considera esta intermitencia única como un tercer período (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);11(4): 154-161, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35105</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sobre la locura de doble forma</dc:title>
<dc:subject>^d29613</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38885</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
