<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20550</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hypoxic-ischemic encephalopathy in full-term newborn babies: recent advances, markers for hypoxia and therapeutic options</dc:title>
<dc:creator>Palencia Luaces, R</dc:creator>
<dc:creator>Rufo Campos, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La encefalopatía hipóxico-isquémica es la consecuencia neurológica de un cuadro encefalopático no progresivo del síndrome hipóxico-isquémico, que se produce por la mezcla de una disminución de la oxigenación sanguínea con elevación del anhídrido carbónico (asfixia) y un déficit de la perfusión tisular (isquemia). Es la mayor causa de mortalidad en el período neonatal y de los déficit neurológicos no progresivos de la infancia. Desarrollo y conclusiones. Respecto a los factores fisiopatológicos, se resalta la importancia de la reperfusión-reoxigenación en la hipoxia-isquemia, con aumento del estrés oxidativo, acúmulo de oxígeno y radicales hidroxilos que provocan una reducción del flujo local, alteraciones del ADN, sistemas enzimáticos y membranas celulares. Gran parte del daño cerebral en el síndrome hipóxico-isquémico se debe a la activación de la propia respuesta inflamatoria que se produce en el sistema nervioso central. En el presente artículo se examinan las lesiones neuropatológicas más importantes, su relación con la clínica y el curso neurológico de la encefalopatía hipóxicoisquémica. Por último, se analizan los marcadores pronósticos actuales que han tenido una base científica suficientemente probada como para corroborar su importancia y aquellos aspectos más relevantes del tratamiento que puede ser aplicados en los neonatos a término afectos de encefalopatía hipóxico-isquémica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(7): 617-623, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20550</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Encefalopatía hipóxico-isquémica del recién nacido a término.Recientes avances, marcadores de hipoxia y opciones terapéuticas</dc:title>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2599</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d30991</dc:subject>
<dc:subject>^d34255</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d33781</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
