<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142369</identifier>
<setSpec>1139-8264</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Agenesis left common iliac artery, external iliac artery, and infrarrenal vena cava, pelvic varicocele, septate uterus, congenital heart disease and abnoramalities sacrococcigeal spine</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We present a case of an 18 year-old woman with previous history of congenital cardiopathy, surgically treated in the infancy, referred for evaluation of chronic pelvic pain. Pelvic congestion syndrome caused by pelvic varicocele was demonstrated and multiple congenital anomalies (agenesis of the left common and external iliac artery, absence of the infrarenal vena cava, septate uterus, coccygeal agenesis and sacral hypoplasia) were incidentally discovered after performing CT of the abdomen and pelvis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Albeniz Aquiriano, L</dc:creator>
<dc:creator>Carvajal Balaguera, J</dc:creator>
<dc:creator>Martín García-Almenta, M</dc:creator>
<dc:creator>Cerquella Hernández, C Mª</dc:creator>
<dc:creator>Camuñas Segovia, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta el caso de una paciente de 18 años de edad, con antecedentes de cardiopatía congénita corregida quirúrgicamente en la infancia. La paciente es remitida a nuestro servicio para estudio de dolor abdominal crónico. Tras realizar TAC de abdomen se diagnóstica de síndrome de congestión pélvica por varicocele, asociado a múltiples anomalías congénitas (agenesia de la arteria iliaca común y de la arteria iliaca externa, ausencia de la vena cava infrarrenal, útero septado, hipoplasia del sacro y ausencia del cóccix), detectadas por casualidad y hasta la actualidad asintomáticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. investig. quir;18(3): 125-129, 2015. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142369</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Agenesia de la arteria iliaca común. De la arteria iliáca externa izquierda y de la vena cava infrarrenal, varicocele pélvico, útero septado, cardiopatía congénita y anomaliás de la columna sacrococcígea</dc:title>
<dc:subject>^d12821^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d12821^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10581^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d15086^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7266^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24501^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10581^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d15000^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d15086^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7266^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d6483^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24501^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d15000^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d6483^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10581^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d15049^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201500</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
