<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120806</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Care of the chronically ill: Strategic challenge, macro-management and health policies</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The prevalence of chronic diseases is increasing, with the patients who suffer from them having greater need for healthcare. This fact forces a redirection in the health system, currently focused on the acute diseases, to achieve an ef&amp;#64257;cient care. For this reason, it is necessary to work at all levels, starting with political decisions. These decisions should be based on the technical and scienti&amp;#64257;c evidence available. Health planning is essential to establish care strategies, de&amp;#64257;ning the actions to ensure the coordination and continuity of care, and also the rede&amp;#64257;nition of professional roles, where primary care nurses assume more competencies, becoming key professionals in the care of the chronic patient. The new model should include the professionalization of the management of health services. Information and communication technologies will play an important role in the development of strategies, but considering them as the tools that they are, allowing for the patient to bethe focus of attention, and ensuring the privacy and the con&amp;#64257;dentiality (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fuster-Culebras, Juli</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Picard, Patricia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La prevalencia de las enfermedades crónicas va en aumento, hecho que condiciona mayores necesidades de atención para las personas que las sufren. Obliga a reorientar el sistema sanitario, centrado hasta ahora en la atención a patologías agudas, para lograr una atención eficiente. Para ello es necesario trabajar en todos los niveles, empezando por las decisiones políticas. Estas deberán estar basadas en decisiones técnicas y en las evidencias científicas disponibles. La planificación sanitaria se revela imprescindible para establecer las estrategias de atención, definiendo las acciones que garanticen la coordinación y la continuidad asistencial, así como la redefinición de roles profesionales, donde las enfermeras de atención primaria asuman más competencias, convirtiéndose en profesionales clave en la atención al paciente crónico. El nuevo modelo debe incluir la profesionalización de la gestión de los servicios sanitarios. Las tecnologías de la información y comunicación desempeñarán un papel importante en el desarrollo de las estrategias, aunque considerándolas como las herramientas que son, permitiendo siempre que sea el paciente el eje central de la atención y garantizando la intimidad y confidencialidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);24(1): 12-17, ene.-feb. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120806</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Atención a la cronicidad: desafío estratégico, macrogestión y políticas de salud</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31061^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d17193^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d3285^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d53366^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10541^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11795</dc:subject>
<dc:subject>^d28563^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d33196^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
