<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-058356</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The influence of memory self-efficacy and its performance, in the social participation of older adults</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: The aim of this paper is to study the relation between memory self-efficacy beliefs and performance in memory tests, and its incidence in social participation.    Participants and design: It was used an ex post facto-comparison group design. 200 older adults of medium socio-economic level, living in Buenos Aires city, Argentine, were interviewed. Instruments: Self-efficacy Verbal Episodic Memory Inventory, Memory Activities Inventory, Memory capacity was assessed by The Rey Auditory Verbal Learning Test (RAVLT), and Logic Memory (Signoret Memory Battery).    Results: Memory self efficacy beliefs have a stronger weight than memory capacity in older adult ´s social participation. Those who have positive beliefs about their memory capacity will participate more in social activities than those who have negative ones.    Discussion: This results agree with other studies which identified the factors that promote subjective well being in older adults. Social participation plays an important role in cognitive abilities enhancement</dc:description>
<dc:creator>Feldberg, Carolina</dc:creator>
<dc:creator>Stefani, Dorina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Se analiza si las creencias de autoeficacia del anciano sobre su desempeño en tareas de memoria episódica verbal 1) varían con su rendimiento en las pruebas neuropsicológicas que evalúan la memoria episódica verbal y 2) con el nivel de participación en actividades que implican el uso de esta función cognitiva. Metodología: Se siguieron los pasos de un estudio ex post facto, de fenómenos complejos multicausales, de corte transversal. 200 senescentes, de diferentes género, de nivel socioeconómico medio y residentes en un gran centro urbano de la República Argentina, fueron evaluados con las siguientes pruebas: Rey Auditory Verbal Learning Test y Recuerdo de una Historia de la Batería de Signoret; Inventario de Autoeficacia para la Memoria Episódica Verbal e Inventario de Actividades con Funciones Mnésicas para Personas de Edad. Resultados: Las creencias de autoeficacia en tareas de memoria episódica verbal inciden en el rendimiento en tareas con esta función cognitiva y en la intensidad de participación en actividades recreativas, presentando capacidad predictiva para este tipo de actividad. Los ancianos con altas expectativas de autoeficacia, en comparación con aquellos con bajas expectativas, participan con mayor intensidad en actividades de tipo recreativo. Discusión: Las creencias acerca de la memoria resultan ser centrales dentro del sistema de creencias del adulto mayor y determinan su participación social en tareas de tipo recreativo. Los resultados obtenidos en este trabajo, concuerdan con otros estudios que intentan identificar qué factores resguardan el bienestar subjetivo del anciano. Y, se coincide con la importancia que se le asigna a la participación social y a su efecto en el mantenimiento de las habilidades cognitivas para un envejecimiento exitoso</dc:description>
<dc:source>An. psicol;23(2): 282-288, dic. 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-058356</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Autoeficacia y rendimiento en memoria episódica verbal, y su influencia en la participación social de las personas de edad</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d8739^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3275</dc:subject>
<dc:subject>^d9674^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22101^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d24436</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d35160</dc:subject>
<dc:subject>^d33883</dc:subject>
<dc:subject>^d8738^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3102^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
