<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1577</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgical treatment evolution for revascularization of vertebrobasilar territory</dc:title>
<dc:creator>García Martínez, M. B</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Gil, R</dc:creator>
<dc:creator>Arroyo Bielsa, A</dc:creator>
<dc:creator>Porto Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Veras Troncoso, M</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Salgado, A</dc:creator>
<dc:creator>Gesto Castromil, R</dc:creator>
<dc:creator>Barrio Rodríguez, R</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez de la Calle, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Estudiar los resultados a corto y largo plazo del tratamiento quirúrgico de la isquemia vertebrobasilar, así como su evolución a lo largo del tiempo, atendiendo a nuestra experiencia clínica. Pacientes y métodos. Entre 1978 y 1997 fueron realizadas 72 técnicas de revascularización del territorio vertebrobasilar en 72 pacientes. Dos eran mujeres y 70 hombres, con edad media de 58 años (intervalo de 38 a 71). Cuarenta y dos pacientes (58 por ciento) presentaban sintomatología vertebrobasilar, 16 (22 por ciento) sintomatología inespecífica y los 14 restantes (19 por ciento) estaban asintomáticos y presentaban robo de la vertebral. Las técnicas quirúrgicas fueron intratorácicas en el 25 por ciento de los casos y extratorácicas en el 75 por ciento (5 injertos a vertebral distal, 6 TEA subclaviovertebrales, 11 trasposiciones, 1 reimplantación y 31 injertos a eje subclaviovertebral). El seguimiento medio fue de 98 meses. Resultados. La permeabilidad a 10 años fue del 80 por ciento. Los injertos subclavio-subclavios presentaron una menor permeabilidad respecto al resto de técnicas, con diferencia estadísticamente significativa (p&lt; 0,05). La probabilidad de permanecer libre de síntomas a 10 años fue del 70 por ciento. La morbilidad precoz por eventos neurológicos fue del 2,8 por ciento con una morbilidad global del 23,6 por ciento. La mortalidad precoz fue del 5,6 por ciento (4 pacientes), siendo la causa más frecuente la cardiopatía isquémica. No se produjeron muertes precoces de causa neurológica. La supervivencia a 10 años fue del 59 por ciento. Conclusión. Según nuestra experiencia, la permeabilidad en las técnicas directas supera la de las técnicas indirectas, por ello las consideramos de elección (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;53(2): 52-62, mar. 2001. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1577</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución del tratamiento quirúrgico para la revascularización del territorio vertebrobasilar</dc:title>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d28605</dc:subject>
<dc:subject>^d7678^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1510^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d15058^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13515^s22040</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
