<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-62719</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">We present a review of the medico legal literature on hyoid bone fractures. It is also included a research on bone fusion of major cornua and hyoid bone body. This research has been conducted in a sample of digital dental Orthopantomographies. This research suggests that it isn´t possible to predict the state of fusion of the major cornuain subjects of known sex and age. In cases of non union of major cornua it shouldn´t be supossed that fractures of the hyoid won&#146;t happen. In all cases of forensic autopsies when mechanical asphyxia is suspected it is recommended to perform a radiological study of cervical tissues prior to extraction and after extraction it should be performed hystopathological studies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Botella, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Landa, M. I</dc:creator>
<dc:creator>Garamendi, P. M</dc:creator>
<dc:creator>Alemán, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta un estudio de revisión sobre las características generales de las fracturas del hioides en el contexto de la medicina forense. Junto con esta revisión, se incluye un estudio sobre el estado de fusión de las astas mayores con el cuerpo del hioides en una muestra de Ortopantomografías dentales digitales. La conclusión del trabajo es la de que el estado de fusión en la unión de las astas mayores del hioides con el cuerpo no puede predecirse por la edad o el sexo de un sujeto, ni tampoco puede presuponerse por este estado que vayan a existir o no fracturas de las astas mayores en casos de asfixia mecánica por compresión cervical. Se recomienda la práctica previa, en todos los casos de autopsias por asfixia mecánica con sospecha de compresión cervical de un estudio radiográfico del bloque cervical previo a la disección y, tras ésta, el análisis histopatológico del mismo para evitar errores de diagnóstico diferencial entre fracturas vitales y postmortales y ausencias de fusión del asta mayor con el cuerpo del hioides (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;13(50): 227-242, oct. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-62719</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d5688^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d23440</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7107^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d7107^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
