<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27386</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evoked potentials and their application in epilepsy</dc:title>
<dc:creator>Burcet-Dardé, J</dc:creator>
<dc:creator>Descals-Moll, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los potenciales evocados (PE) son una técnica de exploración funcional del sistema nervioso que permite obtener una respuesta generada tras un estímulo sensorial repetido. Existen diferentes modalidades según el estímulo empleado. Los más frecuentes son los visuales, auditivos y somestésicos. También existen potenciales endógenos cognitivos. Cada respuesta tiene unas características metodológicas propias para su obtención. Desarrollo. En este trabajo presentamos un resumen de la metodología para la realización de potenciales evocados, así como una revisión de su aplicación en el campo de la epilepsia. Existen diferentes hallazgos en los PE que son característicos de algunos síndromes que cursan con crisis epilépticas. La correlación de alteraciones en los PE con la clínica puede ser de ayuda en el estudio de la fisiopatología de la epilepsia, así como en el seguimiento del paciente, especialmente para valorar la respuesta al tratamiento y el estudio de funciones cognitivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(3): 272-277, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27386</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Potenciales evocados y su aplicación en epilepsia</dc:title>
<dc:subject>^d14366</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d5168</dc:subject>
<dc:subject>^d8644</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
