<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-98805</identifier>
<setSpec>1132-0559</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Socio-community based intervention with severe chronic mentally ill subjects: theoretical approaches and practical discussions</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In view of both the current need to formulate a comprehensive treatment for severe chronic mentally ill patients and the increasing tendency to outpatient care, this paper presents a theoretical review of two acknowledged socio-community based approaches &#150;the assertive community treatment and the therapeutic accompanying. First, a definition of "severe chronic mental illness" is forwarded along with a brief review of the background of socio-community based intervention. Then, an outline of the community social support team is made -a new multidisciplinary device in Madrid Region for treating this kind of patients. Finally, practical considerations are made about issues such as the concept of setting, in vivo treatment, illness awareness and the importance of community involvement in the treatment of these patients. Some recommendations are also made for future research (AU)</dc:description>
<dc:creator>Chévez Mandelstein, Alejandro</dc:creator>
<dc:creator>Saiz Galdós, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Tomando en cuenta la actual necesidad de formular un tratamiento integral para enfermos mentales graves y crónicos, así como la reciente tendencia a la intervención fuera del ámbito institucional, aquí desarrollamos una revisión teórica de dos aportaciones sumamente reconocidas de intervención socio-comunitaria con este tipo de pacientes: el Tratamiento Asertivo Comunitario y el Acompañamiento Terapéutico. Para esto comenzamos definiendo el término "trastorno mental grave y crónico" y realizando una breve revisión de los antecedentes de la intervención socio-comunitaria. Además, se analiza el recurso Equipo de Apoyo Social Comunitario, un dispositivo multidisciplinar de reciente creación en la Comunidad de Madrid, que fundamentado en los anteriores, se aboca a la intervención con este colectivo en el ámbito comunitario. Finalmente, se discuten consideraciones prácticas en este campo, tales como el concepto de "encuadre", el tratamiento "in vivo", el de "conciencia de enfermedad" o la importancia de la implicación de la comunidad en el tratamiento de este colectivo. Del mismo modo, se formulan recomendaciones generales para futuras investigaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Interv. psicosoc;18(1): 75-88, ene.-abr. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-98805</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La intervención socio-comunitaria en sujetos con transtorno mental grave y crónico: modelos teóricos y consideraciones prácticas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13299</dc:subject>
<dc:subject>^d32795^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3187^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d33554</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d8771</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
