<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102807</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hutch bladder diverticula: a very uncommon entity in adults</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVE: We present the case of an adult patient diagnosed with Hutch diverticula after examination. Indications were of a type of congenital bladder diverticula very rare in children and unusual in adults, as very few cases in adults are addressed in the literature. METHODS: Intravenous Urography and Voiding Cystourethrogram (VCUG) were realized. RESULTS: The intravenous urography revealed ureterohydronephrosis in the excretory phase that did not have repletion defects suggesting lithiasis at distal urethra. On the other hand, a narrowing of the urethra was observed at the point of bladder entry due to the presence of a juxtameatal bladder diverticulum. Next a retrograde cystography was performed which ruled out vesicourethral reflux and revealed that the diverticulum presented elevated residuals after urination. As a result of our patient&#146;s clinical characteristics and the absence of vesico-urethral reflux, we decided to perform an endoscopic surgical opening of the diverticula&#146;s neck. CONCLUSIONS Hutch paraurethral diverticula is an very uncommon entity, even in infancy. The Voiding Cystourethrogram (VCUG) is especially useful in diagnosing these patients. In symptomatic cases surgical correction of the diverticula is required(AU)</dc:description>
<dc:creator>Ramirez Backhaus, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Palmero Martí, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Amoros Torres, Araceli</dc:creator>
<dc:creator>Benedicto Redon, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Alvarez Barrera, Ariana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentamos el caso de un paciente adulto al que se le diagnosticó tras estudio realizado de divertículo de Hutch. Señalar que se trata de un tipo de divertículo vesical congénito muy infrecuente en la infancia y excepcional en el adulto, siendo muy escasos los casos en adulto comunicados en la literatura. MÉTODOS: El paciente fue estudiado mediante Urografía Intravenosa y Cistouretrografia Miccional Seriada. Una vez evaluadas las pruebas complementarias y establecido un juicio diagnóstico, se revisa la literatura y las alternativas terapeuticas. RESULTADOS: La Urografía intravenosa demostró en la fase excretora una ureterohidronefrosis sin defectos de repleción sugestivos de litiasis a nivel ureteral distal. Por otro lado se observaba un afilamiento del uréter a su entrada en vejiga debido a la presencia de un divertículo vesical yuxta-meatal. Posteriormente se realizó una cistografía retrógrada que descartó reflujo vesicoureteral y mostró que el divertículo presentaba residuo elevado tras la micción. Dadas las características de nuestro paciente y la ausencia de reflujo vesicoureteral ipsilateral asociado; se decidió un tratamiento endoscópio con apertura de la boca del divertículo. La evolución fue satisfactoria. CONCLUSIONES: El divertículo paraureteral de Hutch es una entidad infrecuente, incluso en la infancia. Para el diagnóstico en estos pacientes resulta especialmente útil la cistouretrografía miccional seriada (CUMS). Los síntomas, complicaciones asociadas así como la presencia de reflujo determinaran el tipo de tratamiento a realizar(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;65(6): 636-639, jul.-ago. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102807</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Divertículo vesical de hutch: una entidad de infrecuente presentación en el adulto</dc:title>
<dc:subject>^d7022^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30319^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d30319^s22013</dc:subject>
<dc:subject>^d7022^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30319^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23501^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30319^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23501^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23501^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7022^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d30319^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
