<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-159409</identifier>
<setSpec>1989-1342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Corneal-Wavefront guided transepithelial photorefractive keratectomy after corneal collagen cross linking in keratoconus</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: To evaluate the efficacy and safety of Corneal-Wavefront guided transepithelial photorefractive keratectomy (TransPRK) after corneal collagen cross linking (CXL) in keratoconic patients. Methods: In this retrospective, non-comparative, consecutive case series, 39 keratoconic eyes underwent Corneal-Wavefront guided TransPRK for the correction of aberrations at least 4 months after conventional CXL at SEKAL Rovigo Microsurgery Centre, Rovigo, Italy. Two eyes (5%) underwent a secondary laser retreatment for the improvement of post-operative visual acuity and were not included in this retrospective analysis. The mean age of the patients was 35 ± 12 years (19-64 years) at the time of the surgery. Keratron-Scout (Optikon) topographer was used for diagnostic tests and a flying-spot laser (AMARIS; SCHWIND eye-tech-solutions) was used for the refractive surgery. Complete ophthalmic examinations were performed before and after the surgery (4-36 months postoperatively with a mean follow up time of 10 ± 8 months). Results: Preoperatively, eyes showed irregular astigmatism up to 8D. At last postoperative follow-up, 21 eyes (57%) had UDVA better than 20/40, and six eyes (16%) had UDVA of 20/20. Twenty-three eyes (62%) were within 1.50D of attempted correction in spherical equivalent (mean deviation from target was +1.09 ± 2.36D, range &amp;#8722;2.50 to +7.38D). No eye lost 2 Snellen lines of CDVA, and 15 eyes (41%) had an increase of more than 2 lines. Conclusions: Corneal-Wavefront guided transepithelial PRK ablation profiles after conventional CXL yields to good visual, optical, and refractive results. These treatments are safe and efficacious for the correction of refracto-therapeutic problems in keratoconic patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Guidotti , Jacopo Maria</dc:creator>
<dc:creator>Arba Mosquera, Samuel</dc:creator>
<dc:creator>Camellin, Massimo</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la eficacia y seguridad de la queratectomía fotorrefractiva transepitelial (TransPRK) guiada por frente de onda corneal tras entrecruzamiento del colágeno corneal (CXL) en pacientes con queratocono. Métodos: En esta serie de casos consecutiva, retrospectiva y no comparativa, se realizó queratectomía fotorrefractiva transepitelial (TransPRK) guiada por frente de onda corneal a 39 ojos con queratocono para la corrección de aberraciones transcurridos al menos 4 meses desde la realización de un CXL convencional en el SEKAL Rovigo Microsurgery Centre, de Rovigo, Italia. Dos ojos (5%) fueron sometidos a un re-tratamiento secundario de láser para mejorar la agudeza visual postoperatoria, y no fueron incluidos en este análisis retrospectivo. La edad media de los pacientes fue de 35 ± 12 años (de 19 a 64 años) en el momento de la intervención. Se utilizó el topógrafo Keratron-Scout (Optikon) en las pruebas diagnósticas, y un láser de punto flotante (AMARIS; SCHWIND eye-tech-solutions) para la cirugía refractiva. Se realizaron exámenes oftálmicos completos con anterioridad y posterioridad a la intervención (de 4 a 36 meses postoperatorios, con un tiempo de seguimiento medio de 10 ± 8 meses). Resultados: Preoperatoriamente, los ojos presentaban un astigmatismo irregular de hasta 8 D. Durante el último seguimiento postoperatorio, 21 ojos (57%) alcanzaron una agudeza visual de lejos sin corrección (UDVA) superior a 20/40, y seis ojos (16%) una UDVA de 20/20. Veintitrés ojos (62%) se mantuvieron en el rango de 1,50 D con respecto al equivalente esférico planeada (la desviación media fue de +1,09 ± 2,36 D, rango de -2,50 a +7,38 D). Ninguno de los ojos perdió dos líneas de Snellen de agudeza visual a distancia corregida (CDVA), y 15 ojos (41%) reflejaron un incremento de más de dos líneas. Conclusiones: Los perfiles de la ablación PRK transepitelial guiados por frente de onda corneal tras un CXL convencional proporcionan unos buenos resultados a nivel visual, óptico, y refractivo. Estos tratamientos son seguros y eficaces en la corrección de los problemas refractoterapéuticos en pacientes con queratocono (AU)</dc:description>
<dc:source>J. optom. (Internet);10(1): 52-62, ene.-mar. 2017. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-159409</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Queratectomía fotorrefractiva transepitelial guiada por frente de onda corneal tras entrecruzamiento del colágeno corneal en pacientes con queratocono</dc:title>
<dc:subject>^d53679^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1259^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7807^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d29340^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d7807^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d3337^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d29340^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d7807^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33890^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32706^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d32706^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d53679^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d7807^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3337^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d33890</dc:subject>
<dc:subject>^d1259^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d54323</dc:subject>
<dc:subject>^d54323^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
