<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8779</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lack of justification for recommending screening for iron deficiency anemia in healthy</dc:title>
<dc:creator>Borrás, S </dc:creator>
<dc:creator>Fontestad, V </dc:creator>
<dc:creator>Mazón, A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Donat, M </dc:creator>
<dc:creator>Ruiz, T</dc:creator>
<dc:creator>Ramón, R </dc:creator>
<dc:creator>Pérez, E </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Medir los niveles de hemoglobina y ferritina en una población de lactantes sanos y correlacionar ambas determinaciones en el curso de un programa de salud a fin de valorar su utilidad como medida de cribado de anemia ferropénica. Pacientes y métodos: Dentro de un estudio transversal observacional, realizado en la consulta de Pediatría de un equipo de Atención Primaria, se determinaron los niveles de hemoglobina en una muestra consecutiva de 243 lactantes y los de ferritina sérica en 95 de ellos: Resultados: Tras la comparación con diferentes valores normales de referencia, se estableció que el valor más adecuado para definir anemia era el de hemoglobina &lt;10,5 g/100 mL. La prevalencia de anemia era del 4,9 por ciento: Como valor inferior de normalidad de ferritina, se seleccionó el de 10 ng/mL, por debajo del cual se hallaba el 10,5 por ciento de lactantes del estudio: No existía correlación entre los niveles de hemoglobina y ferritina (r= 0,003; p= NS): Los niveles de ferritina fueron normales en los niños considerados anenucos, mientras que los considerados ferropenicos tuvieron hemoglobinas normales: Conclusión: Dado que las definiciones de anemia y ferropenia son convencionales, y ante la discordancia entre los hallazgos de hemoglobina y ferritina, no recomendamos la determinación rutinaria de estos parámetros en lactantes sanos (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;58(2): 85-88, feb. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8779</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ausencia de motivos para recomendar el cribado de anemia ferropénica en lactantes sanos</dc:title>
<dc:subject>^d32369^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d5402^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d22198^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d25123</dc:subject>
<dc:subject>^d32369^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
