<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-139800</identifier>
<setSpec>1139-6202</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Asthma is a disease of growing prevalence. Patient education is a basic issue in asthma management and health professionals who care of those with asthma have to be involved in. Dispensing of non-prescription medicines and the treatment of minor illnesses in asthmatics deserves particular attention. Community pharmacists have to check contraindications, warnings and precautions of OTC drugs and interactions with antiasthmatic drugs. Also, toxicity or adverse effects of asthma medication or worsening of asthma itself may mimic a minor illness. Pharmacists should advise medical consultation to persons with persistent or episodic respiratory symptoms (AU)</dc:description>
<dc:creator>Zardain Tamargo, Emma</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El asma bronquial es una enfermedad frecuente, cuya prevalencia va en aumento. La educación sanitaria es un pilar básico del tratamiento antiasmático, en el que tienen que implicarse los sanitarios que atienden al paciente. Además, el empleo de medicamentos por vía inhalatoria requiere entrenamiento del usuario para obtener el máximo beneficio de los mismos. Como en cualquier paciente crónico, la dispensación activa de medicamentos sin receta y el tratamiento de trastornos menores en personas con asma, precisa especial precaución. El farmacéutico debe considerar posibles contraindicaciones de los medicamentos sin receta y evitar interacciones con el tratamiento de base. Además, síntomas de toxicidad, efectos adversos de la medicación o agravamiento de la enfermedad, pueden simular trastornos banales. Por otra parte, personas no diagnosticadas de asma y con síntomas respiratorios compatibles, deberían remitirse al médico para descartar ésta u otras enfermedades respiratorias crónicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Pharm. care Esp;6(4): 235-241, oct.-dic. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-139800</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Medicamentos sin receta en pacientes con asma</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d4421^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d11016^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d4424^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50249</dc:subject>
<dc:subject>^d32858^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d5177^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
