<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115255</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Several factors have been related to success in antagonist programmes for heroine users, thus being necessary to establish the patient profile that better takes advantage of this therapy. Objective. Our aim is to define naltrexone effectiveness, predictive factors, and user profile that maximises this resource. Subjects and methods. We studied 1432 heroine users (1988-2001) that consecutively began naltrexone programme in Ramon y Cajal Hospital (Madrid). Survival methods (Kaplan-Meier, Cox regression model) seem to be proper to analyse these data. Results. Retention probability to one year is 29.75%. There exist significant statistical differences in several factors; starting from them we define a complete and consistent user profile based on gender, age at the drug use onset, time of misuse, legal antecedents, social support, and familiar involvement in therapy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Baca-García, E</dc:creator>
<dc:creator>Salvador, E</dc:creator>
<dc:creator>Madoz-Gúrpide, A</dc:creator>
<dc:creator>Ochoa, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: diversos factores han sido relacionados con el éxito terapéutico de los programas de antagonistas en dependientes de heroína, sugiriéndose la necesidad de definir un patrón de usuario que maximice los beneficios de dichas terapias. Objetivos: se pretende establecer tanto la efectividad del programa como los factores pronósticos y el perfil de usuario para el cual el programa se muestra más adecuado, partiendo del estudio de 1432 pacientes (1988-2001) que consecutivamente iniciaron terapia con naltrexona en el Hospital Ramón y Cajal. Metodología: las técnicas de supervivencia (Kaplan-Meier, curva de regresión de Mantel-Cox) se muestran las más adecuadas para el análisis de este tipo de datos. Resultados: la probabilidad de supervivencia al año queda establecida en 29.75%; se encuentran diferencias significativas en una gran amplitud de variables, a partir de las cuales se define un perfil completo y consistente de usuario, basado en el género, la edad de inicio en consumo, el tiempo de consumo, los antecedentes legales, el apoyo social y la implicación familiar en la terapia (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);15(1): 57-76, ene. 2003. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115255</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Definición del perfil de indicación de los programas de naltrexona en la adicción a opiáceos: aplicación clínica de las técnicas de análisis de supervivencia</dc:title>
<dc:subject>^d54222^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d24890</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d16735</dc:subject>
<dc:subject>^d54222^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9463^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24772</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d9463^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
