<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1155</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sarcomatoid chromophobe renal cell carcinoma</dc:title>
<dc:creator>Redondo Martínez, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Rey López, Agustín</dc:creator>
<dc:creator>Rivero Vera, José Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Belón López Tomasetti, José</dc:creator>
<dc:creator>Camacho Galán, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Lobo, María Victoria</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Exposición del estudio clínicopatológico de dos casos de carcinoma de células renales cromófobas con transformación sarcomatoide y discusión, a partir del análisis clínico-patológico de nuestros casos y de la revisión de la literatura, sobre si existen diferencias pronósticas con otros carcinomas sarcomatoides y en qué factores histopatológicos pueden basarse tales diferencias. MÉTODOS: En nuestra serie revisada de 139 carcinomas de células renales extirpados quirúrgicamente durante el período 1977-1999 figuran 2 casos de carcinoma de células cromófobas con transformación sarcomatoide, lo que supone un 15 por ciento de 13 casos totales de carcinoma de células cromófobas y un 18 por ciento de 11 casos de carcinomas renales sarcomatoides en la misma serie. RESULTADOS: El primer caso corresponde a un varón de 73 años con un tumor localmente avanzado no metastásico que fue resecado de forma paliativa. Histológicamente muestra un predominio de la masa sarcomatosa, con pequeños focos epiteliales en los que se reconocen las características morfológicas, histoquímicas e inmunohistoquímicas del carcinoma de células cromófobas. El enfermo falleció tras un seguimiento de 11 meses. En el segundo caso, correspondiente a una mujer de 70 años, el tumor debutó con dolor costo-lumbar y episodios aislados de macrohematuria. Anatomopatológicamente se trata de un carcinoma de células cromófobas reconocible con áreas sarcomatosas focales. Su estadío era pT2pN0M0 y la paciente se encuentra libre de enfermedad a los 46 meses de seguimiento. El estudio inmunohistoquímico de ambos casos demuestra, en el componente sarcomatoso, fuerte positividad para vimentina y, focalmente, para EMA, positividad aislada para AE1 y AE3 solo en el segundo caso y negatividad para actina, desmina y mioglobina. El componente epitelial es positivo para AE3 y EMA y negativo para AE1, vimentina y CD68. CONCLUSIONES: La mayoría de los casos publicados de carcinoma de células cromófobas con transformación sarcomatoide son similares a nuestro primer caso; es decir, muestran masas sarcomatosas con identificación focal de carcinoma y, generalmente, mala evolución. Pensamos que, como en todo carcinoma de células renales, el pronóstico dependerá del estadío y grado tumorales (que en el caso de los carcinomas renales con transformación sarcomatoide correspondería al grado máximo) y que posiblemente poco pueda influir el tipo de componente epitelial detectado (sea éste de células cromófobas, claras, cromofílicas, etc.). Sin embargo, es imposible descartar que la proporción relativa de los componentes epitelial y sarcomatoso pueda tener algún tipo de influencia en estos tumores (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(8): 700-707, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1155</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Carcinoma renal de células cromófobas sarcomatoide</dc:title>
<dc:subject>^d7855</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d238</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
