<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19342</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Value of hydrogen peroxide-enhanced endoanal ultrasonography in the diagnosis of perianal fistulas</dc:title>
<dc:creator>Marzo, José</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz, Héctor</dc:creator>
<dc:creator>Armendáriz, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Gloria</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La utilidad de la ecografía endoanal en el diagnóstico de las fístulas de ano es controvertida. El objetivo de este estudio prospectivo ha sido determinar la exactitud de la ecografía endoanal mejorada con agua oxigenada empleando los hallazgos quirúrgicos como método de validación.Pacientes y métodos. Se estudió a 143 pacientes consecutivos (102 varones; edad media, 45 años) diagnosticados de fístula de ano de etiología criptoglandular. Las ecografías se realizaron por un único radiólogo con un aparato de ultrasonidos B&amp;K y una sonda rotatoria de 7 MHz, inyectando agua oxigenada al 3 por ciento por el orificio externo. Todos los pacientes fueron intervenidos por un único cirujano que desconocía los hallazgos de la ecografía.Resultados. Mediante la exploración quirúrgica no se pudo encontrar el orificio interno de la fístula en 15 pacientes, que fueron excluidos del estudio (10,5 por ciento). De los 128 pacientes restantes, con la ecografía se encontró el orificio interno de la fístula en 80 (62,5 por ciento). La tasa de aciertos para cada tipo de fístula fue: ocho de 25 casos de fístulas interesfinterianas (32 por ciento), 70 de 91 transesfinterianas (77 por ciento) y dos de 12 supraesfinterianas (17 por ciento). La sensibilidad de la prueba fue del 62,5 por ciento.Conclusión. La ecografía endoanal carece de la exactitud suficiente para ser empleada como un medio diagnóstico de rutina en los pacientes con fístula de ano. (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);72(6): 315-317, dic. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19342</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valor de la ecografía endoanal con inyección de agua oxigenada en el diagnóstico de las fístulas perianales</dc:title>
<dc:subject>^d29527^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d29527^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d29527^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29527^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29304^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d29304^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29527^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
