<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-43</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical and immunovirologic efficacy of the expanded access use of protease inhibitors for HIV-1 advenced disease</dc:title>
<dc:creator>Viciana, P</dc:creator>
<dc:creator>Nozal Nalda, M. del</dc:creator>
<dc:creator>Cordero, E</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Vera, J</dc:creator>
<dc:creator>Alarcón, A. de</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Hernández, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pachón, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Comparar la eficacia y tolerancia de la terapia aditiva con inhibidores de la proteasa (IP) en pacientes con infección avanzada por el VIH-1 previamente tratados con análogos nucleósidos de la retrotranscriptasa inversa (ANIR). Paciente y métodos: Se incluyeron ochenta pacientes que habían recibido tratamiento previo con ANIR (zidovudina, ddI o ddC) durante más de 6 meses. Quince pacientes recibieron indinavir, 42 ritonavir y 23 saquinavir. Los controles fueron realizados a las 4, 12 y 24 semanas comprobándose la situación clínica y la tolerancia al fármaco, así como la carga viral y el recuento de linfocitos CD4+. Se consideró que había respuesta virológica si la reducción en la carga viral con el tratamiento era &gt; 1 log. Resultados: Se obtuvo respuesta virológica a las 4 semanas en 45 pacientes (56,5%) y ésta se mantuvo en la mayoría de ellos a las 24 semanas. La negativización de la carga viral se consiguió en 11 pacientes (15%) a las 12 semanas. Los efectos adversos no fueron infrecuentes, especialmente con ritonavir, y 10 pacientes (12,5%) abandonaron el tratamiento. Indinavir fue el fármaco más eficaz y se obtuvieron diferencias significativas en la reducción de la carga viral cuando se le comparó con saquinavir (a lo largo de todo el tratamiento) y también con ritonavir a las 12 y 24 semanas. Los recuentos de linfocitos CD4+ se incrementaron con los tres fármacos, a la par que se obtuvo la reducción de la carga viral. Cuatro pacientes murieron y 12 tuvieron infecciones oportunistas. La proporción de pacientes libres de infecciones en periodo de seguimiento se asoció con la respuesta virológica al tratamiento (p&lt;0,01). Conclusiones: La terapia aditiva con IP en pacientes con infección avanzada por el VIH puede conseguir una reducción significativa de la carga viral así como una recuperación mantenida de los CD4+, con beneficios clínicos. Dentro de los límites de este estudio, indinavir parece el fármaco más interesante en este grupo de pacientes, por su eficacia y buena tolerancia (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;16(5): 218-224, mayo 1999. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-43</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia clínica e inmunovirológica del uso compasivo de los inhibidores de proteasas en pacientes con infección avanzada por el VIH-1</dc:title>
<dc:subject>^d24718^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d32319</dc:subject>
<dc:subject>^d29415</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d30696</dc:subject>
<dc:subject>^d32626^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d33075^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d33123</dc:subject>
<dc:subject>^d30696^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d33075</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>199905</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
