<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30998</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Impulsivity: historical and conceptual review</dc:title>
<dc:creator>Pérez Bravo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">A pesar de su amplio uso clínico existe una gran confusión en torno al concepto de impulsividad. Los límites con otros síntomas o conductas, como la agresividad, son imprecisos y no encontramos en la literatura actual una definición aceptada por consenso. Desde el campo de las neurociencias, la identificación y medición adecuadas de un síntoma como la impulsividad aumentaría la validez de los diagnósticos sincrónicos, facilitaría el desarrollo de modelos animales e investigaciones genéticas y mejoraría el abordaje terapéutico de diversos trastornos. A partir de esta perspectiva, los objetivos planteados en la presente revisión son: a) establecer la evolución histórica del término, concepto y conducta que actualmente denominamos impulsividad a partir de la clásica psicopatología de la volutad; b) revisar los diversos conceptos de impulsividad descritos en la literatura científica, y c) señalar las directrices básicas para una definición operativa, tal y como varios autores han propuesto, para crear diferentes líneas de investigación y comprender los diversos hallazgos que han aportado las ciencias básicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;31(4): 220-230, jul. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30998</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impulsividad: revisión histórica y conceptual</dc:title>
<dc:subject>^d12021</dc:subject>
<dc:subject>^d7353</dc:subject>
<dc:subject>^d3223</dc:subject>
<dc:subject>^d38889</dc:subject>
<dc:subject>^d33673</dc:subject>
<dc:subject>^d12019</dc:subject>
<dc:subject>^d38885</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
