<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24044</identifier>
<setSpec>0214-8927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bone mass acquisition during growth: interaction between endocrine, nutritional and physical activity factors</dc:title>
<dc:creator>Calbet, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Vicente-Rodrígzuez, G</dc:creator>
<dc:creator>Dorado García, C</dc:creator>
<dc:creator>Ara Royo, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El pico de masa ósea se alcanza, normalmente, en la tercera década de vida. Sin embargo, la mayor velocidad de acumulación de capital óseo se produce en el periodo pre y peripuberal, que corresponde con los estadios 2-3 de Tanner. Este periodo es especialmente sensible a los agentes potencialmente osteogénicos, como la estimulación mecánica (actividad física), la actividad hormonal o la dieta. De hecho, los beneficios proporcionados por la actividad física sobre el esqueleto son mayores cuando la práctica deportiva se comienza antes o durante la etapa puberal. Además, el ejercicio físico aumenta los beneficios de la ingesta o suplementación con calcio, e incluso es capaz de contrarrestar los efectos adversos de una dieta deficiente en calcio, en las regiones óseas sometidas a carga. Por otra parte, un aporte energético deficiente se asocia a niveles de masa ósea disminuidos. Por lo tanto, la salud ósea durante el crecimiento y la vida adulta, depende de un aporte adecuado de calcio, vitamina D y energía (calorías), complementado con una estimulación mecánica (actividad física) apropiada a lo largo de la vida (AU)</dc:description>
<dc:source>Selección (Madr.);12(2): 74-89, 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24044</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ganancia de masa ósea durante el crecimiento: interacción entre factores endocrinos, nutricionales y de actividad física</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23096</dc:subject>
<dc:subject>^d6278</dc:subject>
<dc:subject>^d4067</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2147</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15208</dc:subject>
<dc:subject>^d16539</dc:subject>
<dc:subject>^d24543</dc:subject>
<dc:subject>^d23631</dc:subject>
<dc:subject>^d6885^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d2181</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
