<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30040</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Strategies to optimize adherence to antiretroviral treatment. Interventions in the therapeutic regimen</dc:title>
<dc:creator>Guelar, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde los primeros años de la utilización de la terapia antirretroviral de gran actividad (TARGA) rápidamente se observaron dos hechos: su gran efectividad y la importancia de un correcto cumplimiento para conseguir los objetivos terapéuticos. Los regímenes terapéuticos han cambiado recientemente, las pautas complejas con una elevada carga de comprimidos, dosificación de tres veces al día y restricciones alimentarias ha dado paso a tratamientos más sencillos. Los principales avances han sido: nuevas formulaciones y nuevos fármacos que permiten la dosificación de una vez al día, la utilización de ritonavir para potenciar la biodisponibilidad de los inhibidores de proteasa y la coformulación de principios activos en una sola cápsula. En la presente revisión se analizan los factores facilitadores y las barreras para una adhesión óptima y el impacto de las intervenciones en el régimen terapéutico. La adherencia es un problema multidimensional complejo; la simplificación del tratamiento constituye un aspecto importante; sin embargo, debe acompañarse de otras estrategias enfocadas al paciente y al equipo asistencial para lograr el objetivo de una terapia antirretroviral efectiva prolongada en todos los pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;22(2): 106-112, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30040</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estrategias para optimizar la adherencia al tratamiento antirretroviral. Intervenciones en la pauta terapéutica</dc:title>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d35395</dc:subject>
<dc:subject>^d4067</dc:subject>
<dc:subject>^d33123</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28483</dc:subject>
<dc:subject>^d22431</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d33075</dc:subject>
<dc:subject>^d29499</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
