<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18903</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assessment of the longterm results of a bereavement care program</dc:title>
<dc:creator>Lacasta, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Luis, V. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Se considera que el duelo puede ser una causa de morbimortalidad e hiperfrecuenciación en Atención Primaria. El elevado coste asociado a la no superación del duelo justifica hacerse cargo de esta necesidad. Desde esta perspectiva se lleva a cabo un programa piloto de intervención en duelo y se realiza seguimiento. Objetivo: Evaluar la eficacia de un programa piloto de duelo a largo plazo. Método: Los integrantes del grupo son viudos y viudas de pacientes oncológicos, derivados por duelo complicado cuya media de edad es de 67 años (DT=3,55). Se utiliza un diseño preexperimental, evaluando a las personas del grupo de terapia antes y después del tratamiento. Se efectúa el seguimiento a los 6 meses y al año del tratamiento. Resultados: La escala de desesperanza muestra una disminución estadísticamente significativa (p &lt; 0,05) desde el inicio al final del tratamiento y estos resultados se mantienen a lo largo del tiempo. Lo mismo ocurre con la escala de depresión (p &lt;0,05) y con la escala de ansiedad (p &lt;0,05). En cambio la escala de autoestima no se modifica de forma significativa a lo largo de todo el proceso. Conclusiones: La intervención terapéutica realizada a un grupo de duelo disminuye la desesperanza, la depresión y la ansiedad. Estos resultados se mantienen a lo largo de 12 meses de seguimiento. Únicamente la autoestima no sufre modificaciones durante el tiempo de terapia ni de seguimiento. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;9(8): 502-509, dic. 2002. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18903</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de los resultados a largo plazo de un programa de atención al duelo</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d30973^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23274</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
