<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15502</identifier>
<setSpec>1136-4890</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuropeptide Y and 1,25-dihydroxyvitamin D3 recptors colocalize in neurons of the rat cerebral cortex</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Using immunocytochemistry we studied the distribution of 1,25-dihydroxyvitamin D3 receptors (VDR) in series of vibratome sections of intact rat brains. With subsequent immunofluorescence we investigated whether calcitriol target neurons express neuropeptide Y (NPY). Single pyramidal cells in the primary motor cortex showed nuclear staining for VDR. A fraction of these cells also contained cytoplasmic NPY immunofluorescence. About 20% of the interneurons in layers 2 and 4 throughout the cerebral cortex stained for VDR, and 10% of these cells were NPY positive. Similar findings were observed in the prefrontal and cingulate cortex, the sensory cortex, the entorhinal cortex and the piriform cortex. In the CA2 and CA3 regions of the hippocampus, numerous non-pyramidal cells and basket cells were seen to be VDR immunoreactive. A fraction of these neurons stained with the NPY antibody. The hypothalamus showed numerous NPY positive perikarya and widely distributed NPY networks. However, no coexistence of VDR and NPY could be observed in this region. Our findings further emphasize that calcitriol may be another important neurosteroid with distinct target areas throughout the brain (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sociedad Anatómica Española</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Mediante métodos inmunocitoquímicos, estudiamos la distribución de los receptores de 1,25-dihidroxivitamina D3 (RVD) en series de secciones cerebros intactos de rata obtenidas con vibratomo. Con el uso posterior de inmunofluorescencia, investigamos si la neuronas diana de calcitrol expresan el neuropéptido Y (NPY). Células aisladas piramidales en la corteza motora primaria mostraban tinción nuclear para los RVD. Una parte de estas células también contenían inmunofluorescencia citoplasmática de NPY. Aproximadamente el 20 por ciento de las interneuronas de las capas 2 y 4 en toda la corteza cerebral fueron teñidas para RVD y el 10 por ciento de éstas células eran positivas para NPY. Hallazgos parecidos se encontraron en la corteza prefrontal y en la cingular, en la corteza sensorial, la corteza entorrinal y en la corteza piriforme. En las regiones CA2 y CA3 del hipocampo, numerosas células no piramidales y en forma de cesta resultaron ser RVD-inmunorreactivas. Parte de estas neuronas se tiñeron con el anticuerpo NPY. El hipotálamo mostró numerosos pericarion NPY-positivos y extensas redes de fibras NPY. Sin embargo, no se pudo observar la coexistencia de NPY y RVD en esta región. Nuestros hallazgos refuerzan la idea de que el calcitrol pudiera ser otro neuroesteroide importante con áreas diana distintas en todo el cerebro (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. anat;4(1): 7-13, mayo 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">El neuropéptido y y los receptores de 1,25-dihidroxivitamina d3 colocalizan en las neuronas de la corteza cerebral de la rata</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Jirikowski, Gustav</dc:creator>
<dc:creator>Bolde, Christiane</dc:creator>
<dc:creator>Prüfer, Kirsten</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:identifier>ibc-15502</dc:identifier>
<dc:subject>^d2151^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22921</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d19260^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d30579</dc:subject>
<dc:subject>^d2579^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d9666^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d31150^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9044</dc:subject>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
