<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8229</identifier>
<setSpec>1130-5274</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Body shape and eating disorders in a sample of students in the Basque Country: a pilot study</dc:title>
<dc:creator>Juaniz, M</dc:creator>
<dc:creator>Aleman, Amagoia</dc:creator>
<dc:creator>Espina, A</dc:creator>
<dc:creator>Ochoa de Alda, I</dc:creator>
<dc:creator>Asuncion Ortego, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estudiar el grado de insatisfacción con la imagen corporal (IC) y los síntomas de trastornos alimentarios (TA) en estudiantes del país vasco.Método. Una muestra intencional formada por 969 estudiantes de 11-18 años, 508 chicas y 461 chicos, cumplimentaron el Body Shape Questionnaire (Cooper, Taylor, Cooper y Fairburn, 1987), el Eating Attitudes Test (Garner y Garfinkel, 1979) y la escala de insatisfacción corporal del Eating Disorders Inventor (Garner, Olmstead y Polivy 1983). Resultados. La prevalencia de síntomas de trastornos alimentarios hallada es del 7,1 por ciento de las chicas y el 2,4 por ciento de los chicos. La preocupación por la imagen corporal aparece en el 32,5 por ciento de las chicas, aumentando con la edad, y el 8,9 por ciento de los chicos. En ambos sexos la relación entre la preocupación por la IC y el índice de masa corporal (IMC) es positiva. Discusión. Estos resultados confirman estudios anteriores y reafirman la necesidad de evaluar sistemáticamente estos aspectos en la población preadolescente y adolescente, cara a realizar campañas de prevención (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. salud;12(2): 217-235, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8229</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Imagen corporal y trastornos alimentarios en estudiantes del País Vasco: un estudio piloto</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1853</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
