<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12910</identifier>
<setSpec>0210-5187</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Umbilical polyps and other abnormalities of the omphalomesenteric duct</dc:title>
<dc:creator>Santos Muñoz, A</dc:creator>
<dc:creator>Castellano, A</dc:creator>
<dc:creator>Larralde, M</dc:creator>
<dc:creator>Schroh, R</dc:creator>
<dc:creator>Rositto, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>BCN Art Directe, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El conducto onfalomesentérico es una estructura tubular que une el intestino primitivo con el saco vitelino del embrión. Normalmente esta estructura desaparece obliterándose completamente al final de la 5º o 6º semana de vida intrauterina, pero en ocasiones puede persistir ocasionando diferentes anomalías como fístulas, quistes vitelinos o pólipos umbilicales. Los pólipos son lesiones tumorales rojo brillante que se observan en la cicatriz umbilical tras la caída del cordón.Se presentan 10 casos de anomalías del cierre del conducto onfalomesentérico, de los cuales 7 fueron varones y 3 mujeres. 9 pacientes presentaron pólipos umbilicales, 2 de ellos con fístulas enterocutáneas, y una paciente un quiste vitelino. Las edades de consulta fueron desde los 4 días de vida hasta los 6 años de edad. En 8 pacientes se realizaron estudios histopatológicos, que evidenciaron mucosa gastrointestinal en contacto con epidermis, en 2 casos se realizaron estudios por imágenes contrastadas, encontrándose fístulas enterocutáneas, y en uno fue necesaria una laparotomía exploradora para llegar al diagnóstico. Es importante conocer estas anomalías umbilicales ya que por su embriogénesis, pueden asociarse con alguna de las otras alteraciones derivadas de la falla del cierre del conducto onfalomesentérico, las cuales pueden ocasionar consecuencias graves para el paciente, de no realizarse el diagnóstico oportuno y el tratamiento correcto (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. cután. ibero-lat-am;28(6): 326-330, nov. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12910</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pólipos umbilicales y otras anomalías del conducto onfalomesentérico</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d7991</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d15218^s22023</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11564^s22023</dc:subject>
<dc:subject>^d11564^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d11564^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13215^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d11564^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d15218^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d5894^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d15218^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
