<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134711</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cardiovascular risk and income</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Escobar, C</dc:creator>
<dc:creator>Divisón, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Seguí Díaz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Desde mediados de los años 70 se ha observado un descenso marcado de la mortalidad por causa cardiovascular en muchos países de altos ingresos, principalmente debido a un mejor control de los factores de riesgo y de la enfermedad cardiovascular. En cambio, la incidencia de la enfermedad cardiovascular ha aumentado en los países con ingresos bajos o intermedios durante este tiempo, de tal forma que se estima que más del 80% de las muertes de causa cardiovascular ocurren en países con ingresos bajos o intermedios. Con el objetivo de conocer la situación actual, se realizó el presente estudio. Métodos: se incluyeron un total de 156.424 sujetos de 17 países: 3 países con altos ingresos (Canadá, Suecia, Emiratos Árabes Unidos), 10 con ingresos intermedios (Argentina, Brasil, Chile, China, Colombia, Irán, Malasia, Polonia, Sudáfrica y Turquía) y 4 con bajos ingresos (Bangladés, India, Pakistán y Zimbabue). El riesgo cardiovascular se determinó mediante la escala de riesgo INTERHEART (mayor puntuación = mayor riesgo). El seguimiento medio fue de 4,1 años. Resultados: La puntuación media de la escala INTERHEART fue mayor en los países de altos ingresos (12,89), en comparación con los de ingresos intermedios (10,47), y bajos (8,28; p &lt; 0,001). El uso de antiagregantes, betabloqueantes, inhibidores del sistema renina-angiotensina, y estatinas fue mayor en los países con altos ingresos y menor en los de ingresos más bajos. Lo mismo se observó con la frecuencia de revascularización (quirúrgica o percutánea). En cambio, los eventos cardiovasculares mayores (muerte por causa cardiovascular, infarto de miocardio, ictus o insuficiencia cardiaca) fueron menores en los países con altos ingresos (3,99 eventos por 1.000 personas/año), frente a los de ingresos intermedios (5,38 eventos por 1.000 personas/año) y a los de bajos ingresos (6,43 eventos por 1.000 personas/año; p&lt;0,001). La misma tendencia se observó con las tasas de mortalidad. Conclusiones: Aunque la carga de riesgo es menor en los países con menores ingresos, el riesgo de eventos cardiovasculares y muerte son mayores en estos países. Esto se debe probablemente a un mejor control de los factores de riesgo, y a un mejor uso de las terapias farmacológicas y de revascularización de los países con altos ingresos (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);41(3): 168-169, abr. 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134711</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Riesgo cardiovascular e ingresos</dc:title>
<dc:subject>^d28379</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d6446</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29640</dc:subject>
<dc:subject>^d6484^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
