<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1890</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tobacco, alcohol and illegal drug consumption among adolescents. Relationship with lifestyle and environment</dc:title>
<dc:creator>Redondo Figuero, C</dc:creator>
<dc:creator>García Calatayud, S</dc:creator>
<dc:creator>Sarrallé Serrano, R</dc:creator>
<dc:creator>Paniagua Repetto, H</dc:creator>
<dc:creator>Castellano Barca, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Conocer la edad de contacto con tabaco, alcohol y drogas ilegales entre los adolescentes, su consumo y sus relaciones con el entorno y hábitos de vida. Método: Estudio transversal descriptivo, mediante encuesta a 2.178 adolescentes de 12 a 16 años representativos de Cantabria. Resultados: El 80,4% de los adolescentes considera el tabaco una droga. El 44% ha fumado un cigarrillo alguna vez y son fumadores el 19,3%. El 44,5% no cree que el alcohol sea una droga. El 69,2% ha probado el alcohol y el 37% son bebedores. La mayoría (92,9%) bebe los fines de semana y el 88% todas las bebidas encuestadas. Amigos (54,1%) y familiares (16,4%) son los iniciadores en este hábito. El 46% de los bebedores actuales se ha embriagado en los últimos 6 meses una o más veces. A los 15 años fuma el 29,4% y bebe el 61,8%. El contacto con drogas ilegales es menos frecuente y el 10,2% declara consumir hachís. El consumo de todas estas sustancias se asocia con una mayor edad, un entorno consumidor y determinado patrón de ocio. El análisis mediante regresión logística refleja que la consideración de tabaco y alcohol como drogas es un factor protector para su consumo y son factores de riesgo consumir otras drogas, embriagarse y tener un entorno consumidor de las mismas. Conclusiones: Los adolescentes presentan un contacto precoz y un consumo preocupante de tabaco, alcohol y drogas ilegales. El entorno y los hábitos de vida se relacionan marcadamente con estas conductas de riesgo (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;55(2): 121-128, ago. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1890</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consumo de tabaco, alcohol y drogas no legales entre adolescentes y relación con los hábitos de vida y el entorno</dc:title>
<dc:subject>^d297</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d33535</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d22102</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
