<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150471</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Impact of the mobile diagnostic guide over the learning of the normalized nursing language</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives. This research has been guided by two main objectives: )  presenting an open mobile diagnosing tool designed based on the interrelationships existing within the normalized nursing language to provide learning support to nursing professionals in the elaboration of attention plans; 2) presenting the results from an experiment evaluating the impact of mobile learning support in the variables of intrinsic motivation and knowledge. Method.  A  pre-  and postevaluation experiment was performed on 30 nursing professionals for 7 days. Results. As an outcome of using the mobile diagnosing tool in a professional context, the reports conclude positive means in the usability and the intrinsic motivation from the participants. Moreover, the knowledge of the normalized nursing language increased from the pre to the post evaluation. Conclusions. The results from this experiment rekindle the need of learning support from nursing professionals in situ and in time. Mobile devices have the potential to provide ubiquitous access to content in context. These request are even more powerful when they are accomplished from personal devices (AU)</dc:description>
<dc:creator>Núnez Acosta, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Tabuenca Archilla, Bernardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Este trabajo está guiado por dos objetivos: 1) presentar una Guía Diagnóstica Móvil de acceso público y basada en las interrelaciones en taxonomías de lenguaje enfermero normalizado. Esta herramienta se ha liberado para proporcionar apoyo a profeionales de enfermería en el aprendizaje del mismo y en la elaboración de planes de cuidado; 2) evaluar la usabilidad de la aplicación y el impacto de su uso en las variables de motivación intrínseca y aprendizaje. Metodología.  Estudio analítico pre y postest en el que se ha utilizado una muestra de 30 enfermeros del ámbito de los cuidados intensivos, siendo la duración del experimento de 7 días por usuario. Resultados. El experimento concluye resultados positivos en la usabilidad de la aplicación y en la motivación intrínseca de los  participantes. En cuanto a los conocimientos adquiridos sobre el lenguaje enfermero, se evidenció un incremento en sus conocimientos del pretest al postest. Conclusiones. El uso de tecnología ubicua en un entorno profesional contribuye positivamente a la adquisición de conocimientos y a la motivación en el aprendizaje posgradual del lenguaje normalizado. Los resultados de este experimento sugieren la necesidad en profesionales de enfermería de tener acceso ubicuo a información relevante. El potencial de estas herramientas para la calidad de la práctica asistencial es mucho mayor cuando se realiza desde dispositivos móviles personales (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;39(3): 168-175, mar. 2016. tab, ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150471</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impacto de la Guía Diagnóstica Móvil. Sobre el aprendizaje del lenguaje enfermero normalizado</dc:title>
<dc:subject>^d4574^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7980</dc:subject>
<dc:subject>^d4574^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d29636</dc:subject>
<dc:subject>^d9812</dc:subject>
<dc:subject>^d14050^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d4574^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d14050^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4569^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4568^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30465^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4574^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d30465^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d30465^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d32576</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
