<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31136</identifier>
<setSpec>0213-0599</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Meaning of values in theory and practice of neurosis</dc:title>
<dc:creator>Regadera Meroño, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Encuadrada en el marco psiquiátrico y psicológico en el que transcurre la temática de la tesis, la principal aportación y repercusión de nuestro trabajo de tesis doctoral, podemos encontrarla en la originalidad del enfoque antropológico utilizado, que desde una perspectiva personalista-fenomenológico-existencial, y apoyado en la rejilla de los constructos personales de Kelly, y en el test de "caras desenfocadas", de carácter hermenéutico e ideográfico, ha demostrado, desde un punto de vista experimental, ser un método psicoterapéutico idóneo en el tratamiento de aquellas neurosis que presentan conflictos en el área espiritual, pues como dice Frankl, la espiritualidad también es inconsciente, y ello dentro de la propia temática de la teoría de los valores sustentada en dos pilares básicos: Ortega y Gasset y Vicktor Frankl, y el referente inmediato a Spranger. De aquí, que junto a una instrumentalidad diagnóstica original, creemos haber contribuido a abrir las páginas de una psicoterapia de orientación antropológica (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psiquiatr;20(1): 22-30, ene. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31136</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El significado de los valores en la teoría y práctica de la neurosis*</dc:title>
<dc:subject>^d12026^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13329</dc:subject>
<dc:subject>^d896^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d896^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d896^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12528^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9686^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d11124^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9686^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
