<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111576</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nutritional status of students at university in Madrid</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">It seems that the dietary habits of the European population are not ideal, so that the promotion of a heal -thy diet is increasingly important. The university population is a vulnerable group from the nutritional point of view, yet it is critical to develop good eating habits that will affect their future health. Our research project was carried out to a diverse group of college students Nursing at the University(14 men and 54 women). The objective of this project was to meet the nutritional status of the same, their dietary habits and knowledge about a healthy diet and include therein a health program based on identified needs to learn, develop and acquire the knowledge, attitudes and skills necessary to follow a balanced diet and achieve (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Iglesias, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Hernandez, S</dc:creator>
<dc:creator>Papadaki, C</dc:creator>
<dc:creator>Mata, G</dc:creator>
<dc:creator>Perez, A</dc:creator>
<dc:creator>Garcia-Chico, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Parece que los hábitos dietéticos de la población europea no son los ideales, por lo que la promoción de una dieta saludable es cada vez más importante. La población universitaria, se sabe que es un grupo vulnerable desde el punto de vista nutricional, y a la vez crítico para el desarrollo de buenos hábitos dietéticos que repercutirán en su salud futura. Y es que en este periodo, se saltan comidas, picotean entre horas, se decantan por la comida rápida y consumen frecuentemente alcohol. El objetivo de estudio el análisis de la ingesta dietética de estudiantes de enfermería. De un total de 210 alumnos de 1º de Enfermería, consintieron participar en el estudio que se realizó en primavera, 68 alumnos (14 varones y 54 mujeres), con una edad media en ambos sexos de 22-24 años. Se realizó un cuestionario de hábitos y de recuerdo de3 días, junto a la medición antropométrica y un estudio analítico. La transformación de alimentos en nutrientes se realizó con el programa DIAL. A partir de la encuesta de recuerdo de 3 días, se estimó el Índice de calidad de la dieta (ICD). El análisis estadístico se llevó (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;33(1): 23-30, ene.-abr. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111576</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio nutricional en un grupo de estudiantes universitarios madrileños</dc:title>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d13027^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9933^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24806</dc:subject>
<dc:subject>^d13725^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28222^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d16539^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d32967^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
