<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042817</identifier>
<setSpec>0212-4572</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Retrospective study of cardiac troponin 1 (cTnI) in patients with chronic renal failure</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cardiovascular complications are the first cause of death in patients with end-stage renal disease        because they can have silent ischaemia or atypical symptoms during acure coronary syndrome. The aim ofthe study was evaluate cardiac troponin I (cTnI) in patients with chronic renalfailure (CRF). We peiformed a retrospective study on patients with CRF with MDRD  0.05 ng/ml, while the diagnostic was angina in 9% and in 81 % we finded other diagnostics. The sensitivity for cTnI with cut-offvalue &gt; 0.5 ng/ml was 71% and specificity        93%. The number of false positives was 31% (20 patients). cTnI is the preferred biomarker for myocardial damage in patients with CRF</dc:description>
<dc:creator>Flores, L</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las complicaciones cardiovasculares representan la principal causa de muerte en los pacientes con insuficiencia renal en etapa terminal, ya que pueden presentar isquemia silente o síntomas atípicos durante un síndrome coronario agudo. El objetivo del estudio fue evaluar los resultados de troponina I cardiaca (TnIc) en pacientes con insuficiencia renal crónica (IRC) en nuestro hospital. Se realizó un estudio retrospectivo en pacientes con IRC con filtrado glomerular estimado por MDRD  0,05 ng/ml, mientras que el diagnóstico fue angina en el 9% de los pacientes y en el 81 % se encontraron        otros diagnósticos. La sensibilidad para la Tnlc con un valor de corte&gt; 0,5 ng/ml fue del 71% y la        especificidad del 93%. El número de falsos positivos fue del 31% (20 pacientes). La Tnlc es el marcador de elección para diagnosticar daño miocárdico en, pacientes con IRC</dc:description>
<dc:source>Anál. clín;30(4): 135-141, oct.-dic. 2005. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042817</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio retrospectivo de los resultados de troponina I cardiaca (Tnlc) en pacientes con insuficiencia renal crónica</dc:title>
<dc:subject>^d28632</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33046^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d33046^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d33046^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d3418^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d6063</dc:subject>
<dc:subject>^d3418^s22063</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
