<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25478</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgery without arteriography in the femoropopliteal and distal sector</dc:title>
<dc:creator>Perera-Sabio, M</dc:creator>
<dc:creator>Luján-Huertas, S</dc:creator>
<dc:creator>Cancer-Pérez, S</dc:creator>
<dc:creator>Puras-Mallagray, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo de este trabajo es describir el estado actual de la investigación clínica realizada con el eco-Doppler arterial en enfermos con isquemia crónica de miembros inferiores, fundamentalmente enfocado a la posibilidad de realizar cirugía de revascularización infrainguinal con eco-Doppler color como sustituto de la arteriografía. Desarrollo. Se analizan las ventajas y desventajas de la arteriografía y del eco-Doppler color en el diagnóstico preoperatorio de estos enfermos. Posteriormente, se describe la experiencia clínica en comparación con la arteriografía preoperatoria en el sector femoropoplíteo y distal, así como dos aspectos importantes del estudio con eco-Doppler, como son la posible disminución de su fiabilidad diagnóstica en la exploración del sector distal en presencia de estenosis proximales y, por último, la capacidad del eco-Doppler de establecer una estrategia quirúrgica correcta en función del patrón oro con el que establezcamos la comparación. Conclusiones. 1) Con un nivel de experiencia adecuado, se pueden llevar a cabo revascularizaciones de miembros inferiores con la ayuda exclusiva de un eco-Doppler preoperatorio, con un nivel de seguridad similar al obtenido tras la realización de una arteriografía preoperatoria; 2) La arteriografía debería integrarse, bien preoperatoria, bien intraoperatoria, de forma selectiva, por lo que es posible evitar un gran número de exploraciones angiográficas; 3) Todavía quedan por definir con precisión qué grupos de enfermos necesitan una angiografía preoperatoria adicional, cuáles una angiografía intraoperatoria y cuáles pueden intervenirse sin ninguna exploración angiográfica (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;55(5): 409-415, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25478</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía sin arteriografía del sector femoropoplíteo y distal</dc:title>
<dc:subject>^d8044^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11592^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d7439^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d7678^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8044^s22040</dc:subject>
<dc:subject>^d11592^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7678^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d5223^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d8044^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d5367^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d7678^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32268^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7439^s22040</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
