<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32327</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pathology and pathogenesis of haemangiomas</dc:title>
<dc:creator>Soto, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los hemangiomas son tumores de la infancia que se caracterizan por una fase de proliferación inicial seguida de una involución que, en la mayor parte de los casos, da lugar a su regresión completa. Desde el punto de vista patológico se trata de una proliferación hiperplásica de células endoteliales, que en la fase proliferativa constituyen masas altamente celulares y con escasas luces vasculares, invadiendo dermis y/o tejido celular subcutáneo. En la fase de involución disminuye la celularidad, aumentan las luces vasculares y se produce una sustitución total, o casi total, por tejido fibroadiposo residual. Su patología no es bien conocida, postulándose en este momento dos teorías: de una parte un defecto intrínseco de las células endoteliales precursoras que, por mutación somática en un gen regulador de angiogénesis, desarrollan un fenotipo que induce proliferación clonal; de otra parte, estas lesiones podrían surgir a partir de células de origen placentario que se embolizan hasta tejido fetal durante el embarazo o el parto. Similitudes en expresión antigénica entre células del hemangioma y tejido placentario apoyan esta segunda hipótesis (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;27(supl.1): 27-31, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32327</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Patología y patogénesis de los hemangiomas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6542^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6542^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d6542^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
