<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8780</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Feat distress, lipoproteins and lipid peroxidation</dc:title>
<dc:creator>Sánchez del Pino, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Arévalo, A </dc:creator>
<dc:creator>Vadillo González, F. J </dc:creator>
<dc:creator>Díaz Portillo, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Los niveles de lípidos y lipoproteínas del recién nacido (RN) están altamente influidos por factores materno-fetales y perinatales. Entre ellos, destacan la edad gestational, el peso al nacer y ciertos problemas materno-fetales relacionados con el sufrimiento fetal (SF). Objetivo: Determinar si la presencia de SF durante el parto puede modificar el perfil lipoproteico y los niveles de peroxidación lipídica del RN. Material y métodos: Mediante un estudio caso-control se estudian las modificaciones en el perfil lipídico (colesterol total, triglicéridos, colesterol-HDL [cHDL], colesterol-LDL [cLDL], VLDL, apoproteínas [Apo-A 1 y B]) y grado de peroxidación (TBARS) en sangre de cordón de 71 RN con SF, y se comparan con 1.067 neonatos controles. Se calculó la sensibilidad, especificidad y área bajo la curva ROC de la hipertrigliceridemia neonatal. Resultados: Los RN con SF tienen un aumento muy significativo de los triglicéridos plasmáticos (55,3 mg/dL frente a 36,9 mg/dL; P 90 mg/dL; P 97,5) en RN con SF fue del 11,3 por ciento, notablemente superior al 1,7 por ciento descrito en el grupo control (OR= 7,40; P &lt;0,0001), con igual comportamiento por etnias. Como indicativa de SF, la hipertrigliceridemia fetal presenta una alta especificidad (98,3 por ciento), pero una baja sensibilidad (S= 11,3 por ciento). El área bajo la curva ROC no presentó un nivel de eficiencia adecuado. Conclusiones: La existencia de SF es uno de los principales factores que modifica cua-litativa y cuantitativamente el perfil lipídico del RN, incrementando notablemente los tri-glicéridos plasmáticos y VLDL, y disminuyendo ligeramente el cHDL en sangre de cordón, con independencia del grupo étnico. De todas las alteraciones, la más importante la experimentan los triglicéridos, por lo que puede ser utilizado como parámetro indicativo de SF. El SF no parece incrementar la generación de radicales libres y los fenómenos de peroxidación lipídica en el momento del parto. La trigliceridemia en sangre de cordón es un parámetro complementario de utilidad en la sospecha de sufrimiento fetal. Su escasa sensibilidad diagnóstica desaconseja su determinación sistemática como parámetro discriminante básico del SF (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;58(2): 73-84, feb. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8780</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sufrimiento fetal, lipoproteinas y lipoperoxidación</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23743^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1061^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29441</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d14679^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d1748</dc:subject>
<dc:subject>^d29399</dc:subject>
<dc:subject>^d2834^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d5422^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d5427^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5427^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8248^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d5427^s22028</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d1040</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
