<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75543</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Microsporum canis on dermatologically healthy cats in Temuco city, Chile</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">BackgroundMicrosporum canis is the most common cause of feline dermatophytosis and the most pathogenic fungus isolated from the skin and hair of healthy cats. Cats are considered to be the natural reservoir and infection sourse of this disease in human and domestic animals.AimsKnowing the M. canis frequency in the dermatological healthy cat population of Temuco city, Chile.ResultsThere were no statistically significative differences when parameters such as age, sex and race were taking into account. Differences between the use of Sabouraud agar and Lactrimel agar were not registered. It was determined that the Mariat &amp; Tapia method was able to detect more dermatophytes than the collecting tweezers method. These differences were statistically significative.ConclusionsThe percentage of M. canis isolation obtained in this work remarks the role of healthy cats in the transmission of these dermatophytes to humans and other animals(AU)</dc:description>
<dc:creator>Otarola, Alejandra</dc:creator>
<dc:creator>Salas, Valentina</dc:creator>
<dc:creator>Neumann, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Betancourt, Oriana</dc:creator>
<dc:creator>Zaror, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Salas, Estrella</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">AntecedentesMicrosporum canis es el agente etiológico más común de dermatofitosis en gatos y es el hongo más aislado de la piel y del pelo de este felino sano, lo que indica que actuaría como reservorio y diseminador de la enfermedad.ObjetivosConocer la frecuencia de M. canis en la población de gatos dermatológicamente sanos de Temuco, Chile.MétodosSe tomaron muestras a 50 felinos, sin distinción de sexo y de raza, cuyas edades oscilaron entre los 2 meses y los 12 años, que habían acudido al Hospital Clínico Veterinario de la Universidad Católica de Temuco y a 3 clínicas privadas de esta ciudad. La toma de muestras de piel y pelos se realizó mediante pinza para extracción de pelos y con el método del tapete de Mariat y Tapia. Para el diagnóstico clínico complementario se utilizó la lámpara de Wood. Se realizó, además, examen microscópico directo de pelos y posterior cultivo en agar Sabouraud y agar Lactrimel.ResultadosEn el 60% de los gatos sanos se aisló M. canis. La lámpara de Wood determinó la presencia de hongos en sólo un caso de cada 5 en los que se aisló el hongo. No hubo diferencias estadísticamente significativas al tomar en cuenta parámetros como edad, sexo y raza. Tampoco se registraron diferencias entre la cantidad de aislamientos mediante agar Sabouraud y agar Lactrimel. Se encontró que con el método de Mariat y Tapia se recogían más dermatofitos que con el método de pinza, y esta diferencia fue estadísticamente significativa.ConclusionesEl porcentaje de aislamiento de M. canis obtenido en este trabajo destaca el rol de los felinos clínicamente sanos en la transmisión de estos dermatofitos al hombre y a otros animales domésticos(AU9</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;26(3): 206-210, sept. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75543</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Microsporum canis en gatos dermatológicamente sanos en Temuco, Chile</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9052^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d2454</dc:subject>
<dc:subject>^d3903^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d9052^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d22151^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d24377</dc:subject>
<dc:subject>^d2416^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d3901^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200909</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
