<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24444</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Physiotherapy of primary care. Analytical study of work loads</dc:title>
<dc:creator>Barra López, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Según datos publicados en las memorias anuales del Instituto Nacional de la Salud, en los últimos 6 años, el indicador de cobertura del Servicio "Tratamientos Fisioterapéuticos Básicos" se ha incrementado desde el 4,3 por ciento (año 1995) al 9,4 por ciento (año 2000).En este aumento ha tenido una importancia fundamental que la ratio de personas/año atendidas por fisioterapeuta ha pasado de 281 (año 1995) a 450 (año 2000) sufriendo un incremento del 60,1 por ciento. Los objetivos de este estudio son: 1. Analizar si esta carga de trabajo es asumible por un profesional, ofreciendo unas condiciones adecuadas de calidad en la prestación del servicio.2. Valorar la influencia que puedan ejercer factores demográficos (sexo y edad) sobre el tiempo a dedicar a cada paciente.3. Valorar las diferencias que, sobre el tiempo a dedicar a cada paciente, puedan existir en función del tipo de patología. Dada la ausencia de estudios anteriores que analicen estos valores, se realizó un estudio piloto previo para poder calcular el tamaño muestral necesario para que este trabajo tenga una validez estadística adecuada. Una vez calculadas las variables necesarias para la aplicación práctica de la fórmula propuesta, el resultado es que se podrían atender una media de 368 personas/año por fisioterapeuta. Las diferencias observadas en la variable "tiempo total de tratamiento por usuario" no son estadísticamente significativas en función del sexo del usuario, pero sí que son significativas en función de la edad y en función del tipo de patología (AU)</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);25(3): 159-169, jul. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24444</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fisioterapia de atenciónprimaria. Estudio analítico de cargas de trabajo</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d11247^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28302^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29745^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d16855</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
