<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12969</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management of postoperative junctional ectopic tachyca</dc:title>
<dc:creator>Cabrera Duro, A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Corrales, P</dc:creator>
<dc:creator>Macua Biurrun, P</dc:creator>
<dc:creator>Pilar Orive, J</dc:creator>
<dc:creator>Rodrigo Carbonero, D</dc:creator>
<dc:creator>Pastor Menchaca, E</dc:creator>
<dc:creator>Galdeano Miranda, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Tratamiento de la taquicardia ectópica de la unión tras la cirugía. Material y métodos: Durante el período 1994-1998 se trataron 27 pacientes (5,5 % de los 488 intervenidos) con edad de 11 ± 11 meses, 14 varones y 13 mujeres. Siete tenían tetralogía de Fallot; 7, comunicación interventricular; 6, canal auriculoventricular complejo; 3, transposición de grandes vasos, y 4, cardiopatía compleja. La frecuencia media al inicio fue de 186 27 lat./min. En 274 (1994-1996) se aplicó cardioplejía de cristaloides, en 20 con taquicardia (7,4%), y en 214 (1997-1998) con cardioplejía hemática, 7 con taquicardia (3,2%). De los 33 pacientes que se trataron a la salida de extracorpórea con dosis media elevada de catecolaminas, 27 (81%) presentaron taquicardia. En 25 pacientes la taquicardia apareció a las 8,24 7 h de la intervención (límites, 1-24 h), en 1 a los 4 días y en otro a los 5 días. La duración máxima de la taquicardia fue de 4 días. Resultados: A todos los pacientes se le redujo la temperatura rectal a 32-34 °C con efecto precoz 1-2 h en 19 (70 por ciento) pero sólo efectiva como tratamiento aislado en 1 caso. A 20 se les redujeron las catecolaminas hasta 2-5 g/kg/min con efectividad en 14 (70%) y en 15 se asoció amiodarona por vía intravenosa efectiva en 11 (73%). Finalmente, a 5 pacientes se le añadió propafenona también por vía intravenosa. La asociación de hipotermia con reducción de catecolamina (7 [100%]) o de hipotermia con amiodarona (4 [80%]) fueron los tratamientos más efectivos. En 10 pacientes la taquicardia generó un bajo gasto con recuperación del ritmo sinusal sólo en cuatro. Fallecieron 8 pacientes, en seis de los cuales se confirmó la presencia de hemorragia en la zona de la unión. Conclusión: El nivel elevado de catecolaminas tras la extracorpórea favorece la aparición de la taquicardia. Por el contrario, la protección del miocardio con cardioplejía hemática la disminuye. La hipotermia moderada con reducción de catecolaminas o asociada a amiodarona intravenosa eliminan la taquicardia (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;56(6): 505-509, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12969</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la taquicardia ectópica de la unión tras la cirugía</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d6484</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d7216</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d6500</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d902</dc:subject>
<dc:subject>^d19359</dc:subject>
<dc:subject>^d19304</dc:subject>
<dc:subject>^d651</dc:subject>
<dc:subject>^d7450</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
