<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4455</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recovery parame ters and management of postoperative pain after sys temic anesthesia with remifentanil</dc:title>
<dc:creator>Calderón, E</dc:creator>
<dc:creator>Antonio, P. de</dc:creator>
<dc:creator>Torres, L. M</dc:creator>
<dc:creator>Pernia, A</dc:creator>
<dc:creator>Calderón Pla, E</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Bustamante, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Determinar en funcion del procedimiento quirúrgico, la eficacia de las pautas analgésica administradas intraoperatoriamente tras una anestesia general con remifentanilo .Material y método: Estudio prospectivo en 60 pacientes. 30 min antes de finalizar la intervención quirúrgica se administró una de las tres pautas analgésicas: Grupo I: metamizol 2 g iv; Grupo II: metamizol 2 g + tramadol 100 m iv, y Grupo III: metamizol 2 g + cloruro mórfico 0,1 mg.kg- 1 iv. Todos los pacientes re c i b i eron metamizol mediante sistema PCA en el postoperatorio.Se valoró el dolor mediante escala analógica visual ( E VA) y escala verbal simple (EVS). Necesidad de analgesia de rescate, efectos secundarios y eficacia del método por parte del médico, así como parámetros de recuperación y alta de la unidad.Resultados: La escala analógica visual (EVA) puso de relieve un aumento sinificativo en la intensidad del dolor a los 30 min de la finalización la intervención. En la EVS se observó un aumento en la incidencia de dolor moderado-severo a los 30 min en los 3 grupos (34,7 por ciento de los pacientes) El efecto adverso más frecuente fue las náuseas y vómitos, con una incidencia global del 13 por ciento.Conclusiones: Es obligado establecer una pauta analgésica 20-30 min antes de finalizar una intervención quirúrgica con remifentanilo como único analgésico intraoperatorio, la administración de morfina o tramadol en estos intervalos de tiempo, no retrasan los parámetros de recuperación postanestésicos y proporcionan analgesia adecuada en más del 80 por ciento de los pacientes en los primeros 30 min del postoperatorio. En intervenciones que cursan con dolor moderado - severo, es necesario la utilización de opioides a partir de los 30 min del postopertorio para control adecuado del dolor, no siendo los AINEs solos una alternativa en estas circunstancias (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;7(1): 17-21, ene. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4455</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Parámetros de recuperación y manejo del dolor postoperatorio tras anestesia general con remifentanilo</dc:title>
<dc:subject>^d14538^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d19283</dc:subject>
<dc:subject>^d7225</dc:subject>
<dc:subject>^d23190</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d779</dc:subject>
<dc:subject>^d28021^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d9211^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d9517^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10336^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14353</dc:subject>
<dc:subject>^d15241^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7594</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
