<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27152</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biochemical parameters predictives of neronal damage in the pediatric age</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez-Núñez, A</dc:creator>
<dc:creator>Castro-Gago, M</dc:creator>
<dc:creator>Eirís-Puñal, J</dc:creator>
<dc:creator>Novo-Rodríguez, M. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La hipoxemia, la hipoxia y la isquemia pueden ejercer efectos nocivos sobre el metabolismo y la estructura celular, y las neuronas son especialmente vulnerables. La estimación precoz de la gravedad de una lesión cerebral aguda, secundaria a una hipoxia-isquemia o a otras situaciones patológicas, podría ser de gran utilidad para la toma de decisiones preventivas y terapéuticas. En este sentido, se han estudiado distintos marcadores bioquímicos, en la mayoría de las ocasiones fundamentándose en los mecanismos fisiopatológicos de la lesión cerebral secundaria a la encefalopatía hipóxico-isquémica neonatal (EHI), con la finalidad de intentar establecer parámetros bioquímicos diagnósticos y pronósticos precoces y fiables. Objetivo. Realizar una revisión actualizada sobre el valor diagnóstico y pronóstico de una serie de parámetros bioquímicos estudiados durante los últimos años en distintos fluidos corporales, con especial referencia a los neonatos que padecen una EHI. Desarrollo. A efectos de exposición se desglosa su presentación en los siguientes apartados: 1. Isoenzimas de la creatincinasa; 2. Ácido láctico; 3. Lactato deshidrogenasa, aspartato aminotransferasa e hidroxibutirato deshidrogenasa; 4. Aminoácidos excitadores; 5. Proteína ácida de los filamentos de la glía; 6. Citocinas; 7. Enolasa específica neuronal; 8. Oxipurinas; 9. Adenosina monofosfato cíclico; 10. Otros. Conclusión. Se aportan algunas reflexiones sobre la importancia y las limitaciones de los citados parámetros, así como sobre posibles perspectivas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(12): 1141-1150, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27152</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Parámetros bioquímicos predictivos de daño neuronalen la edad pediátrica</dc:title>
<dc:subject>^d6045</dc:subject>
<dc:subject>^d7694</dc:subject>
<dc:subject>^d10944</dc:subject>
<dc:subject>^d2582</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d32997</dc:subject>
<dc:subject>^d31705</dc:subject>
<dc:subject>^d3419</dc:subject>
<dc:subject>^d1226</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d1244</dc:subject>
<dc:subject>^d32257</dc:subject>
<dc:subject>^d7043</dc:subject>
<dc:subject>^d34255</dc:subject>
<dc:subject>^d33417</dc:subject>
<dc:subject>^d5422</dc:subject>
<dc:subject>^d2595</dc:subject>
<dc:subject>^d5421</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5427</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d7949</dc:subject>
<dc:subject>^d22228</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d28903</dc:subject>
<dc:subject>^d32981</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d34226</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
