<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-114506</identifier>
<setSpec>1889-7347</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Exacerbation of idiopathic pulmonary fibrosis after thoracic surgery</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Idiopathic Pulmonary Fibrosis (IFP) represents 50-60 % of idiopathic interstitial pneumonia. Key histological features of IFP include interstitial fibrosis in a &#147;patchwork pattern&#148;, interstitial scarring, honeycomb changes and fibroblast foci. Diagnosis requires clinical findings compatible with interstitial lung disease in combination with either characteristic radiologic finding (the high-resolution CT scans - HRTC - is a more sensitive technique). They allow realize the diagnosis without lung biopsy with asensibility of 90 %. If the HRTC is not conclusive a lung biopsy is recommended. A problem related to lung biopsy and other surgical thoracic technologies is the appearance of a fatal acute exacerbation of the FPI. Lung biopsy and other surgical thoracic technologies for diagnosis and treatment of IPF is not an entirely benign procedure. This information may be used in weighing the risk-benefit ratio in individual patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Quesada Bellver, B</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Lobato, S</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Tello, V</dc:creator>
<dc:creator>Mayoralas Alises, S</dc:creator>
<dc:creator>Oñoro Cañaveral, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La fibrosis pulmonar idiopática (FPI) constituye el 50-60% de las neumonías intersticiales idiopáticas. Su rasgo histológico distintivo es la fibrosis y la inflamación difusa del parénquima pulmonar, predominantemente en septos alveolares. El diagnóstico se realiza habitualmente mediante criterios clínicos y radiológicos (tomografía computerizada de alta resolución -TACAR- como técnica más sensible), que permiten realizar el diagnóstico sin biopsia pulmonar con una sensibilidad del 90%. Si la TACAR no es concluyente se recomienda realizar una biopsia pulmonar. Un problema relacionado con ésta y otras técnicas quirúrgicas torácicas es la aparición de una exacerbación de la FPI de consecuencias fatales. Presentamos dos pacientes con fibrosis pulmonar que fueron sometidos a cirugía torácica presentando en el postoperatorio inmediato agudización grave con posterior fallecimiento. Por ello concluimos que la realización de biopsia pulmonar y otras técnicas quirúrgicas torácicas en pacientes con sospecha de FPI, debe ser evaluada cuidadosamente al no ser un procedimiento inocuo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol. torac;25(2): 133-136, abr.-jun. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-114506</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Exacerbación de fibrosis pulmonar idiopática tras cirugía de tórax. Presentación de dos casos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33586^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d31333^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12095^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
