<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-72700</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The basics of cell therapy to treat cardiovascular disease: one cell does not fit all</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cardiovascular disease represents a continuum of disease entities whose medical treatments differ. Cell therapy is a 21st century approach to treating cardiovascular disease and is being applied worldwide. However, no concerted approach exists for defining the best cell population(s) to use, or the best treatment conditions. It is naïve to believe that a single treatment-even a stem cell&#151;can be found to treat the entire spectrum of cardiovascular disease. We describe the continuum of ischemic heart disease, the potential uses of cells for treating this continuum, and the basic issues that must be considered when contemplating cardiovascular cell therapy. The clinical goal is cardiac and vascular regeneration. Whether cells can deliver this remains to be determined. The correct cell, the ideal therapeutic window, and the &amp;#147;right&amp;#148; patient likewise are open to debate. This article is designed to provide insights into the early, middle, and later stages of cardiovascular disease and how cells might be used differently for treatment at each stage (AU)</dc:description>
<dc:creator>Robertson, Matthew J</dc:creator>
<dc:creator>Taylor, Doris A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad cardiovascular constituye una serie de entidades patológicas que tienen tratamientos médicos diferentes. La terapia celular es un enfoque del siglo Xxi para abordar el tratamiento de la enfermedad cardiovascular y se aplica en todo el mundo. Sin embargo, no se ha abordado de manera adecuada la definición de la mejor población celular a utilizar ni las mejores condiciones de tratamiento. Sería ingenuo creer que se pueda encontrar un tratamiento único (ni siquiera con células madre) que permita tratar todo el espectro de las enfermedades cardiovasculares. Describimos el espectro de la cardiopatía isquémica, los posibles usos de células para su tratamiento adecuado y las cuestiones básicas que hay que abordar al contemplar la terapia celular cardiovascular. El objetivo clínico es la regeneración cardiaca y vascular, pero todavía está por determinar si las células pueden conseguir estos efectos. La elección de la célula correcta, la ventana terapéutica ideal y el paciente «adecuado» también son cuestiones abiertas al debate. Este artículo se ha diseñado para aportar una perspectiva respecto a las fases inicial, media y avanzada de la enfermedad cardiovascular y describir cómo podrían usarse las células de un modo diferenciado para el tratamiento de cada fase (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;62(9): 1032-1034, sept. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-72700</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fundamentos de la terapia celular para el tratamiento de las enfermedades cardiovasculares: no hay una célula adecuada para todo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13620</dc:subject>
<dc:subject>^d36525^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d55362^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6488^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d19139^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d50504^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200909</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
