<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20767</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Social discurse of prejudice towards inmigrants in the province of Almeria</dc:title>
<dc:creator>Rebolloso Pacheco, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Plaza, Sonia</dc:creator>
<dc:creator>Andrés Cantón, Pilar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Andalucía Oriental. Universidad de Sevilla</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Durante los últimos años han sido numerosas las investigaciones realizadas en nuestro país sobre las denominadas nuevas formas de racismo. Estos trabajos parten de la tendencia que parece existir en la actualidad a expresar el prejuicio étnico de un modo más sutil y menos extremo que en épocas pasadas. Racismo sutil, racismo moderno y racismo simbólico son algunos de los términos que se han acuñado recientemente para hablar de prejuicio étnico. La mayor parte de estas investigaciones recurren a la metodología cuantitativa, empleando traducciones de cuestionarios desarrollados en otros países. Sin embargo, apenas existen trabajos que analicen la realidad del nuevo racismo a través de técnicas de investigación de naturaleza cualitativa. Dada la novedad de este fenómeno y el carácter eminentemente social del prejuicio, se propone la técnica del grupo de discusión como herramienta adecuada para el estudio de las actitudes raciales. En el presente artículo se describen los resultados obtenidos mediante la aplicación de esta metodología, señalando los distintos modos en los que se expresan las actitudes hacia los inmigrantes en nuestro particular contexto social. Para conseguir este objetivo, se combina la técnica del análisis de contenido con el análisis cualitativo de los discursos (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;19(2): 207-234, sept. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20767</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El discurso social del prejuicio hacia los inmigrantes en la provincia de Almería</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d11724</dc:subject>
<dc:subject>^d13323^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d25783</dc:subject>
<dc:subject>^d14563</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d4716^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
