<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10778</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmacological prescription in dentistry. Classification and nomenclature of medications</dc:title>
<dc:creator>García Pola Vallejo, María José</dc:creator>
<dc:creator>Seoane Leston, Juan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La existencia de diferentes denominaciones de un mismo medicamento (selva terapéutica), dificulta su reconocimiento y puede confundir al odontoestomatólogo en el proceso de seleccionar un fármaco, posibilitando la producción de errores en la prescripción farmacológica. Material y método. Se ha realizado una selección de las principales clasificaciones de los medicamentos. Se han recopilado las principales simi-litudes y diferencias entre las principales denominaciones comunes de los medicamentos Se han descrito las diferentes denominaciones que reciben las especialidades farmacéuticas, desde el inicio de su elaboración hasta su comercialización. Conclusiones. Se recomienda a los odontoestomatólogos conocer y usar las denominaciones comunes internacionales de las especialidades farmacéuticas, en detrimento de otras denominaciones y evitar el empleo de símbolos y de abreviaturas confusas en las recetas con el fin de incre-mentar la seguridad en las prescripciones farmacológicas (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;6(6): 633-640, dic. 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10778</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La prescripción farmacológica en Odontoestomatología. Clasificación y nomenclatura de los medicamentos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d24400^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
