<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21758</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of improvement in the quality of the prescription-transcription process through a pre-printed drug order in a unit-dose drug distribution system</dc:title>
<dc:creator>Fernández, Emilio</dc:creator>
<dc:creator>Sacramento Díaz, M</dc:creator>
<dc:creator>San Miguel, M. Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Rubia, Amelia de la</dc:creator>
<dc:creator>Luaces, Francina</dc:creator>
<dc:creator>García, Rosario</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la mejora del nivel de calidad en el proceso de prescripción-transcripción de órdenes médicas, tras la implantación de la hoja de prescripción preimpresa. Método: Se definieron nueve criterios de calidad: cuatro relativos a la prescripción del medicamento (nombre, dosis, vía, pauta) y cinco a su transcripción (nombre, presentación, dosis, vía, periodicidad).Se evaluó el cumplimiento sobre las prescripciones de 7 días consecutivos, en una unidad de hospitalización de medicina interna. Se efectuaron dos medidas: la primera con una orden médica manual y la segunda con una orden médica preimpresa, en la que figura el tratamiento del día anterior y sobre él se introducen manualmente las modificaciones. Resultados: En la primera evaluación, sobre 620 medicamentos prescritos, el número de incumplimientos fue de 767. De ellos, el 92,5 por ciento correspondió a criterios de prescripción y el 7,5 por ciento a criterios de transcripción. Los criterios de prescripción con más incumplimientos fueron: la vía de administración (42 por ciento), la dosis (29 por ciento) y la pauta (15,5 por ciento). El criterio de transcripción más incumplido fue el de periodicidad (3 por ciento). En el estudio de revaluación, el total de incumplimientos se redujo a 183. Las diferencias fueron estadísticamente significativas para todos los criterios de prescripción y para dos de transcripción. Conclusiones: En primer lugar, la implantación de la hoja preimpresa ha supuesto una mejora importante en el nivel de calidad del proceso de prescripción-transcripción de órdenes médicas, en los aspectos formales evaluados; en segundo lugar, los criterios de prescripción supusieron más del 90 por ciento de los incumplimientos, lo que plantea nuevas intervenciones destinadas a informar al médico prescriptor; y por último, el alto nivel de cumplimiento de los criterios de transcripción lo convierte en objetivo de medidas de monitorización (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;18(2): 93-99, mar. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21758</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la mejora de la calidad del procesode prescripción-transcripción, en un área de dosis unitarias,mediante la orden médica preimpresa</dc:title>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d28219</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
