<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-651</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mechanical fragmentation and intrapulmonary fibrinolysis in the treatment of massive pulmonary embolism hemodynamic repercussions</dc:title>
<dc:creator>Medrano, J</dc:creator>
<dc:creator>Gregorio, M. A de</dc:creator>
<dc:creator>Herrera, M</dc:creator>
<dc:creator>Alfonso, R</dc:creator>
<dc:creator>Fava, M</dc:creator>
<dc:creator>Gimeno, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Loyola, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Evaluar la eficacia y seguridad de la fragmentación mecánica asociada a trombólisis intrapulmonar en el tromboembolismo pulmonar (TEP) masivo con alteración hemodinámica. Material y método: Un total de 51 pacientes diagnosticados de TEP masivo con repercusión hemodinámica. Se incluyeron bajo este epígrafe pacientes con TEP agudo con un índice de Miller superior a 0,50 y una presión medida en la arteria pulmonar principal superior 30 mmHg. Cuadro clínico de inicio: 19 shock, 6 síncope y 26 disnea intensa de reposo. La saturación de O2 medida por pulsioximetría: 71,4 por ciento. Presión media en arteria pulmonar: 46,1 mmHg. Se realizó fragmentación de los tromboémbolos más importantes. Durante la fragmentación se administró un bolo de fibrinolítico. A través del catéter se administró infusión de fibrinolítico. El seguimiento se realizó con valoración clínica, gammagráfica pulmonar y ecocardiográfica. Resultados: Tras la fragmentación y administración del bolo de trombolítico se observó mejoría clínica en 49 pacientes (97,2 por ciento). La presión media postratamiento mecánico y farmacológico fue de 24,1 mmHg. Éxito técnico del 100 por ciento. Conclusión: Los datos aportados avalan la eficacia y seguridad de la fragmentación mecánica y trombólisis farmacológica en el tratamiento del TEP masivo con afectación hemodinámica, mejorando la sintomatología y disminuyendo la presión arterial pulmonar (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;37(2): 58-64, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-651</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fragmentación mecánica y fibrinólisis intrapulmonar en el tratamiento del tromboembolismo pulmonar masivo con repercusión hemodinámica</dc:title>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12092</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6590</dc:subject>
<dc:subject>^d24892</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
