<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-116999</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Central retinal vein occlusion as the first symptom of ovarian cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Case report: A healthy 57-year-old woman presented with decreased vision in her right eye. Dilated fundus examination revealed central retinal vein occlusion (CRVO). The laboratory test results for hypercoagulability state showed an abnormal protein S. A few months later she developed an ovarian malignancy. Discussion: This case illustrates an association between CRVO and ovarian tumour. Coagulation disorders in cancer may be a mechanism for CRVO (AU)</dc:description>
<dc:creator>Castresana-Jauregui, I</dc:creator>
<dc:creator>Hernaez-Ortega, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Asensio-Sánchez, V. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Caso clínico: Paciente de 57 años, sin antecedentes de interés, acudió por disminución de la agudeza visual en el ojo derecho. En el estudio del fondo de ojo apareció una oclusión de vena central de la retina (OVCR). En las pruebas de laboratorio se detectó un estado de hipercoagulación con alteración en la proteína S. Pocos meses después desarrolló un tumor maligno de ovario. Discusión: Con este caso clínico se ilustra la asociación entre OVCR y tumor de ovario. Las alteraciones en la coagulación asociadas al cáncer pueden ser un mecanismo para la OVCR (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;88(12): 482-484, dic. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-116999</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Oclusión de vena central de la retina como primera manifestación de cáncer de ovario</dc:title>
<dc:subject>^d33361^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10229^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19336^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30593^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
