<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164206</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this research we compare different socioeconomic indicators according to their capacity to detect socioeconomic inequalities in adolescent health and lifestyles. The results showed that the relationship between the different socioeconomic indicators, despite being significant, had a weak association, suggesting that each indicator evaluates different dimensions of the socioeconomic construct. In addition, whereas parental education, and especially maternal education, was the most relevant indicator for predicting socioeconomic inequalities in adolescent lifestyles, the perceived family wealth was the most important predictor of inequalities in adolescent health. Additionally, the results of this study show that not all behaviours related to healthy lifestyles and adolescent health were equally influenced by socioeconomic determinants. Along these lines, whereas eating behaviours or health outcomes showed to be highly influenced by socioeconomic factors, the impact of socioeconomic inequalities in behaviours such as alcohol consumption or tobacco use was less clear. This research highlights the importance of choosing a specific indicator in studies that evaluate the effects of socioeconomic inequalities in adolescent health and lifestyles (AU)</dc:description>
<dc:creator>Moreno-Maldonado, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Rivera, Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este estudio se comparan distintos indicadores socioeconómicos en cuanto a su capacidad para predecir desigualdades en la salud y los estilos de vida de la población adolescente. Los resultados muestran que la relación entre los diferentes indicadores socioeconómicos, a pesar de ser significativa, es débil, sugiriendo que cada uno evalúa en cierto grado aspectos distintos del constructo socioeconómico. Además, mientras que el nivel educativo de los progenitores, y especialmente el nivel educativo de las madres, es la variable que muestra mayor capacidad para detectar desigualdades en los estilos de vida adolescentes, la percepción subjetiva de riqueza se revela como el predictor más importante de las desigualdades en salud. Adicionalmente, los resultados de este estudio muestran que no todas las conductas relacionadas con los estilos de vida adolescente y su bienestar están igualmente influenciadas por determinantes socioeconómicos. De esta forma, mientras que las conductas relacionadas con los hábitos de alimentación o la salud adolescente se ven fuertemente influidas por factores socioeconómicos, el efecto de las desigualdades es menos claro en conductas tales como el consumo de tabaco y alcohol. Esta investigación subraya la importancia de la elección de un determinado indicador en estudios que evalúan los efectos de las desigualdades socioeconómicas en los estilos de vida y la salud adolescente (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;34(2/3): 177-188, 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164206</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Indicadores para detectar y evaluar el impacto de las desigualdades socioeconómicas en los estilos de vida y la salud de los adolescentes españoles</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d24436</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d50334</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d36411</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22102^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
