<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-048219</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The glicemic index. A current controversy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The nutrition community is divided over de rol of de Glycemic Index (GI) or Glycemic Load (GL) in the dietetic management of Diabetes Mellitus (DM) and in the prevention of chronic diseases as DM, Obesity, Insulin Resistance (IR), Cardiovascular diseases and Cancer. The concept of GI and GL of food and diet is defined. Methodological problem are analyzed: poor standardization, bad reproducibility and high variability. The factors that determines the food glycemic index and the causes of it variability are. analyzed. Recent and qualified clinical and epidemiological evidences about the relation between the GI and GL of food and diet, on the management of DM, and prevention of Obesity, DM, RI, Cardiovascular disease and Cancer, are discussed. Is concluded that there are insufficient evidences of clinical efficacy in the use of this concept for the prevention of Obesity, IR, Cardiovascular diseases and Cancer. In relation to the treatment of DM, ADA states that the most important dietetic tool is the reduction of the total amount of carbohydrates, but accepts that the use of the GI could give additional benefits. Although de GI has the potential to be a valuable clinical tool. For now consumers should focus on eating a diet plantbased, with a variety of vegetables, fruits, whole grain and legumes. At the moment we must be caution in making dietary changes based solely in this concept (AU)</dc:description>
<dc:creator>Arteaga Llona, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el momento actual existe una fuerte controversia acerca de la utilización clínica del Índice Glicémico (IG) y de la Carga Glicémica (CG) en el manejo dietético de la Diabetes Mellitus (DM) y en la prevención de patologías crónicas no transmisibles como la DM, Obesidad, Resistencia Insulínica (RI), patología cardiovascular y neoplasias. Se define el concepto de IG y CG de los alimentos y de la dieta. Se señala que a pesar de existir información bromatológica completa respecto al IG y CG de los alimentos, se considera que su uso clínico como indicador es prematuro debido a su falta de estandarización a su alta variabilidad y a su baja reproducibilidad. Se analizan las causales de su variabilidad. Se analiza la información clínica y epidemiológica reciente y relevante por la calidad de los estudios, acerca, de la relación entre IG y CG, con el manejo de la DM, RI, obesidad, neoplasia y patología cardiovascular. Se concluye que si bien existe información contradictoria, no existen evidencias suficientes y concordantes, a largo plazo para avalar la utilización del IG y CG de los alimentos en la prevención de patologías crónicas no transmisibles. Se señala que en el manejo clínico dietético de la DM, la reducción del aporte global de hidratos de carbono sigue siendo la estrategia fundamental aceptándose que la utilización del concepto de IG de los alimentos o de la dieta puede entregar un beneficio adicional. Se destaca mejores asociaciones de la CG en relación al IG con el control de la DM y prevención de la RI. Se sugiere en el momento actual recomendar los alimentos con IG y CG baja dentro del contexto de una dieta saludable, sin llegar a la prescripción detallada que significa una acción compleja no justificable (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;21(supl.2): 55-60, 2006. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-048219</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El Índice glicémico. Una controversia actual</dc:title>
<dc:subject>^d9951^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d3950^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d37656</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d22231</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
