<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29301</identifier>
<setSpec>1139-6202</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Degree acceptance and utility of a pharcotherapeutic bulletin in pharmaceutical practise</dc:title>
<dc:creator>Martínez García, María Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Arco Ortiz de Zarate, Juan del</dc:creator>
<dc:creator>Larrañaga Arregi, Belén</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Sendagaiak es un boletín terapéutico elaborado por los CIM de los COF de Euskadi. Los diferentes números incluyen varios tipos de artículos: monografías de medicamentos, revisiones de patologías, notas informativas, revisiones de grupos terapéuticos, artículos sobre conocimientos generales y fichas de principios activos. Para evaluar la satisfacción y utilidad práctica de Sendagaiak en la práctica farmacéutica, hemos realizado un estudio transversal entre los lectores. Métodos: junto con el ejemplar de noviembre-diciembre de 2000 se remitió una encuesta y un sobre-respuesta. Se admitieron encuestas hasta abril de 2001. Los resultados fueron procesados con Microsoft Access® y Excel(R). Resultados: Se recibieron 218 respuestas. Leen habitualmente Sendagaiak 90,8 por ciento y sólo a veces 9,2 por ciento. 78,4 por ciento encontraron artículos interesantes en casi todos los números, 13,8 por ciento en la mitad y 7,8 por ciento en ocasiones. La aceptación de los distintos tipos de artículos es similar. El formato es bueno o muy bueno para el 89,9 por ciento y regular para el resto. El lenguaje utilizado es claro y asequible para todos. Todas las respuestas califican a Sendagaiak bastante o muy interesante. En el último año Sendagaiak ha resultado útil para resolver un problema concreto para el 88,6 por ciento de los farmacéuticos. Discusión: Sendagaiak es una publicación bien adaptada a las necesidades de la práctica farmacéutica, puesto que en la mayoría de los números se encuentran artículos interesantes, habitualmente permite resolver problemas y su formato y lenguaje son adecuados. La favorable aceptación del boletín y la similar valoración de los diversos tipos de artículos indican que Sendagaiak satisface los diferentes requerimientos profesionales de los lectores (AU)</dc:description>
<dc:source>Pharm. care Esp;5(5): 232-236, sept. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29301</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Grado de aceptación y utilidad de un boletín terapéutico en la práctica farmacéutica</dc:title>
<dc:subject>^d28889^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4408^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d10697^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d51780</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10790^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
