<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113012</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Subcutaneous sarcoidosis</dc:title>
<dc:creator>Guerra Tapia, Aurora</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Peralto, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Palencia Pérez, Sara Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La sarcoidosis subcutánea está caracterizada por lesiones nodulares, móviles, no dolorosas, sin componente epidérmico, localizadas fundamentalmente en extremidades, que presentan histológicamente granulomas sarcoideos en el tejido celular subcutáneo. Aunque existe afectación cutánea en aproximadamente un cuarto de los pacientes con sarcoidosis, los nódulos subcutáneos, que pueden coexistir con otras lesiones cutáneas, son raros. Se han referido en la literatura menos de 40 casos de sarcoidosis subcutánea. Presentamos el caso de una mujer de 63 años de edad que presentaba nódulos profundos en las extremidades de 15 días de evolución. El estudio histopatológico de las lesiones cutáneas mostró granulomas no caseificantes en el tejido celular subcutáneo, compatibles con sarcoidosis subcutánea. Las tinciones especiales realizadas descartaron la existencia de materiales extraños, hongos o bacilos ácido-alcohol resistentes. Una radiografía de tórax reveló adenopatías torácicas. Se realizó tratamiento con corticoides orales durante dos meses, obteniendo una respuesta excelente (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;94(1): 55-57, ene. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113012</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sarcoidosis subcutánea</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12886^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d36513</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
