<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13450</identifier>
<setSpec>0212-4572</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recommendations from MENSURA for selection of antimicrobial agents for susceptibility testing and criteria for the interpretation of antibiograms</dc:title>
<dc:creator>Cantón, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Safel Distribución</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este documento se recogen las recomendaciones del grupo MENSURA (Mesa Española de Normalización de la Sensibilidad y Resistencia a los Antimicrobianos), auspiciado por la Sociedad Española de Enfermedades Infecciosas y Microbiología Clínica, para la selección de los antimicrobianos en el estudio de la sensibilidad. Asimismo, se actualizan, en tablas independientes, los puntos críticos de sensibilidad y resistencia ofrecidos con anterioridad y se comparan con los propuestos por otros comités, como NCCLS, CASFM y BSAC. El criterio de sensibilidad tiende a identificar la población totalmente sensible que, con elevada probabilidad, carece de mecanismos específicos de resistencia. Su formulación se ostenta en el análisis de la distribución de los valores de CMI para las distintas poblaciones (homogéneas en cuanto a especie). El punto crítico de resistencia se fundamenta en los datos farmacológicos y clínicos que se obtiene tras la administración del antimicrobiano con una buena dosificación convencional. El principal objetivo del grupo español MENSURA es contribuir al proceso de convergencia internacional para la enunciación de los puntos críticos de sensibilidad y resistencia. (AU)</dc:description>
<dc:source>Anál. clín;26(4): 109-126, oct. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13450</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recomendaciones del Grupo MENSURA para la selección de antimicrobianos en el estudio de la sensibilidad y criterios para la interpretación de antibiograma</dc:title>
<dc:subject>^d17227</dc:subject>
<dc:subject>^d24244^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24244^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d4414</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
