<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105044</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Repair of hyperfibrosis secondary to abdominal liposuction</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The development of hyperfibrosis after any surgical procedure is a problem that affects the patient and the doctor who treated, and can have devastating results that affect not only the aesthetic but, in extreme cases, the function. In the field of Plastic Surgery, when hyperfibrosis develops in a cosmetic procedure and therefore 100% elective, the patient does not understand and accept the genesis of the problem and the surgeon is required to fast repair, but this is not always satisfactory, easy or even feasible. We present the case of a patient undergoing an abdominal liposuction complicated with postoperative seroma; after seromas resolution she developed hyperfibrosis that deformed the area. We also present our proposal for treatment and our final results. It´s important to remark that these cases are usually resistible to standard treatment protocols, and sometimes leads us to develop unconventional strategies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gómez García, R</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Sanza, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El desarrollo de hiperfibrosis secundaria a cualquier procedimiento quirúrgico es un problema que afecta al paciente que lo padece y al médico que le trata; puede tener resultados devastadores no solo sobre la estética, sino en casos extremos, también sobre la función. En el ámbito de la Cirugía Plástica, cuando la hiperfibrosis se desarrolla tras algún procedimiento estético y por ende 100% electivo, al paciente le es difícil entender y aceptar la génesis de dicho problema y exige al cirujano una reparación rápida y satisfactoria, lo cual no siempre es fácil  o incluso factible. En este artículo presentamos el caso de una paciente sometida a liposucción abdominal que, tras la aparición en el postoperatorio y posterior resolución de una seroma, sufrió una hiperfibrosis que deformó la zona; presentamos también nuestra propuesta de tratamiento y los resultados finales conseguidos. Hay que recalcar que cuando estos casos, afortunadamente no muy comunes, aparecen, la evolución suele sertórpida y en ocasiones  resistente a los protocolos de tratamiento habituales, lo que puede llevarnos a desarrollar estrategias poco convencionales y, que en un caso como el que presentamos, resultan bastante efectivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;37(4): 365-371, oct.-dic. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105044</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reparación de hiperfibrosis abdominal secundaria a liposucción</dc:title>
<dc:subject>^d38652^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d23742^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19167^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
