<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-133552</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Carlos Haya hospital Complex and its digital strategy: towards the knowledge management hospital</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This work presents how, when, where and why the Carlos Haya University Regional Hospital has become the Knowledge Management Hosptial through  the European Union´s Interreg III-A project (AU)</dc:description>
<dc:creator>Juan Ruiz, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Lorca, J</dc:creator>
<dc:creator>Ordoñez Martí-Aguilar, María Victoria</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El Hospital Carlo Haya de Málaga está inmerso en un complejo proceso de rediseño de su estrategia sobre tecnologías de la información, formalizando su visión de centro sanitario del siglo XXI, como Hospital del Conocimiento, soportado por arquitectura digital integral e integrado digitalmente con su medio; inspirándose para ello, en el modelo definido como Integrating the Healthcare Enterprise (IHE). El Proyecto  Interreg III-A de la Unión Europea, facilitará su abordaje, financiando la creación de una red telemática entre hospitales de Andalucía y Marruecos, en la que nuestro Complejo Sanitario ejercerá de Centro Servidor de e-salud, prestando entre otros, servicios telemédicos especializados de alto nivel (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(205): 182-190, abr. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-133552</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El Complejo Hospitalario Carlos Haya y su estrategia digital: hacia el hospital del conocimiento</dc:title>
<dc:subject>^d19129</dc:subject>
<dc:subject>^d6904^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6896</dc:subject>
<dc:subject>^d51868</dc:subject>
<dc:subject>^d28441</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30481^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
