<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14313</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Painful hip and knee prosthesis: mobilization and prosthetic infection. Assessment of different imaging methods</dc:title>
<dc:creator>Buenafé Ramos, A</dc:creator>
<dc:creator>Lacambra Andreu, A</dc:creator>
<dc:creator>Cortés Ramas, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Marín Redondo, M</dc:creator>
<dc:creator>Santamaria Torroba, A</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Echeverría, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En la cirugía protésica de cadera y rodilla existen dos complicaciones que originan el 75 por ciento de los recambios protésicos, importantes por su trascendencia y por la dificultad en el diagnóstico diferencial, como son el aflojamiento aséptico y la infección protésica. El objetivo de este estudio es valorar la correlación entre la sospecha clínica de movilización protésica e infección de rodilla y de cadera y las pruebas de diagnóstico por la imagen que se realizan habitualmente, contrastándolo con la confirmación histológica. Hemos estudiado a 32 (13 hombres y 19 mujeres) portadores de 'prótesis de rodilla y cadera dolorosa. Se les realizó como procedimiento diagnóstico para afirmar o descartar la existencia de aflojamiento protésico aséptico y la infección protésica una historia clínica que contiene los datos generales del paciente, la historia de la enfermedad actual en cuanto al síntoma principal de la prótesis de cadera y/o de rodilla que es el dolor, una valoración clínica y funcional que contiene todos los tems de la Escala de la Sociedad Americana de Rodilla; bioquímica sanguínea; radiografía simple (proyección anteroposterior y lateral en el caso de la rodilla; anteroposterior y axial en caso de la cadera), estudios gammagráficos que consistieron en: gammagrafía ósea con metildifosfonato marcado con tecnecio metaestable (MDP-99mTc), gammagrafía con 67Ga, gammagrafía con leucocitos marcados con un agente lipofílico hexametil-propilena-mineoxine (leucocitos-HMPAO-99mTc). En el diagnóstico por la imagen la radiología simple convencional por sí sola no es capaz de diferenciar entre una movilización protésica séptica de una a éptica, como ocurre con la gammagrafía ósea MDP-99mTc que es muy sensible, pero poco específica. Si al estudio radiológico se añade el protocolo completo de estudios gammagráficos la sensibilidad y especificidad aumentan. La gammagrafía con sulfuro coloidal junto con la gammagrafía con leucocitos-HMPAO-99mTc tienen una sensibilidad del 100 por ciento y una especificidad del 99 por ciento en el diagnóstico de infección protésica. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);36(2): 93-102, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14313</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prótesis dolorosa de cadera y de rodilla: movilización e infección protésica. Valoración de los distintos métodos de imagen</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12508</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d6780^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d7895^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d7414^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7414^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d7414^s22008</dc:subject>
<dc:subject>^d19574</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
