<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-151583</identifier>
<setSpec>0210-1637</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cleft lip and palate malformations are craniofacial defects produced by embryological changes in the face formation. It is the most common congenital malformation of the orofacial region, caused by the lack of fusion between facial processes. The multifactorial aethiology of cleft lip and palate is influenced by genetic and environmental factors, however, there are no conclusive studies that help us to determine the causes that lead to this malformation, so we cannot lean on effective procedures to prevent it. It is due to this that treatment of this malformation acquires an important role in the attempt of giving these patients the aesthetic and function they do not have. Orthodontists face a multidisciplinary treatment that includes an important psychological component for patients and relatives apart from the surgical aspects (AU)</dc:description>
<dc:creator>Magán Moya, Almudena</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Sánchez, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las fisuras naso-labio-alveolo-palatinas, o más comúnmente denominadas fisuras labiopalatinas son defectos craneofaciales producidos por alteraciones embriológicas en la formación de la cara. Constituye la malformación congénita más frecuente de la región facial, provocada por la falta de fusión entre los procesos faciales embrionarios en formación. La etiología multifactorial de la fisura labiopalatina está influida por factores genéticos y ambientales, sin embargo, no existen estudios concluyentes que nos ayuden a determinar con exactitud las causas que la provocan, de manera que no contamos con medios predictivos eficaces que nos permitan su prevención. Es por ello que el tratamiento de estas malformaciones cobra un papel de suma importancia en el intento, muchas veces infructuoso, de ofrecer al paciente fisurado la funcionalidad y la estética de las que carece. Nos enfrentamos como ortodoncistas a un tratamiento multidisciplinar que además de cirugía y rehabilitación, requiere de un enorme componente psicológico, tanto para el paciente como para sus padres (AU)</dc:description>
<dc:source>Ortod. esp. (Ed. impr.);50(2): 382-397, abr.-jun. 2010. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-151583</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El paradigma estético y funcional del paciente con fisura labiopalatina</dc:title>
<dc:subject>^d32938^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29352^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d5046</dc:subject>
<dc:subject>^d10149^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29353^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1191^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d10542^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
