<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5006</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Maternal hemodynamic effects of cesarean section: evaluación of supine position versus pardal left lateral supine position</dc:title>
<dc:creator>Matorras, R</dc:creator>
<dc:creator>Nieto, A</dc:creator>
<dc:creator>Cortés, J</dc:creator>
<dc:creator>Tacuri, C</dc:creator>
<dc:creator>Garrido, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizamos las variaciones hemodinámicas maternas durante la cesárea. Material y métodos: El estudio está constituido por 204 cesáreas: 101 casos en decúbito supino y 103 casos; en decúbito lateral izquierdo parcial con una inclinación de 20°.Durante la cesárea se estudia la tensión arterial sistólica y diastólica, frecuencia cardíaca y saturación de oxígeno materna en tres momentos predeterminados (al iniciar la cirugía, a la extracción del feto y al terminar la cesárea) y otra variable, correspondiente a la mínima durante la cirugía.Resultados: La duración media de la cesárea en el decúbito lateral izquierdo parcial fue de 61,00 ñ 14,61 minutos y el decúbito supino de 59,50 ñ 11,10 minutos, sin significado estadístico.Los valores medios de la tensión arterial sistólica y diastólica y la frecuencia cardíaca materna en las fases determinadas en los dos grupos fueron semejantes.Se valoró la saturación de oxígeno en las diferentes fases de la cesárea, en la extracción del feto la cifra media fue de 97,84 ñ 1,25 por 100 en el decúbito lateral izquierdo parcial y de 98,16 t 0,88 por 100 en el grupo supino, con significado estadístico (p = 0,03, t Student = 2,13). Conclusiones: La práctica de la cesárea en decúbito lateral izquierdo parcial en nuestra experiencia no se objetivaron ventajas apreciables respecto al decúbito supino en cuanto a las repercusiones hemodinámicas maternas (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);43(5): 251-258, mayo 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5006</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Repercusiones hemodinámicas maternas durante la cesárea: evaluación del decúbito supino frente a decúbito lateral izquierdo parcial</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d786^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d790^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d786^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10487^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d771^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2625^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29441</dc:subject>
<dc:subject>^d27462</dc:subject>
<dc:subject>^d29399</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d2077^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d771^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6493^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d6590^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1040</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
