<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12280</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Facio-ceervico-pectoral flap associated to pedicled and free flaps to reconstruct fullthickeness chek defects</dc:title>
<dc:creator>Alamillos Granados, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Dean Ferrer, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodas Ibáñez, J</dc:creator>
<dc:creator>Haro Padilla, J. de</dc:creator>
<dc:creator>García López, A</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Masera, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Jiménez, J</dc:creator>
<dc:creator>Redondo Camacho, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los defectos de espesor total de la mejilla crean un problema reconstructivo importante con gran repercusión, tanto estética, como funcional. Existen numerosos métodos reconstructivos para solucionar este tipo de defectos. El colgajo facio-cérvico-pectoral puede utilizarse como cobertura externa para defectos de espesor total de la mejilla y áreas adyacentes en combinación con otros colgajos pediculados o libres microvascularizados para revestimento interno. Hemos utilizado el colgajo facio-cérvico-pectoral en asociación con un colgajo miocutáneo de pectoral en cuatro pacientes, con un colgajo miofascial de temporal en un paciente, con un colgajo libre osteocutáneo de peroné en un paciente y con un colgajo libre fasciocutáneo radial en un paciente. En todos lo pacientes el resultado funcional y estético fue aceptable. El colgajo facio-cérvico-pectoral asociado a colgajos pediculados o libres microvascularizados ofrece una reconstrucción aceptable para defectos de espesor total de la mejilla, creando un contorno adecuado y aportando una piel de color y textura similar al resto de la cara. Es una opción reconstructiva a considerar en los defectos de espesor de la mejilla (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;22(2): 82-88, mar. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12280</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Colgajo facio-cérvico-pectoral asociado a colgajos pediculados y libres para reconstrucción de defectos de espesor total de la mejilla</dc:title>
<dc:subject>^d13259^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9527</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2655^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d31533^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2655^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
