<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5166</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Brain death. Diagnostic value and limitations of the electroencephalography</dc:title>
<dc:creator>Esteban Garcia, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde que fueron enunciados los criterios de Harvard en 1968, la electroencefalografía (EEG) se ha venido utilizando como método de elección en la confirmación diagnóstica de la muerte encefálica (ME). El diagnóstico rápido y seguro de esta situación debería requerir siempre el uso de una prueba objetiva. Los criterios clínicos de la ME sólo establecen la pérdida de las funciones troncoencefálicas por lo que no es sorprendente que aproximadamente un 10 por ciento de casos en esta situación presenten actividad EEG que, muchas veces, persiste durante períodos prolongados de tiempo. El diagnóstico de la ME en neonatos y en niños de corta edad es difícil debido a la inmadurez de su sistema nerviosos central (SNC) y a sus específicas condiciones craneoencefálicas. Las principales limitaciones de la EEG se dan en los coma inducidos por fármacos depresores del SNC o en los que concurren factores tóxicometabólicos o hipotermia extrema. La EEG debe considerarse una exploración prioritaria confirmatoria del diagnóstico clínico de la ME, y en los neonatos, los niños de corta edad y los comas por lesión troncoencefálica primaria su uso debe ser obligado. Además de su alta fiabilidad, la EEG presenta muchos aspectos ventajosos sobre otros métodos diagnósticos de la ME: está disponible de manera generalizada en nuestros hospitales, es de rápida ejecución, se realiza a la cabecera del paciente, es inocua, se puede repetir sin limitaciones y es económica. La larga experiencia en su uso le da, además, un valor sociocultural añadido (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);24(3): 116-123, mar. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5166</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Muerte encefálica. Valor y limitaciones diagnósticas de la electroencefalografía</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1952^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d4641^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7215^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1952^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1952^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
