<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101457</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nicotine and animal models: what does the environmental enrichment paradigm tell us?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The Environmental Enrichment (EE) paradigm is a housing condition which aims is to provide physical, cognitive and sensorial stimulation to rodents. Animals are housed in larger cages containing in animate objects such as tunnels, toys and running wheels. The main aim of the current work is to tackle the arguments which suggest that EE may diminish vulnerability to developing addiction to nicotine and other drugs of abuse and to review recent experimental studies performed in relation to this subject. We discuss the major changes induced by EE at physical, neurobiological and behavioral levels and review the results of recent studies which indicate that EE promotes both neurochemical (potentiation of the increase in dopamine release induced by nicotine in the brain cortex) and behavioral changes (increased ability to discriminate the presence of reward and decreased impulsivity), thus supporting the hypothesis put forward. In light of these results, EE can be proposed as a model for the study of vulnerability to addiction to different drugs of abuse, including cocaine and nicotine, though further studies are needed in order to establish the neurobiological implications of the effects of exposure to enriched environments and their possible relationship with changes in brain reward systems(AU)</dc:description>
<dc:creator>Mesa-Gresa, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Redolat-Iborra, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Martínez, Asunción</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El Enriquecimiento Ambiental (Environmental Enrichment o EE) es un modelo de alojamiento basada en la estimulación a nivel físico, cognitivo y sensorial de roedores. Esta condición se caracteriza por el alojamiento de un grupo de animales en cajas grandes que contienen distintos objetos como túneles, juguetes y ruedas de correr. El principal objetivo del presente trabajo es plantear los principales argumentos que sugieren que el alojamiento en condiciones de EE puede disminuir la vulnerabilidad a desarrollar adicción a la nicotina y a otras drogas de abuso, así como revisar estudios experimentales recientes relacionados con este área. Con este fin, se presenta una revisión de los principales cambios inducidos por el EE a nivel físico, neurobiológico y conductual y se exponen los resultados obtenidos en diversos estudios recientes que indican que el alojamiento en EE induce cambios neuroquímicos (potenciación del aumento de liberación de dopamina inducida por la nicotina en el córtex cerebral) y conductuales (mayor capacidad para discriminar la presencia de recompensa y disminución de la impulsividad) que apoyarían la hipótesis planteada. En base a estos resultados, cabría proponer el EE como un modelo adecuado para el estudio de la vulnerabilidad a la adicción a diferentes drogas de abuso como la cocaína o la nicotina aunque es necesario realizar más estudios que permitan establecerlas bases neurobiológicas de los efectos inducidos por la exposición a ambientes enriquecidos y su posible relación con modificaciones en los sistemas cerebrales de refuerzo(AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);24(2): 87-94, abr.-jun. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101457</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nicotina y modelos animales: ¿qué nos aporta el paradigma de enriquecimiento ambiental?</dc:title>
<dc:subject>^d29633</dc:subject>
<dc:subject>^d8994</dc:subject>
<dc:subject>^d28446^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d9723^s32387</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d24318</dc:subject>
<dc:subject>^d9723</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28446^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d28446^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
