<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29074</identifier>
<setSpec>1137-2834</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The quality in the radiology department</dc:title>
<dc:creator>Chimenos Küstner, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Guix Melcior, Benjamín</dc:creator>
<dc:creator>Padilla, Alejandro Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Finestres Zubeldia, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Bonomie, Justo Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Cloquell Ale, Damian Alberto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Medicina Oral, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos 3 años el ordenamiento jurídico español ha regulado (sobre todo en el ámbito de la protección radiológica) la calidad imprescindible que debe cumplir toda unidad de radiodiagnóstico, también odontológico. Pero esta calidad, como en todo servicio, descansa en la competencia de los profesionales que lo desempeñan, de modo que en países avanzados se dedica mucho tiempo y esfuerzo a la formación de estas personas. Así, la carga lectiva para la enseñanza pregrado de radiología odontológica en Venezuela resulta 15 veces superior a la que se dedica en nuestro entorno y la dotación de profesionales licenciados o especialistas radiólogos orales en estos servicios resulta muy pobre, por ejemplo inexistente en Barcelona, mientras que en Mérida el staff del servicio de radiología es de 4 licenciados con dedicación completa y exclusiva a la asistencia y docencia de la radiología oral (además de contar con otras 2 personas que hacen la función de técnicos). Esta riqueza influye positivamente en la calidad del servicio. Entre otras cosas permite reajustar las peticiones que le llegan, justificándolas mejor; logra que todas las exploraciones salgan con el dictamen correspondiente y dado que el servicio es docente y universitario, hace posible una enseñanza de calidad en esta disciplina. Con este trabajo pretendemos divulgar el "estado de la cuestión" comparando 2 diferentes servicios universitarios de radiología oral. Su objetivo es poner de manifiesto las carencias halladas y promover su solución (AU)</dc:description>
<dc:source>Med Oral;8(5): 311-321, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29074</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La calidad en el servicio de radiología</dc:title>
<dc:subject>^d12310</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d23439</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
