<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-116112</identifier>
<setSpec>0212-7709</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Image analysis: Kinovea ® application in podiatry</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The video editor Kinovea ® is a free open image analysis software designed to explore and comment the biomechanical action with the purpose of studing the technique and movement of sports. This tool allows to modify and manage videos in a simple way, using a window system and small graphical icons, writing data on the image, marking the axis, using stopwatches for time calculations, calculating angles, measuring distances, tracking a path, etc... always within a video editing, by using a cursor that can advance or rewind the sequence, frame by frame, applying this actions on the required images (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lluch Fruns, Joan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El editor de video Kinovea® es un programa de software libre y gratuito para el análisis de imágenes diseñado para el análisis del gesto y técnica deportiva para explorar y comentar una acción biomecánica. Esta herramienta permite modificar y gestionar el video de una manera sencilla, utilizando un sistema de ventanas y pequeños iconos gráficos: la escritura de datos sobre la imagen, a la marcación de ejes, cálculos de tiempo mediante cronómetros, cálculo de angulaciones, medición de distancias, seguimiento de trayectorias, etc. Siempre dentro de una edición de video la cual mediante un cursor que nos permite avanzar o retroceder la secuencia de la filmación fotograma a fotograma, aplicando sobre las imágenes las acciones que precisamos (AU)</dc:description>
<dc:source>Peu;32(2): 30-33, mayo-dic. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-116112</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de imágenes: aplicación de Kinovea® en podología</dc:title>
<dc:subject>^d54404</dc:subject>
<dc:subject>^d15145^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d11462^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1721^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d11462^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11462^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11462^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d54404^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11462^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d54404^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d15145^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d15145^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d15145^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
