<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-036318</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Invasive physical therapy in myofascial pain syndrome</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The present paper focuses on describing the use of dry needling as an integral part of myofascial trigger points and myofascial pain syndrome treatment. It is shown its diagnostic importance as well as its therapeutic use and the different classifications of the treatment techniques in this field. The main dangers, contraindications and complications of the invasive treatment techniques of this syndrome are also described. Review of the literature shows the lack of studies that support or refute the effectiveness of invasive techniques beyond placebo. Therefore, it is concluded the necessity of high quality experimental research in this field</dc:description>
<dc:creator>Mayoral del Moral, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente artículo se centra en la descripción del uso de la punción como parte integrante de la fisioterapia de los puntos gatillo miofasciales y del síndrome de dolor miofascial. Aparte de detallarse su importancia diagnóstica se pasa también revista a su uso terapéutico y se exponen diferentes clasificaciones de las variadas técnicas y modalidades de tratamiento existentes en este campo. También se pasa revista a los principales peligros, contraindicaciones y complicaciones inherentes a las técnicas invasivas de tratamiento de este síndrome. De la revisión de la literatura se destaca la falta de estudios que confirmen o descarten una eficacia de las técnicas invasivas superior al placebo, por lo que se concluye la necesidad de investigación de calidad en este terreno</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);27(2): 69-75, mar.-abr. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-036318</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fisioterapia invasiva del síndrome de dolor miofascial</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9530^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29507^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9401^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24296^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
