<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1863</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Uric acid as a prognostic marker in critically ill patients</dc:title>
<dc:creator>Menéndez Cuervo, S</dc:creator>
<dc:creator>Molinos Normiella, C</dc:creator>
<dc:creator>Rey Galán, C</dc:creator>
<dc:creator>Concha Torre, A</dc:creator>
<dc:creator>Medina Villanueva, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: La elevación del ácido úrico refleja degradación del adenosintrifosfato (ATP) e implica mal pronóstico pues traduce una crisis energética celular. Objetivo: Estudiar el comportamiento del ácido úrico como marcador pronóstico en niños ingresados en una unidad de cuidados intensivos pediátricos (UCIP).Pacientes y métodos Estudio prospectivo y observacional de 78 pacientes ingresados en la UCIP con diversas enfermedades, y análisis retrospectivo de 35 pacientes con infección meningocócica. Se recogieron datos relativos a valores de ácido úrico, diagnóstico, tiempo de estancia, edad, peso, Therapeutic Intervention Scoring System (TISS) y Pediatric Risk of Mortality Score (PRISM). En los pacientes con infección meningocócica se valoró la gravedad según la evolución (muerte, secuelas y no secuelas). Resultados: El ácido úrico al ingreso estaba asociado con el TISS del primer día (r 0,260; p 0,023) y el PRISM a las 24 h (r 0,277; p 0,015). Entre los pacientes sin traumatismo craneoencefálico destacan las correlaciones entre el ácido úrico y el PRISM a las 24 h (r 0,524; p &lt; 0,001) y el TISS del primer día (r 0,483; p &lt; 0,001) y segundo día (r 0,373; p 0,014). En pacientes con traumatismo craneoencefálico no son significativas las correlaciones entre ácido úrico y ninguna de las variables consideradas. En el grupo de sepsis meningocócica el ácido úrico al ingreso está muy relacionado con su evolución (concentraciones de ácido úrico de 13,20 8,2; 8,01 1,77 y 4,72 1,84 mg/dl en los grupos de muerte, secuelas y no secuelas, respectivamente; p &lt; 0,003). Conclusiones: El valor sérico de ácido úrico podría considerarse marcador de gravedad solamente en los pacientes críticos sin traumatismo craneoencefálico y especialmente en los que presentan infección meningocócica (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;55(4): 305-309, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1863</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ácido úrico como marcador pronóstico en pacientes críticamente enfermos</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d30170</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14926</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
