<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28594</identifier>
<setSpec>0210-4466</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Rodríguez Ortiz, Francesc</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Consejo Superior de Investigaciones Científicas</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los lenguajes de especialidad han sido tratados, en los últimos años, desde un punto de vista filológico. No obstante, su análisis se ha planteado principalmente desde disciplinas terminológicas, con el objetivo de delimitar y unificar en el presente el corpus léxico de una rama específica del saber. En algunas ocasiones, su estudio se ha centrado en su posible caracterización teórica, en relación con el lenguaje común o con otros lenguajes. Ambas perspectivas, entendidas como intentos por delimitar cuantitativa y cualitativamente determinadas parcelas del léxico, no han incidido en demasía en dos aspectos fundamentales. En primer lugar, en el trazado de un itinerario histórico-lingüístico de la adopción y desarrollo de un grupo de términos comunes a una ciencia, a una técnica o a una profesión, con los textos en la mano; en segundo lugar, en la necesidad de establecer las relaciones que existen entre lengua, cultura y sociedad en los momentos de aparición y evolución de un lenguaje de especialidad. Por tanto, esta vertiente une el lenguaje con la historia de las ciencias y de las técnicas, sin restringir en ningún momento la explicación de los hechos lingüísticos al ámbito filológico. Este es el objetivo de este artículo: analizar y exponer exhaustivamente el proceso de introducción y desarrollo del léxico del ferrocarril en el español, teniendo en cuenta los documentos originales, la historia de los términos y el transcurrir paralelo de los mismos respecto a la evolución técnico-científica de nuestro país en materia ferroviaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Asclepio;55(2): 119-133, jul. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28594</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los ejemplos de las técnicas decimonónicas: el ferrocarril</dc:title>
<dc:subject>^d29613</dc:subject>
<dc:subject>^d15226</dc:subject>
<dc:subject>^d8264^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d3489</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33673</dc:subject>
<dc:subject>^d12326^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
