<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-76251</identifier>
<setSpec>1576-0316</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The following article is an evolutionary approach tothe nursing profession since the dawn of mankind untilthe present, reviewing what had been the main factorsthat have been changing their configuration and are doingit now because only by knowing the past , called the currentframework is developed where the nursing professionand its future projection, since it is a dynamic and evolvingprocess. Thus what has been called the role of nursingin every period of history and thus the role currently(AU)</dc:description>
<dc:creator>Ferrero Lobo, S</dc:creator>
<dc:creator>Caravaca Caballero, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El siguiente artículo trata de un enfoque evolutivo de laprofesión de la Enfermería desde los albores de la humanidadhasta la actualidad, revisando cuáles han sido los principalesfactores que han ido modificando su configuracióny lo siguen haciendo en la actualidad ya que sólo conociendoel pasado, se conoce el marco actual donde se desarrollala profesión de enfermería y también su proyecciónfutura, ya que se trata de un proceso dinámico y evolutivo.De esta manera se conoce cuál ha sido el papel desempeñadopor la enfermería en cada época de la historia y porende, el papel que desempeña en la actualidad(AU)</dc:description>
<dc:source>Puesta día urgenc. emerg. catastr;9(4): 200-204, 2009. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-76251</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfoque histórico de la profesión de enfermería</dc:title>
<dc:subject>^d29491^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6835</dc:subject>
<dc:subject>^d9922^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8063^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9922^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9922^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d29491^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d5084^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9926^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9916^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d9916^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9926^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d5084^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d8063^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d8063^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9916^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d29491^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200900</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
