<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18191</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmacotherapy and costs of DRD 88. Chronic obstructive pulmonary disease in hospital</dc:title>
<dc:creator>Ordóñez Martí Aguilar, M. V</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez de la Cuesta y Alarcón, F</dc:creator>
<dc:creator>Martos Crespo, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos: El Grupo Relacionado por el Diagnóstico (GRD) 88 -enfermedad pulmonar obstructiva crónica- es uno de los más frecuentes en la casuística hospitalaria y genera considerables costes sanitarios. Nuestro objetivo era conocer el coste y el patrón farmacoterapéutico asociado a este GRD y determinar los posibles factores relacionados. Método: Estudio transversal descriptivo de 288 altas asignadas al GRD 88 entre enero y diciembre de 1997 en un hospital de tercer nivel. De cada paciente, se analizaron las variables edad, género, diagnósticos, tipo de ingreso y alta, estancias y servicio de alta, así como la medicación recibida y su coste. Resultados: Los medicamentos con mayor impacto en el tratamiento fueron los antiinfecciosos, que además representaron el 46 por ciento del coste total, siendo los más utilizados las cefalosporinas . El 67 por ciento de los pacientes fueron tratados con beta-adrenérgicos inhalados y teofilinas. La combinación de beta-adrenérgicos con bromuro de ipratropio fue menos frecuente (n=152). Los corticoides sistémicos se emplearon en 233 pacientes. El patrón terapéutico presentó diferencias en función del servicio de alta, y de algunas variables clínicas, como diagnóstico que causó el ingreso o presencia de infección respiratoria. El coste/episodio fue 166,6 ñ 110,5 e. El coste/estancia fue 13,1 ñ 15,5 e. Coste farmacéutico y duración de estancia se correlacionaron moderadamente (r2 0 , 2 3 3 ) .Conclusiones: El coste viene determinado fundamentalmente por la utilización de antibióticos y la duración de estancia influye en menor medida. El patrón farmacoterapéutico está sujeto a cierta variabilidad que podría atribuirse, tanto a diferencias clínicas de los pacientes, como a distintos hábitos de prescripción. (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;27(1): 12-20, ene. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18191</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento farmacológico y costes hospitalarios del GRD 88. Enfermedad pulmonar obstructiva crónica</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8350^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8350^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d30057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d8350^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
