<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-83240</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Family typology and deterioration related to opioids use, in a methadone treatment patients group</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this article the familiar functioning of subjects addict to opioids included in a maintenance programme with methadone will be analized, trying to identify whether belonging to one type of family (family typology) or another according to Olson&#146;s Familiar Functioning Model, is related to the level of deterioration or severity of addiction of the different areas associated to consumption . The sampleis composed by 69 subjects (N=69) users of the Servicio de Atención a las Drogodependencias (SAD) in Centro de Servicios Sociales Comunitarios del Ayuntamiento de Alcalá de Guadaíra (Seville). In order to evaluate the functioning and the family typology of these subjects the Escalade Cohesión y Adaptación Familiar &#150;CAF-1, Spanish version of FACES III was used 2. In order to evaluate the level of deterioration, the Spanish version3 of the 5th edition ofthe personal, clinical semistructured interview Addiction Severity Index-ASI4 was applied. The results indicate that the subjects included in balanced families present more addiction severity in two dimensions of the ASI: Alcohol and Employment/ Support and are, moreover, the onesthat take greater doses of methadone (AU)</dc:description>
<dc:creator>Garrido Fernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Torrado Val, E</dc:creator>
<dc:creator>Marcos Sierra, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se analiza el funcionamiento familiar de los sujetos adictos a opiáceos incluidos en un programa de mantenimiento con metadona, tratando de identificar si la pertenencia a un tipo u otro de familia (tipología familiar) según el Modelo de Funcionamiento Familiar de Olson, se relaciona con el nivel de deterioro o severidad de la adicción de las distintas áreas asociadas al consumo. La muestra está compuesta por 69 sujetos (N=69) usuarios del Servicio de Atención a las Drogodependencias (SAD) del Centro de Servicios Sociales Comunitarios del Ayuntamiento de Alcalá de Guadaíra (Sevilla). Para evaluar el funcionamiento y la tipología familiar, de estos sujetos se utilizó la Escala de Cohesión y Adaptación Familiar &#150;CAF-1, versión española del FACES III2. Para evaluar el nivel de deterioro, aplicamos la versión española 3 de la 5ª edición de la entrevista clínica personal semiestructurada Addiction Severity Index-ASI4. Los resultados obtenidos nos indican que los sujetos incluidos en familias equilibradas presentan más severidad de la adicción en dos dimensiones del ASI: Alcohol y Empleo/Apoyo y son, además, los que consumen una dosis más elevada de metadona (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;38(4): 196-203, jul.-ago. 2010. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-83240</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tipología familiar y deterioro asociado al consumo de opiáceos, en un grupo de pacientes en tratamiento con metadona</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d231</dc:subject>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d28627</dc:subject>
<dc:subject>^d8866^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9488^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9488^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
