<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29341</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Class 1 integrons in Enterobacteriaceae and its association with multidrug resistance and conjugative plasmids</dc:title>
<dc:creator>Brey-Fernández, E</dc:creator>
<dc:creator>Piñeiro, L</dc:creator>
<dc:creator>López-Meléndez, C</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Sousa, T</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez-Fernández, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>J.R. Prous, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La amplia diseminación de genes de resistencia a antimicrobianos es motivo de preocupación. La asociación de los genes de resistencia con elementos génicos móviles favorece su presencia en distintas especies de bacterias, siendo los integrones un elemento importante. En este trabajo se estudia en 123 enterobacterias la presencia de integrones, identificándose éstos en el 20,3 por ciento de las cepas. La asociación entre integrones y resistencia múltiple a antimicrobianos fue estadísticamente significativa (p &lt;0.001). Los aislamientos con integrones fueron con mayor frecuencia, estadísticamente significativa (p &lt;0.05), resistentes a amoxicilina-ácido clavulánico, quinolonas y trimetoprima-sulfametoxazol. Todos los integrones formaban parte de plásmidos conjugativos. La prevalencia de integrones se incrementó del 21,2 por ciento en 1992-1994 al 72 por ciento en 1995-1997 (p &lt;0.001). Los genes aacC1 y aacC2 se identificaron en el 80 por ciento de los integrones. La relación entre integrones y plásmidos conjugativos debe preocuparnos, ya que podría contribuir a la diseminación de los genes de resistencia a antimicrobianos entre diferentes poblaciones bacterianas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;16(4): 394-397, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29341</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Asociación entre integrones de clase 1 con resistencia a múltiples antimicrobianos y plásmidos conjugativos en Enterobacteriaceae</dc:title>
<dc:subject>^d3251</dc:subject>
<dc:subject>^d11391</dc:subject>
<dc:subject>^d36323</dc:subject>
<dc:subject>^d4835</dc:subject>
<dc:subject>^d37651</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
