<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-112962</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Impact of diffusion of the methodology of evidence-based nursing through facebook</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aims. Evaluate the impact of diffusion of the contents of the blog «Evidence-Based Nursing» through Facebook. Method. Cross-sectional study carried out via a web link to the online survey (previously tested) to a population of 2132 Facebook profiles that had a &#147;friendship&#148; with the profile studied. The survey had 8 items and a descriptive study of variables was conducted using SPSS 19. Results. 75.9% of the sample has a Facebook profile of a personal character and 94.1% of cases are interested in evidence-based practices. 55.6% of the sample knows the blog, plus 46.5% answered that they read it occasionally, compared with 17.1% who does regularly and 35.7% who say they do not read it. Of all readers, 75.75% say they have improved their knowledge in terms of evidence-based practice after reading it. 88% said they did not follow the blog by other means or social network and in the case that they did, the most used are Google Reader, and Twitter Networked Blogs. Conclusions. Reading the contents of this blog improve the knowledge about evidence-based practices of the «friends» of the social profile, as they themselves relate. The adequacy of the social profile as a dissemination tool is successful as it is necessary to investigate in depth the functioning of social networks(AU)</dc:description>
<dc:creator>Azucena Santillán García, Azucena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo general. Evaluar la repercusión de la difusión de los contenidos del blog «Enfermería Basada en la Evidencia» a través un perfil personal de Facebook. Metodología. Estudio descriptivo transversal. Se hizo llegar vía web un enlace a la encuesta online (previamente pilotada) a una población de 2132 perfiles de Facebook que mantenían una relación de «amistad» con el perfil de carácter divulgativo estudiado. La encuesta contaba con ocho ítems relacionados con el tipo de perfiles conectados al perfil de estudio y su interacción con el blog que representa; y se realizó un estudio descriptivo de las variables mediante el paquete estadístico SPSS 19. Resultados. Respondieron 473 personas. El 75,9% de la muestra tiene un perfil en Facebook de carácter personal y en un 94,1% de los casos están interesados en las prácticas basadas en la evidencia. El 55,6% conoce el blog; además el 46,5% contestó que lo leía ocasionalmente, frente al 17,1% que lo hacía regularmente y el 35,7% que señarla no leerlo. De los lectores, el 75,75% dice haber mejorado sus conocimientos en cuanto a las prácticas basadas en la evidencia tras su lectura. El 88% comentó no seguir el blog por otro medio o red social y en el caso de que sí se haga, los medios mas utilizados son Google Reader, NetworkedBlogs y Twitter. Conclusiones. La lectura de los contenidos del blog mejora los conocimientos en cuanto a prácticas basadas en evidencias de los «amigos» del perfil social, tal y como ellos mismos refieren. La adecuación del perfil social como herramienta de difusión parece ser correcta si bien es necesario investigar en profundidad el funcionamiento de las redes sociales(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;36(5): 348-352, mayo 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-112962</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impacto a través de Facebook. Blog enfermería basada en la evidencia</dc:title>
<dc:subject>^d53806^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d53366^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d53368^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d33921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d53806^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d53368^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53366^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d53368^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d53368^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d19243^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d19129^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d19243^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d53807^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d53807^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d53807^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d53807^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
