<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12235</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Conventional prognostic parameters for invasive breast carcinoma</dc:title>
<dc:creator>Conde Vales,</dc:creator>
<dc:creator>Couselo Villanueva, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Maseda Díaz,</dc:creator>
<dc:creator>Cao Pena, J</dc:creator>
<dc:creator>Torres García, M. I</dc:creator>
<dc:creator>Guillán Millán, R</dc:creator>
<dc:creator>Arija Val, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Gutiérrez,</dc:creator>
<dc:creator>Gegúndez Gómez, C</dc:creator>
<dc:creator>Salazar Bello,</dc:creator>
<dc:creator>Casariego Vales, E</dc:creator>
<dc:creator>Blasco Alonso, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio ha sido revisar los parámetros convencionales predictivos de metástasis ganglionares axilares y los factores pronósticos de supervivencia en el carcinoma mamario invasivo. Fueron revisadas de modo retrospectivo 83 pacientes con carcinoma mamario invasivo a las que se realizó linfadenectomía axilar asociada a mastectomía o bien a tumorectomía amplia, entre enero de 1980 y diciembre de 1989.Se analizaron los parámetros siguientes: edad, localización tumoral, tipo histológico, tipo de intervención, tamaño tumoral, grado histológico, invasión vasculolinfática, número de ganglios con invasión tumoral y estadiaje pTNM. Se correlacionaron de forma significativa con la presencia de metástasis ganglionares axilares el tamaño tumoral, grado histológico y la invasión vasculolinfática. En el análisis de la supervivencia se han relacionado con ésta de forma significativa el tamaño tumoral, grado histológico, invasión vasculolinfática, número de ganglios con invasión tumoral y el estadiaje pTNM. Son factores predictivos de invasión ganglionar axilar y parámetros pronósticos de supervivencia el tamaño tumoral, el grado histológico y la invasión vasculolinfática. El número de ganglios infiltrados y el estadiaje pTNM son parámetros pronósticos de supervivencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);15(2): 64-70, abr. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12235</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Parámetros pronósticos convencionales para el carcinoma mamario invasivo</dc:title>
<dc:subject>^d1968^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8580^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32281</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9554^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8384^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
