<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29698</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prescription of non-steroidal anti-inflammatories and gastric protectors in casualty</dc:title>
<dc:creator>Valle, R. de Dios del</dc:creator>
<dc:creator>Franco Vidal, A</dc:creator>
<dc:creator>González Rubio, Y</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Sánchez, A</dc:creator>
<dc:creator>Romera Fernández, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Conocer la proporción de pacientes atendidos en urgencias en los que se hace profilaxis de gastropatía por aintiinflamatorios no esteroideos (AINE) de forma adecuada a la guía farmacoterapéutica del área sanitaria. Diseño. Estudio descriptivo de la calidad científico-técnica. Emplazamiento. El Servicio de Urgencias del hospital Ramón y Cajal. Participantes. Muestra aleatoria de 400 urgencias atendidas en enero de 1999 y de 2000 en la que no se incluyen a los pacientes en edades pediátricas, en tratamiento previo con gastroprotectores, ingresados y fallecidos. Mediciones principales. A partir de la hoja de urgencias se determinaron la adecuación de la indicación y los criterios utilizados, el tipo de inadecuación, la adecuación de la selección del principio, la edad y el sexo del paciente, los antecedentes de enfermedades digestivas, el área y el año de atención. Resultados. Se prescribió AINE a un 37,9 por ciento de los casos (33,27-42,79 por ciento), fue inadecuada la prescripción de gastroprotección en un 21,19 por ciento (15,2-28,3 por ciento): inadecuación por defecto del 15 por ciento (9,5-22 por ciento) e inadecuación por exceso del 54,2 por ciento (35,1-72,1 por ciento). El porcentaje de inadecuación fue mayor entre las mujeres, si había antecedentes de enfermedades digestivas y entre las personas más mayores, no encontrándose diferencias en relación con el área o el año de atención. En ningún caso la selección del fármaco gastroprotector fue adecuada. Conclusiones. Dada la importancia en atención primaria de la prescripción inducida desde las urgencias hospitalarias y su influencia en la formación de residentes de medicina de familia, es necesario implantar estrategias coordinadas entre niveles asistenciales de mejora de la prescripción de gastroprotección para la profilaxis de gastropatía por AINE, siendo imprescindible la evaluación de la efectividad de dichas estrategias. (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;31(8): 500-505, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29698</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prescripción de antiinflamatorios no esteroideos y protectores gástricos en urgencias</dc:title>
<dc:subject>^d5298</dc:subject>
<dc:subject>^d906</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d19291</dc:subject>
<dc:subject>^d4711</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12528</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12958</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d19405</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
