<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15089</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New data on secondary prevention of myocardial infarction in Spain. Results of the PREVESE II study</dc:title>
<dc:creator>Velasco, José A. de</dc:creator>
<dc:creator>Teresa, Eduardo de</dc:creator>
<dc:creator>Cosín, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Oya, Manuel de</dc:creator>
<dc:creator>Sellers, Guillermo</dc:creator>
<dc:creator>López Sendón, José Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. El estudio PREVESE dio a conocer la situación de la prevención secundaria del infarto de miocardio tras el alta hospitalaria en España. Registros europeos similares pusieron de manifiesto que las medidas de prevención secundaria no se aplican correctamente. El objetivo de este segundo estudio PREVESE ha sido constatar la situación 4 años después del primero.Pacientes y método. Se han registrado en el momento del alta 2.054 pacientes de 74 hospitales españoles y se ha estudiado retrospectivamente la cumplimentación de las historias clínicas, la prevalencia de los factores de riesgo, los procedimientos diagnósticos y terapéuticos utilizados y el tratamiento previo al ingreso y al alta. Se han comparado los datos con los del estudio PREVESE precedente y se ha seguido la misma metodología para la recogida de datos. Resultados. La cumplimentación de la historia clínica ha sido buena para los factores de riesgo de primer orden (los antecedentes de hipertensión se hallaban registrados en el 94,8 por ciento de las historias, los de dislipemia y de diabetes en el 97,9 por ciento y los de tabaquismo en el 89,2 por ciento).En cuanto a la prevalencia de factores de riesgo con relación al estudio anterior, se ha encontrado una disminución significativa del tabaquismo (46,1 frente a 35,4 por ciento). La ecocardiografía se ha utilizado con mayor frecuencia (60,1 frente a 85,6 por ciento) y se han producido cambios significativos en cuanto a la terapéutica al alta, con incrementos en la prescripción de bloqueadores beta (33,3 frente a 45,1 por ciento), IECA (32,5 frente a 46,4 por ciento) y, sobre todo, de hipolipemiantes (6,7 frente a 30,5 por ciento).Conclusiones. El tratamiento del infarto de miocardio en nuestro país ha mejorado en algunos aspectos en un intervalo de 4 años, sobre todo en lo referente a la prescripción de fármacos con mejor perfil cardioprotector en el momento del alta hospitalaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;55(8): 801-809, ago. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15089</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevos datos sobre la prevención secundaria del infarto de miocardio en España. Resultados del estudio PREVESE II</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d322^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22965</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22832</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
