<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27783</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Myasthenia and thymoma in a seven year old girl</dc:title>
<dc:creator>Cabrera-López, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Angulo-Moreno, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Toledo Bravo de L., L</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Toledano, I</dc:creator>
<dc:creator>Martí-Herrero, M</dc:creator>
<dc:creator>Wiehoff-Neumann, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La miastenia es una enfermedad autoinmune, caracterizada por debilidad muscular generalizada, con importante participación de la musculatura facial. Aparecen signos de fatiga muscular, que empeora con el ejercicio y mejora tras el reposo. Las manifestaciones clínicas son menos llamativas por la mañana y empeoran a medida que avanza el día o tras el ejercicio. Existe una relación importante entre la miastenia y la patología del timo, y se asocia con frecuencia a hiperplasias glandulares y a tumores tímicos. El tratamiento inicial se compone de anticolinesterásicos y corticoides, y, si la respuesta no es buena, se utilizan inmunoglobulinas, inmunosupresores, plasmaféresis y la extirpación quirúrgica del timo, todo ello en función del control de los síntomas. Caso clínico. Presentamos una niña de 7 años, con debilidad muscular generalizada, que empeoraba en el transcurso del día, y en la que el estudio neurofisiológico y los títulos de anticuerpos antirreceptores de acetilcolina confirman el diagnóstico de miastenia. Se practica estudio de imagen de mediastino y se demuestra la existencia de una masa tumoral que depende del lóbulo tímico derecho. Conclusiones. Es obligado investigar la patología tímica ante todo paciente sospechoso de la enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(12): 1132-1134, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27783</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Miastenia y timoma en una niña de 7 años</dc:title>
<dc:subject>^d14332</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d9349</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14341</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
