<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26201</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Is primitive brain fibrosarcoma the end stage in the evolution of gliosarcoma?</dc:title>
<dc:creator>Escalona-Zapata, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Calvo de Mora -lvarez, Ana María</dc:creator>
<dc:creator>Díez Nau, M. Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Lacruz Pelea, César</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El gliosarcoma es un tumor cerebral poco frecuente que viene definido por una proliferación bifásica en la que toman parte: a) una fase gliomatosa, habitualmente un glioblastoma, con expresión de GFAP y negatividad para la Vimentina; b) una fase conjuntiva con expresión de Vimentina y negatividad a la GFAP. Por su parte, el fibrosarcoma cerebral primitivo es un tumor muy infrecuente, que se define por una proliferación de células fusiformes, capaces de expresar Vimentina, incapaces de expresar GFAP y que producen abundantes fibras reticulares y, ocasionalmente, colágenas. En nuestro medio hemos estudiado dos casos de gliosarcoma por medio del cultivo de tejidos y por medio del cultivo orgánico. En ambos casos, el cultivo de tejidos demostró la población dual, en forma de colonias celulares diferentes, aun dentro del mismo cultivo. Por su parte, el cultivo orgánico demostró el crecimiento doble en las primeras fases del crecimiento, en tanto que el cabo del tiempo, la fase conjuntiva va predominando sobre la glial, hasta que esta última desaparece. En consecuencia, se plantea la posibilidad de que el fibrosarcoma primitivo cerebral represente la fase final de un gliosarcoma en el que el componente conjuntivo ha hecho desaparecer el componente glial inicial (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;36(2): 181-188, abr. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26201</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Es el fibrosarcoma primitivo cerebralla fase final de la evolucióndel gliosarcoma?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d15150^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d31439^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d5490^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1958^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6045^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d38820^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
