<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044175</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recommendations for the prevention of respiratory syncytial virus infection</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Premature babies = 4 adults at home, airways malformation or neuromuscular disease</dc:description>
<dc:creator>Quero, J</dc:creator>
<dc:creator>Doménech, E</dc:creator>
<dc:creator>Figueras Aloy, J</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Luna, M</dc:creator>
<dc:creator>Losada, A</dc:creator>
<dc:creator>López Herrera, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Izquierdo, I</dc:creator>
<dc:creator>Perapoch, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los prematuros de 35 semanas o menos de gestación, con o sin enfermedad pulmonar crónica (EPC), y los lactantes con cardiopatía congénita grave tienen un mayor riesgo de infección y hospitalización por el virus respiratorio sincitial (VRS). Las medidas higiénicas y los anticuerpos monoclonales para el VRS son eficaces en la disminución de la hospitalización en estos pacientes. Su utilización: a) es muy recomendable en prematros de 28 semanas o menos de gestación al nacer, o nacidos entre las 29-32 semanas con menos de 6 meses al inicio de la estación del VRS o dados de alta durante la misma, o niños afectados de EPC en tratamiento en los últimos 6 meses, o de cardiopatía congénita grave. Los dos últimos grupos pueden recibir la profilaxis durante dos estaciones del VRS. b) Es recomendable en prematuros 32-35 semanas de gestación menores de 6 meses que presenten dos o más factores de riesgo: edad cronológica inferior a 10 semanas al comienzo de la estación VRS, lactancia materna de 2 meses o menos (por indicación médica), tener al menos un hermano de menos de 14 años, asistencia a guardería, antecedentes familiares de sibilancias, 4 personas o más adultas en el hogar o malformaciones de vías aéreas o enfermedad neuromuscular</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);63(4): 357-362, oct. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044175</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recomendaciones para la prevención de la infección por virus respiratorio sincitial</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d31083^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d30291</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d7410^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200510</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
