<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32297</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Long term study to assess the efficacy of tamsulosin in the control of symptoms and complications developed in patients with symptomatic benign prostatic hyperplasia (Omnicontrol Study): first-year follow-up report</dc:title>
<dc:creator>Espinosa, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Evaluar: i. la eficacia a largo plazo de tamsulosina para controlar los síntomas del tracto urinario inferior (STUI) sugestivos de obstrucción prostática benigna (OPB) mediante el cuestionario IPSS, ii. la frecuencia de complicaciones relacionadas con la enfermedad, y iii. la tolerabilidad de tamsulosina a corto y a largo plazo. MÉTODO: Un total de 2.921 pacientes con STUI sugestivos de OPB durante más de 6 meses e I-PSS total &gt;7 tratados con tamsulosina (Omnic®) en condiciones asistenciales habituales en España se incorporaron en un estudio clínico observacional prospectivo multicéntrico. La eficacia fue evaluada de manera principal por los cambios en la escala de síntomas I-PSS (total, irritativo, obstructivo) desde el inicio hasta la evaluación final, y de manera secundaria por la aparición de complicaciones de la enfermedad y la medición del flujo urinario . La seguridad fue evaluada mediante el registro de todas las sospechas de reacciones adversas, los cambios en la presión arterial, y los datos de laboratorio al cabo de 6 y 12 meses. La evolución en el tiempo de los estudios de flujo libre y de la evaluación ecográfica de la próstata se obtuvo así mismo en 663 (22.7 por ciento) y 1346 (46.1 por ciento) casos, respectivamente, y también se analizó el empleo de medicación previa y concomitante. RESULTADOS: Tras 6 y 12 meses el valor de I-PSS total, y de síntomas irritativos y obstructivos se redujo significativamente mediante el empleo de 0,4 mg diarios en toma única de tamsulosina. Con un seguimiento de 1 año las escalas de I-PSS total, de síntomas irritativos, y de síntomas obstructivos se redujeron en 8.2, 3.5 y 4.8 puntos (mejora del 46 por ciento, 45 por ciento y 48 por ciento), respectivamente (p&lt;0.0001). La proporción de pacientes marcadamente sintomáticos (I-PSS total de 20-35) se redujo de 34.8 por ciento al comienzo del estudio a 8 por ciento a los 6 meses y 2.9 por ciento a los 12 meses. La CdV media también mejoró significativamente después de 6 y 12 meses de tratamiento. La puntuación media del índice CdV se redujo de 4.1 a 1.86 en el plazo de 12 meses (2.24 puntos, 55 por ciento de mejoría) (p&lt;0.0001). Qmax también mejoró significativamente tras 6 y 12 meses de tratamiento (p&lt;0.0001). El buen perfil de tolerabilidad de tamsulosina ha sido confirmado tras 6 y 12 meses de tratamiento. CONCLUSIONES: La intervención terapeútica con tamsulosina 0,4 mg dosis única diaria es efectiva en todos los parámetros analizados (cuestionario I-PSS y flujometría) y muy bien tolerada a corto plazo (6 y 12 meses) en pacientes con STUI sugestivos de OPB. Se esperan con expectación los datos a largo plazo que traten específicamente de la disminución del volumen prostático y de la evolución de la HBP (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(4): 451-460, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32297</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio a largo plazo para evaluar la eficacia de tamsulosina en el control de los síntomas y complicaciones desarrollados en pacientes con hiperplasia benigna de próstata sintomática (Estudio Omnicontrol): Resultados del primer año de seguimiento</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d320</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13837</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d11913</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
