<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32900</identifier>
<setSpec>1130-9512</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Attention deficit hypeactivity disorder: development of reflexive-impulse, reflexive-rigid and f field dependence-independence cognitive styles</dc:title>
<dc:creator>Montes Rodríguez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>López -Villalobos, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Serrano Pintado, I</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Azón, M. I</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Sanz, F</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Sánchez-Mateos, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estudio se centra en el conocimiento del perfil medio de los estilos cognitivos reflexivo-impulsivo (R-I), dependiente-independiente de campo (D-I) y flexiblerígido (F-R) en casos clínicos de trastorno por déficit de atención con hiperactividad (TDAH), analizando su variabilidad en función de la edad. Metodología: Se analiza una muestra de 90 casos con TDAH (6-16 años), con un diseño seccional, comparaciones transversales y criterios de investigación diferencial en función de la edad. El caso de TDAH se valoró según criterios DSM-IV y los estilos cognitivos fueron evaluados a través del MFFT- 20 (R-I), CEFT (D-I) y STROOP (F-R). Se utilizaron estadísticos descriptivos y exploratorios, pruebas t y se implementaron procedimientos de regresión lineal. Resultados: Los casos de TDAH presentan significativamente un estilo cognitivo medio mas impulsivo, rígido y dependiente de campo. Desde la perspectiva del desarrollo individual (puntuaciones directas) se observa disminución de impulsividad y dependencia de campo, mientras que como grupo (puntuaciones normalizadas) mantienen la estabilidad de su propio estilo cognitivo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. infanto-juv;20(4): 166-175, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32900</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastorno por déficit de atención con hiperactividad: desarrollo de estilos cognitivos reflexivo-impulsivo, flexible-rigido y dependiente independiente de campo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33521</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
