<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33312</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of polluted soils by heavy metals on natural water</dc:title>
<dc:creator>López Fernández, Gloria</dc:creator>
<dc:creator>Martín Gómez, M. del Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Merino, Luis</dc:creator>
<dc:creator>González Huecas, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>López Lafuente, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Real Academia de Farmacia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se estudia las características de los lixiviados procedentes de suelos carbonatados, que han sido sometidos a un proceso de desplazamiento usando un sistema experimental de columnas. Las características químicas de la solución efluente ponen de manifiesto que, la mineralización de las muestras se debe, principalmente, a la disolución de minerales carbonatados. No obstante, es de resaltar la contribución que tiene los procesos de hidrólisis de minerales silicatados.Identificada la solución, se procedió a los ensayos de contaminación utilizando una mezcla de metales pesados, todos ellos con igual concentración, observándose que los porcentajes de absorción fueron superiores al 90 por ciento, siendo el Cr y el Cu los cationes más retenidos y el Cd el catión más móvil. A continuación se sometieron los suelos a cuatro procesos de lavado sucesivos, apreciándose una secuencia de retención en suelo de: Cr&gt;Cu&gt;Pb"Zn"Ni&gt;Cd. Esta secuencia permite reconocer que Cr, Cu y Pb son los cationes de metales pesados más fuertemente adsorbidos en situación de competencia, y es el Cd el catión que presenta mayor índice de peligrosidad, tanto por su naturaleza tóxica como por su movilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>An Real Acad Farm;69(3): 451-477, jul. 2003. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33312</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la influencia de los suelos contaminados por metales pesados en las aguas naturales</dc:title>
<dc:subject>^d25031</dc:subject>
<dc:subject>^d2293^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d2673</dc:subject>
<dc:subject>^d16209</dc:subject>
<dc:subject>^d5754^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d32965^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
