<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36840</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Primary peritonitis in previously healthy children</dc:title>
<dc:creator>Caroli, P. L</dc:creator>
<dc:creator>Navia, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La peritonitis primaria es una infección poco frecuente en pediatría, que se presenta sobre todo en niños con nefrosis o hepatopatía, y muy raramente en niños sanos. El objetivo de este trabajo es describir la evolución de 6 pacientes sin antecedentes patológicos relevantes hasta el momento de padecer la infección peritoneal, y se revisa el tema. Material y método: Se describe el cuadro clínico y evolución de 6 niños previamente sanos que presentaron peritonitis primaria. El diagnóstico se realizó a partir de la laparotomía, que no evidenció pérdida de la integridad del tracto gastrointestinal. Resultados El inicio del cuadro fue agudo. Todos los pacientes tenían 24 h o menos de evolución de los síntomas en el momento del diagnóstico. Las manifestaciones clínicas principales fueron fiebre (100 por ciento) y dolor abdominal (100 por ciento).Existió una leucocitosis (&gt; 15.000/ l) en 4 casos (66 por ciento). Se obtuvo desarrollo de microorganismos del líquido peritoneal en 4 niños (Escherichia coli en dos; Streptococcus pneumoniae en uno) y un bacilo gramnegativo en uno. La recuperación fue rápida y no se registraron complicaciones postoperatorias. Conclusión: El cuadro clínico suele remedar una apendicitis aguda, y el diagnóstico suele ser intraoperatorio. La laparotomía exploratoria temprana y antibioticoterapia son el tratamiento de elección. El pronóstico suele ser favorable (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);61(6): 554-557, dic. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36840</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Peritonitis primaria en niños sanos</dc:title>
<dc:subject>^d6</dc:subject>
<dc:subject>^d7991</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d10728</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
