<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84020</identifier>
<setSpec>0210-5705</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of dietary phenols to modulate inflammatory bowel response</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Crohn's disease and ulcerative colitis are two forms of inflammatory bowel disease (IBD). Genetic and environmental factors influencing the onset and course of this disease have recently been identified. Among the environmental and dietary factors involved in the development of inflammatory colon diseases, dietary polyphenols have been proposed as protective agents in distinct models of colon inflammation. However, despite the huge number of studies on the beneficial effects of polyphenols on health, their dietary effectiveness is unclear. In this review, we examine some of the evidence linking dietary polyphenol intake with protection against IBD (AU)</dc:description>
<dc:creator>Frontela,  Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Canali,  Raffaella</dc:creator>
<dc:creator>Virgili,  Fabio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad de Crohn y la colitis ulcerosa son 2 formas de enfermedad inflamatoria intestinal (EII). Actualmente se han identificado factores genéticos y ambientales que ejercen influencia en el desarrollo de esta enfermedad. Entre los factores ambientales y dietéticos, se han propuesto los compuestos fenólicos como agentes protectores en diferentes modelos de inflamación intestinal. Sin embargo, aunque existe una amplia bibliografía acerca del efecto beneficioso que ejercen los polifenoles sobre la salud, su efectividad desde un punto de vista dietético no está todavía aclarada. En esta revisión se repasan algunas de las evidencias que vinculan el consumo de compuestos fenólicos en la dieta y un efecto protector sobre la EII (AU)</dc:description>
<dc:source>Gastroenterol Hepatol;33(4): 307-312, Abr. 2010. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84020</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Empleo de compuestos fenólicos en la dieta para modular la respuesta inflamatoria intestinal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30577</dc:subject>
<dc:subject>^d979^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d23743^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d52885</dc:subject>
<dc:subject>^d32720^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d32101^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d5974</dc:subject>
<dc:subject>^d23695^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23695^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d51819</dc:subject>
<dc:subject>^d1701^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d23695^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
