<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28830</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chronic hepatitis C drug therapy update</dc:title>
<dc:creator>Gallego Fernández, C</dc:creator>
<dc:creator>Ruano Camps, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La hepatitis crónica por virus C (VHC) constituye un gran problema de salud con importantes consecuencias sanitarias y económicas. El objetivo principal del tratamiento de la hepatitis crónica por virus C es la erradicación del VHC, lo que se considera equivalente a la curación de enfermedad, y se define como respuesta viral sostenida (RVS).Las expectativas terapéuticas han mejorado sustancialmente en los últimos cinco años, pasando de unos datos de eficacia con el tratamiento convencional de interferón en monoterapia de aproximadamente 15 por ciento de RVS, hasta una respuesta global del 55 por ciento con la asociación de interferones pegilados y ribavirina, encontrándose significativas diferencias de eficacia estratificando los pacientes en base a genotipado y cargas virales fundamentalmente. Estos hallazgos clínicos satisfactorios van acompañados de un incremento importantísimo en los costes farmacéuticos al tratarse de una terapéutica de alto impacto económico. Es por ello que su inclusión en la Guía Farmacoterapéutica del Hospital debe enmarcarse dentro de la política de uso racional del medicamento, estableciendo criterios de uso recogidos en un protocolo terapéutico que contemple prescripción y seguimiento farmacoterapéutico (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;27(6): 371-385, nov. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28830</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actualización en el tratamiento farmacológico de la hepatitis C crónica</dc:title>
<dc:subject>^d12663</dc:subject>
<dc:subject>^d31852</dc:subject>
<dc:subject>^d33344</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30033</dc:subject>
<dc:subject>^d3380</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
