<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of associated risk factors and prevalence of heart disease in men with alcoholic habit</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Blanco, V.M</dc:creator>
<dc:creator>Rubín López, J</dc:creator>
<dc:creator>Vara Manso, J</dc:creator>
<dc:creator>Simarro Martín, E</dc:creator>
<dc:creator>Barriales Álvarez, V</dc:creator>
<dc:creator>Barriales Villa, R</dc:creator>
<dc:creator>Hera Galarza, J.M. de la d</dc:creator>
<dc:creator>Morís de la Tassa, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Se estudia la prevalencia de cardiopatía y la asociación con otros factores de riesgo cardiovascular. Método: En una muestra prospectiva de 166 varones consumidores excesivos de alcohol (&gt;60 grs/etanol/día) con edad media de 60ñ10 años (Grupo A). Este grupo se compara con 367 varones no bebedores y con edad media de 61ñ9 años (Grupo C). Resultados: En nuestro medio el 89 % de los varones con hábito etílico eran fumadores, el 36 porciento tenían hipertensión arterial, el 25 porciento niveles altos de colesterol total y el 17 porciento de triglicéridos, el 19 porciento hiperuricemia, el 13 porciento diabetes y el 15 porciento hipertrofia ventricular izquierda. La cifra media de HDL-Col fue de 67ñ12 mgrs/dl en el grupo A y de 58ñ10 en el grupo C con p&lt;0,001. El 48 porciento del grupo A presentaba algún tipo de cardiopatía, isquémica en el 15 porciento, insuficiencia cardíaca en el 18 porciento y fibrilación auricular en el 15 porciento. Comparados con el grupo control se encontraron diferencias significativas para el tabaquismo (89 % A y 50 porciento C, p&lt;0,001), la diabetes (13 % A y 7 porciento C, p&lt;0,05), la hiperuricemia (19 % A y 8 % C, p&lt;0,001), la hipertrigliceridemia (17 % A y 8 porciento C, p&lt;0,01) y número total de factores de riesgo (2,9ñ1,2 A y 1,5ñ1,2 C, p&lt;0,001). El porcentaje de individuos con cardiopatía es mayor en los varones bebedores (69 porciento C y 52 % A, p&lt;0,05), siendo mayor también la prevalencia de insuficiencia cardíaca (18 % A y 10 porciento B, p&lt;0,05) y fibrilación auricular (15 % A y 9 porciento C, p&lt;0,05). Conclusiones: Los varones consumidores excesivos de alcohol en nuestro medio presentan habitualmente otros factores de riesgo coronario, fundamentalmente tabaco, diabetes, hiperuricemia e hipertrigliceridemia. En este grupo es más frecuente la presencia de cardiopatía, siendo el alcohol un factor de riesgo importante para el desarrollo de fibrilación auricular e insuficiencia cardíaca (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;16(3): 117-122, mar. 1999. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de los factores de riesgo asociados y la prevalenciade cardiopatía en varones consumidores habituales de alcohol</dc:title>
<dc:subject>^d7152^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d7117^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23686^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30693^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d6484^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7117^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23686^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d441^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d6484^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d6486^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d30693^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>199903</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
