<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16573</identifier>
<setSpec>0211-3465</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The treatment of pediculosis capitis. Alternatives in the evidence of resistance to current treatments</dc:title>
<dc:creator>García Ruiz, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Panal, J</dc:creator>
<dc:creator>Urcelay Gentil, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los piojos de la cabeza son un problema de ámbito mundial, aunque no suponen un peligro para la Salud Pública al no transmitir enfermedades, pero sí por el mal uso de los tratamientos. Actualmente, la terapéutica estándar consiste en la aplicación de pediculicidas por vía tópica (en algunos países también se utiliza la vía oral). El tratamiento utilizado en algunos países como Estados Unidos y Reino Unido, consiste en la administración de forma rotatoria de una misma sustancia, normalmente de libre dispensación, constituidas fundamentalmente por Permetrina y Piretrinas, reservando para prescripción médica sustancias como Carbaril o Malatión. En cambio, en España, sustancias como Permetrina, Piretrinas, Malatión y Lindano son de libre dispensación, no siendo sometidos a ningún control de uso por parte de la Administración Sanitaria. Esto está llevando a que se produzcan numerosas resistencias y que se den casos en los que ninguno de los anteriores productos sean eficaces.Se revisan también otras alternativas de tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediátrika (Madr.);22(2): 64-78, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16573</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la pediculosis. Alternativas ante la evidencia de resistencia a los tratamientos actuales</dc:title>
<dc:subject>^d8179^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d8469^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d30416^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12159^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1578^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10566^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
