<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-165323</identifier>
<setSpec>1695-3703</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multiple pregnancies after single embryo transfer: case report and literature review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Twin pregnancy is the most frequent complication for the assisted reproduction techniques. A strategy for reducing its incidence, many IVF centres have adopted a policy of single embryo transfer. However, despite these efforts, a risk of multiple pregnancies is still present and the mechanisms for its occurrence are unknown. We present a number of cases and a literature review discussing the theories and possible mechanisms involved (AU)</dc:description>
<dc:creator>Carmona Ruiz, Israel Obed</dc:creator>
<dc:creator>López Reyes, Jesús Julián</dc:creator>
<dc:creator>Romeu Sarrió, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Moraga Sánchez, María Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Saucedo de la Llata, Eric</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El embarazo gemelar es la complicación más frecuente tras técnicas de reproducción asistida (TRA). En un esfuerzo por disminuir su incidencia, cada vez más centros adoptan la medida de transferencia de embrión único. Sin embargo, a pesar de estas medidas, se ha observado que existe un riesgo elevado de duplicación embrionaria inherente a las TRA cuyo mecanismo permanece desconocido. En el presente trabajo presentamos una serie de casos y una revisión de la literatura acerca de los posibles mecanismos y teorías involucradas en dichos acontecimientos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. iberoam. fertil. reprod. hum;34(2): 13-17, abr.-jun. 2017.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-165323</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Embarazo múltiple posterior a la transferencia de embrión único: serie de casos y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22968</dc:subject>
<dc:subject>^d36295</dc:subject>
<dc:subject>^d24000^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d53697^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11698^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10238^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
