<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5357</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Oliva, J </dc:creator>
<dc:creator>Rovira, J </dc:creator>
<dc:creator>Juárez, C </dc:creator>
<dc:creator>Figueras, M </dc:creator>
<dc:creator>Gérvas, J </dc:creator>
<dc:creator>Llano, J. del </dc:creator>
<dc:creator>Antoñanzas, F </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Existe un gran interés en relación con el proceso de toma de decisiones siguiendo criterios de eficiencia en el ámbito de la salud y acerca del creciente papel que está cobrando la evaluación económica en dicho ámbito. En este trabajo intentamos medir el uso de técnicas y resultados de evaluación económica por parte de decisores del ámbito primario. Dicha medición fue llevada a cabo a través de varias herramientas: cuestionarios postales, entrevistas personales y otro tipo de entrevistas semiestructuradas, y fueron realizadas a diferentes grupos de decisores de atención primaria. A través de dichas herramientas identificamos una serie de barreras o factores que tienden a dificultar la utilización de la evaluación económica por parte de los diferentes agentes entrevistados. Podemos clasificarlas en tres grupos: barreras administrativas, barreras de método y barreras de aplicación y práctica. Nuestra conclusión es que el futuro desarrollo de la evaluación económica requerirá varias medidas que permitan la superación de dichas barreras y sugerimos algunas recomendaciones que pueden llevarse fácilmente a la práctica. Por último, dada la propia naturaleza de la evaluación económica, su futuro desarrollo dependerá tanto de la calidad de su contenido como de su credibilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);7(4): 192-202, oct. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5357</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impacto de los estudios de evaluación económica en la toma de decisiones sanitarias en Atención Primaria</dc:title>
<dc:subject>^d28598</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d3675</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16672</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
