<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102129</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A tailored occupational therapy approach to cognitive rehabilitation of chemotherapy-related cognitive side effects in breast cancer survivors: Two case stuidies of prmenopausally affected women</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">En este artículo se describe un programa de terapia ocupacional adaptado para rehabilitar los efectos cognitivos secundarios asociados a la quimioterapia. Se incluye una revisión de la literatura de la rehabilitación cognitiva, así como de los ensayos farmacológicos utilizados para mejorar la cognición en pacientes de cáncer de mama. Se exponen dos estudios de caso ambulatorios de mujeres jóvenes premenopáusicas afectadas de cáncer de mama (ambas portadoras de mutaciones del gen BRCA-1) para examinar la función de técnicas de terapia ocupacional adaptadas para el desarrollo de estrategias compensatorias y para administrar rehabilitación cognitiva. La evaluación neuropsicológica antes y después de la terapia ocupacional se utiliza para documentar el resultado de la terapia ocupacional adaptada para el rendimiento cognitivo. Los estudios de casos ilustran el perfil neuropsicológico de los cambios asociados a la quimioterapia y el curso de los déficits durante 7-9 meses. En los pacientes jóvenes, con estudios que deben retornar a puestos de trabajo de ritmo rápido y competitivos, los efectos cognitivos secundarios postratamiento son especialmente nocivos, ya que los pacientes jóvenes adultos están construyendo sus vidas profesionales y no disponen del tiempo necesario de espera para que la trayectoria habitual de recuperación siga su curso (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ahles, Tim</dc:creator>
<dc:creator>Miskovitz, Gabrielle</dc:creator>
<dc:creator>Ryan, Elizabeth L</dc:creator>
<dc:creator>Sutton, Desmond</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">This article describes a tailored occupational therapy program to rehabilitate chemotherapy-related cognitive side effects. A literature review of cognitive rehabilitation as well as pharmacological trials used to improve cognition in breast cancer patients is included. Two outpatient case studies of young women premenopausally affected with breast cancer (both BRCA-1 gene mutation carriers) are used to discuss the role of tailored occupational therapy techniques for developing compensatory strategies and for delivering cognitive remediation. Neuropsychological evaluation pre and post occupational therapy is used to document the result of tailored occupational therapy on cognitive performance. The case studies illustrate the neuropsychological profile of chemotherapy-related cognitive changes and the course of deficits over 7-9 months. For younger, educated patients who must return to competitive, fast-paced jobs, cognitive side-effects post-treatment are especially noxious as young adult patients are building their professional lives and are not necessarily provided time to wait for the usual trajectory of recovery to take its course (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);8(2/3): 315-342, dic. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102129</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un enfoque de terapia ocupacional adaptada a la rehabilitación cognitiva de los efectos cognitivos colaterales asociados a la quimioterapia en pacientes supervivientes de cáncer de mama: dos estudios de mujeres postmenopáusicas afectadas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d34349^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29494^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
