<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5656</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectiveness of monotherapy with piperacillin/tazobactam in skin and soft tissue infections</dc:title>
<dc:creator>Miembros del Grupo Andaluz Valenciano de Infecciones Quirúrgicas (Gaviq</dc:creator>
<dc:creator>Carranque Chaves, G. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Se evaluaron la eficacia clínica por intención de tratar y la seguridad de piperacilina/tazobactám (monoterapia) en las infecciones de piel y partes blandas, así como los efectos secundarios ocasionados por dicho fármaco. Pacientes y métodos. Se realizó un estudio multicéntrico, prospectivo, observacional, en el que se incluyeron 160 pacientes con infección de piel y partes blandas, procedentes de los 15 centros participantes. Tras estandarizar los criterios diagnósticos, los pacientes fueron sometidos al protocolo de inclusión y se administró el fármaco indicado, por vía intravenosa, a dosis de 4/0,5 g cada 8 h. Se realizó control bacteriológico al inicio y al final del tratamiento. Resultados. La edad media de los pacientes fue de 57,3 años, con un porcentaje de varones afectados del 60,7 por ciento. La mayor parte de las infecciones fueron extrahospitalarias, y la diabetes fue el factor predisponente en más de la mitad de casos. El 43,8 por ciento de los procesos fue catalogado como grave. Se aisló el microorganismo responsable de la infección en el 59,3 por ciento de los casos, siendo la mayor parte monomicrobianas. Se suspendió el protocolo en 18 casos (11,2 por ciento) y aparecieron 8 casos de reacciones adversas relacionadas con el fármaco. La evaluación clínica indicó una respuesta favorable del 88,8 por ciento a la monoterapia con piperacilina/tazobactám, y la erradicación o presunta erradicación bacteriana alcanzó el 63,8 por ciento de pacientes. Conclusiones. En nuestra experiencia, la eficacia de piperacilina/tazobactám permite utilizar este antibiótico de forma empírica en monoterapia en infecciones graves de piel y partes blandas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);68(6): 552-556, dic. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5656</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia de la monoterapia con piperacilina/tazobactám en infecciones de piel y partes blandas</dc:title>
<dc:subject>^d28634^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29168^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7450^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d5444^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11311^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13255^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7110^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13255^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d5444^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32025^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d29168^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d32025^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13255^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7450^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d11311^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d3994^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d13255^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d28634^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d5444^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7110^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32025^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
