<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34004</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute pharyngoamygdalitis: The role of telithromycin</dc:title>
<dc:creator>Herreras, A</dc:creator>
<dc:creator>Fassotte, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La infección respiratoria es una de las principales causas de consulta urgente en Atención Primaria y en los servicios de urgencias hospitalarios. La faringoamigdalitis es el segundo diagnóstico más frecuente (20,4 por ciento) por detrás del catarro común. En cuanto a la etiología, los agentes responsables más frecuentes son los virus. Dentro de las bacterias el microorganismo más frecuentemente involucrado es el estreptococo betahemolítico del grupo A o Streptococcus pyogenes. El tratamiento antibiótico de elección de la faringoamigdalitis estreptocócica sigue siendo en la actualidad la penicilina y sus derivados. En diversas publicaciones se han comunicado fracasos terapéuticos con dicha medicación. Las cifras oscilan entre el 10 y el 30 por ciento. Los macrólidos han constituido el tratamiento alternativo de la faringoamigdalitis en aquellos pacientes alérgicos a los beta-lactámicos. También se han recomendado en los casos de fracaso con penicilina. Se han ido encontrando en la década de los 90, incrementos importantes de resistencias a los macrólidos que oscilan entre el 42 por ciento de Polonia y el 0 por ciento de Austria. En España se ha detectado en los últimos años un aumento progresivo de la resistencia a los macrólidos en S. pyogenes con porcentajes comprendidos entre un 20 y 40 por ciento. El incremento de las resistencias a macrólidos constituye un problema terapéutico importante en los pacientes alérgicos a la penicilina, lo que hace necesario la búsqueda de nuevos agentes eficaces como alternativas. Telitromicina pertenece a una nueva familia de antibióticos, los ketólidos, los cuales debido a su nueva estructura química no inducen resistencia cruzada con los antibióticos del grupo MLSB y tienen buena actividad frente a las cepas con el fenotipo de resistencia MLSB. Presenta patrones farmacocinéticos superiores a los de los macrólidos. Se absorbe rápidamente y su penetración en tejidos es superior a la de los betalactámicos. Posee un patrón microbiológico de erradicación de los microorganismos más frecuentemente implicados en la infección respiratoria excelente y es bactericida frente a los mismos. La eficacia clínica observada en los estudios de fase IIIb, todos ellos doble ciego y comparativos frente a la terapia estándar, fue superior al 90 por ciento en la visita del test de curación. Por lo tanto, la utilización de este nuevo antibiótico en el tratamiento de la faringoamigdalitis producida por S. pyogenes se basa en: su potente actividad in vitro frente a S. pyogenes, su perfil farmacocinético que asegura el mantenimiento de concentraciones elevadas en amígdalas y saliva, su comodidad posológica que facilita el cumplimiento, la resolución más rápida de los síntomas que penicilina V y su eficacia y seguridad mostrada en los ensayos clínicos (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);16(4): 145-151, jul. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34004</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Faringoamigdalitis aguda. Papel de la telitromicina</dc:title>
<dc:subject>^d24286^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24286^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d24356^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24356^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d13684</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
