<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144829</identifier>
<setSpec>0301-0546</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>García Martínez, JM</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La intervención inmunológica más antigua conocida es la variolización, y en el siglo XVIII se inicia la vacunación de modo empírico. Desde el siglo XIX se adquieren progresivamente conocimientos y técnicas (atenuación e inactivación de gérmenes, cultivo de virus en tejido vivo, técnicas recombinantes) que han hecho de la vacunación uno de los métodos más costo/efectivos en prevención de enfermedades, y se esperan novedades en este campo (vacuna de VIH, CMV, rotavirus, estreptococo grupo B...). En el siglo XX se van conociendo progresivamente las inmunodeficiencias primarias, y con Bruton se inicia el tratamiento específico de las mismas, con gammaglobulina, y más tarde mediante trasplante de médula ósea. El conocimiento del sistema inmune adquirido a raíz de diversos avances técnicos (anticuerpos monoclonales, citometría de flujo, fraccionamiento de médula ósea, determinación de HLA, etc.) en el contexto &#147;estimulante&#148; de la epidemia de SIDA desde los 80 ha permitido nuevos avances terapéuticos en sustitución, modulación, reconstitución y supresión inmunológica sin precedentes (vacunas, inmunoterapia antialérgica, fármacos inmunosupresores, diferentes formas de gammaglobulinas, citocinas, enzimas, anticuerpos monoclonales, trasplante de progenitores hematopoyéticos y terapia génica). En breve se va a comercializar en España un preparado de gammaglobulina para uso subcutáneo (Vivaglobin&amp;#63194;), con alto contenido de IgG y perfil de subclases de IgG fisiológico. Se recomienda administración semanal, dosis de 100 a 200 mg/kg, a 20 ml/hora, y se consiguen niveles más estables que con gammaglobulina IV. Indicado en inmunodeficiencias de anticuerpos, se propugna su uso domiciliario. Con pocos efectos adversos de índole local, hay datos sobre seguridad, eficacia, costo/efectividad y calidad de vida en relación a su uso, en adultos y ni- ños. Queda por determinar en nuestro contexto socio sanitario aspectos como qué pacientes son candidatos a este tratamiento, su formación, aspectos logísticos, etc (AU)</dc:description>
<dc:source>Allergol Immunopathol (Madr);34(supl.1): 23-26, mayo 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144829</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Historia, y clasificación. Gammaglobulina subcutánea</dc:title>
<dc:subject>^d7453^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29373^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d22183^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32860^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d7335^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200605</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
