<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25253</identifier>
<setSpec>0210-4466</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Noguera, Ricardo</dc:creator>
<dc:creator>Argueta Villamar, Arturo</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Gutiérrez, Rosaura</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Consejo Superior de Investigaciones Científicas</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La historia de la biología en México nos muestra numerosos casos en los cuales se discutió sobre la necesidad de optar por la ciencia aplicada en detrimento de la ciencia pura, sobre las relaciones entre ciencia e ideología y entre la ciencia y el poder, que nos permiten investigar hoy la forma en que se dirimieron estos problemas en el pasado. En este articulo se estudian las concepciones y controversias entre dos prominentes científicos mexicanos, Alfonso L. Herrera e Isaac Ochoterena, que tuvieron un papel relevante en las primeras etapas de la Biología en México, y se revisa la hipótesis de la inconmensurabilidad, con la cual se ha tratado este asunto previamente. Se pone bajo análisis centralmente la recepción del lysenkismo, ocurrida durante la primera mitad del siglo XX, con los propósitos de estudiar el problema, los argumentos, los personajes involucrados, y, sobre todo, los efectos que tuvo tal recepción en el desarrollo de la investigación biológica en México, los cuales se prolongaron hasta casi forales de la década de los años sesentas en la Universidad Nacional Autónoma de México. (AU)</dc:description>
<dc:source>Asclepio;55(1): 235-262, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25253</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La recepcion del lysenkismo en mexico</dc:title>
<dc:subject>^d1720^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d29613</dc:subject>
<dc:subject>^d12527^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d11490</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12967^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d38885</dc:subject>
<dc:subject>^d8990</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
