<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88226</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Different expression of the Asn264LysfsX35 mutation of the GNAS gene in a family with pseudohypoparathyroidism</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pseudohypoparathyroidism (PHP) is a heterogeneous group of endocrine diseases characterised by hypocalcaemia, hyperphosphataemia and resistance to PTH. There are different forms of PHP. PHP-Ia is the most frequent form and shows multi-hormonal resistance, GNAS (Gs&amp;#945;) mutations and signs of Albright&amp;#769;s hereditary osteodystrophy (AHO). PseudoPHP (PPHP) have isolated AHO without hormonal resistance and it is also caused by GNAS mutations. We present a family that share the same inactivating GNAS mutation (Asn264LysfsX35); the mother being affected with PPHP and the two daughters with PHP-Ia. We discuss the different clinical phenotypes and the dominant mode of inheritance with genetic imprinting where the phenotype of the offspring depends on the sex of the parent affected (AU)</dc:description>
<dc:creator>Arriba Muñoz, A. de</dc:creator>
<dc:creator>Mayayo Dehesa, E</dc:creator>
<dc:creator>Ferrández-Longás, A</dc:creator>
<dc:creator>Calvo, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Labarta Aizpún, J. I</dc:creator>
<dc:creator>Pérez de Nanclares, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El pseudohipoparatiroidismo (PHP) comprende un grupo heterogéneo de enfermedades endocrinológicas que se caracterizan por la existencia de hipocalcemia, hiperfosfatemia y resistencia tisular a la hormona paratiroidea. Se distinguen diferentes formas de PHP. El PHP-Ia es la forma más frecuente y asocia resistencia hormonal múltiple, signos clínicos de osteodistrofia hereditaria de Albright (OHA) y mutaciones en el gen GNAS codificador de la proteína Gs&amp;#945;. El pseudoPHP (PPHP) asocia igualmente mutaciones en el gen GNAS pero cursa con OHA aislada sin anomalías endocrinas. Se presenta una familia con madre afecta de PPHP y dos hijas con PHP-Ia que comparten la misma mutación inactivadora en heterocigosis en el gen GNAS (Asn264LysfsX35). Se discute la diferente expresividad clínica así como el modelo de herencia dominante con impronta genética en el que el fenotipo de la descendencia está deteminado por el sexo del progenitor afecto (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);74(2): 116-121, feb. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88226</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferente expresividad de la mutacion Asn264LysfsX35 del gen GNAS en una familia afecta de pseudohipoparatiroidismo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5494^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32222^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d11984^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24666</dc:subject>
<dc:subject>^d9346^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
