<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35696</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Value of troponins in acute coronary syndrome in patients with renal failure</dc:title>
<dc:creator>Corominas, Augusto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los pacientes con insuficiencia renal pueden tener elevaciones de troponina en suero aun en ausencia de sospecha clínica de isquemia coronaria. Aunque la enfermedad cardiovascular sea la principal causa de muerte en pacientes con insuficiencia renal, el mecanismo de elevación de las troponinas séricas no está bien establecido. La troponina T está más frecuentemente elevada que la troponina I en este tipo de pacientes lo que provoca incertidumbre en la interpretación clínica de los resultados. A pesar de desconocer el mecanismo de elevación de las troponinas en la insuficiencia renal, hay estudios que sugieren que las elevaciones de troponina se asocian a riesgo e incremento de mortalidad. Para esclarecer cuál es el mecanismo por el que se incrementan las troponinas en este tipo de patología, así como confirmar su utilidad en el diagnóstico, evolución y pronóstico, sería necesario efectuar más estudios clínicos monitorizando la troponina y estudiando la estratificación de riesgo (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);123(14): 551-556, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35696</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Interés de las troponinas en el síndrome coronario agudo en pacientes con insuficiencia renal</dc:title>
<dc:subject>^d50495</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32048</dc:subject>
<dc:subject>^d14739</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
