<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14595</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The use of computerized behavioural test in personality research: the assessment of persistence</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The purpose of the Pavlov System is to measure subject&#146;s persistence, as an interactive style of behaviour. Persistence is defined as a behavioural pattern in which the subject displays a sequence of responses seeking for a solution, in spite of a low reinforcement rate. In this article, previous works over Pavlov System are presented, and actual design is described. The Pavlov System uses an operant learning task; the subject&#146;s goal is to escape computer monitor flashes, by pressing two keys an established number of times. In Pavlov System discriminative trials (ED) and non discriminative trials (E&amp;#916;) can be presented in two different modes: ED and E&amp;#916; trials appear alternatively or all ED trials are presented first, and then all E&amp;#916; trials. The pattern of behaviour of 64 subjects is compared in both modes, and a high and significant correlation is obtained. The analysis of datas displays the possibility to develop a conductual tool to the assessment of persistence, as an interactive style (AU)</dc:description>
<dc:creator>Santacreu, José</dc:creator>
<dc:creator>García Leal, Óscar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El propósito del Sistema Paulov es medir la persistencia mostrada por los sujetos, entendida como estilo comportamental. Un sujeto se muestra persistente cuando, enfrentado a una situación en la que ha de emitir respuestas para alcanzar una solución dad, mantienen una alta tasa de respuestas a pesar de la baja frecuencia de refuerzo. En el siguiente trabajo se presentan los antecedentes del Sistema Paulov y se describe el diseño actual del mismo. El Sistema Paulov presenta una tarea típica de aprendizaje operante -escape- ; el objetivo del sujeto consiste en escapar de los flashes mostrados por el monitor del ordenador, presionando para ello dos de los diez botones existentes un cierto número de veces cada uno. El Sistema permite la presentación de los ensayos en ED y EA de dos modos: alternativo y secuencial. Se comparan la ejecución de 64 sujetos sometidos a ambos modos, contrabalanceándose el orden de presentación, obteniéndose una alta y significativa correlación entre ellos. El análisis de los resultados observados muestra las posibilidades de desarrollo de una herramienta conductual para la evaluación de la persistencia como un estilo interactivo (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);12(1): 93-98, feb. 2000. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14595</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La utilización de test comportamentales informatizados en el estudio de la personalidad: la evaluación de la persistencia</dc:title>
<dc:subject>^d12571</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10747</dc:subject>
<dc:subject>^d12476</dc:subject>
<dc:subject>^d10743</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1544^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
