<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18511</identifier>
<setSpec>0210-1637</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Morphologic differences of patients with hypodontia with respect to the general and malocclusive populations</dc:title>
<dc:creator>Menéndez Nuñez, M</dc:creator>
<dc:creator>Bolaños Carmona, M. V</dc:creator>
<dc:creator>Bolaños Carmona, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del estudio es reconocer las diferencias morfológicas entre los 120 pacientes maloclusivos con agenesias que forman nuestro grupo de estudio y dos grupos de comparación: el primero compuesto por 1.000 casos de maloclusión (Travesí, 1990) y el segundo integrado por 366 escolares granadinos (Lozano et al, 1999). Los rasgos que presentan diferencias significativas frente a ambos grupos de comparación son la posición del maxilar, más retrusiva en el grupo de estudio, y el perfil óseo, que es más recto en estos pacientes con un ligero promentonismo. Las características cefalométricas de cada una de las clases de maloclusión en los pacientes con hipodoncia han sido similares a las que presenta la globalidad de los pacientes con la misma clase maloclusiva. Desde el punto de vista clínico, las diferencias más destacables se han visto entre los casos de maloclusión de Clase II con agenesias, que presentan un menor desarrollo mandibular y un patrón dolicofacial más acusado que la submuestra general maloclusiva de Clase II (AU)</dc:description>
<dc:source>Ortod. esp. (Ed. impr.);41(1): 11-21, mar. 2001. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18511</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias morfológicas de los pacientes con agenesias respecto a la población escolar y maloclusiva</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d862^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32016</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8483^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28264</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
