<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7217</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Histiocytic nrcrotizing lymphadenitis (Kikuchi-Fujimoto's disease) in a 7-year-old girl</dc:title>
<dc:creator>Fernández Córdoba, M. S</dc:creator>
<dc:creator>Sango Lamban, M</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Cano, R</dc:creator>
<dc:creator>García Rodríguez, M. R</dc:creator>
<dc:creator>Crusat Braña, S</dc:creator>
<dc:creator>Gonzálvez Piñera, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad de Kikuchi-Fujimoto es una enfermedad rara y, por lo general, autolimitada que afecta generalmente a los ganglios cervicales de sujetos jóvenes y va asociada a un cuadro de fiebre elevada, rash cutáneo y alteraciones hematológicas. La biopsia de las adenopatías lleva al diagnóstico de linfadenitis necrotizante histiocitaria y permite diferenciarla de adenopatía de otros orígenes: infeccioso o tumoral. Presentamos el caso de una niña de 7 años afecta de enfermedad de Kikuchi-Fujimoto de localización cervical, que resulta la afectación más temprana de dicha enfermedad tras la revisión de la literatura realizada. Dada la escasa referencia de esta enfermedad en la edad pediátrica por su baja prevalencia, es necesario que, tanto el pediatra, como el cirujano pediátrico conozcan esta entidad para realizar un correcto diagnóstico y tratamiento de la misma.etiología desconocida, que suele afectar a mujeres jóvenes mayores de 18 años, produciendo un cuadro clínico autolimitado, con síndrome febril y afectación de las cadenas ganglionares laterocervicales, siendo su aparición en la edad pediátrica excepcional. Presentamos el cuadro clínico de una LHN en una niña de 7 años que es, tras la revisión efectuada por los autores, la afectación más temprana de dicha enfermedad con buena evolución (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;13(3): 126-128, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7217</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Linfadenitis histiocitaria necrotizante (enfermedad de Kikuchi-Fujimoto) en niña de 7 años</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33774</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
