<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-141275</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>García Rojas, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los requisitos básicos para conseguir que una vacuna disminuya la incidencia y mortalidad de una enfermedad en la población son que sea eficaz, segura y estable, y que el país disponga de políticas vacunales que permitan conseguir y mantener coberturas vacunales altas, en la población diana. Pacientes y métodos. En general, la vigilancia de la varicela se limita a la declaración semanal numérica de los casos sospechosos. Esto dificulta caracterizar su patrón epidemiológico. Sin embargo, existen numerosos estudios, algunos de base hospitalaria, que describen y definen complicaciones, que junto a diferentes encuestas de seroprevalencia, han permitido avanzar en su conocimiento. Resultados. Varios de estos trabajos señalan que la percepción existente de que esta enfermedad es un proceso banal, merece algunas consideraciones. Por otro lado, la padecen casi el 100 % de las personas susceptibles, y la incidencia anual en una comunidad equivale prácticamente a una cohorte entera. Los resultados obtenidos en el "Estudio seroepidemiológico: Situación de las enfermedades vacunables en España", del Instituto de Salud Carlos III, subrayan que la infección se adquiere principalmente por debajo de los 6 años de edad, mientras que de los 6 a los 9 años es susceptible el 20,7 % de los niños/as, el 9,1 % de los de 10 a 14, el 4,9 % de los de 15 a 19 años, y el 2,6 % los de 30 a 39 lo que verifica un patrón típico de la áreas templadas. Conclusiones. La disponibilidad de vacunas eficaces definirán como la estrategia vacunal más adecuada para modificar el patrón epidemiológico de esta enfermedad la vacunación sistemática a los niños/as menores de 2 años de edad. Por otro lado, para reducir la bolsa de susceptibles en la población adolescente y adulta joven, y contribuir a prevenir el desplazamiento de la presentación de la enfermedad a la edad adulta, parecería conveniente vacunar sistemáticamente a los niños/as de 11 años, hasta que la cohorte de primovacunados menores de 2 años cumpla esa edad (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);59(supl.1): 58-62, oct. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-141275</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impacto epidemiológico de la vacunación antivaricela</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24874</dc:subject>
<dc:subject>^d2689^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d55050^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2689^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d33082^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d33082^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d32466</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
