<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4190</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The value of transthoracic needle aspiration for the etiologic diagnosis of nosocomial pneumonia in non ICU patients</dc:title>
<dc:creator>Nicolás Sánchez, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Merino Laborda, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Vilá Justribó, M</dc:creator>
<dc:creator>Rubio Caballero, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio fue conocer el diagnóstico etiológico de la neumonía nosocomial en pacientes no ingresados en la UCI. Se realizó de forma prospectiva en el Hospital Universitario Arnau de Vilanova de Lleida durante el tiempo comprendido entre el 1 de mayo de 1994 hasta el 28 de febrero de 1996, diagnosticándose 103 casos. Se empleó la punción transtorácica aspirativa por considerarla el método más útil, dada la alta especificidad y la baja complejidad de la técnica. Se practicó punción transtorácica aspirativa en 67 casos, siendo positiva en 10 ocasiones (14,9 por ciento). El cultivo de esputo se recogió en 62, considerándose verdadero positivo en seis (9,7 por ciento), el cultivo de líquido pleural se realizó en 35 ocasiones, y fueron aislados gérmenes en 2 casos (5,7 por ciento), y el cepillado bronquial con catéter telescopado se practicó en 4 pacientes, dando resultado positivo en otros dos. Se tomaron muestras para serología en 51 casos, siendo diagnóstico en cuatro (7,8 por ciento). Los gérmenes más frecuentes fueron Pseudomonas aeruginosa (13,3 por ciento), Staphylococcus aureus (13,3 por ciento), Chlamydia pneumoniae (10 por ciento) y Legionella pneumophila (10 por ciento). Objetivamos etiología polimicrobiana en el 33,3 por ciento de los casos. Sólo se encontraron como complicaciones neumotórax en 2 casos (3 por ciento), de los que uno precisó drenaje. Podemos concluir en que la punción transtorácica aspirativa, técnica de alta especificidad, constituye un procedimiento útil en el diagnóstico de la neumonía nosocomial en pacientes no sometidos a ventilación mecánica, evidenciando además una muy baja tasa de complicaciones. (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;36(8): 429-435, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4190</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valor de la punción transtorácica aspirativa en el diagnóstico etiológico de la neumonía nosocomial de los pacientes no ingresados en uci</dc:title>
<dc:subject>^d28477</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d13781</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11443</dc:subject>
<dc:subject>^d9530</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d14294</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
