<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84766</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Development and validation of a scale to assess positive youth development values</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This paper describes the development of a self-report scale for adolescents to assess positive youth development values. It presents a substantial number of psychometric results performed on a sample of 2,400 adolescents (1,068 boys and 1,332 girls) from 12 to 17 years (M= 14.73, SD= 1.25), who were studying secondary education in Western Andalusia. The results provide evidence of the psychometric quality of items, cross-validity of a structure of eight first-order factors and three second-order factors, obtained through exploratory and confirmatory factor analysis, and adequate reliability. This study concludes that the scale presents adequate evidence of validity and reliability that allows assessment, especially in school contexts, of a broad set of values of particular relevance to positive youth development (AU)</dc:description>
<dc:creator>Oliva Delgado, Alfredo</dc:creator>
<dc:creator>Antolín Suárez, Lucía</dc:creator>
<dc:creator>Pertegal Vega, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:creator>López Jiménez, Ana María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este artículo describe el desarrollo de una escala de autoinforme para adolescentes que tiene como objetivo evaluar valores en el marco de la promoción del desarrollo positivo adolescente. Igualmente, presenta un número sustantivo de resultados psicométricos realizados para su construcción con una muestra de 2.400 adolescentes (1.068 chicos y 1.332 chicas) de 12 a 17 años (M= 14,73, DT= 1,25), que cursaban estudios de Educación Secundaria en centros de Andalucía occidental. Los resultados obtenidos han aportado evidencias de la calidad psicométrica de los ítems, de validez cruzada de una estructura de ocho factores de primer orden y tres de segundo orden, obtenida a través de análisis factoriales exploratorios y confirmatorios, y de adecuados índices de fiabilidad. En este estudio se concluye que la escala desarrollada constituye un instrumento con importantes evidencias de validez y fiabilidad que permite explorar, especialmente en contextos escolares, un conjunto amplio de valores de especial relevancia para el Desarrollo Positivo Adolescente (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);23(1): 153-159, ene.-mar. 2011. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84766</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo y validación de una escala de valores para el desarrollo positivo adolescente</dc:title>
<dc:subject>^d51792^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13721^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d51792^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13329</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d36314</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
