<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12273</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Gómez Font, R</dc:creator>
<dc:creator>Furió Bacete, V</dc:creator>
<dc:creator>Cordente del Sur, P</dc:creator>
<dc:creator>Martínez González, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Donado Rodríguez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El el presente trabajo, se analizan los posibles cambios que pueden sufrir los sacos pericoronarios con la edad. El mismo se llevó a cabo en el departamento de Medicina y Cirugía Bucofacial de la universidad Complutense de Madrid, seleccionándose 15 pacientes subsidiarios de la extracción de los terceros molares inferiores. Una vez extraido se dividían en grupos de edades: hasta los 18 años, de 19 a 40 años y por encima de los 40 años, siendo remitidos los sacos pericoronarios correspondientes para su estudio anatomopatológico mediante las técnicas de hematoxilina-eosina y tricómico de mason. Los parámetros analizados ponen de manifiesto que a medida que aumenta la edad del paciente el epitelio ameloblástico sufre una transformación a epitelio escamoso, desapareciendo la presencia de restos epiteliales. También resultó evidente que el tejido conjuntivo de los sacos pericoronarios con la edad pasa de laxo a un tajido mas fibroso, disminuyendo la cantidad de restos epiteliales en el conjuntivo según avanza la edad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;22(1): 14-19, ene. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12273</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consideraciones anatomopatológicas sobre los sacos pericoronarios de los terceros molares inferiores</dc:title>
<dc:subject>^d9154^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d3258^s22004</dc:subject>
<dc:subject>^d4927^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d3258^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d10687^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4927^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2148^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2148^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d566^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10687^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9154^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
