<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-103276</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Validation of the Chronic Kidney Disease Epidemiology Collaboration (CKD-EPI) equation in advanced chronic renal failure</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: The aim of this work was to study the accuracy of the CKD-EPI equation to estimate the glomerular filtrate in patients with advanced chronic renal failure. Objective: We compared the estimations of Modification of Diet in Renal Disease (MDRD), Chronic Kidney Disease Epidemiology Collaboration (CKD-EPI) and Cockcroft-Gault (CG) equations to a glomerular filtration rate measured as the arithmetic mean of the urea and creatinine clearances (ClUrCr). Material and methods: The study was made in 89 nondialyzed patients with chronic renal disease in stage 4 or 5. Serum creatinine values were recalibrated to standardized creatinine measurements. In each patient, the difference between each estimating equation and the measured glomerular filtration rate was calculated. The (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villafruela, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Sabater, J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Mendiola, N</dc:creator>
<dc:creator>Gomis Couto, A</dc:creator>
<dc:creator>Teruel Briones, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Lucas, M</dc:creator>
<dc:creator>Quereda, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La ecuación clásica Modification of Diet in Renal Disease (MDRD) subestima el filtrado glomerular en los valores más altos. Para aumentar su concordancia en los estadios 1 y 2 de la enfermedad renal crónica se ha establecido una nueva fórmula: la ecuación Chronic Kidney Disease Epidemiology Collaboration (CKD-EPI). Objetivo: El objetivo del presente estudio es comprobar si la nueva ecuación es mejor que la MDRD en la estimación del filtrado glomerular en la insuficiencia renal crónica avanzada, en una población como la nuestra que tiene unas características antropométricas distintas de las de la población norteamericana. Material y métodos: En 89 pacientes con enfermedad renal crónica en estadios 4 y 5, hemos estudiado el grado de concordancia entre el filtrado glomerular medido como la media de los aclaramientos de urea y creatinina (AclUrCr) y el estimado por las ecuaciones MDRD, CKD-EPI y Cockcroft-Gault (CG). La concentración de creatinina corresponde a creatinina estandarizada. La variabilidad de cada una de las ecuaciones fue estudiada mediante la diferencia relativa (diferencia absoluta con el AclUrCr expresada como porcentaje de la media entre el AclUrCr y la (..)  (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;31(6): 677-682, dic. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-103276</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validación de la fórmula Chronic Kidney Disease Epidemiology Collaboration (CKD-EPI) en la insuficiencia renal crónica avanzada</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3421^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d6063</dc:subject>
<dc:subject>^d29504^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11946^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
