<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1753</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Primary polydipsia and eating disorders: three case reports</dc:title>
<dc:creator>Barjau, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Chinchilla, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos tres casos clínicos de pacientes con polidipsia primaria y trastorno de la conducta alimentaria de curso, gravedad y relevancia clínica diferente. Asociación que es subestimada en la practica clínica habitual, bien por la frecuente tendencia de éstos a ocultar y engañar sobre la verdadera ingesta hídrica, bien por la falta de ubicación nosológica como entidad propia en las clasificaciones actuales, bien por desconocerse las manifestaciones clínicas que puede ocasionar. Estos casos y otros similares reflejados en la literatura ilustran la necesidad de realizar una historia sobre la ingesta de agua como una parte de la evaluación inicial, así como extremar la precaución si la historia de hiponatremia es positiva. Por último postulamos cinco recomendaciones sobre el manejo y diagnóstico precoz de esta asociación que evite, no en pocas ocasiones, sus graves consecuencias. (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;28(2): 137-139, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1753</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Polidipsia primaria y trastornos de la conducta alimentaria: a propósito de tres casos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24382</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d4388</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
