<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-043975</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pseudohyperplastic and pseudoatrophic patterns in prostate  adenocarcinoma. A review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Prostate adenocarcinoma is the leading neoplasm andthe second cause of death by cancer in males of developedcountries. Over the last decade, the number of prostate biopsieshas raised tremendously in the Pathology Labs of ourHospitals. The morphologic spectrum of this neoplasm isvaried, sometimes difficult to recognise, mimicking benignlesions or normal structures in the area. This paper reviewsthe histological features of the so-called pseudohyperplasticand pseudoatrophic patterns of prostate adenocarcinomas;the two subtypes of cancer that more closely mimic the twomore frequent benign lesions in the prostate. The recognitionof these histological variants in core biopsies is necessaryto favour the correct patient management</dc:description>
<dc:creator>López, José I</dc:creator>
<dc:creator>Bilbao, Francisco J</dc:creator>
<dc:creator>Etxezarraga, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El adenocarcinoma de próstata es el cáncer más frecuentey la segunda causa de muerte por cáncer en la poblaciónmasculina en los países desarrollados. El volumen de biopsiasde próstata recibido en los laboratorios de AnatomíaPatológica de nuestros hospitales ha crecido espectacularmenteen la última década. El espectro morfológico de estaneoplasia es muy variado, en ocasiones difícil de reconocer,pudiendo simular lesiones benignas o estructuras histológicasnormales. Se revisan las características histológicas delos patrones pseudohiperplásico y pseudoatrófico del adenocarcinomade próstata, dos variedades que simulan los doshallazgos más frecuentes en patología prostática: la hiperplasiay la atrofia. El reconocimiento de estos patrones pocofrecuentes es especialmente importante en las biopsias transrectalespara facilitar el manejo correcto de los pacientes</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;38(3): 141-147, jul.-sep. 2005. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-043975</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revisión de los adenocarcinomas de próstata con patrón pseudohiperplásico y pseudoatrófico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d11913^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1290^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
