<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8605</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A global study of a demanding stowage job</dc:title>
<dc:creator>Barreras</dc:creator>
<dc:creator>González, M</dc:creator>
<dc:creator>Manero Alfert, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Con el objetivo de conocer el comportamiento laboral de 12 trabajadores ocupados en tareas de paletización, fue aplicado un estudio integral que estuvo conformado por las siguientes intervenciones: estimación de la capacidad física, estudio de la postura, evaluación de factores psicosociales, estudio de¡ ambiente físico y medición de parámetros físiológicos (frecuencia cardíaca, tasa de sudación, gasto energético y temperatura corporal). El excesivo peso de la carga manipulada (lingotes de aluminio), la rapidez de la acción y la continuidad de la tarea, junto a un ambiente elimático desfavorable, fueron los factores que contribuyeron a que los paletizadores presentaran respuestas fisiológicas por encima de los límites establecidos. Por otro lado, la falta de iniciativa, la poca identificación con el trabajo y el reducido estatus social que poseen estos trabajadores fueron considerados como factores nocivos. Se proponen medidas para adaptar las condiciones de trabajo al paletizador y se recomienda un nuevo régimen de trabajo y descanso (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;11(2): 126-135, abr. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8605</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un estudio integral para una paletización exigente</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29745</dc:subject>
<dc:subject>^d11625</dc:subject>
<dc:subject>^d13927^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d16359</dc:subject>
<dc:subject>^d4813^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6493^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1856^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
