<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-140853</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epididymitis and skin lesions</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We present the case of a 37-year old man with epididymitis who developed purpura on his legs accompanied by abdominal discomfort after treatment with norfloxacin. The steps followed in a Family Medicine consultation in the diagnosis, his course and treatment are described. Appearance of purpura is a major challenge for Primary Care physicians. Multiple disease conditions may be involved, some with serious health implications. A complete physical examination and some basic complementary tests are required in order to reach the diagnosis and to assess the possible involvement of different organs. Adequate care in the mildest cases, without need for referral to other care levels, can be achieved in Primary Health Care, using a punch biopsy and study of anatomy pathological (AU)</dc:description>
<dc:creator>Mareque Rivas, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta el caso de un varón de 37 años con un cuadro de epidimitis que, tras instaurar tratamiento con norfloxacino, desarrolla lesiones purpúricas en miembros inferiores acompañadas de molestias abdominales. Se describen los pasos que se siguieron en el diagnóstico, evolución y tratamiento, en una consulta de medicina de familia. La aparición de lesiones purpúricas es un importante desafío diagnóstico para los médicos de Atención Primaria. Múltiples procesos patológicos pueden ser responsables de ellas, algunos con graves repercusiones para la salud. Es necesario realizar una completa exploración física y unas pruebas complementarias básicas para poder llegar al diagnóstico y valorar la posible afectación en diferentes órganos. Desde Atención Primaria de Salud, mediante la realización de biopsia-punch y estudio de anatomía patológica, se puede conseguir una adecuada atención de los casos más leves, sin necesidad de derivar a otros niveles asistenciales (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);35(5): 252-254, mayo 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-140853</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epididimitis y lesiones cutáneas</dc:title>
<dc:subject>^d12131^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d12131^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d5175^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14190^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4898^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d5175^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d34268^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d34268^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d4898^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d14190^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d5298^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d1257^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d5298^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200905</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
