<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1106</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Complications in stomach surgery</dc:title>
<dc:creator>Tamames, S. Jr</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Ramos, C</dc:creator>
<dc:creator>Tamames, S</dc:creator>
<dc:creator>Núñez Peña, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Vega, D. S. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se exponen la frecuencia, etiopatogenia, clínica, diagnóstico, evolución y tratamiento de las diferentes complicaciones aparecidas en una serie de 1.000 gastrectomías consecutivas, por úlcera o por cáncer (681 y 319 casos, respectivamente), así como en 151 casos de vagotomía gástrica proximal. Entre las complicaciones operatorias hemos observado: rotura del bazo, en el 1,6 por ciento; lesiones biliares, 0,29 por ciento; ningún caso de desinserción de la papila, lesiones de los conductos pancreáticos, de los pedículos vasculares del hígado o perforación del esófago. Un caso de explosión de intestino grueso, aislado para sustituir el estómago tras una gastrectomía total. En el postoperatorio inmediato, la dehiscencia del muñón duodenal la hemos observado en el 0,8 por ciento; dehiscencias en el 0,13 por ciento de las gastroenteroanastomosis y en el 4 por ciento de las anastomosis del esófago, antes de la llegada de las suturas mecánicas, que empleamos desde entonces sistemáticamente en esta localización; pancreatitis aguda, en el 0,3 por ciento; necrosis, en el remanente gástrico, en el 0,3 por ciento; gastroplejía e íleo paralítico en el 0,7 por ciento (vagotomía gástrica proximal); disfagia, que desaparece espontáneamente, en el 39 por ciento de los casos de vagotomía gástrica proximal (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);69(3): 235-242, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1106</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones de la cirugía del estómago</dc:title>
<dc:subject>^d13657^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d5884</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
