<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10189</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Figuerola, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Cincuenta y tres pacientes (31 con diabetes tipo 1, 20 con diabetes tipo 2, uno con prediabetes y otro con diabetes secundaria) han sido estudiados mediante el sistema de monitorización continua de glucosa de Minimed durante un período medio de 75 horas. En cuatro casos la experiencia fracasó por problemas técnicos y se repitio el eSrúdio.Se observaron episodios de hipoglucemia durante el sueño en el 74 por ciento de los pacientes tratados con insulina y en el 40 por ciento de todas las noches estudiadas. La duración media de la hipoglucemia fue de 120 minutos y en las dos terceras partes de las mismas se observaron valores inferiores a 40 mg/dL. En sólo el 15 por ciento de los casos, la hipoglucemia fue percibida por el paciente. Durante el día las hipoglucemias tuvieron una duración media de 70 minutos y el hallazgo más relevante fue la frecuente (media de 3,3 por paciente) elevación postprandial de la glucemia (más de 100 mg/dL en relación con los valores previos).Los cambios terapéuticos más frecuentes inducidos por el estudio han consistido en la reducción de la dosis de insulina retardada nocturna y en la frecuente prescripción de insulina Lys-Pro antes de las comidas (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;17(2): 89-92, abr. 2001. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10189</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La monitorización continua de la glucosa: primeros resultados</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d7181^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d23570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
