<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36402</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology study of ocular emergencies in a general hospital</dc:title>
<dc:creator>Fernández Muñoz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Proporcionar un análisis epidemiológico de los pacientes atendidos en un servicio de urgencias (SU) de oftalmología en un hospital general. Método: Se realiza un estudio retrospectivo de todos los pacientes atendidos en el SU de oftalmología del Hospital Río Hortega durante un período de 9 meses. Se utiliza la Clasificación Internacional de Enfermedades (CIE-9, MC) en la identificación de la patología. Resultados: 2.914 asistencias fueron realizadas en el SU; 6 por ciento eran menores de 20 años, 36,4 por ciento entre 21-50, 29 por ciento entre 51-70 y 23,3 por ciento mayores de 71 años. El 13 por ciento de las urgencias fueron debidas a accidente o traumatismo, el 50,7 por ciento de las cuales ocurrieron en pacientes entre 21-50 años. Casi la mitad de todas las asistencias fueron causadas por patología inflamatoria de córnea, conjuntiva o párpados. Conclusión: El SU juega un papel fundamental en los Servicios de Oftalmología de un hospital. Un porcentaje considerable de los pacientes podrían haber sido atendidos en una consulta de ambulatorio por un especialista o por un médico de familia. Los accidentes constituyen una causa frecuente de atención en un SU (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;79(9): 425-432, sept. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36402</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio epidemiológico de las urgencias oftalmológicas en un hospital general</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d5231</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d4711</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6925</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d4705</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
