<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-047249</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management and predictors in patients with spontaneous intracerebral hemorrhage</dc:title>
<dc:creator>Tellería-Díaz, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Revisar los aspectos más importantes y novedososdel tratamiento inicial de los enfermos con hemorragia intracerebralespontánea (HICE), así como un grupo de variablescon impacto sobre la elección de ciertas modalidades terapéuticasy sobre su evolución a corto plazo (30 días). Desarrollo. La HICEsuele manifestarse frecuentemente como una enfermedad crítica.Ello determina que muchos de estos casos sean admitidos en unidadesde cuidados intensivos, para vigilancia continua y tratamientomás adecuado. En este marco es imprescindible disponer deindicadores pronósticos para planear el nivel de asistencia y optimizarel empleo de los recursos. El tratamiento médico de estospacientes se centra en el control de la presión intracraneal, evitar ominimizar la expansión de la hemorragia, así como prevenir en loposible el daño secundario y el surgimiento de complicaciones.Conclusiones. La mortalidad a corto plazo de la HICE sigue siendoelevada (42%) a pesar de los modernos cuidados intensivos.Estudios recientes han aportado información novedosa sobre variasde sus variables pronósticas, pero, con todo, aún persisten aspectospor dilucidar. El tratamiento médico de la HICE es básicamentede soporte; no obstante, para el futuro ya se perfila el factorVIIa recombinante como el primer tratamiento específico para estaentidad</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;42(6): 341-349, mar. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-047249</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento e indicadores pronósticos del paciente con hemorragia intracerebral espontánea</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2582^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2582^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d2582^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2582^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32151</dc:subject>
<dc:subject>^d24219^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
