<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26288</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgical treatment of trigo nocephalies and associated hypoteleorbitism</dc:title>
<dc:creator>Alén, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Esparza, J</dc:creator>
<dc:creator>Hinojosa, J</dc:creator>
<dc:creator>Romance, A</dc:creator>
<dc:creator>Salván, R</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El cierre prematuro de la sutura metópica es una forma relativamente infrecuente de craneosino stosis con una incidencia estimada en torno al 0,3 por 1000 nacidos vivos y que comprende aproximadamente el 7 por ciento de todas las craneosino stosis referidas a una unidad de cirugía craneofacial. El espectro fenotípico es muy amplio y varía desde pequeñas crestas metópicas hasta formas severas de trigonocefalia con indentación pterional, retrusión de la barra supraorbitaria, prominencias temporales y parietales compensadoras e hipotelorismo. En la mayoría de los casos surge espontáneamente aunque están descritos casos de herencia autosómica dominante y la asociación con anomalías cromosómicas y diferentes formas sindrómicas. El tratamiento consiste habitualmente en la corrección quirúrgica empleando diferentes formas de avance fronto-orbitario. Los resultados cosméticos y funcionales son muy favorables. Existen sin embargo aún algunas cuestiones por resolver en relación con esta patología, principalmente sobre su patogenia, historia natural y tratamiento. El abordaje quirúrgico dirigido del hipotelorismo es un tema de discusión permanente al considerar el restablecimiento de las distancias interorbitarias normales. Hemos desarrollado un análisis retrospectivo de una serie quirúrgica de veintiocho (28) casos de trigonocefalia. En once (11) casos se realizó tratamiento dirigido del hipotelorismo, mientras que en los restantes diecisiete (17) casos éste permaneció "sin tratamiento". El objetivo de este estudio es revisar la evolución desde el punto de vista estético y funcional comparando las distintas técnicas aplicadas al hueso frontal y observar la evolución del hipotelorismo tras el tratamiento con o sin osteotomías e injertos del área nasoetmoidal (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);13(6): 437-445, 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26288</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento quirúrgico de las trigonocefalias</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d3409</dc:subject>
<dc:subject>^d10095</dc:subject>
<dc:subject>^d5244</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11621</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3414</dc:subject>
<dc:subject>^d33584</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
