<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-68428</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">The objective is to review the early detection of the more frequent visual impairment conditions, especially amblyopia and strabismus, with the equipment inherent to Primary Care Paediatrics. The theoretical bases of this intervention are discussed. The usefulness of different optotypes, the stereoscopic vision and chromatic tests are reviewed, as well as the Hirsberg and cover- discover test. Along the present decade, different studies have lightened on the prevalence, natural history and long term consequences of visual impairments, as well as the validity and precision of screening tests, with the upcoming of a new technology called to make a revolution in the visual screening status quo: the portable automatic refractometers, too expensive so far for the standard equipment of a Primary Care office. There has also been a great progress in treatment, which proves to be very effective as long as it is correctly followed. It does not seem justified to make great efforts in infant screening, because the outcomes after the three years of age are good or very good, and this good prognosis is maintained even in the first school age years. There are still doubts about the &#147;preventive&#148; treatment of amblyopia (detecting and treating amblyogenic factors before they produce amblyopia): an important percentage of children carrying these factors would have never developed it and treatment could interfere with emmetropization. Based on this review, PrevInfad recommendations in this field are displayed. They try to adapt to our real situation and are still very far from being a general practice, although the culture of visual screening is extending in Primary Care Paediatrics (AU)</dc:description>
<dc:creator>Grupo PrevInfad/PAPPS Infancia y Adolescencia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo es revisar la detección tempraa con los medios propios de la Pediatría Primaria de los trastornos visuales más importantes, fundamentalmente la ambliopía y el estrabismo. Se discuten los fundamentos teóricos de esta actividad. Se revisa la utilidad de los diferentes optotipos, los test de visión estereoscópica y cromática, el test de Hirschberg y el test de cubrir y descubrir. Se intentan definir unos criterios racionales de derivación al especialista. A lo largo de lo que va de década, diferentes estudios han arrojado mucha luz acerca de la prevalencia, historia natural y consecuencias a largo plazo de los trastornos visuales, así como en la validez y precisión de los métodos de cribado, con la irrupción de una tecnología nueva llamada a revolucionar el status quo del cribado visual: los autorefractómetros portátiles, de momento caros para una dotación estándar de una consulta de Atención Primaria. También se ha avanzado mucho en el tratamiento, que se muestra muy eficaz a condición de que se haga correctamente. No parece que esté justificado hacer heroicos esfuerzos de cribado en lactantes, porque los resultados del tratamiento después de los 3 años son buenos o muy buenos e incluso se mantiene ese buen pronóstico en los primeros años escolares. Se mantienen las dudas acerca del tratamiento &#147;preventivo&#148; de la ambliopía (detectar y tratar factores ambliogénicos antes de que se produzca la ambliopía misma): un porcentaje importante de niños portadores de esos factores nunca la hubieran desarrollado y el tratamiento podría interferir con la emetropización. En base a esta revisión se exponen las recomendaciones de PrevInfad en este terreno, que intentan adaptarse a nuestra realidad y están, de momento, muy lejos de ser una práctica generalizada, aunque se va extendiendo la cultura del cribado visual en Pediatría de Atención Primaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;10(39): 489-498, jul.-sept. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-68428</dc:identifier>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d15187^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24366</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d27911^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d25123</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d12451</dc:subject>
<dc:subject>^d15189^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d15187^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28275^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200809</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
