<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13070</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Domestic humidifiers. What do we know about them?</dc:title>
<dc:creator>Domingo Garau, A</dc:creator>
<dc:creator>Trenchs Sáinz de la Maza, V</dc:creator>
<dc:creator>Gaspà Martí, J</dc:creator>
<dc:creator>García Tornel Florensa, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La creencia popular transmite que la humedad ambiental alivia la sintomatología de las afecciones del aparato respiratorio. En el mercado existen diferentes tipos de humidificadores domésticos. Los padres los adquieren con el fin de aumentar el bienestar de sus hijos, sin saber, en la mayoría de ocasiones, si esta medida les aporta un verdadero beneficio. Los pediatras deberían ser los principales responsables de informar y orientar a las familias, pero el desconocimiento general sobre el tema y la escasa bibliografía existente lo dificultan. Esta revisión pretende mejorar el conocimiento sobre los humidificadores domésticos. Se define qué son, sus principales tipos, su funcionamiento básico, sus ventajas e inconvenientes y la importancia de su correcto mantenimiento. Se examinan las bases acerca de lo que es la humedad ambiental, cómo se modifica en función de la temperatura y cómo afecta a la salud humana. Finalmente, se sugiere que la humedad relativa óptima es del 40-60% por lo que debe medirse antes de usar un humidificador (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;57(3): 231-237, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13070</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Humidificadores domésticos: ¿qué se sabe de ellos?</dc:title>
<dc:subject>^d12561</dc:subject>
<dc:subject>^d3276</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6965</dc:subject>
<dc:subject>^d4946</dc:subject>
<dc:subject>^d14074</dc:subject>
<dc:subject>^d19256</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
