<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-830</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Long-term results of vertical banded gastroplasty in the surgical treatment of morbid obesity. Specific complications of the surgical technique</dc:title>
<dc:creator>Aguilella Diago, V</dc:creator>
<dc:creator>Arribas del Amo, D</dc:creator>
<dc:creator>Artigas Marco, C</dc:creator>
<dc:creator>Elía Guedea, M</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Díez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El objetivo de este trabajo es analizar la incidencia de complicaciones específicas de la técnica de la gastroplastia vertical con banda (GVB), su repercusión en el adelgazamiento y el tratamiento de las mismas. Pacientes y método. Estudio de una serie de 80 casos de gastropatía vertical con banda (65 mujeres y 15 varones), con una edad media de 37 años, índice de masa corporal medio de 49,5 kg/m2 y seguimiento superior a 5 años en el 65 por ciento de los casos. Resultados. a) Disrupción de la línea de grapas: 25 por ciento (cinco en el tercio superior de la línea de grapas, cuatro en el tercio medio y cuatro en el tercio inferior), con repercusión en el porcentaje de sobrepeso perdido (PSP) (61 por ciento si no hay disrupción y 43 por ciento en los casos con disrupción, 25 por ciento si es de tercio inferior), y fracaso del regrapado en los casos en los que se realizó; b) estenosis del estoma: un caso, con vómitos y adelgazamiento excesivo, tratado mediante sección de la banda de polipropileno, y c) dilatación del reservorio: 2 casos, con reengorde; uno de ellos fue tratado sin éxito mediante regrapado. Conclusiones. a) Las complicaciones técnicas de la gastroplastia vertical con banda, aunque no siempre, influyen sobre PSP; b) la reintervención está indicada cuando hay reengorde no controlable mediante dieta o síntomas no tratables médicamente, y c) el regrapado fracasa en las reintervenciones, por lo que está indicado realizar otras técnicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);70(5): 227-230, nov. 2001. Ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-830</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados a largo plazo de la gastroplastia vertical con banda en el tratamiento quirúrgico de la obesidad mórbida. Complicaciones específicas de la técnica quirúrgica</dc:title>
<dc:subject>^d13918^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d13918^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d5030^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d5030^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13660^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5030^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5030^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23642^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19272^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d19272^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13660^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d4149^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5030^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d7593</dc:subject>
<dc:subject>^d5030^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
