<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108747</identifier>
<setSpec>1889-1837</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychosocial factors involved in hypertension control</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">High blood pressure or hypertension is a major risk factor for cardiovascular disease, whose high prevalence and the ability to be modi&amp;#64257;ed by therapeutic intervention, make it a major public health challenge. Hypertension is a multifactorial health problem, involving three large categories of factors: classical biological factors, behavioral risk factors (diet, smoking, alcohol intake, and exercise) and psychological factors. Psychological factors include both the effects of stress on the cardiovascular system and personality factors (hostility and anger) and negative emotions such as anger, anxiety and depression (AU)</dc:description>
<dc:creator>García-Vera, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Sanz, J</dc:creator>
<dc:creator>Espinosa, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La presión arterial alta o hipertensión arterial constituye uno de los principales factores de riesgo cardiovascular, cuya alta prevalencia y la posibilidad de ser modi&amp;#64257;cada mediante la intervención terapéutica la convierten en un problema de gran interés sanitario y socioeconómico. Se entiende la hipertensión arterial como un problema de salud de origen multifactorial, en el que existen tres grandes categorías de factores implicados: los factores biológicos clásicos, los factores comportamentales de riesgo asociado (hábitos de alimentación, consumo de tabaco y alcohol, y la práctica de ejercicio físico) y los factores psicológicos, incluyendo en estos últimos tanto los efectos de estrés sobre el sistema cardiovascular, como las variables individuales de tipo disposicional (hostilidad e ira como rasgo) y emociones negativas como laira, la ansiedad o la depresión (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertens. riesgo vasc;29(2): 44-49, Abr. -Jun. 2012. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108747</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores psicosociales implicados en el control de la hipertensión arterial</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28600</dc:subject>
<dc:subject>^d33140</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d797</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
