<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11523</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relationship between degree of cellular differentiation in colorectal cancer and topographical distribution</dc:title>
<dc:creator>Gómez Parra, M</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Calzado, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Capitán Morales, L</dc:creator>
<dc:creator>Herrerías Gutiérrez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Linares Santiago, E</dc:creator>
<dc:creator>Sáenz Dana, M</dc:creator>
<dc:creator>González Mariscal, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Mendoza Olivares, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: intentar establecer la relación existente entre el grado de diferenciación celular del cáncer de colon y su distribución topográfica, en 215 pacientes diagnosticados de cáncer colorrectal entre los años 1997 y 2000.Material y métodos: se estudiaron de forma prospectiva 215 pacientes (129 hombres y 86 mujeres) de edades comprendidas entre 23 y 84 años, con edad media de 64 años. En todos se realizó colonoscopia completa con varias tomas de biopsia. En los casos de estenosis tumoral con imposibilidad para sobrepasar la lesión se realizó enema opaco. Los estudios de extensión incluyeron TAC y ecografía abdominal, hemograma, perfil bioquímico completo y marcadores tumorales (CEA, Ca 19-9 y alfafetoproteina). La distribución topográfica de los cánceres colorrectales fue la siguiente: recto 78 (35 por ciento), sigma 66 (31 por ciento), descendente 21 (10 por ciento), transverso 12 (6 por ciento), ascendente 19 (9 por ciento), ciego 11 (5 por ciento), y anorrectal 8 (4 por ciento).Resultados: siendo el objetivo de nuestro estudio el establecer la relación entre el asentamiento tumoral en el colon y su grado de diferenciación celular encontramos: a) bien diferenciados 101/215 (47 por ciento); b) moderadamente diferenciados 98/215 (45,5 por ciento); y c) pobremente diferenciados 16/215 (7,5 por ciento). El cáncer bien diferenciado lo encontramos en el 49 por ciento de los hombres y en el 43 por ciento de las mujeres, el moderadamente diferenciado fue del 43 por ciento entre los hombres y del 49 por ciento entre las mujeres, el pobremente diferenciado fue del 7,5 por ciento entre los hombres y del 7,2 por ciento entre las mujeres. Según su distribución: en el colon izquierdo , 80 adenocarcinomas eran bien diferenciados, 77 moderadamente diferenciados y 8 pobremente diferenciados; en el colon transverso ; 7 adenocarcinomas eran bien diferenciados, 3 moderadamente diferenciados y 2 pobremente diferenciados, en el colon derecho 11 adenocarcinomas eran bien diferenciados, 15 moderadamente diferenciados y 4 pobremente diferenciados. De los 8 cánceres recto-anales , 3 eran bien diferenciados, 3 moderadamente diferenciados y 2 pobremente diferenciados, habiendo observado que dicho grado de diferenciación no tiene un significado estadístico de relación con la distribución topográfica del tumor. Según la clasificación por estadios, los bien diferenciados (101/215) fueron más frecuentes en los estadios B1 (32,6 por ciento) y C2 (20,7 por ciento); los moderadamente diferenciados (98/215) lo fueron en los estadios B1 (28,5 por ciento) y C2 (20,4 por ciento); el 25 por ciento de los estadios C2 fueron tumores pobremente diferenciados . No apreciamos diferencias estadísticamente significativas en la distribución de los grados de diferenciación por estadios (p=ns).Conclusiones: según nuestros resultados, no hemos observado que el grado de diferenciación celular del cáncer colorrectal se relacione con su localización inicial en el colon y es, igualmente, independiente del sexo y de la edad. En cuanto a su posible relación con la clasificación por estadios de Dukes y Astler-Coller tampoco hemos podido demostrarla (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;94(2): 78-87, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11523</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relationship between degree of cellular differentation in colorectal cancer and topographical distribution</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2489</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29341</dc:subject>
<dc:subject>^d23595</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
