<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9047</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A comparative approach between two punctal occlusion methods</dc:title>
<dc:creator>Shalaby, O</dc:creator>
<dc:creator>Rivas, L</dc:creator>
<dc:creator>Oroza, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Murube, J</dc:creator>
<dc:creator>Sanz, A. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiar el efecto de la oclusión de los puntos lacrimales con dos diferentes métodos: la cauterización y el parche punctal. Métodos: Un total de 40 pacientes han sido sometido a la oclusión de los 4 puntos lacrimales, los 20 primeros mediante la cauterización profunda ocluyendo toda la parte vertical del canalículo. En un segundo grupo, los puntos lacrimales fueron ocluidos con la técnica del parche punctal. Los criterios de comparación fueron: el tiempo de la intervención, facilidad, riesgos y precisión. En el postoperatorio se estudiaron las molestias inmediatas, la mejoría en los síntomas subjetivos y en las pruebas oculares y la eficacia de la técnica a largo plazo. Resultados: Hemos observado que las dos técnicas fueron muy parecidas con respecto a la facilidad y la mejoría de la superficie ocular. E1 tiempo de la intervención fue más alto en el parche punctal comparando con la cauterización. Las molestias inmediatas postoperatorias fueron altas en el parche punctal y mínimas en la cauterización. La precisión fue máxima en el parche punctal, obteniéndose una oclusión definitiva, sin que ningún punctum se reabriera, mientras que en la cauterización la reapertura alcanzó el 20 por ciento de los casos, teniendo que reintervenir a los pacientes. Conclusión: E1 estudio de supervivencia a lo largo de un año de seguimiento, indico las ventajas del parche punctal sobre la cauterización (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;76(9): 533-536, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9047</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comparación entre dos métodos de oclusión de los puntos lagrimales</dc:title>
<dc:subject>^d7942</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13889</dc:subject>
<dc:subject>^d23622</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
