<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1286</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multiple urethral calculi: A case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentamos un caso de litiasis uretral, un hallazgo inusual en los países desarrollados. Se analiza su valoración clínica, radiológica y su resolución. Asimismo, revisamos la literatura al respecto. Se realizó exéresis del epidídimo por vía inguinal. En el estudio histopatológico del mismo se encontró una intensa reacción granulomatosa con células gigantes multinucleadas (Fig. 1), así como restos de espermatozoides en el centro de varios de los granulomas (Fig. 2). Todas las tinciones especiales para hongos (plata metenamina, PAS) y bacilos ácido resistentes (Ziehl-Neelsen) fueron negativas. El estudio clínico descartó tuberculosis y brucellosis. El cuadro se interpretó como epididimitis granulomatosa inespecífica, bien por infecciones que hubiesen pasado desapercibidas, o bien, por episodios de torsión crónica, con rotura de conductos eferentes y reacción inflamatoria a los mismos.Dos años después, el paciente se encuentra asintomático. MÉTODO/RESULTADOS: Varón de 77 años que acudió al servicio de Urgencias de nuestro centro por cuadro de disuria, polaquiuria y sensación de induración en la zona ventral del pene. El estudio radiológico demostró imágenes de tres cálculos a nivel de uretra peneana, que fueron extraídos con éxito mediatne meatotomía y uretrolitotomía. El paciente se encuentra asintomático en el momento actual. CONCLUSIONES: La litiasis uretral es un hallazgo inusual en los países desarrollados. Se desaconseja la realización de "milk", ordeñe manual del cálculo, ya que existe alta frecuencia de lesión uretral. El tratamiento es mediante uretrolitotomía simple, asociándose otras técnicas, si fuera preciso (uretroplastias, diverticulectomía,...)  (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(4): 384-387, mayo 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Litiasis uretral múltiple. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Javier Pérez García, F</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Gómez, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Gómez, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Martínez, Juan</dc:creator>
<dc:creator>San Martín Blanco, Alfonso</dc:creator>
<dc:creator>Regadera Sejas, F. Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-1286</dc:identifier>
<dc:subject>^d24371</dc:subject>
<dc:subject>^d14921</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
