<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5208</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quantitative analysis of the interstitial mast cells in idiopathic mesangiocapillary glomerulonephritis type I</dc:title>
<dc:creator>Wagrowska Danilewicz, M</dc:creator>
<dc:creator>Danilewicz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se examinaron 14 biopsias renales de enfermos con glomerulonefritis mesangiocapilar tipo I (GNMC-I) por microscopía óptica, electrónica e inmunofluorescencia, así como sus datos clínicos y analíticos. Como control se emplearon 10 muestras de nefrectomías por traumatismos renales. Se efectuaron investigaciones morfométricas mediante un sistema de imágenes computarizadas con el fin de valorar si los mastocitos juegan algún papel en la fibrosis intersticial de la GNMC-I y examinar la relación entre dichas células, los infiltrados intersticiales y la actina de músculo liso (x-SMA).El estudio morfométrico reveló que los valores medios de las células intersticiales triptasa positivas, la expresión de x-SMA, el volumen intersticial, y las células CD 68+, CD 45RB+, CD 43+ y CD 20+ estaban significativamente aumentadas en comparación con el grupo control. En el grupo de GNMC-I existía una correlación significativa positiva entre las células intersticiales triptasa + y a la expresión intersticial de x-SMA, el volumen intersticial, la creatinina sérica y las células CD 43+ y CD 68+. Las correlaciones entre las células intersticiales triptasa positivas y las células CD 45+ y CD 20+ no alcanzaron significación estadística.En conclusión, nuestros hallazgos demuestran que los mastocitos son uno de los tipos de células que forman el intersticio de las GNMC-I. Además, el hallazgo de unas correlaciones positivas significativas entre el recuento de células intersticiales y el volumen intersticial relativo y los niveles séricos de creatinina sugieren el papel de estas células en el desarrollo de fibrosis intersticial pudiendo contribuir al deterioro de la función renal en estos enfermos. (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;21(3): 253-259, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5208</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis cuantitativo de los mastocitos intersticiales en la glomerulonefritis mesangiocapilar idiopática tipo i</dc:title>
<dc:subject>^d9314</dc:subject>
<dc:subject>^d29314</dc:subject>
<dc:subject>^d9588</dc:subject>
<dc:subject>^d7840</dc:subject>
<dc:subject>^d29203</dc:subject>
<dc:subject>^d3421</dc:subject>
<dc:subject>^d2487</dc:subject>
<dc:subject>^d8579</dc:subject>
<dc:subject>^d24524</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23655</dc:subject>
<dc:subject>^d23025</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d23315</dc:subject>
<dc:subject>^d9320</dc:subject>
<dc:subject>^d9044</dc:subject>
<dc:subject>^d19200</dc:subject>
<dc:subject>^d19167</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
