<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29498</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Characteristics of immigrant women and their neonates</dc:title>
<dc:creator>Sánchez Fernández, Y</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Bértolo, J. de la</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Ávalos, N</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Cuadrado, S</dc:creator>
<dc:creator>Robledo Sánchez, A</dc:creator>
<dc:creator>Pallás Alonso, C. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: Se suele considerar la condición de inmigrante como un riesgo para la salud que se asocia con un período de ajuste y de estrés. Objetivo: Comparar las características sociales y la evolución perinatal de las mujeres que paren en un hospital de tercer nivel en España en función del nivel socioeconómico del país de origen. Métodos: De diciembre de 2000 a marzo de 2001, se seleccionó a las mujeres en el momento de parir en función del nivel socioeconómico del país de origen. Todas las mujeres procedentes de países de escasos recursos económicos (aquí denominadas también mujeres inmigrantes), y una muestra (1:2) de las que no procedían de esos países (principalmente España), cumplimentaron un cuestionario sobre atención prenatal, características demográficas y sociales, país de origen, y fueron seguidas para valorar la evolución clínica neonatal. Resultados: Durante los 3 meses del estudio, 203/1.352 (15 por ciento; intervalo de confianza (IC) del 95 por ciento, 13,2-17,1) de las mujeres que parieron eran inmigrantes. La mayoría procedían de países de Centro y Sudamérica (56 por ciento; IC 95 por ciento, 49-62). El embarazo se controló en la mayoría de los casos, 92,1 por ciento de las mujeres inmigrantes y 96,8 por ciento de las españolas, p=0,01. Las proporciones de parto prematuro, bajo peso y muy bajo peso no difirieron entre las dos categorías de madres y fueron respectivamente, en las mujeres inmigrantes y en las españolas, 15 por ciento frente a 10,6 por ciento, 6,4 por ciento frente a 9,4 por ciento y 2,1 por ciento frente a 1,5 por ciento, (en todos los casos p &gt; 0,05). Las complicaciones perinatales, Apgar 6, ingreso en la unidad neonatal, ingreso en cuidados intensivos e intermedios, no fueron más frecuentes en los hijos de madres inmigrantes. Las mujeres inmigrantes tuvieron menos apoyo social y familiar y son muchas menos las que disfrutan de baja laboral por maternidad (62 por ciento frente a 90 por ciento, p &lt; 0,001). Conclusiones: La mayoría de las mujeres inmigrantes tienen embarazos y recién nacidos sanos. Las complicaciones perinatales no parecen más frecuentes en los hijos de mujeres inmigrantes. Las diferencias que se observan se refieren más al apoyo social. Para mejorar la salud de estos niños, se debería intensificar el apoyo social a las mujeres inmigrantes y a sus hijos (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);60(1): 3-8, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29498</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características de las mujeres inmigrantes y de sus hijos recién nacidos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d11731</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4716</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
