<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-417</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of tibial lengthening on the articular cartilage, growth cartilage, and trabecular bone. Histomorphometric study in lambs</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Montejo, R</dc:creator>
<dc:creator>Ripalda, P</dc:creator>
<dc:creator>Forriol, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se analizaron los cambios histomorfométricos en el cartílago articular, cartílago de crecimiento y hueso esponjoso de la extremidad proximal de la tibia de 24 corderos, con una edad comprendida entre 3 y 4 meses, después de una elongación tibial de tres centímetros con tres velocidades diferentes (1, 2 y 3 mm/día).No se han encontrado diferencias morfológicas apreciables entre los controles y los grupos intervenidos. En el cartílago articular se encontró un aumento del área celular en las capas media (p &lt; 0,01) y profunda (p &lt; 0,05) de la tibia elongada a 1 mm/día y en la capa media de las tibias elongadas a 3 mm/día (p &lt; 0,01). En los grupos elongados a 2 y 3 mm/día, aumentó el grosor de la capa más profunda que disminuyó en el grupo elongado a 1 mm/día. En el cartílago de crecimiento la altura total disminuyó en los grupos elongados a 1 y 3 mm/día, disminuyendo la altura de la capa proliferativa en ambos grupos y aumentando la hipertrófica en el grupo más lento. Se ha demostrado una disminución estadísticamente significativa del área de hueso trabecular en todas las zonas estudiadas y en todos los grupos. Hay cambios en los tres grupos, el aumento de las solicitaciones produce alteraciones en todas las estructuras de los huesos largos en crecimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);45(3): 251-257, jun. 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-417</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto de la elongación de tibia sobre el cartílago articular, el cartílago de crecimiento y el hueso trabecular. Estudio histomorfométrico en corderos</dc:title>
<dc:subject>^d23263^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22898^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22898^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d23263^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
