<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84516</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The influence of family history on the age of onset of hypertension: possible role of genetic imprinting</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. We aimed to study the influence of familyhistory on the age of onset of hypertension.Patients and methods. We analyzed 528 (302 womenand 226 men; age range, 16-89 years) hypertensivepatients in a descriptive cross-sectional study.Results. Onset was earlier in men (43.32±11.74 years)than in women (47.84±10.92). Age of onset was significantlylower in subjects with a hypertense father(regardless of whether the mother was hypertensiveor normotensive) than in the control group (with bothparents normotensive).Conclusion. Although hypertension is usually transmittedmaternally, it appears early when transmittedpaternally; this indicates that one of the genes involvedmight be affected by genetic imprinting (AU)</dc:description>
<dc:creator>Maldonado Jurado, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Cruz Benayas, M. A. de</dc:creator>
<dc:creator>Viseras Alarcón, E</dc:creator>
<dc:creator>Gil Extremera, B</dc:creator>
<dc:creator>Maldonado Martín, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo de este trabajo ha sido estudiarla influencia de la historia familiar de hipertensión enla edad de aparición de la enfermedad en los pacientesestudiados.Pacientes y métodos. Analizamos un grupo de poblaciónhipertensa española de 528 pacientes (302 mujeresy 226 hombres) de edades comprendidas entre16 y 89 años. Se hizo un estudio descriptivo y transversal.Resultados. Nuestros resultados muestran que la edadde aparición de la hipertensión fue más temprana enhombres (43,32±11,74) que en mujeres (47,84±10,92). Encontramos diferencias estadísticamente significativasen la edad de aparición de la hipertensiónentre sujetos con padre hipertenso (independientementede tener madre hipertensa o normotensa) y elgrupo control (ambos padres normotensos), edad quefue más temprana en sujetos con padre hipertenso.Conclusión. Aunque la enfermedad se transmite normalmentepor vía materna, ésta aparece antes cuandoocurre por vía paterna, lo que puede indicar quealgunos de los genes implicados podría estar afectadopor el fenómeno de impronta genética (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);25(6): 240-244, nov. 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84516</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de los antecedentes familiares sobre la edad de aparición de la hipertensión. Implicación de la impronta genética</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d31669</dc:subject>
<dc:subject>^d33779^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32222</dc:subject>
<dc:subject>^d24411</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200811</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
