<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-114329</identifier>
<setSpec>1134-7198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">During recent decades, bioprospecting has become an important field of research, which looks for development alternatives, entry into global (environmental) markets, and the subsequent objection of benefits under sustainable development principles. However, there is still so much to discuss regarding the social and environmental impacts produced by this activity, as well as its main limitations. To this end, the Forum/round-table discussion, entitled &lt;Bioprospección, Ética y Sociedad&gt; was organized to take place on 28 March 2012 at the National University of Colombia. Its main objective was to enrich our knowledge on bioprospecting considering the ethical considerations that involve society. The presentation given by Professor Romeo Casabona, regarding the connection between bioprospecting and the human genome deserves special attention and is presented below (AU)</dc:description>
<dc:creator>Romeo Casabona, Carlos María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En las últimas décadas la bioprospección se ha convertido en un importante campo de investigación que busca alternativas de desarrollo, la inserción en mercados (ambientales) globales y la consecuente obtención de beneficios bajo los principios del desarrollo sostenible. Sin embargo, es mucho lo que aún hace falta por decir sobre los impactos sociales y ambientales que esta actividad produce así como sobre sus principales limitaciones. Dentro de este contexto, se desarrolla el 28 de marzo de 2012, en la Universidad Nacional de Colombia, un Foro-Conversatorio que bajo el título &lt;Bioprospección, Ética y Sociedad&gt;, tiene como objetivo primordial enriquecer el conocimiento sobre la bioprospección desde una consideración ética que involucre a la sociedad. Mención especial merece la presentación que en dicho Foro expuso el Profesor Romeo Casabona, en torno a la conexión con la bioprospección en el genoma humano, la cual reproducimos a continuación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. derecho genoma hum;(36): 13-21, ene.-jun. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-114329</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Principios éticos y jurídicos para las actividades de bioprospección con relación al ser humano y al genoma humano</dc:title>
<dc:subject>^d24691</dc:subject>
<dc:subject>^d37631^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28087^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d34542^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d36358</dc:subject>
<dc:subject>^d36320^s37748</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
