<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-92470</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Open or laparoscopic nephrectomy and extracoroporeal repair of complicated renal artery aneurysms: techniques for renal salvage</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Renal artery aneurysm is an infrequently seen disease. The most feared symptom is ruptu-re, which is often rapidly fatal. Indications for interven-tion include size, intractable symptoms and pregnancy. Many cases are managed by endovascular techniques; however, very complex cases often are referred to the urologist. We report our experience with the rarely used technique of renal artery aneurysms repair comprised of nephrectomy, extracorporeal vascular reconstruction with aneurysmectomy, and autotransplant(AU)</dc:description>
<dc:creator>Parodi, J</dc:creator>
<dc:creator>Bird, V</dc:creator>
<dc:creator>Burke, G. W</dc:creator>
<dc:creator>Shirodkar, S. P</dc:creator>
<dc:creator>Ciancio, G</dc:creator>
<dc:creator>Omaida, V</dc:creator>
<dc:creator>González, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El aneurisma de la arteria renal constituye una enfermedad infrecuentemente observada. Su síntoma más temido es la ruptura, que habitualmente suele ser fatal rápidamente. Las indicaciones para realizar su intervención incluyen su tamaño, la refractariedad de su sintomatología y la gestación. Muchos de los casos generalmente se tratan mediante técnicas endovasculares; sin embargo, los casos más complejos a veces se remiten al urólogo para su tratamiento. En este artículo comunicamos nuestra experiencia con la infrecuentemente empleada técnica de reparación de aneurismas que incluye la nefrectomía, la aneurismectomía con reconstrucción vascular extracorpórea y el autotransplante(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;64(3): 227-236, abr. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-92470</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nefrectomía abierta o laparoscópica y reparación extracorpórea de aneurismas de arteria renal complejos: técnicas para la recuperación renal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14573^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d794^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12498^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9585^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30853^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
