<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-81597</identifier>
<setSpec>1575-6157</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The porcelain veneers represent a conservative alternative aestheticsolution to correct tooth form and position. The recent advancesin adhesive techniques and on new ceramic systems have madethis technique an alternative therapeutic treatment due to its highaesthetic quality. We present a clinical case of rehabilitation of theanterior sector using felspathic porcelain veneers (AU)</dc:description>
<dc:creator>Roig, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Mayoral, Juan R</dc:creator>
<dc:creator>Jané, Luís</dc:creator>
<dc:creator>Arocha, Mariana</dc:creator>
<dc:creator>Bentolila, Olga</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las carillas de porcelana actualmente representan una alternativaconservadora y estética en la odontología restauradora. Estas, sehan utilizado para la corrección de la forma y de la posición dental.Los avances en las últimas décadas en las técnicas adhesivas, asícomo, en los nuevos sistemas cerámicos, han hecho de esta técnicauna alternativa terapéutica conservadora y de alta calidad estéticapara la creación de una sonrisa agradable, armónica y balanceada.Presentamos un caso clínico de rehabilitación del sector anteriorutilizando carillas de porcelana feldespáticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Dentum (Barc.);9(2): 69-72, mar.-abr. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-81597</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Rehabilitación estética con carillas de porcelana en el sector anterior. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d3816</dc:subject>
<dc:subject>^d5046</dc:subject>
<dc:subject>^d3791^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
