<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150785</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Symptomatic treatment of dyspnea in idiopathic pulmonary fibrosis: Inhaled fentanyl use in home care</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This case reflects the complexity of home palliative care in a patient with dyspnea. A case is presented of a patient with idiopathic pulmonary fibrosis, in which the dyspnea was difficult to control. The low tolerance to treatment with oral morphine sulfate, led to looking for alternatives. Experience with inhaled fentanyl in a patient with significant symptomatic dyspnea is reported (AU)</dc:description>
<dc:creator>Castro Rivera, Esteban</dc:creator>
<dc:creator>Castro Rodriguez, Emilia</dc:creator>
<dc:creator>Requena Vargas, M Mar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este caso clínico relata la complejidad de la atención paliativa domiciliaria en un paciente con disnea. Este paciente está afecto de fibrosis pulmonar idiopática, proceso patológico en el que la disnea puede ser un síntoma de difícil control. La poca tolerancia al tratamiento con sulfato de morfina oral nos obligó a buscar alternativas. Queremos exponer nuestra experiencia con fentanilo inhalado en un paciente con disnea muy importante (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;23(2): 102-104, abr.-jun. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150785</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento sintomático de la disnea en fibrosis pulmonar idiopática: utilización de fentanilo inhalado en atención domiciliaria</dc:title>
<dc:subject>^d28037^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d32196^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d4479^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d55419^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19055</dc:subject>
<dc:subject>^d53083^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
