<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-89041</identifier>
<setSpec>1139-8264</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effect of FZ on the coagulation in dogs</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION. IT has been obtained a product which has been named FZ. Toxicological and pre-clinical studies have demonstrated that it possesses selective adsorptive properties on glucose in the gastrointestinal tract, allowing controlling glucose levels in blood, in animals fed with glucose, sucrose and starch. MATERIAL AND METHODS. There were studied 2 groups of  5 dogs Beagles; a group control and another treated with FZ, both received daily 400 grams of food for dogs during 18 days, the treatment group received the FZ to 2 % added to the food. Extractions of blood were realized before beginning and at the end of the study to determine Prothrombin Time and Partial Thromboplastin Time. Also was measured fasting blood sugar. Statistical analysis. The results obtained were compared in both groups before and when the period of research concluded  with non parametric Wilcoxon and Manm Witney test. RESULTS. Non significative alterations were fond in prothrombin times and in time of tromboplastina partial activated with kaolin. CONCLUSIONS. FZ in antihyperglucemiant effective dose, do not produce a statistically significant alteration on the times of coagulation (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pérez Pérez, L. M</dc:creator>
<dc:creator>Alfonso VAliente, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Fuentes, G</dc:creator>
<dc:creator>Fleitas Estévez, A. S</dc:creator>
<dc:creator>Concepción Rosabal, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN. Los estudios fundamentales, toxicológicos y preclínicos conducidos empleando FZ, han demostrado que este posee propiedades adsortivas selectivas a la glucosa en el tracto gastrointestinal, permitiendo controlar los niveles de glucosa en sangre en animales de laboratorio alimentados con glucosa, sacarosa y almidón. OBJETIVOS. Conocer un posible efecto secundario del FZ sobre la coagulación. MATERIAL Y MÉTODOS. Se estudiaron 2 grupos de 5 perros Beagles; un grupo control y el otro tratado con FZ. Todos los animales recibieron di¬ariamente durante 18 días, 400 gramos de pienso para perros, el grupo tratamiento recibió el FZ al 2% adicionado al pienso. Las extracciones de sangre se realizaron antes de comenzar la administración del FZ y al final de los 18 días que duró el estudio. Se realizaron determinaciones de tiempo de protrombina  y tiempo de tromboplastina parcial activada con caolín. Y se midieron los niveles de glucemia en ayunas. Los resultadosobtenidos al inicio y al concluir el período de estudio se compararon en ambos grupos mediante la prueba no paramétrica  de Wilcoxon, mientras que la comparación entre el grupo control y el grupo tratamiento se realizó mediante la prueba U de Manm Witney. RESULTADOS. No se encontraron alteraciones significativas en los tiempos de protrombina y el tiempo de tromboplastina parcial activada con caolin. CONCLUSIONES. FZ a la dosis efectiva para lograr el efecto antihiperglucemiante, no produce una alteración estadísticamente significativa sobre los tiempos de coagulación estudiados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. investig. quir;13(3): 109-111, jul.-sept. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-89041</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto del preparado FZ sobre algunos parámetros de la coagulaicón en perros beagles</dc:title>
<dc:subject>^d10505</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d1805^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d4345</dc:subject>
<dc:subject>^d24613^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d7182^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d11957</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
