<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25717</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of six families with microepidemics detected in the tuberculosis contact tracing</dc:title>
<dc:creator>Godoy, Pere</dc:creator>
<dc:creator>Alsedà, Miquel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: El objetivo de este trabajo fue analizar las características de los estudios familiares con microepidemias de tuberculosis. PACIENTES Y MÉTODO: Se han revisado los estudios de contactos realizados en el Centro de Prevención y Control de la Tuberculosis de Lleida durante el período 1991-1997. Se estableció la existencia de una microepidemia cuando se detectaron dos o más casos nuevos en el mismo estudio de contactos. Posteriormente se analizó la asociación entre la detección de casos nuevos en el estudio familiar y la prevalencia de infección tuberculosa en dichos contactos. En el análisis se utilizó la prueba de la 2 y se calculó la odds ratio (OR). RESULTADOS: La prevalencia de estudios familiares con microepidemias fue del 1,4 por ciento (6/437).Los casos detectados en las microepidemias representaron el 38,5 por ciento (15/39) de los casos nuevos diagnosticados. Se detectó un mayor nivel de infección tuberculosa entre las familias con un caso nuevo (OR = 1,67; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 1,19-2,34) y entre las familias con microepidemias (OR = 2,67; IC del 95 por ciento, 1,28-5,62). CONCLUSIONES: El estudio de las microepidemias de tuberculosis es importante ya que un número reducido de estudios familiares ha generado un número elevado de los casos secundarios detectados en los estudios de contactos (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);121(13): 492-493, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25717</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de seis microepidemias familiares detectadas en el estudio de contactos de enfermos tuberculosos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28468</dc:subject>
<dc:subject>^d28589</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d14798</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
