<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6506</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Inhibitory effect of nicardipine on fibroblast wound healing</dc:title>
<dc:creator>Gonzalvo, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, P</dc:creator>
<dc:creator>Piazuelo, E</dc:creator>
<dc:creator>Polo, V</dc:creator>
<dc:creator>Izaguirre, L. B</dc:creator>
<dc:creator>Pinilla, I</dc:creator>
<dc:creator>Larrosa, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Honrubia, F. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Audiovisual y Marketing, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar el efecto de distintas dosis del bloqueador de los canales del calcio nicardipino (NCP) sobre la migración y proliferación fibroblástica y su toxicidad celular. Métodos: Se realizó una úlcera mecánica sobre una monocapa confluente de fibroblastos de origen conjuntival. Una vez realizada la úlcera, se añadió al medio de cultivo la sustancia a evaluar. La capacidad de reparación se cuantificó midiendo el área que permanecía libre de fibroblastos a las 0, 18, 24 y 48 horas. Grupos de estudio: Grupo 1, grupo control. Grupo 2, se añadió NCP 10-4M disuelto en el medio de cultivo. Grupo 3, NCP 7,5x10-5M. Grupo 4, NCP 5x10-5M. Grupo 5, NCP 2,5x10-5M. Grupo 6, NCP 10-5M. Grupo 7, NCP 10-6M. Grupo 8, NCP 10-7M. Grupo 9, NCP 10-8M. Cada experimento se realizó por triplicado repitiéndose 4 veces. Resultados: El NCP a dosis de 5x10-5 y superiores inhibió el proceso de cicatrización en los tiempos 18, 24 y 48 horas. El crecimiento a las 48 horas con NCP a dosis 2,5x10-5M fue estadísticamente inferior al de los grupos control, grupo 7, 8 y 9. Con dosis iguales o superiores a 5x10-5 hubo atipias y muerte celular. Conclusiones: El NCP inhibe el proceso de reparación fibroblástica exhibiendo toxicidad en dosis iguales o superiores a 5x10-5M (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;75(7): 455-462, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6506</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto inhibitorio del nicardipino sobre los mecanismos de proliferación fibroblásticos</dc:title>
<dc:subject>^d23509</dc:subject>
<dc:subject>^d4365</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2512</dc:subject>
<dc:subject>^d23177</dc:subject>
<dc:subject>^d5482</dc:subject>
<dc:subject>^d2490</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
