<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7200</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New approach to the surgicai. Treatment of the urogenital sinus</dc:title>
<dc:creator>Vázquez, J</dc:creator>
<dc:creator>Aguilar, F</dc:creator>
<dc:creator>Romero, R</dc:creator>
<dc:creator>Estellés, C</dc:creator>
<dc:creator>Cerdá, J</dc:creator>
<dc:creator>Molina, E</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Martín, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El seno urogenital es una anomalía congénita que consiste en un canal común para la uretra y la vagina. La mayor incidencia se produce en el contexto de la hiperplasia suprarrenal congénita. En ocasiones se asocia a ano imperforado constituyendo una entidad denominada síndrome de la cloaca. Existen múltiples técnicas quirúrgicas para corregir esta malformación y diferentes enfoques terapéuticos (ninguna cirugía, cirugía en uno o varios tiempos, cirugía precoz o tardía); siendo una de las más novedosas la movilización total del seno urogenital. El objetivo de este trabajo es analizar nuestra experiencia con esta técnica. Presentamos 7 niñas con seno urogenital, siendo los diagnósticos de hiperplasia suprarrenal congénita en 3 casos, síndrome de cloaca en 2 casos y asociado a genitales ambiguos en 2 casos. En 5 casos la cirugía se realizó en el primer año de vida. La evolución postoperatoria ha sido favorable y los resultados estéticos y funcionales han sido muy buenos. La técnica quirúrgica consiste en abordaje sagital posterior, puede hacerse transanorrectal si es necesario, se alcanza la unión 'retro-vaginal y se movilizan ambas estructuras en bloque, fijándolas a periné como una unidad. Creemos que la movilización total del seno urogenital es actualmente la técnica de elección por ser fácil y rápida, posibilidad de realización precoz (niñas menores de un año), permite corregir simultáneamente otras anomalías, disminuye las complicaciones (fístula 'retro-vaginal, estenosis vaginal, atresia vaginal adquirida), y el resultado es excelente (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;13(2): 54-57, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7200</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevo enfoque en el tratamiento quirúrgico del seno urogenital</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d14919</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3012</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d16</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13901</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d15023</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
