<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11721</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Vigabatrin and psychosis. A case report</dc:title>
<dc:creator>Moreno, C</dc:creator>
<dc:creator>Hormaechea, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Sevilla, J</dc:creator>
<dc:creator>González de Chávez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La vigabatrina, un antiepiléptico que actúa mediante la inhibición de la enzima GABA transaminasa, ha demostrado ser muy eficaz en el tratamiento de la epilepsia, especialmente en la de tipo parcial. Aunque su perfil de efectos secundarios es relativamente favorable, se han comunicado algunos casos de psicosis y trastornos del comportamiento asociados a la toma de dicho fármaco. Ambos fenómenos parecen ser más comunes en los pacientes epilépticos que en la población general, sobre todo en aquellos que presentan crisis parciales complejas así como patología psiquiátrica previa. Presentamos el caso de una mujer de 30 años aquejada de epilepsia del lóbulo temporal y psicosis esquizofreniforme orgánica que sufrió una desestabilización de su estado previo tras el inicio del tratamiento con vigabatrina, llegando a hacerse refractario al tratamiento neuroléptico Posteriormente, fue necesario recurrir a diversos métodos neuroquirúrgicos para controlar su sintomatología psicótica y sus graves alteraciones del comportamiento. Creemos que el presente caso es interesante dada la actual disparidad de opiniones acerca de la indicación del tratamiento con vigabatrina en pacientes con epilepsia refractaria con patología psiquiátrica asociada (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);7(2): 83-86, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11721</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vigabatrina y psicosis. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4641^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10867^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4907^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5819^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d4907^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13302^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6373^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d2256^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d8907^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
