<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10174</identifier>
<setSpec>1130-0558</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Median labiomandibulotomy as approach to neoplasm of the oropharynx and skull base</dc:title>
<dc:creator>Naval Gias, L</dc:creator>
<dc:creator>Sastre Pérez, J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Campo, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Díaz González, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Guerra, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Los tumores localizados en orofaringe y base de lengua requieren, en ocasiones, abordajes abiertos para su extirpación. La labiomandibulotomía media favorece el acceso quirúrgico para la resección de lesiones localizadas en estas áreas. El objetivo de este estudio es evaluar nuestra experiencia con este tipo de mandibulotomía, en pacientes que precisaron de esta técnica por razones oncológicas. Material y método: Revisamos nuestra experiencia en 21 labiomandibulotomías realizadas entre 1996 y 2000. En 18 casos se utilizó para abordar carcinomas introarales, y en 3 ocasiones para abordar tumores situados en base de cráneo. Evaluamos las indicaciones, técnica, complicaciones y función en el postoperatorio. Resultados: La mayoría de los pacientes se recuperaron sin incidencias. No encontramos otras complicaciones mayores reseñables. En el seguimiento no fueron hallados problemas estéticos, dolor o disconfort. Sólo 1 paciente desarrolló osteorradionecrosis tras recibir radioterapia postoperatoria complementaria (Osteotomía no incluida en los campos de radiación). Conclusiones: La labiomandibulotomía media es un procedimiento sencillo con un bajo número de complicaciones, obteniendo resultados estéticos y funcionales satisfactorios. Dicha técnica es de elección como vía de abordaje a tumores localizados en orofaringe, base de lengua y base del cráneo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. oral maxilofac;23(4): 224-229, jul. 2001. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10174</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Labiomandibulotomía media como abordaje a neoplasias de orofaringe y base de cráneo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24335^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22544^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d24235^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10207^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32869^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d8221^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d32869^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24235^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24335^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
