<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34413</identifier>
<setSpec>1130-9512</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psycho-educative aspects in child obsesive-compulsive disorder treatment: Parents and teachers information</dc:title>
<dc:creator>Grisales Valencia, A</dc:creator>
<dc:creator>Bassas Bolivar, N</dc:creator>
<dc:creator>Llopart i Capdevila, O</dc:creator>
<dc:creator>Subirá i Méndez, D</dc:creator>
<dc:creator>Tomàs i Vilaltella, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La terapia cognitivo-conductual ha sido considerada, durante los últimos años, como una de las estrategias terapéuticas, empíricamente comprobadas, para el tratamiento de los trastornos obsesivo compulsivos, tanto en población adulta como infantil. En combinación con este tipo de intervención, debido a las importantes implicaciones psicosociales que presenta este trastorno, se consideran de vital importancia las intervenciones psicoeducativas en el entorno familiar y escolar. En todo este proceso será importante la formación e implicación tanto de los padres como de los maestros, en relación a las características del trastorno y de la terapéutica cognitivo-conductual. En las páginas ulteriores se presentan los dosieres de información que han sido redactados como parte del protocolo de intervención de los trastornos obsesivo-compulsivos en niños y adolescentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. infanto-juv;21(1): 25-34, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34413</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos psicoeducativos en el abordaje del trastorno obsesivo-compulsivo en niños y adolescentes: información para padres y maestros</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2717</dc:subject>
<dc:subject>^d24570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10479^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d2698^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23905^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28480</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
