<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33461</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Heat shock proteins in surgical stress: thoracotomy vs herniorrhaphy</dc:title>
<dc:creator>Fernández-Quero, Lorenzo</dc:creator>
<dc:creator>Suárez, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Guisasola, María Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>García-Barreno, Pedro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El estrés quirúrgico y anestésico libera citocinas y especies reactivas de oxígeno capaces de inducir la síntesis de las proteínas de choque térmico (HSP), proteínas con propiedades inmunomoduladoras y potentes autoantígenos. Se pretende estudiar la biología de las HSP70 intraleucocitarias y la posible respuesta autoinmunitaria desencadenada por 2 tipos diferentes de agresión quirúrgica. Pacientes y método. Grupo I: grupo control con 3 pacientes. Grupo II: grupo de toracotomía, cirugía radical y anestesia general, con 6 pacientes. Grupo III: grupo de cirugía poco radical, herniorrafia y raquianestesia, con 4 pacientes. Se analizaron HSP70 intraleucocitarias y anticuerpos anti-HSP70i, antes (T0) y 24 h después de la intervención (T1).Resultados. El 50 por ciento de los pacientes expuestos a toracotomía presentó un significativo descenso del contenido de HSP intracelulares en el postoperatorio, simultáneo al incremento de los valores de autoanticuerpos anti-HSP70i. El grupo de pacientes expuestos a herniorrafia con anestesia locorregional no desarrolló respuesta autoinmunitaria. Conclusiones. En el limitado número de pacientes estudiados, la enfermedad neoplásica y la mayor agresividad de la toracotomía parecen asociarse con una reducción de las HSP en comparación con lo que sucede en los pacientes más sanos a los que se les realizó una herniorrafia. La disminución de las HSP fue simultánea a la presencia de autoanticuerpos circulantes. No se observó relación entre el estado inmunitario previo y la respuesta autoinmunitaria en el postoperatorio inmediato (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);75(6): 350-355, jun. 2004. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33461</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Proteínas de choque térmico en el estrés quirúrgico: toracotomía frente a herniorrafia</dc:title>
<dc:subject>^d13700^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d24529</dc:subject>
<dc:subject>^d771^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23689</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23039</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d6510^s22038</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
