<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-879</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transabdominal laparoscopic herniorrhaphy (tapp). Experience and results of 287 patients</dc:title>
<dc:creator>Meroño, E. A</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Entre las distintas técnicas laparoscópicas actuales aplicadas al tratamiento de las hernias de la región inguinal destaca, por su relativa fácil realización y efectividad, la vía transabdominal preperitoneal (TAPP), método que respeta el concepto básico de herniorrafia sin tensión. Se analiza la experiencia y los resultados en 287 hernias. Pacientes y métodos. Desde de 1992 a marzo del 2000 se ha llevado a cabo un estudio prospectivo en 224 pacientes; todos ellos tratados mediante esta técnica, empleando malla de polipropileno fijada con grapas y emplazada por detrás de los vasos epigástricos y elementos del cordón. Resultados. Con un seguimiento medio de 42 ñ 7 meses hemos tenido 11 recidivas (3,8 por ciento), de las cuales 5 se produjeron en los 30 primeros casos; siendo la tasa en las 257 posteriores hernias intervenidas del 2,3 por ciento. La estancia media hospitalaria fue de 36 h. Entre las complicaciones, el edema de cordón junto con el hematoma y/o seroma escrotal fueron las más habituales (70 por ciento). Cuatro pacientes presentaron neuralgia cutánea, dos hemoperitoneo y otros dos crisis de suboclusión intestinal. En 7 de los 11 casos (64 por ciento) la recidiva herniaria se reparó mediante una segunda intervención laparoscópica. El 66 por ciento de los enfermos no manifestó dolor postoperatorio o muy leve, y prácticamente el 98 por ciento se incorporó a su trabajo habitual en las primeras 4 semanas. Conclusiones. Un 2,3 por ciento de recurrencias es una tasa aceptable y probablemente mejorable. La reparación de la hernia bilateral y/o recidivada por vía laparoscópica (TAPP) es una buena indicación, con una baja tasa de complicaciones y un aceptable postoperatorio. La posibilidad de un alta hospitalaria precoz y una más pronta recuperación redunda en una disminución de los costes globales (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);70(1): 38-41, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-879</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Herniorrafia laparoscópica por vía transabdominal preperitoneal. Experiencia y resultados en 287 casos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d30912^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6711^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
