<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87608</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">How does maternal height and different weight factors affect the newborn?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">There are many variables that determine newborn weight, like mother&#146;s specific physiological variables and pathological variables. Among the mother&#146;s physiological variables, there are several possibilities such as age, weight, height, number of pregnancies, educational level, profession, etc. This is a prospective study, based on observation of cases in the most important hospitals of the central region of the country: Hospital Provincial Docente Ambato and Hospital Basico Pelileo, between January 2008 and February2009 in a sample of 1,220 pregnant women whom delivered only one live newborn. This study intends to relate mother&#146;s height with newborn&#146;s weight, plus complementary indicators. Initially, we performed a descriptive analysis of the sample and afterwards an inferential analysis forming three groups of different ages. In these cases, we used ANOVA test for quantitative variables and Chi2 for qualitative variables. We analyzed 1,220 newborn babies from women without any pathology involving fetal growth. We found a significant relation between mother&#146;s height and newborn weight, situation which is ratified in teenage mothers. The results of this study show significant evidence of the association between mother&#146;s anthropometric variables and the normal term newborn average weight. Considering that weight and weight gain are modifiable factors withtimely intervention, and mother&#146;s height is not, we recommend to take into consideration mother&#146;s height influence in NB weight classification (small, adequate, big) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calle Miñaca, A</dc:creator>
<dc:creator>Paredes Lascano, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Existen múltiples variables que determinan el peso del recién nacido, entre las cuales se pueden destacar variables fisiológicas o propias de la madre y variables patológicas. Entre las variables fisiológicas o propias de la madre se pueden considerar varias posibilidades como la edad, peso, talla, número de gestas, nivel de instrucción, profesión, etc. El presente es un estudio prospectivo, de carácter observacional, realizado en los hospitales más importantes de la región centro del país: Hospital Provincial Docente Ambato y Hospital Básico Pelileo, durante el período comprendido entre enero del 2008 a febrero del 2009, en una población de 1.220 mujeres embarazadas que tuvieron su parto con feto único vivo; en este sentido, en el presente estudio se ha buscado relacionar la talla materna y el peso del recién nacido, además de indicadores complementarios. Se realizó inicialmente un análisis descriptivo de la población estudiada y posteriormente se realizó un análisis inferencial formando tres grupos analizados por edad materna. En estos casos, se utilizó la prueba de ANOVA para variables cuantitativas y Chi2 para variables cualitativas. Se analizaron1.220 recién nacidos de madres sin patologías que involucren restricción en el crecimiento fetal. Se encuentra que la talla materna sí tiene una correlación significativa con el peso del recién nacido, situación que se ratifica en las madres adolescentes. Los resultados aportan evidencias significativas de la asociación entre variables antropométricas maternas y el peso neonatal promedio en nacimientos de término. En virtud de que el peso y ganancia de peso materno es modificable mediante la intervención oportuna, la talla materna no es modificable, por ello se recomienda tener presente su influencia en el peso del RN y considerarla al momento de clasificar al RN (pequeños, adecuados o grandes) (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;51(215): 53-59, ene.-mar. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87608</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cómo influyen la talla materna y diversos factores en el peso del recién nacido</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28600</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1748</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
