<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27690</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dementia with frontal lobe atrophy: clinical study from 18 patients with cognitive impairment and frontal lobe involvement detected by structural and functional neuroimaging</dc:title>
<dc:creator>Uterga, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Taramundi, S</dc:creator>
<dc:creator>Cortina, C</dc:creator>
<dc:creator>González-García, A. I</dc:creator>
<dc:creator>Álvaro, L. C</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Iriarte, M. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Caracterización clínica de los pacientes con deterioro intelectual y afección frontal según la neuroimagen. Pacientes y métodos. Estudio de 18 pacientes diagnosticados de demencia o trastorno neurocognitivo leve mediante la DSM-IV y pruebas neuropsicológicas, con atrofia e hipoperfusión frontales vistas en la TAC y en la SPECT. Resultados. 18 pacientes (predominio en mujeres, 5:1), con una edad media de 74 años y antecedentes familiares de demencia en el 38 por ciento. El retraso medio hasta la consulta fue de dos años y la queja más precoz fueron los olvidos. En la primera visita, el 61 por ciento de los pacientes tenía alteraciones psicóticas o de personalidad, y el 38 por ciento, parkinsonismo; las funciones cognitivas más frecuentemente afectadas en ese momento fueron la ejecutiva, el lenguaje y la memoria anterógrada en igual porcentaje cada una. Además de atrofia e hipoperfusión frontales en todos los casos, hubo afección temporal en el 88 por ciento y parietal en el 38. El EEG fue lento en el 33 por ciento de los casos. Si bien el curso evolutivo fue progresivo, hubo fluctuaciones en el 27 por ciento de los pacientes. Trece enfermos cumplían los criterios clínicos de demencia frontotemporal; cuatro de ellos, además, los de demencia con cuerpos de Lewy, y los cinco restantes, los de la enfermedad de Alzheimer (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(8): 709-714, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27690</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Demencia con atrofia frontal: estudio clínico de 18 pacientes con deterioro intelectual y degeneración de los lóbulos frontales según la neuroimagen</dc:title>
<dc:subject>^d3718</dc:subject>
<dc:subject>^d5761</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d4641</dc:subject>
<dc:subject>^d3103</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d545</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
