<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3282</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary treatment of chronic pain with disability</dc:title>
<dc:creator>Cerdà Gabaroi, Dacia</dc:creator>
<dc:creator>Torres I Mata, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Valdés Miyar, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Arias I Gassol, Anna</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Gómez, José</dc:creator>
<dc:creator>Collado Cruz, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Vilarrasa, Raquel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTOS Y OBJETIVO: El dolor crónico incapacitante es especialmente devastador en la población laboral activa y en muchos casos no responde a las terapias convencionales. La importancia de los factores psicosociales y ocupacionales, además de los biológicos, en el establecimiento del dolor ha determinado el desarrollo de programas de tratamiento multidisciplinario con éxito en otros países. El objetivo de este estudio fue describir los resultados terapéuticos de un programa de tratamiento multidisciplinario para el dolor crónico incapacitante en una muestra seleccionada de pacientes en situación de baja laboral resistente a tratamiento médico. PACIENTES Y MÉTODO: Setenta pacientes (58 mujeres, edad media [DE], 42 [9] años) con dolor crónico del aparato locomotor en situación de baja laboral (media [DE]: 7 [4] meses de baja) afectados de fibromialgia (51 por ciento), lumbalgia crónica (16 por ciento), dolor miofascial regional (15 por ciento), síndrome cervicocraneal (3 por ciento), espondilitis anquilosante (3 por ciento), y otros (12 por ciento). Todos los pacientes habían sido tratados previamente con medicación, terapia física y otras medidas (cirugía, 12 por ciento). Ninguno de los pacientes presentaba los criterios de exclusión establecidos en nuestro programa (rechazo a la vuelta al trabajo, presencia de litigio laboral). Los pacientes siguieron un tratamiento multidisciplinario intensivo diario de 4 semanas que incluyó técnicas médicas de control del dolor, terapia cognitivo-conductual y terapia física y ocupacional. El período medio de seguimiento fue de 10 (4) meses (extremos, 1-24 meses) postratamiento. RESULTADOS: Tras el tratamiento se observó una mejoría en las variables clínicas, como dolor (escala analógica visual 1-10 cm), 7,4 (1,5) frente a 3,2 (2) (p &lt; 0,01); ansiedad (escala de ansiedad de Hamilton), 19 (7) frente a 14 (8) (p &lt; 0,01); depresión (inventario de depresión de Beck), 16 (8) frente a 10 (8) (p &lt; 0,01); capacidad funcional (Health Assessment Questionnaire), 1,6 (0,4) frente a 0,6 (0,5) (p &lt; 0,001). Al alta, el 73 por ciento de los pacientes se reincorporó a su trabajo. El 69 por ciento de los pacientes tratados mantuvo las ganancias adquiridas y la situación laboral activa al final del seguimiento. CONCLUSIÓN: El abordaje multidisciplinario orientado a la reincorporación laboral es eficaz para el tratamiento de los pacientes con síndrome de dolor crónico incapacitante refractario (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);117(11): 401-405, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3282</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia del tratamiento multidisciplinario del dolor crónico incapacitante del aparato locomotor</dc:title>
<dc:subject>^d30952</dc:subject>
<dc:subject>^d4592</dc:subject>
<dc:subject>^d4245</dc:subject>
<dc:subject>^d9975</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3718</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d10333</dc:subject>
<dc:subject>^d10542</dc:subject>
<dc:subject>^d8044</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
