<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6132</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Does extracorporeal lithotripsy cause hearing loss?</dc:title>
<dc:creator>Gorena P., M</dc:creator>
<dc:creator>Orio A., M</dc:creator>
<dc:creator>Hinostroza F., J</dc:creator>
<dc:creator>Hernández E., J</dc:creator>
<dc:creator>Rivera Garay, P</dc:creator>
<dc:creator>Pastor A., P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: El litotriptor electrohidráulico ha revolucionado el tratamiento de la litiasis urinaria, produce ondas de choque por descarga energética en el agua, estando asociadas éstas a un ruido. Sabemos que el daño acústico sensorioneural es ocasionado por encima de los 85 decibelios. Nuestro objetivo es determinar si el uso del litotriptor Econolith 2000 tiene algún efecto significativo en la audición de pacientes y operadores. MATERIAL Y MÉTODO: 10 pacientes fueron intervenidos con Litotricia Extracorpórea en un solo procedimiento. Se les realizó audiometría previa y dentro de 24 h post-operatorias. Todos nuestros pacientes fueron protegidos con audífonos durante el transcurso del procedimiento. Se midió la intensidad de ruido en pabellón y sitios cercanos a éste. RESULTADOS: La intensidad de ruido medida dentro del pabellón fue de 96 decibelios y fuera de él 70. No hubo evidencia de daño acústico en los pacientes protegidos con audífonos. CONCLUSIONES: El litotriptor Econolith 2000 no produce daño auditivo en pacientes protegidos por audífonos. Se desconoce el efecto a largo plazo en los operadores, quienes no siempre se protegen, por lo que es recomendable en ellos, realizar audiometría cada 6 meses (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;25(8): 549-552, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6132</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Produce sordera la litotricia extracorpórea?</dc:title>
<dc:subject>^d19612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3655</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
