<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24946</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Torres Olivera, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La Consejería de Salud de la Junta de Andalucía se encuentra actualmente inmersa en la fase de implantación de la Gestión por Procesos Asistenciales Integrados (GPAI), como parte de una estrategia incardinada en el Plan Marco de Calidad aprobado en el año 2000.Se trata de un proceso de cambio que intenta transformar las organizaciones en sus formas de trabajo. Basado en el impulso de un modelo de cooperación profesional, considera la continuidad asistencial una dimensión inherente a la calidad de los servicios y promueve un enfoque de los resultados desde la idea de añadir valor a todo el proceso de atención y asistencia sanitaria. Lejos de ser lineal y unidireccional, este proceso entraña una gran complejidad, dado que afecta a todo el Sistema Sanitario Público en su globalidad, con una pretensión de profunda transformación que involucra a la organización en sus vertientes humana, asistencial y organizacional. Su puesta en marcha y paulatina consolidación implican, además, la adaptación e implementación de nuevas herramientas de gestión y múltiples modelos, entre ellos los de acreditación, cuyo uso no está aún lo suficientemente arraigado, por lo que es necesario llevar a cabo un notable esfuerzo adicional, no sólo de formación, sino también de impulso de una nueva cultura para su asunción por parte de profesionales, responsables y gestores sanitarios. En este momento, el conjunto del Sistema Sanitario Público de Andalucía asiste, pues, a la implantación de los procesos, y ello permite realizar una primera valoración del impacto de las actuaciones desarrolladas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);9(3): 127-134, jul. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24946</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo de los procesos asistencialesintegrados en Andalucía</dc:title>
<dc:subject>^d3709</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d32782</dc:subject>
<dc:subject>^d34003</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
