<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24950</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Muñón Muelas, A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez rivas, F. J</dc:creator>
<dc:creator>García López, M</dc:creator>
<dc:creator>Carrera Manchado, C</dc:creator>
<dc:creator>Beamud Lagos, M</dc:creator>
<dc:creator>López Blasco, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Definir el criterio de distribución entre los equipos de atención primaria (EAP) del presupuesto asignado para tiras reactivas de glucosa en un área de atención primaria. Diseño: Estudio descriptivo transversal. Emplazamiento: Área 11 de Atención Primaria de Madrid. Participantes: Pacientes diabéticos registrados en el Programa de Automonitorización de la Glucosa Sanguínea (AMGS), en el año 2001.Mediciones principales: Se analizó la frecuencia de autoanálisis recomendado, el consumo y coste medio anual por paciente, en función del tipo de tratamiento (con o sin insulina) y el nivel de atención que realiza el seguimiento: atención primaria (AP), atención especializada (AE) o colaboradoras/desplazados (Col/Desp) Resultados: El total de diabéticos incluidos en AMGS es de 15.615. El 45,1 por ciento está en tratamiento con insulina (TCI) y el 54,9 por ciento sin insulina (TSI). Un 77,4 por ciento son seguidos por AP y un 20 por ciento por AE. La frecuencia media mensual de autoanálisis recomendado es muy superior en AE que en AP, tanto en los pacientes TCI (44 frente a 29) como en los TSI (23 frente a 14).El coste medio anual por paciente es de 15.192 ptas. El coste por paciente TCI es un 52,2 por ciento más elevado si está en seguimiento por AE que en AP. En los pacientes TSI este incremento es del 44,1 por ciento. Conclusiones: El consumo de tiras reactivas de glucosa en cada EAP está determinado por el número y el tipo de pacientes (según tratamiento y quién realice el seguimiento), por lo que el criterio de distribución entre EAP del presupuesto de tiras reactivas debe incorporar estas variables (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);9(3): 166-171, jul. 2003. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24950</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tiras reactivas de glucosa. Definición de un criterio de distribución entre equiposde atención primaria del presupuestoasignado a una gerencia</dc:title>
<dc:subject>^d1328</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d2046</dc:subject>
<dc:subject>^d12368^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6091</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
