<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36191</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Descriptive analysis of the e-mail list "Neurología-RedIRIS" (http://listserv.rediris.es/neurología.html): an active, plural instrument having scientific quality at the reach of the Spanish speaking neurology sector</dc:title>
<dc:creator>Guardado Santervás, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. En los últimos años las listas de correo profesionales (LCP) han encontrado amplia difusión en el campo de la medicina gracias a su potencial docente y académico. En neurología y en castellano, la historia de las LCP ha estado protagonizada por la lista Neurología, dependiente de RedIRIS, que desde el año 1997 mantiene comunicadas a unas 200 personas relacionadas con la neurología y ha superado los 7.300 mensajes. Material y métodos. Se analizó de forma retrospectiva la actividad registrada en la LCP Neurología en el período comprendido entre los meses de enero y diciembre de 2003, registrando variables relativas a la actividad y calidad científica de la LCP y a la procedencia y contenido de los mensajes. Resultados. Se registraron 758 mensajes (2,07 mensajes/día; 3,73 mensajes/suscriptor). Noventa y tres de los 203 suscriptores (45,81 por ciento) participaron al menos en una ocasión. El 83 por ciento de los mensajes procedieron de España, existiendo una relación inversa entre la dotación relativa de neurólogos y el grado de participación en la LCP. Los mensajes más frecuentes fueron referidos a casos clínicos, temas de gestión y consultas médicas. El análisis del número de publicaciones de los suscriptores y de su factor de impacto permite afirmar que la calidad científica de la lista es equiparable a otras LCP de ámbito anglosajón. Conclusión. La actividad, número de suscriptores y calidad científica de la lista Neurología permite afirmar que ha alcanzado su madurez y que tiene asegurado su futuro inmediato. Además de su función docente y de consulta puede convertirse en un foro de opinión para los neurólogos españoles sin perder su independencia ni su vocación latinoamericana (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;19(8): 420-428, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36191</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis descriptivo de la lista de correo electrónica "Neurología-RedIRIS" (http://listserv.rediris.es/neurologia.html): un instrumento activo, plural y de calidad científica al alcance de la neurología hispanohablante</dc:title>
<dc:subject>^d7432</dc:subject>
<dc:subject>^d9654</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d37716</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d33921</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12527</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
