<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150282</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The general self-efficacy scale: psychometric data from the Spanish adaptation. The main objective of the present paper is to report psychometric properties (reliability, validity and normative data) of the Spanish adaptation of the General Self-Efficacy Scale (Baessler y Schwarcer, 1996). The construct of general self-efficacy is refered to people&#146;s stable believe about their ability to appropiately manage a wide kind of life stresors. A change in the original response format (10 points Likert type scales instead of 4 points) was introduced in order to adapt the scale to other instruments applied in the research. A high internal consistency (between 0.79 and 0.93) has been obtained in previous studies carried out with samples of several nationalities (i.e. from Germany, Costa Rica, etc.). In the present study, the scale was applied to a sample of 259 Spanish university students. An &amp;#945; coefficient of 0.87 and a two-halves correlation of 0.88 were found. Correlations between the General Self-Efficacy Scale and other measures also related to control perception or to the perception of resources to solve the task were presented Normative data of the Scale scores were also included. Finally its predictive validity over the coping style (centered in the task and in the emotion) was analyzed via regression analyses. The preliminary results informed show that the scale has got a suitable reliability, and a considerable predictive value, which guarantee its usefulness in studies about performance, health and emotional processes (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sanjuán Suárez, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Pérez García, Ana M</dc:creator>
<dc:creator>Bermúdez Moreno, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente estudio tiene como objetivo principal informar de las características psicométricas (fiabilidad, validez y datos normativos) de la adaptación para población española de la Escala de Autoeficacia General (Baessler y Schwarcer, 1996). La autoeficacia general es un constructo global que hace referencia a la creencia estable de la gente sobre su capacidad para manejar adecuadamente una amplia gama de estresores de la vida cotidiana. El único cambio introducido en el cuestionario original, que consta de 10 items con escalas de tipo Likert de 4 puntos, fue el formato de respuesta a escalas de 10 puntos, para adaptarla a los demás instrumentos utilizados en la investigación. En los distintos estudios realizados, con muestras de distintas nacionalidades (alemanes, costarricenses, etc.), la escala ha mostrado una consistencia interna considerable (entre 0.79 y 0.93). En el presente estudio, la escala se aplicó a una muestra de 259 estudiantes universitarios españoles, obteniéndose una consistencia interna ( &amp;#945; ) de 0.87 y una correlación entre dos mitades de 0.88. Se presenta la correlación de la escala con otras medidas centradas en el análisis de la percepción de control o de recursos para solucionar la tarea. También se aportan datos normativos. Finalmente, se analiza el valor predictivo de la escala sobre el estilo de afrontamiento (centrado en la tarea y la emoción) a través de análisis de regresión. Los resultados preliminares muestras que la escala tiene una fiabilidad muy adecuada, así como una capacidad predictiva considerable, por lo que puede ser aplicada con suficiente garantia en estudios sobre rendimiento, salud y procesos emocionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);12(supl.2): 509-513, 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150282</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Escala de autoeficacia general: datos psicométricos de la adaptación para población española</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d1544^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d14027</dc:subject>
<dc:subject>^d33883</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d28575</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
