<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32901</identifier>
<setSpec>1130-9512</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Atypical neuroleptics in children and adolescents: last results</dc:title>
<dc:creator>González, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Guadilla, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La utilización de fármacos neurolépticos en el tratamiento de niños y adolescentes con enfermedades mentales es un hecho de larga data que va adquiriendo más apogeo en los últimos años gracias a la introducción en el mercado de nuevos antipsicóticos con un perfil de efectos secundarios más benigno que facilitan su prescripción en estas edades. Así, partiendo de la clozapina como antipsicótico atípico inicial, y siguiendo con otras sustancias como risperidona, olanzapina, quetiapina, o ziprasidona, se repasa la literatura nacional e internacional de los últimos años en cuanto a la utilización de estos fármacos en la patología psiquiátrica infantil. Trastornos muy diversos han sido foco de tratamiento con estas sustancias: desde las clásicas patologías psicóticas de los primeros años de la vida (autismo, trastornos del espectro autista, trastornos generalizados del desarrollo: TGD) o las psicosis de inicio más posterior (esquizofrenia de inicio muy precoz, trastorno bipolar de inicio en la infancia, depresiones psicóticas), al trastorno de la Tourette y más recientemente el TDAH o la patología de la conducta (trastorno disocial), como los más frecuentes. En este artículo se pretende realizar una revisión bibliográfica de los últimos tres años destacando las investigaciones más relevantes que hayan surgido (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. infanto-juv;20(4): 176-180, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32901</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neurolépticos atipicos en niños y adolescentes: últimas aportaciones</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3051^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d56095^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d32618^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
