<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25306</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Road traffic accidents assisted by an advanced vital support unit. Analysis of prognostic factors</dc:title>
<dc:creator>Parga Pérez, L</dc:creator>
<dc:creator>Saleta Canosa, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Prados Sande, C</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez Arias, M</dc:creator>
<dc:creator>Eiras Tasende, B</dc:creator>
<dc:creator>García Hermida, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Describir los accidentes de tráfico atendidos por una Unidad de Soporte Vital Avanzado (USVA), la magnitud que éstos representan en nuestra actividad así como determinar aquellos factores que permitan predecir la mortalidad. Métodos: Estudio observacional descriptivo en el que se han recogido de forma prospectiva los accidentes de tráfico que han requerido la atención de la USVA de A Coruña (España) durante el período de un año. Resultados: Se encontraron diferencias significativas entre profundidad del coma, medido con la escala de Glasgow (GCS), y la mortalidad. Las variables asociadas estadísticamente con la mortalidad al realizar el análisis de regresión logística fueron el GCS (OR= 0,77) y el traumatismo torácico (OR= 3,37). Conclusiones: Bajos valores en la escala de Glasgow y tener traumatismo torácico se muestran como los factores relacionados con una mayor mortalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);15(3): 140-147, jun. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25306</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Accidentes de tráfico atendidos por una unidad de soporte vital avanzado. Análisis de factores pronósticos</dc:title>
<dc:subject>^d28632</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28835</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23893</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
