<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11566</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Indications and procedure of prostatic brachitherapia</dc:title>
<dc:creator>Guedea, F</dc:creator>
<dc:creator>Serrallach Milá, N</dc:creator>
<dc:creator>Linos, C</dc:creator>
<dc:creator>Aguiló Lucia, F</dc:creator>
<dc:creator>Oliva, G</dc:creator>
<dc:creator>Pera, J</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Novo, J. F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El cáncer de próstata es un problema de salud importante que afecta principalmente á los varones de edad avanzada. Es la segunda causa de muerte entre los varones en EE.UU. y la tercera en frecuencia entre los varones en el Registro del Cáncer de Tarragona, después del cáncer de pulmón y del cáncer colorectal. Se estima que un 58 por ciento de los cánceres de próstata diagnosticados serán órganoconfinados y, por tanto, tributarios de un tratamiento con intención curativa. En nuestro medio la prostatectomía radical es considerado el tratamiento de elección para el cáncer de próstata órganoconfinado. En base a la amplia experiencia en el tratamiento del cáncer de próstata órganoconfinado mediante braquiterapia de algunos grupos en EE.UU., junto con la mejora a nivel de técnicas de imagen y cálculo dosimétrico, está terapéutica ha empezado a introducirse en nuestro medio como una nueva opción para el tratamiento del cáncer de próstata. Nuestro grupo inició su experiencia con la braquiterapia prostática en mayo de 2000, habiéndose realizado hasta la actualidad 51 procedimientos. A continuación exponemos nuestro protocolo de inclusión y técnica para la realización de braquiterapia en el cáncer de próstata órgano confinado (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;26(1): 24-28, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11566</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Indicaciones y técnica de la braquiterapia prostática</dc:title>
<dc:subject>^d1944</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
