<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102107</identifier>
<setSpec>1696-7240</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The general research objective was to identify the psychosocial experiences in the context of disease in parents-primary caregivers of children with Leukemia. Applied semi-structured interview to parents and non-participant observation in the hospital waiting room. One of the main categories identified as influential in this experience, is the poverty of individuals and their communities of origin. Lack of resources is a source of anxiety for the individual to face the challenge of finding resources to cover the costs of treating the disease. These results show largely inequity that exists with regard to access to public health arising from the location and condition in which the individual lives (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Romo, Rocío Angélica</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Bermúdez, Javier</dc:creator>
<dc:creator>López Huerta, José Alfredro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo general de la investigación fue identificar la experiencia psicosocial en el contexto de enfermedad en padres-cuidadores primarios de hijos con leucemia. Esta investigación es de tipo cualitativo, se aplicaron como técnicas de obtención de información una entrevista semi-estructurada a los padres y se realizó observación no participante en la sala de espera del Hospital. El tipo de análisis de información que realizamos fue análisis de contenido. Una de las categorías principales que identificamos como influyentes en dicha experiencia, es la pobreza de los sujetos y sus comunidades de procedencia. Esta característica socioeconómica se convierte en criterio de identidad social para los sujetos quienes se saben pertenecientes a un grupo de personas desfavorecidas, lo que promueve en gran medida actividades de afrontamiento ante las necesidades que por su condición deben dar solución. La falta de recursos es una fuente de ansiedad para el sujeto al enfrentar el desafío de encontrar recursos para solventar los gastos derivados del tratamiento de la enfermedad. Estos resultados muestran en gran medida la inequidad que existe con relación al acceso a la salud pública derivada del lugar y condición en que vive la persona (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicooncología (Pozuelo de Alarcón);9(1): 137-150, jun. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102107</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La experiencia psicosocial de padres de hijos con leucemia en un hospital público de la ciudad de San Luis Potosí</dc:title>
<dc:subject>^d50231</dc:subject>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d13299</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d8990^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13306^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10476</dc:subject>
<dc:subject>^d23872^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
