<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-138231</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of Adult Primary Alveolar Proteinosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pulmonary alveolar proteinosis (PAP) is a rare disease characterized by the accumulation of surfactantlike lipoproteinaceous material in the distal air spaces and terminal bronchi, which may lead to impaired gas exchange. This accumulation of surfactantis due to decreased clearance by the alveolar macrophages. Its primary, most common form, is currently considered an autoimmune disease. Better knowledge ofthe causes of PAP have led to the emergence of alternatives to whole lung lavage, although this is still considered the treatment of choice. Most studies are case series, often with limited patient numbers, so the level of evidence is low. Since the severity of presentation and clinical course are variable, not all patients will require treatment. Due to the low level of evidence, some objective criteria based on expert opinion have been arbitrarily proposed in an attempt to define in which patients it is best to initiate treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez Portal, José Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La proteinosis alveolar pulmonar es una enfermedad rara que se caracteriza por la acumulación del material lipoproteináceo del surfactante en los espacios alveolares y los bronquiolos terminales, lo que puede llegar a producir alteraciones en el intercambio gaseoso. Esta acumulación del surfactante es debida a una disminución en su aclaramiento por parte de los macrófagos alveolares. Su forma primaria, la más frecuente, es considerada actualmente una enfermedad autoinmune. El mayor conocimiento de las causas que la provocan ha conducido a la aparición de tratamientos alternativos al lavado pulmonar total, que sigue siendo considerado de elección. La mayoría de los trabajos están constituidos por series de casos, la mayoría de las veces con pocos pacientes, por lo que el nivel de evidencia es bajo. Dado que la gravedad de su presentación y su curso son variables, no todos los pacientes van a requerir tratamiento. Debido al bajo nivel de evidencia de que se dispone, ya que la mayoría de estudios son series de casos, se han propuesto de manera arbitraria algunos criterios objetivos, basados en la opinión de expertos, que intentan definir en qué pacientes es más adecuado iniciar el tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;51(7): 344-349, jul. 2015. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-138231</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la proteinosis alveolar primaria del adulto</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12086^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d32095</dc:subject>
<dc:subject>^d24529^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d32824^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28969^s22015</dc:subject>
<dc:subject>^d32203^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d37296^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201507</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
