<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4874</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical application of kynetic gait response and comfort analysis with seven prosthetic feet</dc:title>
<dc:creator>González Viejo, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Avellanet Viladomat, M</dc:creator>
<dc:creator>Camós Provensal, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Condón Huerta, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Georgiou, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar si los pies con respuesta dinámica elástica mostraban diferencias al compararlos con el SACH y los uniaxiales y si éstas podían influir en una marcha más confortable.Material y método: Hemos determinado las fuerzas de reacción del suelo mediante plataformas dinamométricas, la velocidad confortable de marcha (VCM) mediante treadmill y la confortabilidad del pie mediante una escala visual analógica, en seis amputados tibiales con una edad media de 33,6 años (DE 7,6), con siete pies diferentes: SACH, Dinámico, Articulado, MultiFlex, Quantum, Flex Foot (FF) y Multiaxial.Resultados: Las fuerzas verticales de apoyo del talón en el momento del impacto, media estancia y despegue no muestran diferencias significativas cuando se comparan la extremidad sana y la amputada, excepto para el apoyo de talón del pie MultiFlex (p=0,02). La media de la VCM era superior a 3 km/h con todos los pies, excepto con el SACH. El rango de la VCM variaba entre 2 y 4,5 km/h. No hemos hallado diferencias en la VCM cuando los pacientes utilizan una u otra sustitución protésica. Hemos encontrado diferencias en la confortabilidad entre el FF y el Quantum (p=0,04), Articulado (p=0,02), SACH (p=0,04), Dinámico (p=0,02) y Multiaxial (p=0,02), pero no con el MultiFlex (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);34(4): 276-284, abr. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4874</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aplicación clínica de la respuesta cinética y del análisis de la confortabilidad durante la marcha con siete pies protésicos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5823</dc:subject>
<dc:subject>^d1192^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d686^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23143</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
