<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-153848</identifier>
<setSpec>0210-5705</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pancreatic neuroendocrine tumours. What do we know of their history?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Starting with Paul Langerhans, who first described pancreatic islets in 1869, this article reviews the various protagonists who, in the last century and a half, have contributed to the discovery of the main hormones originating in the pancreas, the analytical methods for their measurement, the imaging techniques for identifying tumoural location, and the various pancreatic neoplasms (AU)</dc:description>
<dc:creator>Navarro,  Salvador</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Tomando como punto de partida la descripción de los islotes pancreáticos realizada por Paul Langerhans en 1869 se efectúa una revisión histórica de los diferentes protagonistas que, aproximadamente, a lo largo de este último siglo y medio han contribuido a la identificación de las principales hormonas que tienen su origen en el páncreas, de los métodos analíticos que permiten cuantificarlas, de las técnicas de imagen que informan sobre la localización de los tumores y de los diferentes tipos de neoplasias que se originan en esta glándula (AU)</dc:description>
<dc:source>Gastroenterol Hepatol;39(4): 293-300, abr. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-153848</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumores neuroendocrinos pancreáticos. ¿Qué conocemos de su historia?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29211^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d10375^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d31255^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10378^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
