<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-133541</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Vila Blanco, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se exponen los resultados de gestión hospitalaria integral en un hospital tradicional del INSALUD, grupo 2, realizada por un nuevo equipo directivo con formación en gestión sanitaria. El objetivo era reducir la demora en listas de espera. Se definen los procedimientos y acciones implantados, entre agosto 1998 y diciembre 2001, comparados con 1997, para la gestión de las listas de espera, y se evalúan los indicadores de actividad y calidad. Finalmente se concluye con los resultados de la  gestión de las listas de espera que superan los objetivos establecidos en los contratos de gestión. Durante el año 2001, respecto a 1997, la reducción de la demora media en las listas de espera quirúrgicas, las listas de espera de consultas fue del 28,09% y en del 1,59%. La interrelación con Atención Primaria ha facilitado una mejor gestión de las listas de espera. Se ha  promocionado la imagen del hospital como institución sanitaria al servicio de la sociedad, por su eficacia en el manejo de las listas de espera (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(203): 42-47, ene.-feb. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-133541</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mejora de la gestión clínica en el Hospital "Ntra. Sra. del Prado'"</dc:title>
<dc:subject>^d28842</dc:subject>
<dc:subject>^d28441^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d6913</dc:subject>
<dc:subject>^d17140</dc:subject>
<dc:subject>^d6896^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d29453</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
