<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10090</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Twenty-four hours oral intake in patients with upper aerodigestive tumors</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: A lot of works have shown alterations in oral intake of micro and macronutrients, in patients with upper aerodigestive tumors. The main aim of our work was to compare the daily intake in a group of patients with upper aerodigestive tumors versus a control group. Methods: A group pf 35 patients with upper aerodigestive tumors were studied (8 oral cavity and 27 larynx). A group of 35 subjects were use as control group. In all patients the next parameters were taken; age, sex, smoking and alcohol consumption, type of tumors and a 24 hours oral intake questonnaire. Results: Patients with upper aerodigestive tumors showed a high increase of calories intake (1545.3 ± 359 cal/day vs 1264.4 ± 240 cal/day; p &lt; 0.05), carbohidrates intake (177.9 ± 57.9 g/day vs 135.9 ± 38.5 g/day; p &lt; 0.05), total fats (58.2 ± 18.4 g/day vs 45.9 ± 15.4 g/day; p &lt; 0.05) and saturated fats intake (19.4 ± 7.7 g/day vs 11.9 ± 6.1 g/day; p &lt; 0.05). In micronutrients intake differences were detected, a low intake in tumoral patients of vitamin C (59.4 ± 18.5 mg/day vs 141.5 ± 83 mg/día; p &lt; 0.05), folic acid (116.5 ± 56.3 mg/day vs 180.5 ± 78.5 mg/day; p &lt; 0.05), and vitamin B2 (1.53 ± 0.5 mg/day vs 23.9 ± 6.5 g/day; p &lt; 0.05). In minerals intake we detected a low intake in tumoral patients of calcium (702.9 ± 363 mg/day vs 942.4 ± 327 mg/day; p &lt; O.05). Conclusions: Patients with upper aerodigestive tumors take a high amount of calories, saturated fats and carbohidrates, and a low intake of vitamin C, folic, vitamin B12 and calcium (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Son varios los trabajos que han demostrado una modificación en el patrón de ingesta, con alteración en la ingesta de macro y micronutrientes, en los pacientes con tumores de vía aerodigestiva alta. El objetivo de nuestro estudio fue comparar la ingesta de macro y micronutrientes en un grupo de pacientes con tumores de vía aerodigestiva frente a un grupo control.Métodos: Se estudiaron un total de 35 pacientes con tumores de vía aerodigestiva alta (8 de cavidad orofaríngea y 27 de laringe). Como grupo control se estudiaron 35 pacientes no tumorales remitidos a la consulta de nutrición. A todos los pacientes se les tomaron los siguientes datos epidemiológicos: edad, sexo, hábito enólico y tabáquico, tipo de tumor y se realizó una encuesta dietética de 24 h. Resultados: La valoración de la ingesta de macronutrientes mostró una ingesta de calorías superior en el grupo de pacientes tumorales (1.545,3 ñ 359 cal/día frente a 1.264,4 ñ 240 cal/día; p &lt; 0,05). La ingesta de hidratos de carbono también fue superior en el grupo de pacientes tumorales (177,9 ñ 57,9 g/día frente a 135,9 ñ 38,5 g/día; p &lt; 0,05), así como la ingesta de grasas totales (58,2 ñ 18,4 g/día frentte a 45,9 ñ 15,4 g/día; p &lt; 0,05) sobre todo a expensas de las grasas saturadas (19,4 ñ 7,7 g/día frente a 11,9 ñ 6,1 g/día; p &lt; 0,05). Se detectaron diferencias en la ingesta de vitaminas, así los pacientes tumorales ingieren menos vitamina C (59,4 ñ 18,5 mg/día tumorales frente a 141,5 ñ 83 mg/día controles; p &lt; 0,05), ácido fólico (116,5 ñ 56,3 mg/día frente a 180,5 ñ 78,5 mg/día; p &lt; 0,05), y vitamina B2 (1,53 ñ 0,5 mg/día frente a 23,9 ñ 6,5 g/día; p &lt; 0,05). En la ingesta de minerales los pacientes tumorales ingieren menos calcio (702,9 ñ 363 mg/día frente a 942,4 ñ 327 mg/día; p &lt; 0,05), no se detectaron diferencias estadísticamente significativas en el resto de minerales.Conclusión: Los pacientes con tumores de vía aerodigestiva alta consumen una mayor cantidad de calorías, grasas saturadas y carbohidratos, así como una menor cantidad de vitamina C, fólico, vitamina B12 y calcio (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;16(6): 280-283, nov. 2001. tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Ingesta oral de 24 horas de pacientes con tumores de vía aerodigestiva alta</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Luis Román, D de</dc:creator>
<dc:creator>Aller, R</dc:creator>
<dc:creator>Izaola, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-10090</dc:identifier>
<dc:subject>^d28623</dc:subject>
<dc:subject>^d9932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28150</dc:subject>
<dc:subject>^d22102</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22570</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28222</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
