<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-94115</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevention of the Refeeding Syndrome</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The refeeding syndrome can be defined as the metabolical terations developed by the rapid nutrition repletion(oral, enteral as well as parenteral feeding) of severaly malnourished patients. Refeeding syndrome is apotentially fatal clinical condition and it is often underdiagnosed on nonspecialized nutrition units. The mostimportant key for its prevention is to identify patients at high risk for developing refeeding syndrome, before nutrition repletion. The present case describes the steps to prevent the refeeding syndrome as well as the clinical recommendations to restart nutrition support (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez Núñez, ME</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Muniesa, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El Síndrome de Realimentación puede definirse como el conjunto de alteraciones metabólicas desencadenadas tras la rápida reintroducción del soporte nutricional(oral, enteral o parenteral) en pacientes con malnutrición calórico-proteica. Es un cuadro clínico normalmente infradiagnosticado en el entorno médico no especializado en nutrición, pero potencialmente grave. La principal herramienta para su prevención radica en la correcta identificación de los pacientes en riesgo de desarrollar SR, previa a la instauración del soporte nutricional. El presente caso describe las estrategias a seguir en la práctica clínica para la prevención del SR e instauración del soporte nutricional en un paciente en riesgo de desarrollar este síndrome (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;25(6): 1045-1048, nov.-dic. 2010. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-94115</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevención del Síndrome de Realimentación</dc:title>
<dc:subject>^d9933^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d38062^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d32108^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d30324^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30401^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d8836^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d29390^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
