<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22204</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neurological complications of cardiac catheterization</dc:title>
<dc:creator>Muñoz San José, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Garcimartín Cerrón, I</dc:creator>
<dc:creator>Tola Arribas, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Describir las complicaciones neurológicas del cateterismo cardíaco (CC), así como sus factores de riesgo y mecanismos patogénicos. Desarrollo. En los últimos años, se ha incrementado notablemente el número de CC. Por este motivo se espera un aumento proporcional de sus complicaciones. La incidencia de patología neurológica secundaria al intervencionismo cardíaco oscila entre el 0,01 y el 0,4 por ciento de los procedimientos. Los cuadros clínicos más frecuentes son la enfermedad cerebrovascular, los síndromes neurooftalmológicos y las neuropatías pariféricas, por afectación de los nervios mediano, femoral, femorocutáneo y del plexo lumbar. Los mecanismos más habituales son la isquemia cerebral de origen embólico y la compresión directa de los nervios periféricos. La edad avanzada, la presencia de factores clásicos de riesgo vascular y, probablemente, el sexo femenino se asocian con una mayor incidencia de complicaciones. Las valvulopatías mitral y aórtica y los procedimientos de revascularización no electivos conllevan mayor riesgo. La experiencia personal del operador y la actividad global de la unidad de hemodinámica donde trabaja, son factores muy relacionados con la incidencia de complicaciones. Conclusiones. El conocimiento de la patología neurológica secundaria al CC y sus mecanismos de producción puede permitir identificar a los pacientes de mayor riesgo, establecer protocolos para su prevención y aplicar medidas terapéuticas de forma precoz (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(5): 470-474, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22204</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones neurológicas del cateterismo cardíaco</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d9615</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23275</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
