<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-97508</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuroimaging and treatment evidence for clinical staging in psychotic disorders: From the at-risk mental state to chronic schizophrenia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">A new approach to understanding severe mental disorders such as schizophrenia is to adopt a clinical staging model. Such a model defines the extent of the illness such that earlier and milder phenomena are distinguished from later, more impairing features. Specifically, a clinical staging model makes three key predictions. First, pathologic measures should be more abnormal in more severe stages. Second, patients who progress between the stages should show change in these same pathologic measures. Finally, treatment should be more effective in the earlier stages, as well as more benign. In this article, we review the evidence for these three predictions from studies of psychotic disorders, with a focus on neuroimaging data. For all three, the balance of evidence supports the predictions of the staging model. However, there are a number of alternative explanations for these findings, including the effects of medication and symptom heterogeneity (AU)</dc:description>
<dc:creator>Yung, Alison R</dc:creator>
<dc:creator>Pantelis, Christos</dc:creator>
<dc:creator>Mcgorry, Patrick D</dc:creator>
<dc:creator>Wood, Stephen J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Un nuevo enfoque para comprender los trastornos mentales graves, como la esquizofrenia, consiste en adoptar un modelo de estadios clínicos. Un modelo de este tipo define el grado de la enfermedad, de tal manera que los fenómenos más tempranos y más leves se diferencian de las manifestaciones más tardías y que causan un mayor deterioro. Concretamente, un modelo de estadios clínicos hace tres predicciones clave. En primer lugar, los parámetros patológicos deben ser más anormales en los estadios más graves. En segundo lugar, los pacientes que presentan una progresión del estadio deben mostrar un cambio en esos mismos parámetros patológicos. Por último, en los estadios más tempranos el tratamiento debe ser más eficaz, así como más benigno. En este artículo revisamos la evidencia existente respecto a estas tres predicciones en los estudios de trastornos psicóticos, centrándonos en los datos de neuroimagen. En los tres casos, el conjunto de la evidencia respalda las predicciones del modelo de estadios. Sin embargo, existen diversas explicaciones alternativas para estas observaciones, entre ellas los efectos de la medicación y la heterogeneidad de los síntomas (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);18(3): 117-123, jul.-sept. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-97508</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evidencia de neuroimagen y de tratamiento respecto a los estadios clínicos en los trastornos psicóticos: del estado mental de riesgo a la esquizofrenia crónica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1714^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1714^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
