<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1741</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Renal Cancer: descriptive analysis of 267 surgically treated cases</dc:title>
<dc:creator>Medina López, Rafael Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Morales López, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Gómez, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Congregado Ruiz, Carmen Belen</dc:creator>
<dc:creator>Pascual del Pobil Moreno, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Campoy Martínez, Pedro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentar los resultados obtenidos tras realizar el análisis descriptivo de nuestra serie de 267 tumores renales intervenidos. MÉTODO: Desde enero de 1986 a octubre de 1999 se intervinieron en nuestro Servicio 267 pacientes (153 hombres y 114 mujeres) afectos de tumor renal. La edad media fue de 60,23 años. Los datos se incluyeron en una base de datos creada en el programa Access, y posteriormente analizados mediante el paquete informático SPSS, realizándose un análisis descriptivo y calculando la expectativa de vida mediante la curva de supervivencia de Kaplan-Meier. La media de seguimiento fue de 42,72 meses. RESULTADOS: La incidencia de su localización fue del 56,4 por ciento derechos y el 43,6 por ciento restante izquierdos. El diagnóstico se realizó de forma incidental en el 41,2 por ciento de los casos. En los sintomáticos, el signo de presentación más frecuente fue la hematuria (51,8 por ciento). Se realizó nefrectomía radical en el 94,2 por ciento, parcial en el 3,1 por ciento y tumorectomía en el 2,7 por ciento. En el 75,5 por ciento de los casos la vía de abordaje fue lumbar. En cuanto a la histología, el 88,7 por ciento carcinomas. El tipo celular más frecuente resultó ser el de células claras (91,5 por ciento). El 55,8 por ciento GI, el 32,9 por ciento GII y el 11,3 por ciento GIII. En cuanto al Estadio (según la clasificación TNM de 1992): 64,3 por ciento Estadio I, 15,4 por ciento II, 17 por ciento III y 3,3 por ciento IV. El 80,5 por ciento no presentaba afectación vascular. La supervivencia global fue del 71,93 por ciento a los 5 años (media de 114 meses y mediana de 167 meses). En la actualidad el 76 por ciento de los pacientes se encuentran vivos. CONCLUSIONES: La distribución por sexos en nuestra serie difiere de lo publicado por la mayoría de los autores. El diagnóstico de forma incidental supone una proporción importante de los casos. La vía lumbar es la más empleada como acceso quirúrgico. La supervivencia global se asemeja a la comunicada por otros grupos (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(5): 423-428, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1741</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cáncer renal: análisis descriptivo de una serie de 267 casos intervenidos</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d7855</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
