<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13980</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Testing risk perception in road users education: development of a scale oriented to spanish compulsory education</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The perception of risk by people in traffic scenes is claimed as a relevant predictive variable of the way these scenes evolve and, therefore, an important content to be raised in Road Users Education, a subject in the Spanish school curriculum. In order to promote the availability of educational resources related to this subject, the aim of this work was focused in the development of a scale oriented to measure the risk perception of traffic scenes by school boys and girls (ages 6 to 14). The development of this scale was mainly guided by content validity and school usefulness issues. Item analysis based on judge opinions and empirical data coming from a sample of 667 Spanish children supported the psychometric development of the scale (AU)</dc:description>
<dc:creator>Molina, J. Gabriel</dc:creator>
<dc:creator>García Ros, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Ferrando, Pere</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La forma en que los sujetos perciben el riesgo asociado a situaciones de tráfico representa un factor relevante en la explicación de cómo esas situaciones se desenvuelven y, por tanto, un tópico a considerar en la Educación Vial en Enseñanza Primaria y Secundaria Obligatoria. A fin de favorecer la disponibilidad de materiales de apoyo que puedan ser útiles en este contexto educativo, este trabajo presenta el desarrollo de una escala orientada a medir la percepción de riesgo en situaciones de tráfico para niños en edad escolar (6-14 años). La validez de contenido y la nulidad de la escala en el entorno escolar fueron las dos principales directrices que guiaron el desarrollo de esta escala. El análisis de la misma basado en el juicio de expertos, así como en los datos empíricos procedentes de su administración a una muestra de 667 escolares españoles, determinó la configuración final y las propiedades psicométricas de esta escala (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);13(2): 234-239, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13980</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la percepción de riesgo en la Educación Vial: desarrollo de una escala dirigida a escolares de Educación Primaria y Secudaria</dc:title>
<dc:subject>^d28422</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10662</dc:subject>
<dc:subject>^d32048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23893</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
