<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2887</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Thrombolysis in the elderly with acute myocardial infarction. The PRIAMHO study</dc:title>
<dc:creator>Pabón Osuna, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>López Bescós, Lorenzo</dc:creator>
<dc:creator>Montón Rodríguez, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>San José Garagarza, José María</dc:creator>
<dc:creator>Bermejo García, José</dc:creator>
<dc:creator>Arós Borau, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. En ancianos con infarto agudo de miocardio, los beneficios y riesgos de la terapia trombolítica no están bien definidos, debido principalmente a la ausencia de estudios aleatorizados. En el presente estudio hemos examinado el perfil clínico del anciano tratado con trombolíticos y los efectos de dicho tratamiento sobre el curso evolutivo del infarto de miocardio y la mortalidad a 28 días y un año. Pacientes y métodos. Se estudian 733 pacientes consecutivos de edad &gt; 75 años (media = 79,9 años) ingresados en las unidades coronarias de 24 hospitales españoles con el diagnóstico confirmado de infarto agudo de miocardio (IAM) con onda Q. Al ingreso, 293 pacientes fueron tratados con trombolíticos y 440 pacientes recibieron tratamiento estándar. Se estudiaron las diferencias entre ambos grupos en el perfil clínico del IAM, tratamientos en la unidad coronaria, curso evolutivo y mortalidad a 28 días y a un año. Resultados. Los predictores independientes relacionados con el uso de terapia trombolítica fueron la edad (OR: 0,93; IC del 95 por ciento: 0,89-0,97), historia de hipertensión arterial (OR: 0,85; IC del 95 por ciento: 0,71-1,01), tiempo de retraso al ingreso (OR: 0,998; IC del 95 por ciento: 0,997-0,999), localización anterior del infarto (OR: 1,21; IC del 95 por ciento: 1,01-1,24) y clase Killip III-IV (OR: 0,79; IC del 95 por ciento: 0,64-0,97). Durante la evolución, la trombólisis se asoció con una menor frecuencia de clase Killip III-IV (p &lt; 0,00001), bloqueo auriculoventricular completo (p = 0,037), defectos de conducción intraventricular (p = 0,046) y una incidencia más elevada de accidente cerebrovascular (p &lt; 0,01). La mortalidad a los 28 días fue también menor en el grupo que recibió trombolíticos (el 27 frente al 31,3 por ciento; p = 0,035). Sin embargo, esta diferencia desapareció cuando el análisis fue ajustado con otras covariables, como la edad, la toma de aspirina y la clase Killip III-IV (OR: 1,29; IC del 95 por ciento: 0,871,92). Conclusiones. Los resultados de este estudio sugieren que, en el anciano con IAM, la trombólisis se asocia con un curso evolutivo menos complicado y con una menor mortalidad a 28 días. Sin embargo, estos resultados pueden estar mediados en parte por otras variables como la edad, uso más frecuente de aspirina y un mayor número de pacientes en clase Killip III-IV excluidos de la terapia trombolítica  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(11): 1443-1452, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2887</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trombólisis en el anciano con infarto agudo de miocardio. El estudio PRIAMHO</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24892</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
