<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7129</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">High dose melphalan therapy with stem-cell support in primary systemic amyloidosis</dc:title>
<dc:creator>Martínez, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Montserrat, Emili</dc:creator>
<dc:creator>Marín, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Rives, Susana</dc:creator>
<dc:creator>Bladé, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Carreras, Enric</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La amiloidosis primaria es un trastorno clonal de células plasmáticas, productoras de cadenas ligeras de las inmunoglobulinas, que se depositan en diversos órganos y sistemas. La mediana de supervivencia de esta enfermedad es inferior a 2 años. En los últimos años se ha empleado quimioterapia intensiva seguida de rescate con progenitores hematopoyéticos, con el objetivo de eliminar la población plasmocelular y disminuir los depósitos de amiloide. Los resultados descritos hasta ahora son esperanzadores, con una elevada tasa de respuestas (65 por ciento). Sin embargo, el procedimiento se asocia a una elevada toxicidad, con una mortalidad de alrededor del 25 por ciento. Esta mortalidad es particularmente alta en pacientes con enfermedad avanzada o con cardiopatía complicada (síncope, arritmias o derrames de repetición). El objetivo del presente trabajo es describir la experiencia de nuestra institución con los cinco primeros trasplantes autólogos de progenitores hematopoyéticos realizados a pacientes con amiloidosis primaria. Pacientes y método: Se efectuó este tratamiento en los pacientes menores de 70 años que reunieran los criterios de elección estándar para la práctica de un trasplante autólogo de progenitores hematopoyéticos. El tratamiento intensivo consistió en melfalán, 200 mg/m2 en 4 pacientes y 140 mg/m2 en otro. Dos pacientes fallecieron en los primeros 30 días postrasplante (uno por arritmia y otro por fallo multiorgánico); ambos estaban en precario estado general y con una amiloidosis avanzada, con más de dos órganos afectados. La respuesta en los 3 pacientes restantes fue de estabilización del síndrome nefrótico en un caso y de respuesta objetiva en todos los órganos afectados en los otros dos. Conclusiones: En la amiloidosis primaria el trasplante autólogo de progenitores hematopoyéticos produce una alta tasa de respuestas. Sin embargo, el procedimiento conlleva una elevada toxicidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);115(6): 216-220, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7129</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento con melfalán a altas dosis seguido de rescate con progenitores hematopoyéticos en la amiloidosis primaria</dc:title>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d32836</dc:subject>
<dc:subject>^d32203</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8727</dc:subject>
<dc:subject>^d699</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
