<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-053948</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Extramedullary hematopoiesis: compensatory mechanism or clinic syndrome? Case report and review of literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Extramedullary hematopoiesis (EMH) is a compensatory mechanism occurring in patients with chronic anemia. Liver, spleen, and lymph nodes are frequently involved. However, EMH may also develop in several sites such as thymus, kidneys, retroperitoneum, paravertebral areas of the thorax, lungs, bowel and others. Rarely symptomatic, it often shows a variety of clinical features. This condition, frequently, may be fatal. A correct early diagnosis of EHM might avoid, if possible, a bad prognosis. The Authors report a case where bone marrow cells were identified in centrifuge cerebrospinal fluid of a patient suffering from non-Hodgkin lymphoma</dc:description>
<dc:creator>Rosada, J</dc:creator>
<dc:creator>Castiglioni, M</dc:creator>
<dc:creator>Pinelli, M</dc:creator>
<dc:creator>Pandolfo, C</dc:creator>
<dc:creator>Bindi, M</dc:creator>
<dc:creator>Cassetti, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hematopoyesis extramedular (HEM) es clásicamente considerada un mecanismo compensador en pacientes con anemia crónica. Hígado, bazo y ganglios linfáticos son frecuentemente implicados. Sin embargo la HEM puede también desarrollarse, de manera generalmente asintomática, en otras localizaciones como timo, riñón, retroperitoneo, área paravertebral del tórax, pulmón, intestino y otras. Raramente es sintomática (HEMS), presentándose con una gran variedad de cuadros clínicos con evolución a veces fatal. Esta forma es subvalorada y poco conocida. Su reconocimiento como entidad clínica permite un diagnóstico precoz evitando, cuando es posible, una evolución letal. Los autores describen un caso donde fueron encontradas células de la médula ósea en el análisis del líquido cefaloraquídeo (LCR) de un paciente con linfoma no Hodgkin (LNH)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;24(2): 77-80, feb. 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-053948</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hematopoyesis extramedular: ¿mecanismo compensador o síndrome clínico? Descripción de un caso y revisión bibliográfica</dc:title>
<dc:subject>^d2594</dc:subject>
<dc:subject>^d19183^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d19237^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200702</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
