<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19923</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute transverse myelitis secondary to hepatitis B vaccination</dc:title>
<dc:creator>Íñiguez, C</dc:creator>
<dc:creator>Larrodé, P</dc:creator>
<dc:creator>López del Val, J</dc:creator>
<dc:creator>Mauri, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Jericó, I</dc:creator>
<dc:creator>Morales, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La mielitis transversa aguda es un proceso inflamatorio de patogenia desconocida, aunque se sospecha una base autoinmune. La mayor parte de los casos aparecen en el contexto de la esclerosis múltiple o tras infecciones o vacunaciones. El desarrollo de una mielitis transversa aguda asociada a la vacunación de la hepatitis B es poco frecuente. Presentamos un caso de mielitis transversa aguda desencadenada tras la primera dosis de la vacuna de la hepatitis B. Después de cuatro años de seguimiento no ha aparecido ningún otro síntoma neurológico. Caso clínico. Mujer de 15 años de edad, que a la semana de recibir la primera dosis de la vacuna de la hepatitis B comenzó con parestesias en el hemicuerpo derecho y posteriormente paresia en miembro inferior derecho. En la RMN medular se objetivó una lesión hiperintensa entre C6 y D2.Tanto la RMN craneal como los estudios inmunológicos en suero y líquido cefalorraquídeo fueron negativos. Se trató con megadosis de corticosteroides. A los 6 meses la paciente estaba asintomática y la RMN cervical de control fue normal. Conclusiones. La relación entre la administración de la vacuna de la hepatitis B y el primer brote de esclerosis múltiple ha sido objeto de debate y de estudios epidemiológicos. Aunque no hay suficientes datos para relacionar ambos efectos, en la práctica la distinción entre un primer brote de esclerosis múltiple o una mielitis transversa aguda posvacunal sólo puede realizarse con el seguimiento en el tiempo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(5): 430-432, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19923</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mielitis transversa aguda secundaria a la vacunación de la hepatitis B</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d13499</dc:subject>
<dc:subject>^d30702</dc:subject>
<dc:subject>^d6664</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9380</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
