<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17040</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Validation of SCAP-CDV as an instrument of measure for the valuation of the quality of life on the prostate cancer</dc:title>
<dc:creator>Grau Fibla, G</dc:creator>
<dc:creator>Benavente Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Campoy Martínez, P</dc:creator>
<dc:creator>Pascual del Pobil Moreno, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Morales López, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Para que una medida de calidad de vida relacionada con la salud (CVRS) sea útil en la investigación debe de cumplir las propiedades psicométricas (validez, fiabilidad y sensibilidad). La selección de un instrumento es tarea del clínico que debe escoger aquel más efectivo para cada objetivo propuesto. Nos marcamos unos objetivos para validar el ESCAP-CDV en un estudio multicéntrico andaluz. Se recogieron 88 pacientes que se someten al instrumento presentado a validación y dos test más reconocidos en la actualidad: el QLQ C30 de la EORTC gold estándar en Europa en la valoración de la calidad de vida del paciente neoplásico y el KARNOFSKY, índice de mayor utilidad clínica en los pacientes neoplásicos que sirven para correlacionar los ítems entre sí. RESULTADOS: Análisis de aceptación de los cuestionarios: La dificultad de compresión fue mayor para los ítems del QLQ C30 (6,81 per cent) que para el ESCAP (1,98 per cent). El tiempo necesario para cumplimentar el test fue menor en el ESCAP (9,84 min) que en el QLQ C30 (13.13).Análisis estructural o de validez interna: El índice de homogeneidad de los ítems es alto (alfa de Cronbach = 0,93). La dimensionalidad propuesta no se acepta, existiendo una serie de modificaciones que se pone de manifiesto en el análisis factorial. Las dimensiones definitivas quedan establecidas: Capacidad Psíquica y Emocional (CPS), 5 ítems; Síntomas Generales (SG), 4 ítems; Dolor (D), 3 ítems; Capacidad Funcional Leve (CFL), 4 ítems; Capacidad Funcional Grave (CFG), 2 ítems; Estado Económico (EE), 3 ítems; Estado Social y Familiar (ESF), 5 ítems; Capacidad sexual (CSX), 2 ítems; Variables Aisladas (VA), 2 ítems y Cuestionario Específico (P), 6 ítems. El ESCAP es una escala con distribución normal. Análisis de criterio o validez externa: El ESCAP se correlaciona bien con las otras dos escalas. Fiabilidad test retest : El coeficiente de correlación interclase es de 0,94 en el ESCAP, no así en el KARNOFSKY que es de 0,77. CONCLUSIONES: El ESCAP-CDV es un instrumento nuevo de valoración de la CVRS constituido por un cuestionario general y otro específico del cáncer de próstata. Ha resultado ser una escala muy homogénea debido a su consistencia interna (alfa de Crombach de 0,93), demostrándose que posee una distribución normal, que se correlaciona muy bien con las escalas comparadas y que es escala válida para medir la calidad de vida de los pacientes con cáncer de próstata. El ESCAP-CDV ha mostrado ser una escala con una alta fiabilidad (0,94), constituyéndose en un intrumento no sólo útil para investigación sino para uso clínico (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;26(5): 320-334, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17040</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validación del escap-cdv como instrumento de medida para la valoración de la calidad de vida en el cáncer de próstata. 2ª parte</dc:title>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d31374</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
