<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84861</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tuberculosis&#150;related hospitalization in Spain: A cost analysis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective To evaluate the number and cost of hospitalizations due to tuberculosis occurring in the Spanish National Health System (NHS) during 1999 to 2006.MethodsThe specific diagnosis-related groups (DRG) for tuberculosis (DRGs 705, 709, 711 and 798-802) were analyzed. Results We observed a striking decrease in hospitalizations (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rey,  Gloria</dc:creator>
<dc:creator>Fernández,  Catalina</dc:creator>
<dc:creator>Mediero,  Ana</dc:creator>
<dc:creator>Montes-Santiago,  Julio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo Evaluar los costes hospitalarios y globales de las altas por tuberculosis (TB) del Sistema Nacional de Salud (1999&#150;2006).Métodos Se estudiaron los Grupos de Diagnósticos Relacionados (GDR) específicos de TB (GDR 705, 709, 711 y 798&#150;801).Resultados Hubo disminución significativa del 25% en hospitalizaciones totales; del 8,7% de TB/infección por VIH y del 0,5% de letalidad (NS). Existió decremento de costes absolutos hospitalarios y globales (de 31,3 a 30,8 millones y de 40,6 a 40,0 millones de &#128;) y relativos respecto a costes hospitalarios y globales (del 0,21 al 0,10% y del 0,15 al 0,07%, respectivamente).Conclusiones Aunque existe progresiva disminución en hospitalizaciones y mortalidad por TB, aún representan una considerable carga sanitaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;28(6): 358-361, jun.-jul. 2010. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84861</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hospitalizaciones por tuberculosis en España: análisis de sus costes</dc:title>
<dc:subject>^d6916^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d14798</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14798^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d3380</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
