<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136648</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Usefulness of antibodies and minor salivary gland biopsy in the study of sicca syndrome in daily clinical practice</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives: To assess the association between histologic findings in the minor salivary gland biopsy (MSGB) and anti La (La/SS-B) y antiRo antibodies (Ro/SS-A), antinuclear antibodies (ANA) and Rheumatoid Factor (RF), and compare the value of the latter as diagnostic tests with MSGB, considered as the gold standard. Material and method: Patients with suspected Primary Sjögren Syndrome (PSS) referred for MSGB were included. Antibody measurements were performed. Grade III and IV biopsy results were considered positive. Results: Two hundred and eighteen (218) patients were included, 95% females, with a median age of 54 years and 12 months median duration of sicca symptoms. 36 of the biopsies were positive. 33% of patients had positive anti Ro/SS-Aanti La/SS-B antibodies, 62% had positive ANA, and 31% positive RF. Astatistically significant association was found between MSGB and anti Ro/SS-A anti La/SS-B, ANA and RF. ANA were the most sensitive antibodies (84%. 95% CI: 75- 92), and the most specific were: Anti Ro/ SS-A and/or anti La/ SS-B (78%. 95% CI: 71-85) and RF (78%. 95% CI: 69-87) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Catalán Pellet, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Secco, Anastasia</dc:creator>
<dc:creator>Villalón, Liliana</dc:creator>
<dc:creator>Santiago, Maria Lida</dc:creator>
<dc:creator>Garcia Salinas, Rodrigo Nicolás</dc:creator>
<dc:creator>Seisdedos, Maria Renata</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Evaluar la asociación entre los hallazgos histológicos de la biopsia de glándula salival menor (BGSM) y los anticuerpos anti La (La/SS-B), anti Ro (Ro/SS-A), anticuerpos antinucleares (FAN) y factor reumatoideo (FR), y comparar el valor de estos como test diagnóstico con la BGSM considerada como patrón oro. Material y métodos: Se incluyeron pacientes con sospecha de síndrome de Sjögren primario (SSp) derivados para realización de BGSM. Se realizó medición de anticuerpos y se consideró BGSM positiva a los grados III y IV de la clasificación de Chisholm. Resultados: Se incluyeron 218 pacientes, 95% género femenino, con una mediana de edad de 54 años y de tiempo de evolución de los síntomas sicca de 12 meses. El 36% de las biopsias fueron positivas. El 33% de los pacientes presentaban anticuerpos anti Ro/SS-A anti La/SS-B positivos, 62% FAN positivo y el 31% FR positivo. Se encontró asociación estadísticamente significativa entre la BGSM y anti Ro/SS-A, anti La/SS-B, FAN y FR. El FAN resultó ser el anticuerpo más sensible (84% IC95%: 75-92), siendo los más específicos: anti Ro/ SS-A y/o anti La/ SS-B (78% IC95%: 71-85) y el FR (78% IC95%: 69-87). Conclusión: Ante la sospecha clínica de SSp, los anticuerpos anti Ro/ SS-A y anti La/ SS-B son de gran valor para arribar al diagnóstico, siendo la BGSM especialmente útil en los pacientes seronegativos. Los resultados también sugieren la utilidad del FAN y el FR para la clasificación de SSp (AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);11(3): 156-160, mayo-jun. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136648</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de los anticuerpos y de la biopsia de glándula salival menor en el estudio del complejo sicca en la práctica diaria</dc:title>
<dc:subject>^d927</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12845^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24314^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28163^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
