<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14408</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Community-acquired bacteremia</dc:title>
<dc:creator>Atutxa, I</dc:creator>
<dc:creator>Ezpeleta, C</dc:creator>
<dc:creator>Cabezas, V</dc:creator>
<dc:creator>Busto, C</dc:creator>
<dc:creator>Cisterna, R</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>J.R. Prous, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La bacteriemia sigue siendo una de las causas más importantes de mortalidad a pesar de contar con numerosos antimicrobianos y del aumento de las medidas de soporte. Existen varios factores, como el tipo de microorganismo, la edad, la enfermedad de base y el lugar de la adquisición de la bacteriemia, que pueden modificar el pronóstico de esta infección. El objetivo del presente estudio es analizar los episodios de bacteriemia comunitaria recogidos de forma prospectiva en el Hospital de Basurto (Bilbao, España). Se estimó la incidencia de bacteriemia con un protocolo preestablecido (SEPSIS-DATA) desde enero de 1994 hasta septiembre de 2001. Se recogieron todos los episodios de bacteriemia llegados al hospital, seleccionando para este estudio únicamente los de adquisición extrahospitalaria, que fueron 2886 episodios. En nuestro hospital el 67,82 por ciento de las bacteriemias son comunitarias y este dato permanece estable a lo largo de los 8 años del periodo de estudio. El 54,64 por ciento de los pacientes eran varones, 1603 (55,54 por ciento) mayores de 60 años. Las enfermedades de base más frecuentes eran diabetes (15,75 por ciento), neoplasia (14,96 por ciento) e infección por VIH (12,9 por ciento). La mayoría de los episodios (2216, 76,8 por ciento) ingresaron en el área médica, 335 (11,6 por ciento) en cirugía, 200 (6,9 por ciento) en pediatría y 135 (4,67 por ciento) en UVI. El origen de la bacteriemia fue urinario (33 por ciento), gastrointestinal (18 por ciento) o respiratorio (18,26 por ciento). Los microorganismos más frecuentes fueron E. coli (36 por ciento), S. pneumoniae (13 por ciento), S. aureus (9,46 por ciento), S. enteritidis (2,87 por ciento), P. aeruginosa (2,71 por ciento), P. mirabilis (2,65 por ciento) y N. meningitidis (2,45 por ciento). La bacteriemia fue polimicrobiana en un 6,27 por ciento. Los antibióticos más utilizados fueron ceftriaxona (31 por ciento), gentamicina (7,3 por ciento) y amoxicilina-ácido clavulánico (6,9 por ciento). La mortalidad cruda fue del 13,82 por ciento. La frecuencia relativa comunitaria/nosocomial permanece estable en dos tercios del total de casos. Disminuyen las bacteriemias en el grupo de edad de 20-40 años e infección por VIH. Aumentan E. coli y S. pneumoniae; disminuye S. aureus. El consumo de imipenem y quinolonas ha aumentado. La resistencia de E. coli a las quinolonas pasa del 3,54 por ciento en el año 1995 al 14,36 por ciento en el 2000. La mortalidad ha disminuido ligeramente, sin diferencias significativas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;14(4): 369-381, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14408</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bacteriemia de origen comunitario</dc:title>
<dc:subject>^d31549</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d6905</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13595</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d13678</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9562</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3942</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d22164</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d36008</dc:subject>
<dc:subject>^d6241</dc:subject>
<dc:subject>^d30241</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
