<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26239</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biological effects of the electromagnetic fields on the bone tissue</dc:title>
<dc:creator>Díaz Borrego, P</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Castilla, J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Torrico, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Las base biológica del mecanismo de acción de los campos electromagnéticos es aún muy desconocida. Por ello, hemos querido reunir la información existente sobre su acción en el tejido óseo para comprender mejor su aplicación en nuestra práctica clínica diaria. Material y método: Se ha realizado una búsqueda a través de Medline-Pubmed, The Cochrane Library, la revista Rehabilitación, desde 1985 al 2001, usando las siguientes palabras claves: electromagnetic fields, electromagnetic therapy, nonunions, delayed fractures, pseudartosis, fresh fractures, artritis, cell e inflamation. Se revisaron 24 artículos de todos los encontrados. Se eligieron porque trataban exclusivamente el tema que se estaba revisando, dando prioridad a los ensayos controlados y randomizados. Los artículos se analizaron según la clasificación de los niveles de calidad de la evidencia científica propuesta por la Agencia de Evaluación de la Tecnología Médica del Servicio Catalán de Salud. Valoración final: La mayor probabilidad de eficacia recogida de los campos electromagnéticos a nivel celular fue sobre la estimulación de la proliferación celular, la síntesis del factor de crecimiento B1 y la transcripción del ADN, con el consiguiente aumento de la síntesis de proteínas, en especial BMP 2 y 4 (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);37(5): 252-255, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26239</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos biológicos de los campos electromagnéticos sobre el tejido óseo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10191^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28904^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28904^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d12467^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4646</dc:subject>
<dc:subject>^d1867^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d1867^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
