<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21053</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Toxocariasis: clinical and laboratory features in 54 patients</dc:title>
<dc:creator>Freilij, H</dc:creator>
<dc:creator>Biancardi, M</dc:creator>
<dc:creator>Nallar, M</dc:creator>
<dc:creator>Altcheh, J</dc:creator>
<dc:creator>Conca, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo:  Describir los hallazgos clínicos y de laboratorio en niños con toxocariasis. Métodos: En forma prospectiva se diagnosticaron 54 niños con serología reactiva por técnica de enzimoinmunoanálisis (ELISA) para Toxocara, entre enero de 1998 y septiembre de 2000. Se dividieron en 3 grupos: asintomáticos, 24; larva migrans visceral, 16; larva migrans ocular, 14. Se compararon la edad, los títulos serológicos y la eosinofilia al diagnóstico entre los grupos. Se indicó como tratamiento 10-15 mg/kg/día de albendazol durante 15 días o 25 mg/kg/día de tiabendazol en 2 series de 7 días. Resultados: Los hallazgos clínicos fueron: asintomáticos, 24 casos (44,4 por ciento); neumonitis, 9 (16,7 por ciento); hepatomegalia, 6 (11,1 por ciento); uveítis posterior aguda, 5 (9,3 por ciento); estrabismo, 5 (9,3 por ciento); leucocoria, 4 (7,4 por ciento); fiebre, 3 (5,6 por ciento). Hubo un caso de queratitis, uno de cataratas, uno de miocarditis y uno de neumonía con derrame. Algunos pacientes presentaron más de un signo clínico. Cuatro pacientes perdieron la visión del ojo lesionado. No se encontraron diferencias en la edad y los títulos serológicos entre los grupos. Se halló menor eosinofilia en los niños con compromiso ocular con relación a los otros grupos (p &lt; 0,001). Se observó mejoría clínica en los niños con infección activa y una disminución del 70,4 por ciento en el recuento de eosinófilos en el seguimiento a un año postratamiento. Los títulos serológicos mostraron un comportamiento errático en el seguimiento. Conclusiones: La mayor parte de los infectados fueron asintomáticos. En el seguimiento postratamiento se evidenció una mejoría clínica y caída en el recuento de eosinófilos. Se plantea la necesidad de ampliar el estudio valorando la eficacia del tratamiento especialmente en aquellos niños asintomáticos  (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);58(5): 425-431, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21053</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Toxocariasis: aspectos clínicos y de laboratorio en 54 pacientes</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d6344</dc:subject>
<dc:subject>^d31428</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d6686</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24357</dc:subject>
<dc:subject>^d24511</dc:subject>
<dc:subject>^d886</dc:subject>
<dc:subject>^d24224</dc:subject>
<dc:subject>^d22443</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d14204</dc:subject>
<dc:subject>^d14512</dc:subject>
<dc:subject>^d15007</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d11443</dc:subject>
<dc:subject>^d33284</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
