<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-039864</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We report our experience in breast reconstruction surgery by means of cutaneous flaps in double V. This technique, developed by Bolivar de Souza in 1998, is easy to carry out; the flaps can be easily rotated and transposed, and they are well-vascularized. It achieves good aesthetic result and guarantee an adequate shape and positioning of the breast thanks to a mammary implant, getting good mobility for the axillary region. This technique does not intend to substitute the current techniques used in breast reconstruction, but it represents as an alternative for those patients who don&#146;t suffer from severe cutaneous radiodermitis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Duato Jané, F</dc:creator>
<dc:creator>Agulló Domingo, A</dc:creator>
<dc:creator>Peña Vicente, S</dc:creator>
<dc:creator>González Peirona, E</dc:creator>
<dc:creator>Elena Sorando, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos en este trabajo nuestra experiencia en la cirugía de reconstrucción mamaria mediante colgajos locales en doble V. Esta técnica ,descrita por primera vez en el año 1998 por Bolivar de Souza, es sencilla; los colgajos se caracterizan por su facilidad de rotación y trasposición así como por una buena vascularización. Proporciona resultados estéticos satisfactorios asegurando una adecuada forma y posición de la mama gracias a un implante de silicona y favorece la movilidad de la región axilar. Este método, que no pretende sustituir a las técnicas habituales de reconstrucción mamaria, supone una alternativa válida para aquellas pacientes que no presentan graves secuelas debidas a radiodermitis (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;31(1): 53-60, ene.-mar. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-039864</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reconstrucción mamaria mediante colgajos cutáneos locales en doble V</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d29995^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8580^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12294^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
