<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164858</identifier>
<setSpec>1138-9672</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anxiety and depression predict musculoskeletal disorders in health care workers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Incidence of musculoskeletal disorders (MSDs) is high among health care workers (HCWs). To determine whether MSDs are associated with preexisting anxiety and/or depression, a case-control study was carried out in female HCWs (56 cases/55 controls). Cases were HCWs with a first-time clinical diagnosis of MSD within the previous 2 years. Occupation, workplace, work shift, direct patient assistance, and anxiety/depression scores (Goldberg scale) were assessed. Increased risk of incident MSDs (multivariate logistic regression) was found in workers with preexisting anxiety/depression compared to those without (OR 5.01; 95% CI 2.20-12.05; p &lt; .01). Other significant risk factors were direct patient assistance (OR 2.59; 95% CI 1.03-6.92; p = .04) and morning work shift (OR 2.47; 95% CI 0.99-6.48; p = .05). Preexisting anxiety/depression was associated with incident MSDs in HCWs, adjusting for occupational exposure risk factors (AU)</dc:description>
<dc:creator>Mahillo-Fernández, I</dc:creator>
<dc:creator>Villamor, JM</dc:creator>
<dc:creator>Del Campo, María Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Romo, PE</dc:creator>
<dc:creator>De la Hoz, RE</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los trastornos músculo-esqueléticos (TME) presentan una prevalencia e incidencia altas en los trabajadores sanitarios. El objetivo de este estudio ha sido analizar la posible asociación entre los TME y la ansiedad y/o depresión, así como su relación con otros factores de riesgo laborales o no laborales. Estudio de 56 casos y 55 controles de trabajadoras sanitarias de un hospital terciario. Se valoraron nuevos episodios de TME de reciente aparición mediante el cuestionario validado Nórdico, y la ansiedad y depresión percibidas mediante el cuestionario validado de Goldberg contestado en su reconocimiento médico anterior, así como variables demográficas y laborales (incluyendo el puesto y área de trabajo, el turno y la asistencia a la movilización y/o deambulación de pacientes). El riesgo de presentar TME fue analizado mediante regresión logística múltiple de las variables consideradas. El riesgo de nuevos episodios de TME fue cinco veces superior en las trabajadoras que presentaban ansiedad y/o depresión previamente en comparación con quienes no las presentaban (OR 5,01, IC 2,20-12,05, p&lt; 0,01). El otro factor de riesgo de TME identificado en el modelo de regresión fue la asistencia a la movilización y/o deambulación de pacientes (OR 2,59, IC 1,03-6,92, p= 0,04). En conclusión, la ansiedad y/o la depresión percibidas por las trabajadoras sanitarias del estudio han precedido a la aparición de nuevos episodios de TME. Parece necesario profundizar en el conocimiento de la interrelación de la salud mental y los TME de cara a su prevención (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. prev. riesgos labor. (Ed. impr.);20(3): 177-178, jul.-sept. 2017.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164858</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La ansiedad y la depresión como predictores de los trastornos músculo-esqueléticos en los trabajadores sanitarios</dc:title>
<dc:subject>^d1012^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d30392^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201709</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
