<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25273</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmaceutical care for drug-related problems in inpatients</dc:title>
<dc:creator>Odena Estradé, E</dc:creator>
<dc:creator>Gorgas Torner, M. Q</dc:creator>
<dc:creator>Pastor Solernou, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La elevada morbilidad de la farmacoterapia implica que el farmacéutico participe en la prevención y resolución de problemas relacionados con medicamentos (PRM). Objetivo: Valorar la prevalencia de PRMs en enfermos hospitalizados y los resultados clínicos de la intervención farmacéutica realizada. Metodología: Durante 6 meses, en el Hospital Comarcal de Sant Bernabé, se registraron y clasificaron los PRMs detectados y se determinó su gravedad. La intervención farmacéutica se evaluó mediante dos códigos; impacto y significación clínica. Las intervenciones se reevaluaron por otro farmacéutico y un médico y se calculó el grado de concordancia. Resultados: La prevalencia de pacientes hospitalizados con PRM fue del 10,8 por ciento. Se detectaron 425 PRMs, con una media de 1,51 PRM/paciente. El mayor porcentaje fueron medicamentos inadecuados (26 por ciento), sobredosificaciones (22 por ciento) e infradosificaciones (22 por ciento). Un 84 por ciento de PRMs eran de nivel de gravedad 2. Los principales medicamentos implicados fueron antiinfecciosos (21,6 por ciento), antiulcerosos (21,8 por ciento), y analgésicos-antiinflamatorios (8,1 por ciento). Un 58 por ciento de las intervenciones incidieron en la efectividad del tratamiento y un 42 por ciento en la toxicidad. La aceptación de la intervención fue del 91 por ciento. Un 70 por ciento de las intervenciones fueron apropiadas y muy significativas. El porcentaje de coincidencia en las reevaluaciones fue superior al 88 por ciento. Conclusiones: La atención farmacéutica permite prevenir y resolver PRMs. La validación de la metodología da seguridad para utilizarla en la práctica diaria  (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;27(5): 280-289, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25273</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Atención farmacéutica en los problemas relacionados con los medicamentos en enfermos hospitalizados</dc:title>
<dc:subject>^d8675</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d23106</dc:subject>
<dc:subject>^d10797</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
