<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13413</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">What primary care physicians know about PSA</dc:title>
<dc:creator>Orengo Valverde, Juan Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Chesa Ponce, Nicolás</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El antígeno específico prostático (PSA) como marcador tumoral ha supuesto un avance en el diagnostico del cáncer de próstata. Desde hace 5-6 años los Médicos de Atención Primaria (MAT) han comenzado a solicitarlo, detectándose un mal uso. MÉTODOS: Se realizó un estudio transversal y observacional. Se remitió un cuestionario con 12 preguntas cerradas sobre el PSA a los 350 Médicos de Atención Primaria (MAT) de Gran Canaria. El estudio fue anónimo y confidencial. Se determinaron frecuencias absolutas, porcentajes y comparación de porcentajes (nivel de confianza del 95 por ciento). RESULTADOS: Se recibieron 186 encuestas (53,1 por ciento).El 36 por ciento (67) refirió que tenía los conocimientos adecuados y un 64 por ciento que no. Las preguntas con mas porcentaje de aciertos fueron: "con la aparición del PSA ha perdido valor el tacto rectal" (91,9 por ciento), "el PSA se puede elevar en el cáncer de próstata" (88,7 por ciento), "un valor de PSA 4 ng/ml indica la existencia de cáncer de próstata" (86,6 por ciento), en el resto de preguntas el nivel de aciertos fue menor de un 70 por ciento. CONCLUSIONES: Se detecta un nivel insuficiente de conocimientos, por lo que está justificado un programa de formación continuada (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(2): 113-116, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13413</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conocimientos sobre el PSA en los Médicos de Atención Primaria</dc:title>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d30596</dc:subject>
<dc:subject>^d3009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
