<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-135219</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Associated gastroenteropancreatic neuroendocrine tumours to familiar syndromes</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aproximately 5-10% of neuroendocrine tumours (NETs) of the gastroenteropancreatic system (GEP) have an hereditary background. The known hereditary syndromes include: multiple endocrine neoplasia type 1 (MEN 1), von Hippel Lindau disease (VHL), neurofibromatosis type 1 (NF 1) and tuberous sclerosis complex (TSC). This review discusses for each of these syndromes the: genes involved and specifics types of mutations, disease prevalence, affected neuroendocrine tissues and related clinical syndromes, and special morphological features of NETs on each of these syndromes (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lecumberri Pascual, Eduarne</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Aproximadamente, el 5-10% de los tumores neuroendocrinos gastroenteropancreáticos tienen un componente hereditario conocido. Existen diferentes síndromes familiares tumorales de origen genético como el síndrome de neoplasia endocrina múltiple tipo 1 (MEN 1), la enfermedad de Von Hippel-Lindau (VHL), la neurofibromatosis tipo 1 (NF 1) y la esclerosis tuberosa (ET). En este artículo se revisan las principales características clínicas y genéticas de estos síndromes: los genes involucrados y las mutaciones específicas, la prevalencia de la enfermedad y su penetrancia, los tejidos neuroendocrinos afectados, y las características morfológicas de los tumores neuroendocrinos GEP en el seno de cada uno de los diferentes síndromes genéticos (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;56(supl.2): 10-15, abr. 2009. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-135219</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumores neuroendocrinos gastroenteropancreáticos asociados a síndromes familiares</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d31255^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d32134^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d30639^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d54051^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d5911^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50948^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d10378^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d6781^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d14804^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d6702^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
