<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32537</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Accidents involving exposure to HIV-contaminated biological material among workers at a third-level hospital in Madrid (1986-2001)</dc:title>
<dc:creator>Lago López, Emilia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: La contaminación por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) es un riesgo ocupacional para los profesionales sanitarios accidentados contaminados con sangre positiva al VIH. El objetivo de nuestro estudio es describir las características de los accidentes registrados durante dieciséis años en un hospital general con sangre o fluidos biológicos procedentes de pacientes VIH positivos, determinar las tasas de exposición accidental en las diferentes categorías profesionales y comprobar el seguimiento realizado por los trabajadores del protocolo de accidentes establecido. Métodos: Estudio descriptivo en un hospital general de Madrid durante el período 1986 a 2001, de los accidentes con presencia de material biológico procedente de personas con serología VIH positiva. Se han estudiado variables del profesional accidentado relacionadas con persona, lugar y tiempo, además de las serologías al inicio y durante el seguimiento protocolizado. Resultados: Durante el período de estudio se declararon 550 accidentes con fuente VIH positiva. La media fue de 34,4 de accidentes por año. La tasa de exposición fue de 7,5 por cada 1.000 trabajadores-año. El colectivo profesional con mayor frecuencia de accidentes fue el personal de enfermería (54,4 por ciento). Las lesiones percutáneas fueron las más frecuentes (80,2 por ciento). La tasa media de exposición ha sido de 2,6 por cada 100 camas-año. Las zonas anatómicas más afectadas fueron los dedos de la mano (75,6 por ciento). El 53,6 por ciento de los accidentados finalizó el seguimiento serológico, sin registrarse ninguna seroconversión. Conclusiones: Durante los dieciséis años de estudio, la incidencia anual de accidentes con fuente VIH positiva fue en aumento desde los 27 accidentes declarados en 1986 hasta los 60 accidentes en 1990, con una tendencia descendente desde ese momento hasta contabilizarse 12 accidentes en el año 2001 (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;78(1): 41-51, ene. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32537</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Accidentes con exposición a material biológico contaminado por VIH en trabajadores de un hospital de tercer nivel de Madrid (1986-2001)</dc:title>
<dc:subject>^d10749</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d29416</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29063</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d23892</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6925</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
