<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-99892</identifier>
<setSpec>1138-2074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Specifi c aspects of ageing in Down&#146;s syndrome</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Life expectancy is increasing considerably in the population with Down&#146;s syndrome (DS), thanks to advances in health care and living conditions. As a result, older people with DS require specialized care. This article aims to give an updated view of ageing and end of life in people with DS, with three sections: 1. Defi nition of geriatric concepts, 2. Specifi c medical problems of ageing in DS, 3. End of life in DS. Finally, a set of guidelines for the detection of specifi c problems in the care of older patients with DS is proposed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Farriols Danés, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La esperanza de vida está aumentando considerablemente en la población con síndrome de Down (SD), gracias a los avances sanitarios y a las condiciones de vida. Como consecuencia de este fenómeno, surgen necesidades específi cas para las personas con SD de edad avanzada, que requieren una atención sanitaria especializada. El presente artículo pretende dar una visión actualizada del envejecimiento y fi nal de vida en la población con SD, mediante tres apartados: a) defi nición de conceptos geriátricos; b) problemas médicos específi cos del envejecimiento en el SD, y c) fi nal de vida en el SD. En último lugar, se propone una guía de recomendaciones para detectar problemas específi cos en la atención de pacientes con SD de edad avanzada (AU)</dc:description>
<dc:source>SD, Rev. med. int. Síndr. Down (Ed. castell.);16(1): 3-10, ene.-abr. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-99892</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos específicos del envejecimiento en el síndrome de Down</dc:title>
<dc:subject>^d30934^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d15187^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9132^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6462^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9331^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3718^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3718^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d22101^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d28628^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
