<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-126835</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objetivo: Describir una presentación atípica clínica y radiológica de un quiste epidermoide del tronco cerebral en un niño y hacer una revisión de la literatura médica sobre los quistes epidermoides del tronco cerebral en los niños. Material y método: Revisión de historias clínicas y notas operativas de un caso inusual de un paciente con un quiste epidermoide del tronco cerebral. Búsqueda bibliográfica de los términos tronco encefálico, quiste epidermoide y niños. Resultados: La resección quirúrgica completa del quiste se logró. El paciente tuvo una (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Santos de Oliveira, Ricardo</dc:creator>
<dc:creator>Jeanne Bezerra, Mércia Duarte</dc:creator>
<dc:creator>Lopes Furlanetti, Luciano</dc:creator>
<dc:creator>Volpon Santos, Marcelo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo Describir una presentación atípica clínica y radiológica de un quiste epidermoide del tronco cerebral en un niño y hacer una revisión de la literatura médica sobre los quistes epidermoides del tronco cerebral en los niños. Material y método Revisión de historias clínicas y notas operativas de un caso inusual de un paciente con un quiste epidermoide del tronco cerebral. Búsqueda bibliográfica de los términos tronco encéfalico, quiste epidermoide y niños. Resultados La resección quirúrgica completa del quiste se logró. El paciente tuvo una recuperación sin complicaciones. Conclusión Los quistes epidermoides son tumores poco frecuentes en el cerebro y su manejo implica algunos riesgos. Una buena evaluación clínica y radiológica antes de la operación es fundamental para un tratamiento quirúrgico exitoso. La resección quirúrgica debe ser tan radical como sea posible sin poner el estado neurológico del paciente en riesgo (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);24(3): 135-138, mayo-jun. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-126835</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Quiste epidermoide simulando un tumor intrínseco del tronco cerebral</dc:title>
<dc:subject>^d1958^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d20180^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4895^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
