<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25521</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Critical care helicopter transport. Report of 224 cases</dc:title>
<dc:creator>Carreras González, E</dc:creator>
<dc:creator>Torrent Español, M</dc:creator>
<dc:creator>Torras Colell, A</dc:creator>
<dc:creator>Carreras González, G</dc:creator>
<dc:creator>Moliner Calderón, E</dc:creator>
<dc:creator>Ginovart Galiana, G</dc:creator>
<dc:creator>Fraga Rodríguez, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Comunicar la experiencia de 5 años de un servicio pediátrico de transporte en helicóptero, describir las características del medio, los equipos, sus indicaciones y ventajas respecto al transporte terrestre. Métodos: Se revisan retrospectivamente 224 vuelos efectuados durante 5 años. El equipo está formado por un pediatra y una enfermera especialistas en pacientes críticos del Servicio de Pediatría del Hospital de Sant Pau de Barcelona, disponibles 365 días al año, de orto a ocaso, y opera en helicópteros del Real Automóvil Club de Cataluña coordinados por el Sistema de Emergencias Médicas. Su ámbito de actuación es Cataluña y Andorra. Se cuantifican el número de pacientes, edad, sexo, patología y tiempos de respuesta y estabilización. Resultados: El número de pacientes fue de 220, 139 varones y 81 mujeres; 6 fallecieron en el hospital emisor, 7 servicios se anularon por mala climatología, avería o negativa familiar, y se realizaron 3 transportes dobles de gemelos. Se efectuaron 224 vuelos en los que se transportaron 214 pacientes. Los tiempos medios en minutos fueron: entre alerta y despegue, 15; tiempo de vuelo, 29; desde el aterrizaje hasta la cabecera del enfermo, 10. El total fue de 54. El tiempo medio de estabilización fue de 42 min. Conclusiones: El transporte de niños críticos en helicóptero realizado por equipos especializados de pediatras y enfermeras acorta el tiempo de respuesta en las zonas alejadas y mal comunicadas. El menor número de aceleraciones y vibraciones del helicóptero aporta, sobre todo en los pacientes con traumatismos, una mayor estabilidad durante el transporte. Ambos modelos, terrestre y aéreo, deben ser complementarios (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);59(6): 529-534, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25521</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Transporte en helicóptero del pacientecrítico. Revisión de 224 casos</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d31669</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d906</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d31666</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24543</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d3439</dc:subject>
<dc:subject>^d31706</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d13642</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d6280</dc:subject>
<dc:subject>^d1177</dc:subject>
<dc:subject>^d27937</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
