<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-76587</identifier>
<setSpec>1130-1406</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biotic and abiotic factors that affect the quality of Schinopsis balansae Engl. and Aspidosperma quebracho-blanco Schltdl. Seeds</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aspidosperma quebracho-blanco (white quebracho) and Schinopsis balansae(red quebracho) are distinctive trees of the South American Park in Argentina.Quebrachos are found in forests that have been exploited very intensively.The object of this work was the identification of biotic and abiotic factorsspecially fungal pathogen that affect the quality of both species and itsrelation with germination. Seeds where evaluated through germination test andthe percentage of the incidence of fungal agents in two different years ofharvest was determined. In S. balansae the germination rate was 77% and of27% in 2000 and 2001 harvests, respectively. Associations fungi - germinationwere found in 2001 for Alternaria spp., Curvularia spp., and Fusarium spp.,showing an coefficient of correlation = -0.84; -0.85 and -0.73 (p &lt; 0.00004),respectively. A high percentage of vane seeds (55%) was also found in 2001harvest, due to adverse environmental factors, specifically higher precipitationsduring flowering. In A. quebracho-blanco seeds, the germination rate was 50%and 90% in 2000 and 2003 respectively, with a 42% of immature seeds in2000 harvest that was associated to high precipitations and high temperaturesduring flowering and ripping of fruits. The incidence of pathogens was low anddid not have association to germination(AU)</dc:description>
<dc:creator>Salinas, Adriana R</dc:creator>
<dc:creator>Carnevale, Nélida J</dc:creator>
<dc:creator>Alzugaray, Claudia</dc:creator>
<dc:creator>Pioli, Rosanna</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Schinopsis balansae (quebracho colorado) y Aspidosperma quebracho-blanco(quebracho blanco) son árboles característicos de la región chaqueña deSudamérica. En Argentina, los quebrachos se hallan en bosques que han sidosometidos a una intensa explotación. El objetivo de este trabajo fue identificarfactores abióticos y bióticos, en especial de origen fúngico, que afectan lacalidad de las semillas de ambas especies y su relación con la germinación.Las semillas se evaluaron a través de la prueba de germinación y sedeterminó el porcentaje de incidencia de agentes fúngicos en semillas de dosaños de cosechas distintas. En S. balansae la germinación fue del 77% y del27% en las cosechas de 2000 y 2001, respectivamente, y se encontróasociación con Alternaria spp., Curvularia spp. y Fusarium spp. con lagerminación del año 2001, mostrando un coeficiente de correlación = -0,84;-0,85 y -0,73, respectivamente (p &lt; 0,00004). Asimismo, se halló un elevadoporcentaje de semillas vanas (55%) en la cosecha de 2001, producto defactores ambientales adversos, particularmente abundantes precipitacionesdurante la floración. En las semillas de A. quebracho-blanco la germinaciónfue del 50% y del 90% en los años 2000 y 2003, respectivamente, con un42% de semillas inmaduras en la cosecha de 2000, que se asoció a elevadasprecipitaciones y temperaturas durante la floración y la maduración de losfrutos. La incidencia de patógenos en semillas de esta especie fue mínima yno estuvo asociada a la germinación en ninguno de los dos años evaluados(AU9</dc:description>
<dc:source>Rev Iberoam Micol;24(2): 142-147, 2007. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-76587</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores bióticos y abióticos que afectan la calidad de las semillas de Schinopsis balansae Engl. y Aspidosperma quebracho-blanco Schltdl</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14589^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d32461^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d32462^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d529^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d5807^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d35683^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d11367^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d13021^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d5794^s22052</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
