<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19395</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The quality of hospital discharge reports from internal medicine departments in Andalusia (Spain)</dc:title>
<dc:creator>Zambrana, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Díez, Felipe</dc:creator>
<dc:creator>Fuentes, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Cruz, Gracia</dc:creator>
<dc:creator>Martín, María Dolores</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos: Conocer la calidad de los informes de alta hospitalaria (IAH) emitidos por parte de los servicios de medicina interna de los hospitales públicos de Andalucía, y más concretamente el grado de cumplimentación de los apartados requeridos por la normativa que regula su elaboración. Material y métodos: Estudio transversal que incluye 366 IAH seleccionados de forma aleatoria simple entre todos los ingresos producidos en 1998 en los servicios de medicina interna correspondientes a 24 hospitales del Sistema Público de Salud de Andalucía. De los IAH seleccionados analizamos la presencia o no de los diferentes ítems requeridos. Resultados: Un 58 por ciento de los IAH analizados fue catalogado como de calidad adecuada. Distribuidos por tamaño de hospital, el porcentaje de IAH con dicha calidad adecuada fue en el nivel I (&gt; 600 camas) del 34 por ciento, en el nivel II (599-300 camas) del 56 por ciento y en el nivel III (menos de 300 camas) del 71 por ciento ( 2 = 37; p &lt; 0,0001).Conclusiones: El IAH de los servicios de medicina interna de los hospitales públicos andaluces ofrece un alto grado de calidad en lo relativo a los datos básicos clínicos de los pacientes, pero debe mejorar notablemente el contenido administrativo y de carácter demográfico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;17(8): 609-612, nov. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19395</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calidad de los informes de alta hospitalaria de los servicios de medicina interna de los hospitales públicos de Andalucía</dc:title>
<dc:subject>^d7553^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6917^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d7553^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d7553^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7553^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d7553^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d6935^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6935^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d7553^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d6447^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10545^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6447^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10545^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
