<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-118025</identifier>
<setSpec>1576-9895</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pulmonary sequestration is a malformation characterized by abnormal embryologic lung tissue that does not communicate with the tracheobronchial tree and is irrigated by an anomalous systemic artery. It is congenital and it has two varieties: intralobar and extralobar lung sequestration.  We report a case of intralobar pulmonary sequestration in right lung, with irrigation systemic artery from abdominal aorta with pulmonary venous drainage, without other associated malformations. It was diagnosed as a result of a study of hemoptysis, by CT contrast We describe the importance of knowing the epidemiological and clinical data of this entity, the diagnostic imaging and treatment of pulmonary sequestration (AU)</dc:description>
<dc:creator>Roig Vázquez, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Almaraz, C</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Carpintero Abad, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El secuestro pulmonar es una malformación caracterizada por tejido pulmonar embrionario anormal que no se comunica con el árbol traqueobronquial y es irrigado por una arteria sistémica anómala. Tiene un origen congénito y se presenta en dos variedades: intralobar y extralobar. Presentamos un caso de secuestro pulmonar intralobar en base pulmonar derecha, con irrigación de una arteria sistémica proveniente de la aorta abdominal, con drenaje en venas pulmonares, sin otras malformaciones asociadas. Fue diagnosticado a raíz de un estudio de hemoptisis, mediante una TAC torácica con contraste. Se resalta la importancia de conocer los datos epidemiológicos y clínicos de esta entidad, las pruebas de imagen diagnósticas así como el tratamiento del secuestro pulmonar (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. patol. respir;16(4): 144-146, oct.-dic. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-118025</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Secuestro pulmonar</dc:title>
<dc:subject>^d28310^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6621^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d24861^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
