<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15156</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spanish Registry on cardiac catheterization interventions. 11th Official report of the working group on cardiac catheterization and interventional cardiology of the spanish society of cardiology (years 1990-2001)</dc:title>
<dc:creator>Durán, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Goicolea, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Augé, José</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presentan los resultados del Registro Español de la Sección de Hemodinámica y Cardiología Intervencionista de la Sociedad Española de Cardiología (años 19902001). Se han recogido datos de 103 centros, la práctica totalidad de los laboratorios del país, de los que 97 realizaron su actividad fundamentalmente en pacientes adultos y seis en pacientes pediátricos de manera exclusiva. Se realizaron 95.430 estudios diagnósticos, con una cifra de 79.607 coronariografías, con un incremento de éstas del 8,4 por ciento respecto al año 2000, y una tasa de 1.947 coronariografías por millón de habitantes. Se efectuaron 31.290 procedimientos de intervencionismo coronario, con un incremento del 15,4 por ciento respecto al año anterior y una tasa de 761 intervenciones por millón de habitantes. El stent intracoronario fue el dispositivo más empleado, en el 88,1 por ciento de los procedimientos, con 39.356 unidades utilizadas (incremento del 33,4 por ciento). El stent con carácter directo, sin predilatación, fue utilizado en 11.280 procedimientos, el 40,9 por ciento de los casos. Los inhibidores de la glucoproteína IIb/IIIa fueron utilizados en 7.012 procedimientos (22,4 por ciento). En 8.445 casos (27 por ciento) se efectuó un procedimiento en multivaso, y en 23.144 casos (74 por ciento) la intervención coronaria percutánea se llevó a cabo en la misma sesión que la coronariografía diagnóstica. Se efectuaron 3.845 procedimientos de angioplastia en el infarto agudo de miocardio, lo que supone un 22,9 por ciento más respecto al año 2000 y el 12,3 por ciento del total de las intervenciones coronarias percutáneas. En el intervencionismo no coronario destaca el incremento del número de cierres de comunicación interauricular en adultos (161 casos con un incremento del 60 por ciento respecto al año 2000). El intervencionismo pediátrico aumentó un 15,4 por ciento (de 817 a 943 casos).Finalmente, destacamos el alto grado de participación de centros en el registro, lo que hace que los datos aquí presentados sean representativos de la actividad hemodinámica en nuestro país (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;55(11): 1173-1184, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15156</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Registro español de hemodinámica y cardiología intervencionista. XI Informe oficial de la sección de hemodinámica y cardiología intervencionista de la Sociedad Española de Cardiología (años 1990-2001)</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6484</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2353</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d6590</dc:subject>
<dc:subject>^d27794</dc:subject>
<dc:subject>^d23275</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
