<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-97356</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of human inmunodeficiency virus infection: delay in diagnosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Epidemiological surveillance of HIV infection has made notably progress over the last decade, improving knowledge of its characteristics and adapting treatment accordingly. On the other hand, the delayed diagnosis of HIV infection is still an important problem to reduce transmission and improve epidemic control both national and internationally. Although the increased availability of new testing technologies over the last ten years, progress, although statistically significant, in reducing late diagnosis in Spain has been, insufficient in terms of public health, meaning that additional efforts should be put in place to review strategies and increase accessibility to tests, population awareness and decrease the lost opportunities for early diagnosis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vives, Nuria</dc:creator>
<dc:creator>Carnicer-Pont, Dolors</dc:creator>
<dc:creator>Casabona i Barbarà, Jordi</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La vigilancia epidemiológica de la infección por el VIH ha experimentado en los últimos 10 años notables mejoras que favorecen el conocimiento de la epidemiología de la infección adaptando las intervenciones sanitarias a las características de la epidemia. Por otra parte, el retraso del diagnóstico de la infección por VIH, tanto en el ámbito nacional como internacional, constituye un problema importante para la disminución de la transmisión del virus y el control de la epidemia. Durante los últimos 10 años, a pesar de la aparición de nuevas tecnologías de diagnóstico, la disminución del retraso diagnostico en España ha sido, aunque estadísticamente significativo, insuficiente en términos de salud publica, lo que nos obliga a revisar las estrategias utilizadas tanto para aumentar la accesibilidad a la prueba y la alerta de la población, como para disminuir las oportunidades perdidas para el diagnóstico temprano (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;29(2): 144-151, feb. 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-97356</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología de la infección por virus de la inmunodeficiencia humana. Retraso en el diagnóstico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d52950^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d53672^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28441</dc:subject>
<dc:subject>^d29416^s22001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
