<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21248</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Calcium levels and biochemical markers of bone remodeling at the time of delivery</dc:title>
<dc:creator>Dueñas Díez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Jaime Revuelta, E. de</dc:creator>
<dc:creator>Toro Salas, A. de</dc:creator>
<dc:creator>Toro, R. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: Durante el parto se producen dos situaciones que pueden afectar al metabolismo fosfocálcico como son las contracciones uterinas y el desprendimiento placentario. Ambos hechos suponen alteraciones que pueden modificar los valores de los marcadores de remodelamiento óseo. PACIENTES Y MÉTODO: Se determinan los niveles de calcio, fósforo, albúmina, parathormona, fosfatasa alcalina total y osteocalcina séricas, y de piridinolinas y su ratio con la creatinina en la orina, en 38 embarazadas normales en el momento del parto. RESULTADOS: El calcio total presenta valores significativamente inferiores a los observados durante el embarazo (p &lt; 0,01), mientras que la albúmina, la fosfatasa alcalina, la parathormona y la osteocalcina no presentan diferencias significativas. Las piridinolinas urinarias presentan, de forma aislada, unos valores elevados, aunque se normalizan si se analizan en relación con la creatinina. DISCUSIÓN: Las modificaciones de los marcadores de remodelamiento óseo durante el parto son producto más del propio proceso del parto que de cambios del metabolismo fosfocálcico (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);28(5): 178-182, mayo 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21248</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valores de calcio y de los marcadores bioquímicos de remodelamiento óseo en el momento del parto</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d421^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d10956</dc:subject>
<dc:subject>^d2164</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d24820^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d27138^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d30227^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d471^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22234^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d11186^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22234^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d30227^s22021</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
