<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19167</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Early-stage gastric MALT lymphomas: eradication of H.Pylori and out come</dc:title>
<dc:creator>Souto Ruzo, J</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez García, A</dc:creator>
<dc:creator>Diz Lois Palomares, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Arnal Monreal, F</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Iglesias, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Yáñez López, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes y objetivo: se ha visto que los linfomas gástricos de bajo grado de malignidad desarrollados en el tejido linfoide asociado a mucosas (MALT) y diagnosticados en un estadio precoz desaparecen tras la erradicación de Helicobacter pylori (HP) en un alto porcentaje, variable según distintos estudios. De hecho muchos autores consideran éste el tratamiento de elección en estos casos. El objetivo de este estudio es describir retrospectivamente la respuesta al tratamiento erradicador y su evolución en pacientes con estos linfomas desde la introducción de las exploraciones ecoendoscópicas en el Servicio de Enfermedades Digestivas del Hospital Juan Canalejo de La Coruña. Materiales y métodos: hemos realizado una revisión retrospectiva de los casos observados en nuestro centro, desde junio 1997 a diciembre 2001 de linfomas gástricos MALT de bajo grado en estadio EI1, diagnosticados por biopsia y estadificados con ecoendoscopia. El HP fue erradicado en estos pacientes con triple terapia. Se les realizó controles endoscópicos con biopsias a los dos, tres, seis meses y después anualmente. Resultados: en este periodo 14 pacientes fueron diagnosticados de linfoma gástrico del MALT en los que la exploración ecoendoscópica demostró afectación sólo hasta la submucosa (estadio EI1). La edad mediana fue 65 años y 57 por ciento fueron mujeres. La erradicación de HP se consiguió en todos los pacientes con uno o dos ciclos (en 2 pacientes) de tratamiento. Con este tratamiento se obtuvo una remisión completa del linfoma en 10 pacientes (71,4 por ciento),en una mediana de tiempo de 4,5 meses. El resto precisó quimioterapia por falta de respuesta, por recidiva o como terapéutica inicial (un caso); en todos ellos consiguiendo también una remisióncompleta. Se realizó seguimiento en 9 pacientes, una mediana de tiempo de 20 meses, tras el cual todos permanecen sin evidencia de enfermedad. Conclusiones: los linfomas B MALT de bajo grado en estadioprecoz (EI1) tienen una tasa de respuesta alta al tratamiento erradicador de HP. La estadificación por ecoendoscopia nos permite distinguir este grupo de pacientes que se beneficiarán de un tratamiento más conservador. Aún así es preciso un seguimiento pues queda por establecer si esta remisión se mantiene a largo plazo, así como estudiar los factores que se asocian a recidivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;94(11): 669-673, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19167</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Linfomas gástricos MALT en estadio precoz: erradicación de H.Pylori y evolución</dc:title>
<dc:subject>^d908</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29396</dc:subject>
<dc:subject>^d29156</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29157</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d32160</dc:subject>
<dc:subject>^d13662</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33097</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
