<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-048192</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fever of unknown origin as first manifestation of two cases of cervix carcinoma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We present the case of two women with FUO as first manifestation of a cervical carcinoma. In both cases, wide spectrum antibiotic treatment (and tuberculostatic medication in the first woman) were not useful to stop fever. Autoimmune diseases tests were normal. Just image thecniques let us detect a suspicious lesion (specially, abdomino-pelvic magnetic resonance) and biopsy gave the definitive diagnosis. A radical surgery caused the fever resolution. These are two cases of cervical cancer as cause of fever of unknown origin and, at the moment, we have not found another cases in the literature. We should consider this kind of tumor as a possible origin of fever</dc:description>
<dc:creator>Carrato, A</dc:creator>
<dc:creator>Molina Garrido, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Martínez y Sevila, C</dc:creator>
<dc:creator>Mora Rufete, A</dc:creator>
<dc:creator>Guillén Ponce, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos dos casos de mujeres con FOD como primera manifestación de un cáncer de cérvix. En ambos casos, se hizo un despistaje exhaustivo de causas de fiebre. Los tratamientos antibióticos de amplio espectro (junto con tuberculostáticos, en la primera de las pacientes), no consiguieron erradicar la fiebre; los distintos tests de enfermedad autoinmune fueron negativos . Sólo las pruebas de imagen, en especial, la resonancia magnética nuclear, desvelaron que existía una lesión sospechosa, y fue la anatomía patológica la que corroboró la etiología de ambos procesos. El tratamiento del tumor (en ambos casos consistió en una cirugía radical) permitió la resolución de la fiebre. Se trata de dos casos representativos de fiebre etiquetados inicialmente como de origen desconocido, en los que un estudio exhaustivo reveló que esta era secundaria a cáncer epidermoide de cérvix, de los que no se dispone de literatura previa</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;23(8): 387-388, ago. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-048192</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fiebre de origen desconocido como presentación inicial de dos casos de carcinoma epidermoide de cérvix</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d5445^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d23405</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
