<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-052985</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sacrococcygeal teratoma: diagnosis and follow-up</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We report a case of sacrococcygeal teratoma diagnosed in routine morphologic evaluation using ultrasonography at 21 weeks. At diagnosis, measurements were 38 × 38 × 42 mm, and there were no associated alterations. After serial ultrasound scans, rapid tumoral growth was found, as well as other alterations induced by compression of the mass and high vascularity, ending in fetal death at 28 + 2 weeks. At this time, tumoral size was 353 mm. Vaginal labor was provoked, with extraction of a hydropic male fetus weighing 2170 g. The present article provides a literature review on the follow-up, complications and intrauterine management of these fetal tumors, with reference to diagnostic imaging, routes of delivery and the intrauterine treatment proposed by distinct authors</dc:description>
<dc:creator>Plasencia Acevedo, Walter</dc:creator>
<dc:creator>Zubiría Pineda, Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Castellano Medina, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Estévez Suárez, Laura</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se describe un caso de teratoma sacrococcígeo diagnosticado en la semana 21 en la ecografía de un estudio morfológico del segundo trimestre. Sus dimensiones en el momento del diagnóstico eran de 38 × 38 × 42 mm de diámetro y no se acompañaba de otras alteraciones asociadas. Durante el seguimiento ecográfico se constata un rápido crecimiento de la masa y la aparición de otras alteraciones secundarias a los efectos compresivos y al alto gasto cardíaco que generaba su vascularización, que ocasionó la muerte del feto en la semana 28 + 2. En ese momento la tumoración tenía unos 353 mm de perímetro. Se extrajo un feto hidrópico, masculino, de 2.170 g por vía vaginal tras una inducción del parto. En este artículo se expone una revisión bibliográfica sobre el seguimiento, las complicaciones y el manejo intraútero de esta malformación, haciendo referencia al diagnóstico por imagen, la vía del parto y el tratamiento intraútero propuesto por distintos autores</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);50(4): 224-230, abr. 2007. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-052985</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Teratoma sacrococcígeo: diagnóstico y seguimiento</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29142^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1884^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d5424^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d12821^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23685</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14102^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200704</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
