<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-67798</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Benign paroxysmal positional vertigo is the most common vestibular disorder and it has a significant impact on health-related quality of life. The disease is probably caused by the accumulation of lithiasis material from the otolithic membrane of the utricle. Patients experience multiple short vertigo crises lasting seconds when they go to bed or turnover. There are several clinical variants affecting posterior, horizontal or anterior canals and in some cases vestibular lithiasis can occur in two canals simultaneously. Diagnosisis by video-oculographic recording of positional nystagmus during positional tests to identify the canal affected. There are specific treatment man oeuvres for each clinical variant, which a high degree of short-term effectiveness (AU)</dc:description>
<dc:creator>López-Escámez, José A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El vértigo posicional paroxístico benigno es el trastorno vestibular más frecuente y tiene un impacto significativo en la calidad de vida relacionada con la salud. Probablemente,l a enfermedad se origina por la acumulación de un material litiásico procedente de la membrana otolítica delutrículo. Los pacientes sufren múltiples crisis de vértigo, que duran segundos, cuando se acuestan o se dan la vuelta en la cama. Existen varias formas clínicas que pueden afectar a los conductos posterior, horizontal o anterior y que en algunos casos afectan a dos conductos simultáneamente. El diagnóstico se realiza mediante el registro video oculográfico del nistagmo posicional al realizar las pruebas posicionales para localizar el conducto afecto. Para cada variante clínica hay maniobras terapéuticas específicas con elevada efectividad a corto plazo (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;59(8): 413-419, oct. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-67798</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24913^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1304^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d27888^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d27888^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24913^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200810</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
