<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22843</identifier>
<setSpec>1135-3171</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">History, depression and mourning</dc:title>
<dc:creator>Martínez Verdú, José Guillermo</dc:creator>
<dc:creator>Arensburg Chamudes, Bernardo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Psicoanalítica de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">A partir del examen de la queja depresiva que se presenta en los pacientes histéricos con atribución de las culpas al otro y descargo de toda responsabilidad propia, hacemos una somera revisión de las relaciones histeria- depresión en los textos de Freud y en nuestra casuística personal, para intentar una pesquisa diferencial entre los histéricos que no se deprimen y los que sí, a la luz del narcisismo, la pérdida fálica, el duelo patológico y la siempre notoria posición de víctima edípica. Una esencial diferencia tópica se nos confirma respecto al efecto de la severidad del superyo y de las investiduras narcisísticas del Yo. Señalamos la importancia de las fantasías de refiliación, la bisexualidad y la cuestión del deseo insatisfecho. El objetivo terapéutico freudiano de "mudar la miseria histérica en infortunio común" nos conduce al discurso histérico donde se evidencia el duelo fallido por La Mujer y la Concordancia sexual; duelo por la identidad de percepción y la pérdida de significado que conlleva. Finalmente, todas estas cuestiones son reexaminadas en Freud, a propósito de la "depresión de ánimo" de Dora, en el análisis fragmentario de una histeria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicoanál. (Madr.);(36): 23-42, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22843</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Historia, depresión y duelo</dc:title>
<dc:subject>^d12012^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5755</dc:subject>
<dc:subject>^d23274</dc:subject>
<dc:subject>^d7227^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
