<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6623</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgical repair of postpneumonectomy syndrome with vascular compromise</dc:title>
<dc:creator>Rumbero Sánchez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Casanova Viúdez, J</dc:creator>
<dc:creator>Mariñán Gorospe, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome posneumonectomía es una complicación inusual de la neumonectomía, consecuencia del desplazamiento excesivo de las estructuras mediastínicas hacia el espacio pleural vacío. Presentamos el caso de un varón de 72 años que, tras ser sometido a una neumonectomía izquierda por una neoplasia de pulmón, desarrolló un cuadro de disfagia y fatigabilidad progresiva, junto con un signo de hipotensión arterial por bajo gasto cardíaco, lo que obligó a una intubación e ingreso en la UCI. Descartadas alteraciones como embolismo pulmonar, neumonía, reagudización de una enfermedad pulmonar obstructiva crónica, etc., y tras comprobar el excesivo desplazamiento del mediastino, se diagnosticó de síndrome posneumonectomía. Se intervino quirúrgicamente, introduciéndose dos prótesis de expansión tisular de 1.000 ml y 400 ml, para mantener la recolocación del mediastino, corrigiéndose el cuadro de forma inmediata. Concluimos que el síndrome posneumonectomía tras la neumonectomía izquierda es una complicación inusual, pero que puede ser más alta de lo que se ha publicado, ya que el cuadro puede quedar enmascarado como un shock cardiogénico y conducir a la muerte del paciente, sin llegar a realizarse un diagnóstico etiológico. Además su corrección quirúrgica es sencilla y determina la desaparición inmediata de los síntomas (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;38(1): 51-54, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6623</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Corrección quirúrgica de un síndrome posneumonectomía con compromiso vascular</dc:title>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d11442</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d15055</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
