<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-057378</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Definitions of acute renal failure</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Definitions of acute renal failure are reviewed. Four of them are discussed with higher    insight. As a whole all have in common a reference to the abrupt decrease of the renal    function characterised by an increment of the nitrogenous components in blood. The review    stresses the fact that acute renal fialure is a syndrome and consequently, definitions    of other concepts related with and/or present in the acute renal failure setting are also    given. The emerging concept of the term acute kidney injury (AKI) is reviewed. Similarly    reference is made to the RIFLE and SIRE classifications. The importance of use of serum    creatinine and blood urea nitrogen values as well as the methods for estimating the glomerular    filtration rate in this context is analysed</dc:description>
<dc:creator>Liaño García, F</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Rangel, L. E</dc:creator>
<dc:creator>Junco, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">No existe una definición universal de insuficiencia renal aguda. Por ello hemos de    distinguir desde ahora dos aspectos, el concepto o definición propiamente dicha y    lo que en la literatura médica los autores definen como insuficiencia renal aguda,    que no es otra cosa que los límites, generalmente referidos a subrogados del filtrado    glomerular, que realmente sirven para identificar las características de los enfermos    estudiados en una serie.    Respecto al primer punto, el concepto o definición que aparecería en un diccionario    médico, las diferencias que pueden encontrarse son matices. En cuanto al segundo    que atañe a la caracterización de los enfermos incluidos en un estudio, la variabilidad    es amplia (tabla I).    El término insuficiencia renal aguda puede sustituirse por fallo renal agudo o falla    renal aguda (Latinoamérica). La utilización como sinónimo de fracaso renal agudo,    gramaticalmente es incorrecta, pero su empleo puede justificarse y se ha generalizado,    al menos en España1.    Problemas adicionales aparecen derivados de la posición dominante de la lengua    inglesa y de la afición innata del hombre a cambiar el nombre de las cosas, sustituyendo    habitualmente una palabra por otra o incluso un vocablo por una frase larga,    sin que exista en realidad una necesidad de cambio conceptual, ni que los nuevos    nombres aporten mayor claridad al concepto original</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;27(supl.3): 3-14, 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-057378</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Definiciones de insuficiencia renal aguda</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3421^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d9588^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d7861^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53982^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d6063</dc:subject>
<dc:subject>^d7852^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d14907^s22050</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
