<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-152894</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Are meat and meat product consumptions harmful? Their relationship with the risk of colorectal cancer and other degenerative diseases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">El consumo excesivo de carne y derivados ha sido relacionado con una incidencia incrementada de morbi-mortalidad por enfermedades degenerativas, particularmente con las enfermedades cardiovasculares y diferentes tipos de cáncer. Muy recientemente la OMS ha emitido un informe preliminar asociando consumo de carne y cáncer de colon, atribuyendo dicha relación a la presencia de diferentes tipos de compuestos (p.e. aminas aromáticas, nitritos, nitratos) presentes en este grupo de alimentos, especialmente en los cárnicos modificados y que pueden originarse por la manipulación culinaria. No obstante, y aunque la alarma y el riesgo existen, muchos aspectos señalados en ese informe tienen a nuestro entender limitaciones que pretendemos señalar y revisar, particularmente aquellas derivadas de estudios observacionales, donde la relación causa-efecto encontrada no cumple los criterios demandados por Hill para estudios epidemiológicos. Por ello la revisión analiza en el contexto de carne y productos cárnicos los siguientes apartados: 1) definición; 2) consumo en España; 3) importancia nutricional; 4) riesgos para la salud; 5) compuestos potencialmente tóxicos en carne y derivados, el informe de la OMS; 6) otros componentes de la dieta y su papel paliativo en la relación carne- patología; 7) el poder y la importancia de los medios en la comunicación de noticias; 8) conclusiones, pautas y actuaciones futuras (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez Muniz, Francisco J</dc:creator>
<dc:creator>Celada, Paloma</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:source>An Real Acad Farm;82(1): 68-90, 2016. tab, graf, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-152894</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Es el consumo de carne y derivados peligroso para la salud? Relación con el riesgo de cáncer colorrectal y otras enfermedades degenerativas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d56125^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d28626</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33354^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8629^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d32466^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23550</dc:subject>
<dc:subject>^d33354^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d32048^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d8631^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d8631^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d50324</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
