<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146832</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Martín Martínez, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El desarrollo de fórmulas infantiles para la alimentación del recién nacido y lactante es un proceso continuo desde hace más de un siglo, que en las últimas décadas ha presentado grandes cambios a partir del concepto de que una buena nutrición mejora el sistema inmunitario y tiene un papel fundamental en la prevención de enfermedades que causan gran morbilidad, como las enfermedades cardiovasculares, obesidad, diabetes, etc. Los nuevos avances en las fórmulas infantiles para lactantes con la adición de sustancias que mejoran su estado nutritivo y/o inmunitario haciéndolo similar a los lactantes que siguen una alimentación con el pecho de la madre son de actualidad, y cada día nos sorprenden con un nuevo concepto nutricional que le da un valor añadido a una determinada fórmula. Así, hemos visto que se añaden a las fórmulas factores de crecimiento, aminoácidos semiesenciales, nucleótidos, oligosacáridos, prebióticos, ácidos grasos de cadena larga e incluso cambios en la proporción de las proteínas séricas, a modo de una gran adaptación proteica, para conseguir así unos valores nutricionales similares a los de la leche materna, eterno "patrón de oro", para la alimentación del recién nacido y lactante, difícil de conseguir. La nutrición funcional va a ser un puntal básico en los próximos años para lograr un nivel de salud óptima a través de la nutrición (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);3(supl.1): 43-53, sept. 2005. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146832</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio comparativo de la leche de mujer con las leches artificiales</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d38420</dc:subject>
<dc:subject>^d50326^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d9082</dc:subject>
<dc:subject>^d50338</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d52507</dc:subject>
<dc:subject>^d38403</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
