<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16069</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Darpón Sierra, J</dc:creator>
<dc:creator>Paino Ortúzar, M</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez González, E</dc:creator>
<dc:creator>Berraondo Zabalegui, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Cuando se inició esta experiencia en Osakidetza-Servicio Vasco de Salud la certificación de servicios con las Normas ISO 9000 no era un área de trabajo muy conocida en nuestro medio. Sin embargo, se valoró como una herramienta interesante para mejorar la gestión de los procesos en los centros de atención primaria, ya identificada como área de mejora tras las autoevaluaciones con el modelo EFQM, realizadas en las comarcas sanitarias de atención primaria. La primera certificación se realizó con la Norma ISO 9002 en 3 centros de salud. Los 12 centros de salud posteriores se certificaron con la nueva Norma ISO 9001:2000 y con esta misma Norma se renovó la certificación anterior. En la actualidad 15 centros de salud más están en proceso de implantación. En el presente artículo exponemos las características del proceso desarrollado en la certificación, así como los aspectos positivos y dificultades identificadas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);8(3): 106-114, jul. 2002. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16069</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Experiencia de certificación con normas ISO 9000 en centros de atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d6418^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d14051</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d33551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
