<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19728</identifier>
<setSpec>0378-4835</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Implications of the hydrogen ion and the Na+/H+ antiports in tumor angiogenesis and antiangiogenesis</dc:title>
<dc:creator>Pedraz, JL</dc:creator>
<dc:creator>Orive, G</dc:creator>
<dc:creator>Gascón, A. R</dc:creator>
<dc:creator>Harguindey, S</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, R. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La angiogénesis tumoral y la dinámica celular de hidrogeniones (H+) han sido consideradas hasta el momento como dos entidades enteramente separadas de la investigación oncológica. Este artículo trata de exponer la evidencia existente en la actualidad, relacionando entre sí bajo un amplio concepto paradigmático, una multitud de hallazgos experimentales desperdigados. La racionalidad científica de esta perspectiva permite desvelar la existencia de una íntima conexión entre ambas áreas de investigación, abarcando desde el nivel genético al microambiental y terapéutico. Este enfoque unitario facilita a su vez nuevas líneas de investigación dirigida a la incorporación de fármacos anticancerosos de forma selectiva, sinérgica y menos tóxica en el diseño de protocolos terapéuticos dirigidos a controlar el proceso metastático. Finalmente, el conocimiento resultante de la aplicación de estos hallazgos ha obtenido esperanzadores resultados preliminares, tanto en diferentes estudios en animales como en seres humanos, los que parecen estar relacionados tanto con el control de la angiogénesis tumoral como, a su vez, con el del proceso metastático. (AU)</dc:description>
<dc:source>Oncologia;25(10): 438-451, oct. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19728</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Implicaciones del ion hidrógeno y el antiportador Na+/H+ en la angiogénesis y antiangiogénesis tumoral</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10040</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28963</dc:subject>
<dc:subject>^d11960</dc:subject>
<dc:subject>^d34460^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9582^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
