<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31870</identifier>
<setSpec>0210-8348</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antisocial behaviour in adolescents: psychosocial explanatory theories</dc:title>
<dc:creator>Navas Collado, E</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz García, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La conducta antisocial mostrada por los jóvenes ha sido ampliamente investigada, concluyéndose una naturaleza multicausal del fenómeno. Por esto, es imprescindible conocer aquellas teorías explicativas relevantes para la comprensión de la génesis y/o mantenimiento de las conductas antisociales desde un punto de vista psicosocial. Los factores que las integran constituyen los aspectos más relevantes a tener en cuenta como base de cualquier investigación psicológica encaminada a la prevención de las conductas antisociales. Dentro de las teorías explicativas cabe citar las aproximaciones basadas en el aprendizaje, los modelos del desarrollo socio-cognitivo, los modelos sociológicos y los modelos integradores de los planteamientos anteriores. Mediante la integración de estas teorías, se discuten las implicaciones preventivas de la revisión realizada para la población adolescente en riesgo (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquis (Madr.);25(2): 79-86, mar. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31870</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conducta antisocial en adolescentes: teorías explicativas psicosociales</dc:title>
<dc:subject>^d25396</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10878</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d301^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d301^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12046</dc:subject>
<dc:subject>^d13301</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8036^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
