<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-145283</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Body energy balance is regulated through a complex network of afferent and efferent signals connecting the central nervous system and the entire body bidirectionally. The hypothalamus is the key point where these signals converge and are integrated, generating coordinated physiological responses. Peripheral signals informing about caloric intake and energy availability and stores are generated preferently from two sources, the gastrointestinal system and adipose tissue. Moreover, every cell has its own energy sensors, interacting with central and peripheral signals. This review is an update of the current knowledge about complex neuroendocrinological control of energy homeostasis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martos-Moreno, GA</dc:creator>
<dc:creator>Barrios, V</dc:creator>
<dc:creator>Argente, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El balance entre el ingreso y gasto energético está regulado a través de un complejo sistema de señales aferentes y eferentes que conectan bidireccionalmente al sistema nervioso central con el resto del organismo. La convergencia e integración de estas señales, así como la puesta en marcha de respuestas fisiológicas está coordinada por el hipotálamo. Las señales periféricas que informan sobre el ingreso de nuevos aportes calóricos, así como sobre el estado de disponibilidad y reserva energética proceden, fundamentalmente, de dos fuentes, el aparato digestivo y el tejido adiposo. Además, todas las células disponen de sus propios sensores energéticos, que interactúan con el resto de señales centrales y periféricas. En esta revisión actualizaremos el conocimiento actual del complejo engranaje de control neuroendocrinológico de la homeostasis energética (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);64(supl.2): 53-58, mayo 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-145283</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mecanismos reguladores del metabolismo energético</dc:title>
<dc:subject>^d7211^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d4595^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d4102^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d4813^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1959^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d9678^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200605</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
