<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10087</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of Pro-, Pre- and Synbiotics in the ICU - Future options</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Although the word synbiotics was coined to describe the combined action of pre- and probiotics, the ability to, like antibiotics, control infection, the term is now increasingly used in a wider sense, as a name for all the substances released by microbial fermentation in the lower gut. One obvious reason is that most of the substances released seem to influence the immune defense, increase resistance to disease, and, most important, prevent complications to surgery such as infections and thrombosis. Protection layer of lactobacillus does not exist only on the GI tract mucosa, it is important at all exterior body surfaces including those of the eye, the nose, the mouth, the respiratory tract, the vagina, not to forget the skin. It is clearly reduced at all sites when the patient is in the settings of ICU. Each human being has his/her own unique microbial collection, especially of strains of Bifidobacterium and Lactobacillus, and it should be possible to identify an individual on the basis of his/her personal intestinal microflora. The flora seems always to be significantly reduced in the sick, especially in connection with severe disease, care in ICU, and in patients with little food intake or on parenteral nutrition. Supply of both pre- and probiotics can modify functions such as appetite, sleep, mood and circadian rhythm, and this most likely through metabolites produced by microbial fermentation in the gut. Supply of lactic acid bacteria (LAB) can also significantly reduce serum levels of a variety of toxins such as endotoxin. An umbrella of supplemented probiotics could provide to the patients with liver cirrhosis a tool to reduce spetic manifestations and the incidence of bleeding. LAB are effective in controlling diarrhea of both bacterial and viral origin. A series of experimental studies and several uncontrolled clinical studies support the idea of using probiotics in patients with IBD. Ecoimmunonutrition with pre- pro- and synbiotics offer to be suitable tools in the new millenium (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Aunque la palabra simbióticos fue acuñada para describir la acción combinada de pre y probióticos de controlar la infección, como los antibióticos, el término se utiliza cada vez en sentido más amplio, incluyendo todas las sustancias que son liberadas en el intestino distal por fermentación bacteriana. Una razón obvia es que la mayor parte de esas sustancias parece tener influencia en los mecanismos de defensa, en la resistencia a la infección y, lo que es más importante, en la prevención de complicaciones quirúrgicas tales como infecciones y trombosis. La capa protectora de lactobacillus no está presente únicamente en el tracto gastrointestinal. Es importante también en las superficies externas del organismo, el ojo, la nariz, la boca y el tracto digestivo, la vagina y la piel. Se reduce claramente en todos estos lugares cuando el paciente se encuentra en la unidad de cuidados intensivos.Cada ser humano tiene su colección única de microbios, con cepas específicas de bifidobacteria y lactobacilli, y sería posible identificar a los individuos a través de su microflora intestinal personal.La flora parece reducirse siempre de manera significativa en los enfermos, especialmente en enfermedades graves, en cuidados intensivos, en pacientes con ingesta alimentaria reducida y en los sometidos a nutrición parenteral. El suplemento de pre y probióticos puede modificar el apetito, el sueño, el estado anímico y el ritmo circadiano, probablemente a través de metabolitos producidos por la fermentación microbiana en el intestino. La administración de bacterias del ácido láctico también reduce de manera significativa los niveles séricos de una variedad de toxinas, como la endotoxina.Un paraguas de suplemento de probióticos podría facilitar a pacientes con cirrosis una herramienta para protegerse frente a manifestaciones sépticas y a hemorragia. Las bacterias del ácido láctico son efectivas en controlar la diarrea tanto de origen bacteriano como viral. Una serie de experimentos clínicos no controlados sugieren que los probióticos podrían ser de utilidad en la enfermedad inflamatoria intestinal. La ecoinmunonutrición con pre-, pro y simbióticos parece ser un arma terapéutica adecuada en el futuro (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;16(6): 239-256, nov. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">El uso de pro, pre y simbióticos en cuidados intensivos: posibilidades futuras</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>García de Lorenzo, A</dc:creator>
<dc:creator>Bengmark, S</dc:creator>
<dc:creator>Culebras Fernández, JM</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:identifier>ibc-10087</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7530</dc:subject>
<dc:subject>^d7585</dc:subject>
<dc:subject>^d4531</dc:subject>
<dc:subject>^d7954</dc:subject>
<dc:subject>^d9932</dc:subject>
<dc:subject>^d4258</dc:subject>
<dc:subject>^d9678</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5678</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d3439</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d33510</dc:subject>
<dc:subject>^d7291</dc:subject>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
