<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-052118</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Negative pressure pulmonary edema: 3 cases report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Negative pressure pulmonary edema is a complication, ;;described since 1977, caused by upper airway ;;obstruction in both children and adults. ;;Although its aetiopathogeny is multifactorial, especially ;;outstanding is excessive negative intrathoracic ;;pressure caused by the forced spontaneous inspiration ;;of a patient against a closed glottis, that causes ;;high arteriole and capillary fluid pressures that favor ;;transudation into the alveolar space The resulting ;;pulmonary edema can appear a few minutes after the ;;obstruction of the airway or in a deferred way after ;;several hours. The clinical manifestations are potentially ;;serious, but normally respond well to treatment ;;with supplemental oxygen, positive pressure ;;mechanical ventilation and diuretics. Diagnostic suspicion ;;is important for acting promptly. We report ;;three clinical cases with acute negative pressure pulmonary ;;edema</dc:description>
<dc:creator>Pérez-Cajaraville, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Bengoechea, C</dc:creator>
<dc:creator>Arteche-Andrés, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Ahmad-Al-Ghool, M</dc:creator>
<dc:creator>Plaja-Marti, I</dc:creator>
<dc:creator>Lobo-Palanco, J</dc:creator>
<dc:creator>Sos-Ortigosa, F</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz-Gómez, J. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El edema agudo pulmonar por presión negativa esuna complicación descrita desde 1977 tras la obstrucciónde la vía aérea respiratoria, tanto en niños comoen adultos. Aunque su etiopatogenia es multifactorial,destaca especialmente la excesiva presión intratorácicanegativa causada por la inspiración forzada espontáneade un paciente con la glotis cerrada, que resultaen trasudación de líquido de los capilares pulmonareshacia el espacio alveolointersticial. El edema pulmonarresultante puede aparecer en pocos minutos tras laobstrucción de la vía aérea o de forma diferida al cabode varias horas. Este cuadro clínico es potencialmentegrave, pero habitualmente responde bien al tratamientocon oxigenoterapia, ventilación mecánica a presiónpositiva y diuréticos. Es importante el diagnóstico desospecha para adecuar el tratamiento con presteza.Presentamos nuestra experiencia en 3 casos clínicoscon edema agudo pulmonar por presión negativa</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;29(2): 269-274, mayo-ago. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-052118</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Edema pulmonar por presión negativa: a propósito de 3 casos</dc:title>
<dc:subject>^d405^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24911^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10282^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12091^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d29278^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12091^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d4294^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
