<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80713</identifier>
<setSpec>1139-0921</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The evidence has shown that physical activity decreases morbidity, mortality and helps to maintain functional independence. It brings benefits in most of the body systems, improving the functionality and the cardiovascular profile, pulmonary diseases, diabetes, osteoporosis, cancer, osteoarthritis, and neurocognitive function. These benefits are also observed in the elderly. However, the prevalence of sedentary lifestyle in older people is high, so its necessary to promote and improve the participation inexercise programs (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sánchez Ferrín, Pau</dc:creator>
<dc:creator>Santiago, José M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La actividad física regular ha demostrado que disminuye la mortalidad, la morbilidad y ayuda a mantener la independencia funcional. Aporta beneficios en la gran mayoría de los sistemas del organismo, mejorando la funcionalidad y el perfil cardiovascular, diabetes, osteoporosis, enfermedades respiratorias, cáncer, osteoartritis y la función neurocognitiva. Estos beneficios también se observan en los ancianos. Aún así, la prevalencia del sedentarismo en las personas de edad avanzada es alta, por lo que se hacen necesarias intervenciones de promoción del ejercicio y de mejora de la adhesión a dichos programas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. multidiscip. gerontol;17(3): 146-154, jul.-sept. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80713</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ejercicio y envejecimiento saludable</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28563^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d22101^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23661</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200709</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
