<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-050152</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bilateral pure T11-T12 facet dislocation without neurologic residual deficit</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Bilateral pure facets dislocation in the thoracic spineis rare, but when it does occur in almost every istance produces a severe spinal cord lesion. It is thought to becaused by a flexion distraction mechanisms in most of the cases. A case is presented of a male suffered a polytrauma with important thoracic, abdominal, and esqueletic injuries in a car accident. The patient was in a hospital during two weeks, and one month after the trauma a bilateral pure dislocation of T11-T12 facets was diagnosed. Diagnosis was made with radiographs and CT with sagittal reconstruction. After an open reduction and fixation, recovery was complete within the first postoperative week. Facet dislocation in the thoracic spine is associated in many cases with thoracic and abdominal injuriesthat worsen the clinical picture, and thus it may contribute to misdiagnosis of the facet dislocation, specially in the cases with no neurological symptoms, adding a risk of secondary spinal cord damage. High-resolution CT with sagittal reconstruction provides an adequate and rapid demonstration of the luxation and associated thoraco-abdominal damages. Facet dislocation are unstable injuries that require open reduction and fixation. Recovery of patients with incomplete lesions is frequent, however, recovery from complete lesions did not occur</dc:description>
<dc:creator>Ortega-Martínez, M</dc:creator>
<dc:creator>Lorenzana, l. m</dc:creator>
<dc:creator>Ugarriza, F</dc:creator>
<dc:creator>Bernal-García, l. M</dc:creator>
<dc:creator>Cabezudo, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Porras, l. F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La luxación bilateral pura de facetas articulares(LFA) a nivel de la columna torácica, es una entidad rara pero que da lugar a graves lesiones medulares en un alto porcentaje de casos. En la gran mayoría de los casos se produce por un mecanismo de flexión distracción. Presentamos el caso de un varón que sufrió un politraumatismo con importantes lesiones toraco-abdominales y esqueléticas, por lo que estuvo ingresado en un hospital comarcal, y al que, un mes después, se le diagnosticó una luxación bilateral de facetas articulares a nivel T11-T12, que en un principio pasó desapercibida. El diagnóstico se obtuvo mediante las radiografías simples y la TC con reconstrucción sagital. Fue intervenido quirúrgicamente para realizar la reducción dela luxación y fijación instrumentada a nivel T11-T12.La recuperación fue completa en la primera semana postoperatoria. La LFA pura a nivel torácico, en un elevado porcentaje, se asocia a lesiones toraco abdominales que agravan el proceso y pueden contribuir a que las LFA pasen inadvertidas inicialmente, sobre todo en pacientes sin afectación neurológica, con riesgo de provocar un daño neurológico secundario. La TC con reconstrucción sagital nos permite realizar un diagnóstico adecuado y precoz. El tratamiento es quirúrgico, tanto para la reducción como para la fijación posterior, ya que se trata de una lesión altamente inestable. El pronóstico es malo en pacientes con lesiones medulares completas, mientras que la mejoría es frecuente en los casos de lesión incompleta</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);17(3): 261-266, jun. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-050152</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Luxación pura de facetas articulares T11-T12 sin secuelas neurológicas. Caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d8521</dc:subject>
<dc:subject>^d14291^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d4265^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13507^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10161</dc:subject>
<dc:subject>^d13507^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d14291^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d4265^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13507^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
