<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-165640</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Parental control in interpersonal acceptance-rejection theory: a study with a Spanish sample using Parents' Version of Parental Acceptation-Rejection/Control Questionnaire</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Interpersonal Acceptance-Rejection theory (IPARTheory) provides a good theoretical framework to explain the parenting dimensions that influence children's social, cognitive and emotional adjustment. This theory develops one main dimension, warmth-rejection, where warmth would be one pole of the dimension and rejection the opposite one. Besides, the theory has also defined behavioral control dimension with two poles: permissiveness-strictness. In the context of this theory, our study was conducted with a sample of Spanish parents to (a) examine whether parental perceived acceptance-rejection was related to parental behavioral control; (2) analyze how behavioral control dimension worked in acceptance-rejection theory; and (3) examine whether there were differences in the relations obtained between fathers and mothers. We have to conclude that control behavior correlates positively with warmth behaviors. Fathers' and mothers' correlations among these dimensions show that parents can develop certain control behaviors but that they are compatible with affection conducts (AU)</dc:description>
<dc:creator>Peña-Calvo, José Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Fernández García, Carmen María</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Menéndez, Carmen</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Control parental en la teoría de la aceptación-rechazo interpersonal: un estudio con una muestra española usando la Versión de los Padres del Cuestionario de Aceptación / Control Parental. La teoría de la aceptación - rechazo interpersonal (IPART) proporciona un adecuado marco teórico para explicar las diversas dimensiones parentales que influencian el ajuste social, cognitivo y emocional de los niños. En efecto, esta teoría desarrolla una dimensión principal, cariño - rechazo, en la que el cariño se encontraría situado en un extremo del continuo y el rechazo en el opuesto. Además, esta teoría también define el control parental tomando como referencia dos polos: el control permisivo y el restrictivo. En el contexto de esta teoría, nuestro estudio ha sido llevado a cabo con una muestra de padres para (a) examinar en qué medida los padres y las madres perciben la aceptación - rechazo como elementos integrantes de su comportamiento de control parental (b) analizar cómo funciona la dimensión control dentro de la teoría IPART (c) examinar si se observan diferencias en las relaciones observadas en los padres y en las madres. Se concluye que el control de conductas correlaciona positivamente con las conductas de cariño. Las correlaciones de padres y madres en estas dimensiones muestran que los padres pueden desarrollar ciertos comportamientos de control pero que éstos son compatibles con las conductas afectivas (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;33(3): 652-659, oct. 2017. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-165640</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Control parental en la teoría de la aceptación-rechazo interpersonal: un estudio con una muestra española usando la Versión de los Padres del Cuestionario de Aceptación / Control Parental</dc:title>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d29907^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d10731</dc:subject>
<dc:subject>^d2719^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d55386</dc:subject>
<dc:subject>^d5299^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12481</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
