<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7658</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Toxic habits of adolescents from secondary schools of Reus</dc:title>
<dc:creator>Bonet Porqueres, Ricard</dc:creator>
<dc:creator>Fortuny Núñez, Montserrat</dc:creator>
<dc:creator>Olesti Baiges, Montserrat</dc:creator>
<dc:creator>Mallol Mirón, Frederic</dc:creator>
<dc:creator>Fuente García, Marta de la</dc:creator>
<dc:creator>Fornós Montiné, M. Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los hábitos tóxicos son un problema que va en aumento entre los adolescentes de nuestra sociedad y que repercute a medio y largo plazo en la salud. La enfermera tiene un papel primordial al intervenir en la atención primaria con programas de educación sanitaria en el ámbito escolar, siendo éste uno de los principales medios para llegar a esta población. Objetivos. Estimar la prevalencia del consumo de tabaco, alcohol y cannabis. Determinar la edad de inicio. Analizar la distribución por sexos en relación con los hábitos tóxicos. Material y método: Se trata de un estudio transversal, que se realizó durante los meses de mayo y junio del 1996-1997, en el que se administró una encuesta a 637 adolescentes de los institutos de bachillerato mediante muestreo aleatorio estratificado por cursos. Resultados: En la actualidad, el 38,5 por ciento consume tabaco, el 65,7 por ciento bebe, siendo el 47,4 por ciento consumidores de fin de semana, el 31,9 por ciento fuma cannabis, y el 9,6 por ciento ha probado otro tipo de drogas. La edad de inicio en el consumo de tabaco es de 14,1 ñ 1,27 años (rango 13-17 años) y la de consumo de alcohol de 14,1 ñ 1,1 años (rango 12-18). Las chicas consumen de forma estadísticamente significativa más tabaco que los chicos (p = 0,004) y, así mismo, beben de forma más ocasional o los fines de semana (p = 0,007). El consumo de cannabis es superior entre los chicos (p = 0,0095); no obstante, las chicas lo consumen más ocasionalmente o durante los fines de semana que los chicos (p = 0,009). No se observan diferencias estadísticamente significativas en las edades de inicio en el consumo de tabaco y de cannabis según sexo. Discusión. El hábito tabáquico está fuertemente arraigado entre los adolescentes. El tóxico consumido con mayor frecuencia es el alcohol. El consumo de alcohol aumenta especialmente los fines de semana. Es necesario abordar esta problemática con intervenciones de educación sanitaria. La enfermería tiene un papel muy importante en este tipo de intervenciones por sus características inherentes (mayor accesibilidad a los adolescentes que otro tipo de profesional sanitario) (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);10(2): 63-70, mar. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7658</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hábitos tóxicos en los adolescentes de los institutos de enseñanza de Reus</dc:title>
<dc:subject>^d28235</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12955</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d440</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d14415</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
