<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16381</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Maternal behavior in labor according to clinical and sociological childbirth variables</dc:title>
<dc:creator>Melero López, A</dc:creator>
<dc:creator>Priego Correa, E</dc:creator>
<dc:creator>Torres Martí, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Valverde Martínez, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Pellicer Yborra, B</dc:creator>
<dc:creator>Arones Collantes, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar diversos factores que pueden influir en el comportamiento de la mujer durante el parto. Pacientes y método: Se estudiaron 100 embarazadas elegidas al azar. Las variables analizadas fueron: nivel de estudios, dismenorrea, antecedentes obstétricos desfavorables, psicoprofilaxis obstétrica, gestación deseada, miedo previo al parto, tratamiento intraparto, tipo de parto, tipo de registro cardiotocográfico y peso fetal. La variable resultado valorada fue el comportamiento intraparto (colabora/no colabora); se analizó su relación con las 10 variables elegidas tanto durante el período de dilatación como durante el período expulsivo. Resultados: Tan sólo la variable miedo previo al parto presentó una asociación estadísticamente significativa con el comportamiento de la mujer, tanto en el período de dilatación (p = 0,011) como en el período expulsivo (p = 0,002). Conclusiones: Cuando la mujer reconoce tener miedo al parto puede presentar una actitud totalmente negativa que le impida llevar a cabo de manera adecuada las instrucciones de los profesionales. (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);45(4): 137-144, abr. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16381</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comportamiento materno durante el parto según parámetros clínicos y sociológicos de la gestación</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d778^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2625^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d8594^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d2625^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d5342^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8594^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d11731</dc:subject>
<dc:subject>^d37660^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
