<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-054659</identifier>
<setSpec>1696-5981</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Osteoarticular infections in children for Kingella Kingae</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Kingella Kingae is a Gram-negative bacillus that colonizes    the upper respiratory tract in children and occasionally    causes invasive infections, particularly of the bones and    joints.    The infection could be usually undiagnosed because the    clinical presentation is often subtle, the laboratory tests    are normal or slightly elevated, and the germ isolation is    difficult.    We carry out a review that stirs up a growing interest in    recent years, because at this moment, Kingella Kingae    appears to be one of the most common cause of osteoarticular    infections in children</dc:description>
<dc:creator>Sanado Lampreave, L</dc:creator>
<dc:creator>Goikoetxea Uriarte, X</dc:creator>
<dc:creator>Etxebarria Foronda, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Kingella Kingae es un bacilo Gram negativo, colonizador habitual    del tracto nasofaríngeo en niños y que en ocasiones    puede originar infecciones sistémicas, con especial afinidad    por el sistema osteoarticular.    Su baja expresividad clínica, la discreta alteración de parámetros    analíticos y sus dificultades de aislamiento hacen que, a    menudo, pueda ser infradiagnosticada.    Realizamos una revisión actualizada de un tema que ha suscitado    un interés creciente en los últimos años y que se debe    tener presente, ya que en el momento actual se considera    uno de los patógenos más frecuentemente implicados en el    desarrollo de infecciones osteoarticulares en niños</dc:description>
<dc:source>Patol. apar. locomot. Fund. Mapfre Med;4(3): 187-192, jul.-sept. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-054659</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infecciones osteoarticulares en niños por Kingella Kingae</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23612^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d29937^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31372^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d23949^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1875^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10199^s22046</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
