<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-86975</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Miguela Cantalejo, F</dc:creator>
<dc:creator>Cañibano Domínguez, C</dc:creator>
<dc:creator>Alamo Salazar, O</dc:creator>
<dc:creator>Riera de Cubas, L</dc:creator>
<dc:creator>Pillado Rodriguez, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes y objetivos: La cifra de amputaciones tras traumatismos de arteria poplítea permanece casi constante desde hace años. Las técnicas endovasculares, en casos bien seleccionados, pueden mejorar los resultados. Presentamos nuestra experiencia y una revisión de la literatura. Lugar de realización: Servicio de Angiología y Cirugía Vascular del Hospital «La Paz» (Madrid). Diseño: Estudio retrospectivo de los pacientes intervenidos quirúrgicamente en nuestro servicio desde diciembre de 1977, hasta 31 de diciembre de 2005 por esta patología. Material y métodos: Revisión de archivo de historias clínicas del hospital, así como el de informes propios del servicio. Resultados: Han sido tratados 45 pacientes, 36 hombres (80%) y 9 mujeres (20%), con edades comprendidas entre 4 y 65 años (edad media 29  años). En 39 pacientes se realizó cirugía urgente y en 6 casos, programada. En cuanto al mecanismo de lesión, predominan los traumatismos por lesión osteoarticular, (66.6 %) y las heridas por objeto cortante, (17.7%). Respecto a la técnica quirúrgica, realizamos 40 revascularizaciones, 37 convencionales (82.2%) y 3 procedimientos endovasculares (6.6%). También 5 amputaciones primarias (11%). En el 72.5 % de los casos el procedimiento revascularizador se encontró permeable al alta. Conclusiones: El fracaso de la técnica primaria es el factor  más importante que condiciona la amputación de la extremidad. El tiempo prolongado de isquemia, las lesiones asociadas y la ausencia de vena apta para bypass son factores de mal pronóstico. Las técnicas endovasculares, realizadas en pacientes bien seleccionados, pueden contribuir a mejorar los resultados terapéuticos en estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;63(2): 104-110, abr.-jun. 2007. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-86975</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Traumatismos de la arteria poplítea</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11592^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d15345^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d686^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30853^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d5223^s22042</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
