<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-159797</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Late complication after biopolymers injection in buttocks</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Biopolymers are synthetic macromolecules when used illegally in the field of Cosmetic Medicine as tissular fillers, they produce multiple local and systemic complications that may appear immediately or years later, and sometimes even endangering the lives of patients. We report the case of a patient who 3 years after buttocks infiltration with biopolymers, suffered gluteal abscess and siliconomas, meriting surgical extraction and serial washed till getting final wound closure. The evolution was satisfactory and currently, she is in monitoring for posterior gluteal remodeling (AU)</dc:description>
<dc:creator>Hedo Toledo, Abdul Hamid</dc:creator>
<dc:creator>Pradel Mora, Juliana</dc:creator>
<dc:creator>Duarte Y Sanchez, Alejandro</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Recilla, Víctor</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los biopolímeros son macromoléculas sintéticas que en ocasiones se utilizan de forma ilegal en el campo de la Medicina Estética como material de relleno tisular provocando múltiples complicaciones tanto locales como sistémicas que se pueden manifestar de forma inmediata o años después, e incluso pueden llegar a poner en peligro la vida de los pacientes. Presentamos el caso de una paciente que, 3 años después de la infiltración de biopolímeros en glúteos, presentó abscesos y siliconomas que precisaron extracción y lavados quirúrgicos seriados hasta que pudo hacerse el cierre final de las heridas sin complicaciones. La evolución posterior fue satisfactoria y en momento actual, la paciente se encuentra en seguimiento periódico para posterior remodelación glútea (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;42(4): 385-389, oct.-dic. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-159797</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicación tardía tras infiltración de biopolímeros en glúteos</dc:title>
<dc:subject>^d33584^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d1729^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d33582^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2114^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19574</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
