<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34907</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Susceptibility of Enterococcus genus to new antimicrobial agents</dc:title>
<dc:creator>Torres, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>J.R. Prous, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo ha sido estudiar la prevalencia de resistencia a diferentes antibióticos en 109 cepas clínicas de Enterococcus aisladas consecutivamente en un periodo de cuatro meses en el año 2002. Los aislamientos fueron identificados en cuanto a especie por el sistema semiautomático Microscan® walk away 40 (Dade Behring) y por el sistema API20 STREP (BioMerieux). Para el estudio de sensibilidad se utilizaron tres métodos distintos: Sensititre®, E-test® y el método de difusión disco-placa. El porcentaje de Enterococcus faecalis y Enterococcus faecium aislados fue del 92 por ciento y el 8 por ciento, respectivamente. Los porcentajes de resistencia detectados en E. faecalis fueron del 53 por ciento para eritromicina, 36 por ciento para telitromicina, 2 por ciento para penicilina, 1 por ciento para ampicilina, 0 por ciento para vancomicina, teicoplanina y linezolid, y resistencia de alto grado a estreptomicina (51 por ciento) y gentamicina (32 por ciento). En E. faecium se detectó una mayor proporción de cepas resistentes a penicilina y ampicilina (6 de 9 cepas). Destacan en las dos especies la alta sensibilidad al linezolid y los glucopéptidos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;17(2): 184-188, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34907</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sensibilidad del género Enterococcus a nuevos antimicrobianos</dc:title>
<dc:subject>^d30127</dc:subject>
<dc:subject>^d30421</dc:subject>
<dc:subject>^d30071</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d36322</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
