<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18927</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neonatal onset methylmalonic aciduria and homocystinuria T-II</dc:title>
<dc:creator>Salido Carrasco, A</dc:creator>
<dc:creator>González Rivera, F</dc:creator>
<dc:creator>Camacho Reina, M. V</dc:creator>
<dc:creator>Gassó de Campos, M</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Arias, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se describe el caso clínico de una lactante de 28 días de vida, que ingresa a la semana por bajo peso, con dificultades de alimentación, no teniendo ganancia ponderal y presentando decaimiento y somnolencia. A los 28 días persiste una hipotonía generalizada. El diagnóstico de acidosis metilmalónica con homocistinuria, fue establecido basándose en el análisis de aminoácidos en plasma y orina y de los ácidos orgánicos, confirmado mediante estudios enzimáticos. Otros datos de laboratorio revelan anemia megaloblástica e hipometioninemia. La paciente fue tratada inicialmente con dieta exenta de proteínas, hidroxicobalamina, carnitina, ácido fólico, citrato de betaína, y metronidazol como agente antimicrobiano, presentando mejoría clínica de la anemia megaloblástica y de su desarrollo neurológico y somatométrico, aunque con retraso psicomotor y algún episodio de crisis convulsivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;58(6): 439-443, nov. 2002. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18927</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Homocistinuria T-II con aciduria metilmalónica de comienzo neonatal</dc:title>
<dc:subject>^d764^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6868^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d600^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d6868^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d600^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8951^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
