<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84217</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bacterial vaginosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Bacterial vaginosis is a widely spread health problem with multiple connotations. It has been the subject of many studies and work during decades and it still remains a polemic entity, with contradictory finding. The polymicrobian etiology, unsolved epidemiology, obstetrico-gynecological complications and high recurrence rate following treatment, make this infection a target for researchers. It is not an inflammatory process &#150;yet an immune response exists. In this disorder, vaginal discharge increases, and it is associated with a high risk of developing sexually transmitted diseases (AU)</dc:description>
<dc:creator>Calle, Iría Jesús de la</dc:creator>
<dc:creator>Calle, M. Antonio Jesús de la</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La vaginosis bacteriana es un problema de salud ampliamente difundido, con múltiples connotaciones. Ha sido objeto de gran cantidad de estudios y trabajos desde hace décadas y aun en la actualidad sigue siendo una entidad polémica y de resultados contradictorios. La etiología polimicrobiana, la epidemiología no aclarada, las complicaciones obstetroginecológicas y la alta frecuencia de recurrencias tras el tratamiento hacen de esta infección un objetivo para los investigadores. No es un proceso inflamatorio, pero existe una respuesta inmunitaria, cursa con un aumento de flujo vaginal y está asociada a un aumento del riesgo de adquisición de enfermedades de transmisión sexual (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);133(20): 789-797, nov. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84217</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vaginosis bacteriana</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28250^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22069</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29752^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29752^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29752^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29752^s22069</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200911</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
