<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21075</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fatal outcome after severe cerebellar infarction due to spontaneous dissection of the vertebral artery</dc:title>
<dc:creator>Montero-Shiemann, C</dc:creator>
<dc:creator>Velasco Jabalquinto, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Navero, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Ibarra de la Rosa, I</dc:creator>
<dc:creator>Antón Gamero, M</dc:creator>
<dc:creator>Salas Molina, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El infarto cerebelar por isquemia vertebrobasilar originado por disección espontánea de la arteria vertebral es infrecuente en niños. El mecanismo más común del infarto cerebeloso es la oclusión arterial. Aunque el pronóstico suele ser favorable, en ocasiones la evolución puede ser fatal, como en la paciente que se presenta de 4 años de edad, previamente sana, que una semana antes de consultar en urgencias presentó un accidente cerebrovascular isquémico transitorio, que se resolvió espontáneamente. Al ingreso en urgencias destaca a la exploración física una puntuación en la escala de Glasgow 10/15, polipnea con respiración irregular, pupilas anisocóricas y reactivas, reflejos exaltados, clonus en miembros inferiores y piramidalismo bilateral. En la tomografía computarizada craneal se objetiva hipodensidad marcada en ambos hemisferios cerebelosos y sustancia blanca supratentorial con obliteración de las cisternas cuadrigéminas. En la angiografía cerebral se observa disección de la arteria vertebral izquierda con dilatación seudoaneurismática distal y estenosis marcada de la arteria basilar. En la evolución, a pesar del tratamiento agresivo del edema cerebral y de la anticoagulación precoz con heparina sódica intravenosa, desarrolló infarto cerebeloso masivo bilateral e hidrocefalia supratentorial, que requirió derivación ventricular externa. Evolucionó a muerte encefálica en 48 h. En el estudio anatomopatológico necrópsico se detectó trombo antiguo organizado en la arteria cerebelosa superior izquierda y obstrucción de la arteria basilar. Se discute la ausencia de factores predisponentes desencadenantes, a la vez que la presencia de isquemia cerebral transitoria una semana antes del infarto cerebelar masivo (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);58(4): 385-389, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21075</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución fatal tras infarto cerebeloso masivo por disección espontánea de arteria vertebral</dc:title>
<dc:subject>^d12541</dc:subject>
<dc:subject>^d2583</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28837</dc:subject>
<dc:subject>^d31474</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d34254</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
