<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-109719</identifier>
<setSpec>1695-8691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The everyday work asisting at risk of psychosis patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This paper reviews the progressive changes that are taking place in mental health care, stemming from the increased medicalization of psychiatric disorders. It gathers different contributions referring to the enormous pressure exerted by the pharmaceutical industry and the direct consequences it has on clinical practice, leading to an overuse of drugs for the treatment of psychotic and at-risk of psychosis patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Silver, Ann Louise s</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El artículo planea los cambios progresivos que se están produciendo en la atención a la salud mental, sobre todo a partir de la creciente medicalización de los trastornos psiquiátricos. En este sentido recoge diferentes aportaciones sobre la enorme presión que ejerce la industria farmacéutica y sus consecuencias directas en la práctica clínica, que llevan a una sobreutilización de los psicofármacos para el tratamiento de los pacientes psicóticos o en riesgo de desarrollar una psicosis (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicopatol. salud ment. niño adolesc;(18): 51-60, nov. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-109719</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El trabajo diario con pacientes en riesgo de psicosis</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4422^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d54298</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
