<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14786</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relationship between nm23-H1 and metastasis in cancer of the rectum</dc:title>
<dc:creator>Martínez, Enrique</dc:creator>
<dc:creator>Florentino Fresno, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Sanz, Lourdes</dc:creator>
<dc:creator>González, Juan José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. El gen nm23-H1 es un supresor de metástasis estudiado en distintos tipos de tumores humanos. El objeto de este estudio es determinar su prevalencia en el cáncer de recto y su relación con los parámetros clinicopatológicos clásicos y con la supervivencia. Pacientes y métodos. Estudio retrospectivo inmunohistoquímico y clínico con un anticuerpo monoclonal de ratón sobre 54 pacientes con tumores de recto resecados consecutivamente con una mediana de seguimiento de 37 meses. Resultados. La positividad fue de 42 casos (77,8 por ciento) en el tumor primario frente a 6 casos (26,1 por ciento) en los ganglios metastatizados (p = 0,03). La expresión de nm23-H1 se correlaciona de forma inversa con la existencia de diseminación ganglionar (p = 0,05) y de metástasis (p = 0,03). No hubo influencia sobre la supervivencia. Conclusiones. Existe una pérdida de la expresión de nm23-H1 en las metástasis ganglionares de los tumores rectales. La determinación inmunohistoquímica de nm23-H1 en el tejido tumoral primario puede predecir la existencia de diseminación ganglionar o metástasis a distancia en el cáncer de recto (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);72(4): 196-199, oct. 2002. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14786</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relación de nm23-H1 con las metástasis en el cáncer de recto</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d9560^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33043^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d920</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9560^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d24671^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12424^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d24671^s22022</dc:subject>
<dc:subject>^d35256</dc:subject>
<dc:subject>^d12424^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24671^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
