<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117828</identifier>
<setSpec>0210-5187</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Retrospective study about the efficacy of the Tübingen Torte&#146;s technique for basal cell carcinoma compared to simple resection</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Basal cell carcinoma is a malignant destructive capacity, ranks in frequency of all cancers in Europe and United States. Although this tumor rarely metastasizes, it is an economic burden and a public health problem. Treatment goals are to make a total tumor resection without sacrificing healthy skin unnecessarily with an objective and not blindly. The choice of treatment depends on many factors giving priority to aggressiveness, location and patient comorbidities. The study compares the results between (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>García de Acevedo, B</dc:creator>
<dc:creator>Carbajosa, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El carcinoma basocelular es una neoplasia localmente destructiva, ocupa el primer lugar en frecuencia de todas las neoplasias en Europa y Estados Unidos. A pesar de que este tumor rara vez metastatiza, es una carga económica y un problema de salud pública. Los objetivos del tratamiento son hacer una resección total del tumor, sin sacrificar piel sana innecesariamente con un método objetivo y no a ciegas. La elección del tratamiento dependerá de múltiples factores dando prioridad a la agresividad, localización y comorbilidades del paciente. El estudio compara los resultados entre resección simple vs técnica de Tübingen  Torte variante de cirugía micrográfica. La cirugía micrográfica ideada por Frederick Edward Mohs, cirujano norteamericano (1910-2002) en 1941 planteó la innovación de la resección de tejido en serie con control histológico. Una modalidad es la técnica de Tübingen Torte, propuesta en 1984 por Helmut Breuninger, concentrándose enla visualización de las superficies verticales y horizontales. Son escasos los estudios que valoran la eficacia y resultados en cuanto a satisfacción de pacientes con técnicas micrográficas modificadas como la de Tübingen Torte que pretende ser un procedimiento más simple y de meno (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. cután. ibero-lat-am;41(4): 161-164, jul.-ago. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117828</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio retrospectivo de la eficacia de la técnica de Tübingen Torte para carcinoma basocelular comparado con resección simple</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9054^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2323^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29051^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
