<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25038</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgery with or without admission: comparative study of the need for nursing care and recovery time</dc:title>
<dc:creator>Castillo Monteaguí, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Masaguú Aragonús, Assumpta</dc:creator>
<dc:creator>Villalta Oliva, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Visás Cebrián, M. Ángeles</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En 80 pacientes quirúrgicos se analizaron los cambios en los hábitos fisiológicos y cuidados de enfermería. De ellos, el 50 por ciento fue sometido a régimen de cirugía mayor ambulatoria (CMA) y el otro 50 por ciento a régimen de ingreso. Ambos grupos presentaron características fisiológicas, anestésicas y quirúrgicas similares. Su distribución por tipo de cirugía fue: cataratas (n = 10), quiste sacro (n = 10), cirugía de la mano (n = 30), hallux valgus (n = 20) y hernias inguinales (n = 10).El tiempo medio hasta la primera ingesta fue de 1 h y 37 min en CMA y de 4 h y 10 min en los pacientes ingresados; la deambulación se inició 1 h y 37 m después de la intervención en CMA frente a 15 h en los pacientes ingresados; los catéteres intravenosos se mantuvieron un promedio de 3 h y 30 min en CMA frente a 15 h y 42 min en los pacientes ingresados, y las perfusiones intravenosas se mantuvieron 12 min en CMA y 3 h y 17 min en los ingresados. Concluimos que mediante el régimen de CMA se reduce significativamente el período de adaptación al medio y se minimiza la incomodidad de los pacientes debida a catéteres, perfusiones, ayuno e inmovilización, mejorando la calidad asistencial sin retrasos innecesarios (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);13(4): 191-194, jul. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25038</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía con o sin ingreso: estudio comparativosobre la necesidad de cuidados profesionales y tiempos de recuperación</dc:title>
<dc:subject>^d6711^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d33920</dc:subject>
<dc:subject>^d2431^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6711^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23263^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d11621^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10541</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
