<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17262</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Appropriateness of use of coronary revascularization in a private medical insurance company</dc:title>
<dc:creator>Lázaro, P</dc:creator>
<dc:creator>Fitch, K</dc:creator>
<dc:creator>Orive, J. I</dc:creator>
<dc:creator>Montserrat, D</dc:creator>
<dc:creator>Aguilar, M. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Identificar la proporción de uso apropiado en los procedimientos de revascularización coronaria (RC), angioplastia transluminal percutánea (ACTP) y cirugía de by-pass (CRC) en el ámbito de una aseguradora sanitaria: Sanitas S.A. en Madrid. Metodología: El grado de uso apropiado se determinó usando los estándares españoles de uso apropiado, basados en RAND/UCLA Appropriateness Method. El estudio consistió en una revisión retrospectiva de 179 historias clínicas de pacientes revascularizados durante 1996 y 1997 provenientes de tres hospitales privados de Madrid. Los criterios de grado de uso apropiado se han hecho conforme a un análisis de sensibilidad con dos aproximaciones: menos favorable y más favorable al uso apropiado. Resultados: Según el análisis de sensibilidad, la proporción de uso inapropiado para ACTP podría oscilar entre el 29 per cent en la aproximación menos favorable y el 13 per cent en la más favorable. La proporción de uso inapropiado de CRC variaría desde el 16 per cent en la menos favorable al 10 per cent en la más favorable. Los factores asociados con el uso inapropiado fueron enfermedad vascular de un solo vaso no DAP y estar siguiendo un tratamiento médico sub-óptimo sin agotar todas las alternativas farmacológicas. Conclusiones: Una parte sustancial de las revascularizaciones realizadas en Sanitas durante 1996 y 1997 lo fue por razones inapropiadas. La estrategia diseñada en este estudio servirá para estimular el uso apropiado de los procedimientos de RC en el ámbito privado, a disminuir el uso inapropiado, a evitar decisiones dirigidas a reducir indiscriminadamente el número de procedimientos y a ayudar al médico a tomar decisiones con un menor grado de incertidumbre (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;13(2): 118-125, abr. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17262</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Medida del uso apropiado de revascularización coronaria en el ámbito de una compañía aseguradora privada</dc:title>
<dc:subject>^d9396^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d7514</dc:subject>
<dc:subject>^d24519^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
