<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28640</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pseudo-obstruction chronic disease, lymphoid hyperplasia of the gastrointestinal tract and intestinal endometriosis</dc:title>
<dc:creator>Zancada Díaz de Entre-Sotos, F</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Pérez, A</dc:creator>
<dc:creator>Blanco Barrios, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La presencia de hiperplasia nodular linfoide intestinal asociada a focos de endometriosis con comportamiento clínico de seudoobstrucción intestinal crónica y síndrome de malabsorción es una entidad infrecuente. Describimos el caso de una paciente de 32 años con este síndrome de año y medio de evolución clínica. El diagnóstico etiológico se realizó mediante laparotomía. Los últimos 30 cm del íleon presentaban signos inflamatorios con engrosamiento de la pared intestinal y se practicó resección de la zona afectada y anastomosis latero-lateral. El diagnóstico anatomopatológico fue de hiperplasia linfoide folicular con úlceras y fisuras mucosas, pseudopólipos inflamatorios, enteritis crónica profunda y focos de endometriosis. La evolución clínica de la paciente fue favorable tras la cirugía (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;20(12): 624-626, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28640</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Seudoobstrucción intestinal crónica, hiperplasia nodular linfoide intestinal y endometriosis intestinal</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7576</dc:subject>
<dc:subject>^d5908</dc:subject>
<dc:subject>^d19392</dc:subject>
<dc:subject>^d4794</dc:subject>
<dc:subject>^d13886</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
