<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10432</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Childhood adaptation multifactorial autoassesment test. Is it useful for the screening of child and adolescent psychopathology?</dc:title>
<dc:creator>Martínez Chamorro, M. Josefina</dc:creator>
<dc:creator>Lizuriaga Tomás, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Lastra, Ismael</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Benito Menni, Complejo Asitencial en Salud Mental</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo pretende evaluar las correlaciones que se establecen entre un test autoaplicado multifactorial de adaptación infantil (TAMAI) y distintas medidas estandarizadas de evaluación psicopatológica y conductual.Dentro de una investigación más amplia, se estudia una muestra de 243 niños y adolescentes (8-18 años) mediante la aplicación del TAMAI, junto a escalas estandarizadas de sintomatología ansiosa, depresiva y de alteraciones conductuales.Los resultados muestran en los distintos rangos de edad, unos buenos niveles de correlación estadística entre la existencia de sintomatología ansiosa y depresiva y las dimensiones de Inadaptación Personal, Social así como con el Estilo educativo de los padres. Estas mismas correlaciones se establecen con las medidas de alteraciones conductua les, pero únicamente entre los sujetos en el rango de mayor edad.Podemos establecer que la existencia de niveles elevados de inadaptación personal y social, fundamentalmente, pueden estar determinados por la aparición de psicopatología en la infancia y la adolescencia, de forma que instrumentos de uso generalizado y de bajo coste de aplicación como el TAMAI, pueden ser útiles como primer filtro en el reconocimiento de este tipo de patología en los rangos de edad reseñados. (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(166): 191-203, oct. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10432</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El test autoevaluativo multifactorial de adaptación infantil (TAMAI). ¿Útil en el cribado de psicopatologia infanto-juvenil?</dc:title>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d34964</dc:subject>
<dc:subject>^d12018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13302^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
