<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11779</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mechanics of the "lash" effect as antagonist of the cervico-craneal complex biomechanics</dc:title>
<dc:creator>Kazemi, A</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Martín Barallat, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Este estudio describe el comportamiento biomecánico del complejo cérvico-craneal y el rol del ligamento alar en relación con las masas laterales del axis, las apófisis odontoides y los cóndilos occipitales. Describe la implicación de diferentes estructuras en los movimientos secundarios y en especial analiza la rotación forzada del axis, en la inclinación contralateral de la cabeza y atlas.Material y métodos: Nuestro estudio se basó en las exploraciones físicas, lectura radiográfica y el seguimiento de la evolución de treinta y nueve individuos que habían sufrido las consecuencias del efecto de latigazo. La existencia y la provocación del dolor a través de las maniobras físicas fueron nuestros códigos de acceso para descifrar el comportamiento biomecánico de diversas estructuras del complejo cérvico-craneal, especialmente del ligamento alar. Las manifestaciones de dolor tras la puesta en tensión ligamentosa, indicaban la influencia de dichos ligamentos en la mecánica de provocación o inhibición de movimientos propios de cada segmento.Resultados: En los treinta y nueve casos de dolor causado por el efecto de latigazo, se registraron veintitrés casos de dolor durante la inclinación lateral derecha y la rotación axial izquierda, mientras los dieciséis casos restantes experimentaban dolor a la inclinación lateral izquierda y la rotación axial derecha (dependiendo a la afectación de diferentes fibras del ligamento alar). Treinta y cuatro casos presentaron dolor durante la flexión pasiva. Las maniobras de traslación posterior causaban dolor a nivel de los cóndilos occipitales (coincidiendo con el dolor del cóndilo occipital contralateral durante las inclinaciones). Treinta y un casos presentaron dolor durante las maniobras de traslación transversal sobre el cóndilo occipital homolateral al movimiento.También se detectó dolor a la presión sobre las apófisis espinosas de C2,C3,C4,C5 y C6. Conclusiones: Este estudio marca una línea de actuación sanitaria a través de una serie de valoraciones estáticas y dinámica. El estudio establece la relación e interacción de diferentes estructuras demostrando la relación entre: el ligamento alar, el deslizamiento homolateral del atlas, la rotación contralateral del cráneo-atlas, la rotación homolateral forzada del axis y la rotación compensatoria del resto de la columna cervical. Por lo tanto, confirmamos los estudios realizados por Jirí Dvorák y Václav Dvorák (1) en cuanto al comportamiento mecánico de la cabeza, atlas, axis y el resto de la columna cervical bajo la influencia del ligamento alar (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;8(2): 111-118, mar. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11779</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La mecánica del efecto de "latigazo", antagonista de la biomecánica del complejo cérvico-craneal</dc:title>
<dc:subject>^d13515^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d1277^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1380^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d32948^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
