<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30419</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Etanercept in rheumatoid arthritis patients with a poor therapeutic response to infliximab</dc:title>
<dc:creator>Cañete, Juan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: El conocimiento sobre la eficacia de un agente biológico antagonista del factor de necrosis tumoral alfa (TNF-), infliximab o etanercept en pacientes con artritis reumatoide (AR), cuando uno de estos fármacos ha resultado ineficaz, tiene importantes implicaciones en la práctica clínica. El objetivo de este estudio fue evaluar la eficacia y seguridad del etanercept en pacientes con AR evolucionada que habían recibido tratamiento previo con infliximab. PACIENTES Y MÉTODO: Se incluyó a todos los pacientes con AR de nuestro centro que habían recibido tratamiento previo con infliximab y que, posteriormente, fueron tratados con etanercept durante un período mínimo de 6 meses. Se analizaron distintos parámetros clínicos y biológicos de actividad de la enfermedad, así como el índice de actividad DAS-28 al inicio, a las 6 semanas y al final del tratamiento con infliximab, así como al inicio, a los 3 y a los 6 meses de tratamiento con etanercept. Se utilizaron los criterios de respuesta terapéutica de la EULAR. RESULTADOS: En total, 14 pacientes (13 mujeres y 1 varón) cumplieron los criterios de inclusión. El infliximab se administró durante un período medio (DE) de 14,6 (8,3) meses. Las causas de abandono del infliximab fueron ineficacia en 12 pacientes y efectos adversos en 2 pacientes. La mayoría de los pacientes había obtenido una respuesta terapéutica favorable al inicio del tratamiento con infliximab, que se perdió posteriormente a pesar de incrementar la dosis o disminuir el intervalo de las infusiones. En el grupo de los 12 pacientes que abandonaron finalmente el infliximab por ineficacia, 10 obtuvieron respuesta terapéutica satisfactoria a los 6 meses de la administración de etanercept respecto al final del tratamiento con infliximab, con una reducción significativa del índice DAS-28 (DE) de 5,6 (1) a 4,3 (0,8) (p = 0,019). Esta respuesta se pudo observar de manera todavía más acentuada en los pacientes que no habían respondido inicialmente al infliximab. Durante el tratamiento con etanercept no se produjo ningún efecto adverso importante. CONCLUSIONES: El tratamiento con etanercept es eficaz y seguro en los pacientes con AR en los que el tratamiento con infliximab ha resultado ineficaz (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);122(9): 321-324, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30419</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Etanercept en pacientes con artritis reumatoide y escasa respuesta terapéutica a infliximab</dc:title>
<dc:subject>^d33109</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d7530</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32355</dc:subject>
<dc:subject>^d30472</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29591</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d22124</dc:subject>
<dc:subject>^d920</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d29476</dc:subject>
<dc:subject>^d31092</dc:subject>
<dc:subject>^d22206</dc:subject>
<dc:subject>^d1178</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
