<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31176</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Choroid plexus tumours: a surgically treated series</dc:title>
<dc:creator>Fernandes, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los tumores de los plexos conoideos -carcinomas y papilomas- son raros especialmente en el adulto y plantean diversos problemas en su diagnóstico y tratamiento. Hemos revisado una serle de nueve casos tratados quirúrgicamente en nuestro servicio durante los últimos 18 años, analizando los datos de la historia clínica, los exámenes neurorradiológicos, la técnica quirúrgica y el estudio neuropatológico. Solo en un caso se estimó imposible la resección tumoral y en otros dos ocurrió recurrencia (un carcinoma y un papiloma) a pesar de haberse llevado a cabo una resección aparentemente total. Los tumores localizados en la fosa posterior se asociaron a una mayo morbilidad. Los tumores de los plexos coroideos deben ser tratados quirúrgicamente. Se asocian generalmente a hidrocefalia y es difícil de predecir cuando los pacientes van a necesitar derivación permanente de líquido cefalorraquídeo. Los pacientes con este tipo de tumor deben ser seguidos por períodos largos de tiempo (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);12(1): 7-16, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31176</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumores de los plexos coroideos. Análisis de una serie de casos tratados quirúrgicamente</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2320</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10399</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30188</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
