<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5494</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prymary lymphoma of the prostate: a case report and review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El linfoma de próstata tanto primario como secundario a un linfoma nodal es una entidad poco frecuente. Se han descrito menos de 100 casos en la literatura con una incidencia del 0,09-0,1 por ciento. Los síntomas de presentación pueden sugerir una hiperplasia benigna prostática o un adenocarcinoma de próstata. Han de cumplirse para su correcto diagnóstico los criterios del linfoma primario de próstata: 1) Tumor limitado a próstata y tejidos blandos adyacentes.2) Ausencia de afectación nodal.3) Periodo libre de enfermedad de 1 mes. La evolución en estos casos es muy rápida, con un pronóstico muy malo independiente de la edad del paciente, tipo histológico, tratamiento y estadio clínico de la enfermedad en el momento del diagnóstico. Se presenta el caso de un paciente de 65 años con diagnóstico de un linfoma prostático incidental en una adenomectomía. Se discuten los criterios clínico-patológicos y posible histogénesis de esta enfermedad  (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;24(5): 437-441, mayo 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Linfoma primario de próstata: presentación de un caso clínico-patológico y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Rojo Todo, F. G</dc:creator>
<dc:creator>Torres Ramírez, I. de</dc:creator>
<dc:creator>Martín Plata, C</dc:creator>
<dc:creator>Tremps Velázquez, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-5494</dc:identifier>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29014</dc:subject>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
