<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7451</identifier>
<setSpec>0211-139X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nursing-home-acquired bacterial infections</dc:title>
<dc:creator>Asensio, A</dc:creator>
<dc:creator>Díez, A</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Canosa, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Comparar las características de los pacientes remitidos por infecciones adquiridas en las residencias de ancianos (RA) con las de pacientes ingresados por infecciones adquiridas en la comunidad. MÉTODOS: Análisis retrospectivo de las características de los pacientes mayores de 70 años procedentes de RA y de domicilios particulares ingresados con infecciones bacterianas documentadas microbiológicamente, durante 14 meses. RESULTADOS: Se incluyeron 42 pacientes derivados desde RA y 109 enfermos procedentes de su domicilio particular. La proporción de mujeres fue mayor entre los provenientes de RA, 32 enfermas (76 por ciento), en relación con los procedentes de domicilios particulares, 58 pacientes (53 por ciento, p&lt; 0,05). Las infecciones de piel y partes blandas fueron más frecuentes en enfermos que fueron remitidos desde RA (11 casos, 25 por ciento) que en el resto (13 pacientes, 11 por ciento; p&lt; 0,05). La proporción de bacterias grampositivas aisladas fue superior entre los procedentes de RA (17 especies bacterianas aisladas, 35 por ciento) en comparación con los provenientes de un domicilio particular (23 especies aisladas, 19 por ciento; p&lt; 0,05). Por otra parte, el porcentaje de gérmenes aislados correspondientes a Staphylococcus aureus en el primer grupo fue del 18 por ciento (nueve pacientes) y en los pacientes procedentes de la comunidad del 7 por ciento (nueve enfermos, p&lt; 0,05). CONCLUSIONES: Las infecciones de piel y partes blandas y las infecciones causadas por cocos grampositivos fueron más frecuentes en pacientes remitidos desde RA (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. geriatr. gerontol. (Ed. impr.);35(4): 191-195, jul. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7451</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infecciones bacterianas adquiridas en Residencias de ancianos</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d6863</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9373^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13596^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9919</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d30071</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
