<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5209</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Survival analysis of permanent vascular access</dc:title>
<dc:creator>Piera, L</dc:creator>
<dc:creator>Olmos, A</dc:creator>
<dc:creator>Codina, S</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer, E</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Borrellas, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las complicaciones originadas por los accesos vasculares (AV) constituyen una de las principales causas de morbilidad en los pacientes en tratamiento sustitutivo renal (TSR), producen fuerte componente de frustración entre los profesionales implicados en su cuidado y contribuyen al alto coste sanitario. El conocimiento de los factores relacionados con su disfunción puede ayudar a prevenir futuros fracasos. Se analiza la distribución, duración y tasas de permeabilidad primaria de 1.033 AV permanentes diferentes implantados a 544 pacientes consecutivos durante un período de 13 años en un hospital terciario. Se estudia la tipología de los pacientes, las incidencias registradas y los factores de riesgo relacionados con el fracaso del AV. Asimismo, se analizan los resultados del AV en el grupo de pacientes que tuvieron que iniciar la HD mediante un catéter y en los que el desarrollo del AV fracasó inicialmente.Si bien el 45 por ciento de los pacientes precisan iniciar la HD a través de un catéter central, el 92 por ciento de los enfermos se dializan mediante una fístula arteriovenosa (FAV) en el momento de finalizar el estudio. La tasa de complicaciones totales fue de 0,24 episodios por paciente/año de riesgo y la de trombosis de 0,1. El 52,5 por ciento de los pacientes se dializaron durante todo el tiempo del estudio con su AV inicial, mientras que el 9,3 por ciento presentaron más de 3 fracasos de AV. La FAV radiocefálica es el AV autólogo que obtiene mayores medianas de duración (más de 7 años), pero también el que presenta mayor índice de fracasos iniciales (25 por ciento de los pacientes, 13 por ciento de los episodios). La FAV braquicefálica es el segundo AV implantado en orden de frecuencia y obtiene una duración de 3,6 años, mientras que la FAV humerobasílica supera los 5 años. La permeabilidad de las diferentes modalidades de injertos no sobrepasa el primer año, salvo el autólogo de safena que alcanza una mediana de 1,4. Los pacientes con nefropatía glo erular son los que obtienen mayores tasas de supervivencia de su AV ya que la mediana sobrepasa la duración del estudio, por el contrario la mitad de los diabéticos no alcanzan el primer año. El tiempo de permeabilidad del AV es doble en los menores de 65 años y en los varones en relación a los pacientes de mayor edad y a las mujeres. Tanto los pacientes que inician HD con catéter, como los que no logran el desarrollo inicial de su AV presentan mayor número de fracasos de su AV durante el tiempo de TSR. La FAV radiocefálica y la humerobasílica son los AV que alcanzan mayor duración, si bien la primera presenta alto índice de fracasos iniciales. La edad, el sexo femenino, la presencia de nefropatía diabética, el iniciar la HD mediante un catéter y la incapacidad para alcanzar la maduración inicial del AV constituyen factores de riesgo para presentar mayor número de fracasos de AV durante el TSR. (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;21(3): 260-273, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5209</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de supervivencia del acceso vascular permanente</dc:title>
<dc:subject>^d23162</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28877</dc:subject>
<dc:subject>^d11578</dc:subject>
<dc:subject>^d29407</dc:subject>
<dc:subject>^d3951</dc:subject>
<dc:subject>^d2446</dc:subject>
<dc:subject>^d29164</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d4947</dc:subject>
<dc:subject>^d22859</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d22360</dc:subject>
<dc:subject>^d6234</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12878</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14312</dc:subject>
<dc:subject>^d1136</dc:subject>
<dc:subject>^d1510</dc:subject>
<dc:subject>^d30581</dc:subject>
<dc:subject>^d50497</dc:subject>
<dc:subject>^d6065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
