<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24322</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Thyroid hemiagenesis associated with chronic autoimmune thyroiditis</dc:title>
<dc:creator>González, A</dc:creator>
<dc:creator>Marañés, I</dc:creator>
<dc:creator>Llorente, I</dc:creator>
<dc:creator>Pereyra García,F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La hemiagenesia tiroidea, ausencia congénita de uno de los lóbulos tiroideos, es diagnosticada habitualmente durante el estudio realizado ante la sospecha de patología funcional o estructural en la porción de glándula existente. La gammagrafía presenta imágenes características, pero el diagnóstico definitivo se establece por ultrasonografía. La asociación de hemiagenesia tiroidea y tiroiditis crónica autoinmune es muy infrecuente. Se presenta el caso de una paciente que consultó por galactorrea bilateral. El diagnóstico diferencial estableció como causa una hiperprolactinemia secundaria a hipotiroidismo primario. La gammagrafía tiroidea mostró una captación unilateral del isótopo. La ecografía confirmó la ausencia del istmo y del lóbulo tiroideo izquierdo. El diagnóstico de tiroiditis crónica autoinmune fue confirmado por la presencia de anticuerpos antitiroideos. El tratamiento con levotiroxina normalizó los valores de prolactina y hormonas tiroideas y eliminó la galactorrea (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;50(5): 178-179, mayo 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24322</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hemiagenesia tiroidea asociada atiroiditis crónica autoinmune</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19403^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14344</dc:subject>
<dc:subject>^d5826^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d19403^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5826^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d7217^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14360^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
