<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-043517</identifier>
<setSpec>1130-9903</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pulp revascularization of inmature permanent teeth with apical periodontitis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of this article is to review of a new technique that could achieve the pulp revascularization of immature permanent teeth with apical periodontitis. If we are capable to obtain tbe revascularization on avulsed teeth, Could be possible to create a similar environment in immature teeth with apical periodontitis? The revascularization is the most suitable answer because although induce the apical closure, also stimulated the growth and development of the root walls, necessary to improve the prognosis of this teeth prone to fractures. On this review we will describe the technique, illustrating with some clinic cases published recently that prove that revascularization is possible</dc:description>
<dc:creator>Miñana Laliga, R</dc:creator>
<dc:creator>Bertó Botella, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este artículo es hacer una revisión bibliográficade una nueva técnica para conseguir la revascularización pulpar en dientes permanentes inmaduros con periodontitis apical. Si somos capaces de lograr dicha revascularización en los dientes avulsionados, ¿sería posible conseguir unas condiciones similares en dientes inmaduros con periodontitis apical? La revascularización pulpar es la opción más favorable, ya que no sólo induce a la formación del cierre apical como en la apexificación, sino que además promueve el desarrollo de las paredes dentinarias, para que estos dientes no queden tan frágiles y ser propensos a fracturas. A continuación vamos a describir la técnica ilustrándolo con una serie de casos clínicos publicados recientemente que demuestran que es posible la revascularización pulpar</dc:description>
<dc:source>Endodoncia (Madr.);23(3): 177-187, jul.-sept. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-043517</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Revascularización pulpar en dientes permanentes inmaduros con periodontitis apical</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10676^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14483^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3803^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d14477^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32880</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
