<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4564</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Role and efficacy of intraoperative radiotherapy in adjuvant therapy after rescue surgery for cervical cancer recurrence</dc:title>
<dc:creator>Martínez Monge, R</dc:creator>
<dc:creator>Alcázar, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Jurado, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la toxicidad y la utilidad clínica de la radioterapia intraoperatoria con electrones (RIO) en pacientes con recurrencia de cáncer de cérvix.Material y métodos: Entre enero de 1986 y junio de 1999, se trataron 36 pacientes con RIO. Las pacientes con recurrencia tras cirugía exclusiva recibieron quimiorradioterapia preoperatoria con 20 mg/m2 de cisplatino y 1.000 mg/m2 de 5fluorouracilo, un ciclo al iniciar y otro al acabar la radioterapia externa (45 Gy). Las pacientes con recurrencia tras radioterapia fueron evaluadas para cirugía como primera opción. La dosis media de RIO fue de 15 Gy (límites 10-20).Resultados: La tasa global de toxicidad atribuible a la RIO fue del 17 por ciento, a expensas de dolor crónico en 6 pacientes. La tasa de control a 10 años en el área tratada con RIO fue del 56 por ciento. El control se correlacionó con la afectación del margen parametrial (p = 0,001), la cantidad de enfermedad residual (p = 0,001) y la afectación de ganglios pélvicos (p = 0,032).Conclusiones: La RIO es una técnica útil en el manejo de la recurrencia del cáncer de cérvix resecable. Las pacientes con afectación de ganglios linfáticos pélvicos, afección parametrial, y/o exéresis incompleta tienen un control local muy pobre a pesar de la RIO a las dosis empleadas en este estudio. (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);44(10): 432-438, oct. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4564</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papel y eficacia de la radioterapia intraoperatoria en el tratamiento adyuvante tras rescate quirúrgico de la recidiva del cáncer de cérvix</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d5865^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d10581^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2971^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d5865^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d12314^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9557^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4655^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d10581^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d5865^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28998^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
