<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31183</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cushing's disease in the 90's. A reppraisal</dc:title>
<dc:creator>Soler, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Desde la descripción en 1932 por Harvey Cushing de la enfermedad que lleva su nombre, han sido numerosos los avances respecto a su diagnóstico y tratamiento que han ido evolucionando a lo largo de las décadas. Sin embargo, son aún numerosos los puntos que permanecen, si no oscuros, poco consensuados en la literatura. En primer lugar es necesario establecer un diagnóstico biológico adecuado, probando el hipercortisolismo y demostrando su origen hipofisario, diferenciando aquellas formas corticotropas dependientes de las corticotropas independientes, amén de establecer el origen de la hipersecreción de ACTH. El principal problema del paciente con Enfermedad de Cushing es la localización del adenoma secretor, no existiendo una técnica única que ofrezca especificidad y sensibilidad absolutas. La neurorradiología actual y en particular la resonancia nuclear magnética ofrece una sensibilidad para el diagnóstico de la enfermedad del 77 por ciento junto a unaa especificidad del 87 por ciento, no detectando algunos microadenomas. El cateterismo de los senos petrosos inferiores es una exploración complementaria que podría ayudar a la detección del adenoma, aunque es necesaria una técnica adecuada para que esta exploración sea fiable. Otras técnicas como el doppler introperatorio o la determinación de la concentración de ACTH en venas peripituitarias peroperatoriamente, pueden ayudar a localizar la fuente de hipersecreción de ACTH. En no pocas ocasiones es necesario recurrir a la exploración quirúrgica de la glándula. Si la resección del adenoma ofrece una probabilidad de hasta el 89 por ciento para la curación de la enfermedad, la reseción incompleta, el hallazgo de la denominada hiperplasia de células corticotropas, o el no hallar tumor durante la exploración se correlaciona con malos resultados quirúrgicos, pudiendo éstos justificar el fracaso de la cirugía, debiéndose recurrir a la hipofisectomía, hemihipofisectomía, radioterapia convencional o tratamiento con fotones o radiocirugía estereotáctica para conseguir la curación de la enfermedad. Revisamos la literatura publicada en los años 90 y analizamos las estrategias diagnósticas y de tratamiento para los pacientes afectos de Enfermedad de Cushing, así mismo analizamos los resultados de una serie personal de 38 casos, proponiendo un algoritmo diagnóstico-terapéutico utilizado en nuestro centro para el manejo de este tipo de pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);12(2): 86-104, 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31183</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La enfermedad de Cushing en los años 90. Una revisión</dc:title>
<dc:subject>^d10769</dc:subject>
<dc:subject>^d906</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d33567</dc:subject>
<dc:subject>^d19062</dc:subject>
<dc:subject>^d3500</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d22498</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d31706</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d22418</dc:subject>
<dc:subject>^d29192</dc:subject>
<dc:subject>^d22633</dc:subject>
<dc:subject>^d11335</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
