<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-99547</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnostic validity of attention deficit/hyperactivity disorder: from phenomenology to neurobiology (I)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The diagnostic criteria for the attentional deficit hyperactivity disorder (ADHD), were defined by the American Psychiatric Association in the Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders fourth version (DSM-IV) and World  Health Organization in the ICD-10. The American Psychiatric Association used an internal validity analysis to select specific  behavioral symptoms associated with the disorder and to build five cross-cultural criteria for its use in the categorical diagnosis. The DSM has been utilized for clinicians and researchers as a valid and stable approach since 1968. We did a systematic review of scientific literature in Spanish and English, aimed to identify the historical origin that supports ADHD as a psychiatric construct. This comprehensive review started exploring the concept of minimal brain dysfunction, hyperactivity,  inattention, impulsivity since 1932 to 2011. This paper summarize all the DSM versions that include the definition of ADHD or its equivalent, and it point out the statistical and methodological approach implemented for defining ADHD as a valid epidemiological and psychometric construct. Finally the paper discusses some considerations and suggestions for the new versions of the manual (AU)</dc:description>
<dc:creator>Trujillo Orrego, N</dc:creator>
<dc:creator>Uribe, L. H</dc:creator>
<dc:creator>Pineda, D. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los criterios diagnósticos para el trastorno por déficit de atención/hiperactividad (TDAH) fueron definidos por la clasificación estadística de las enfermedades mentales propuestas por el consenso de la Asociación Americana de Psiquiatría en el Manual diagnóstico y estadístico de los trastornos mentales, cuarta edición (DSM-IV) y la Organización Mundial de la Salud en la Clasificación Internacional de Enfermedades, décima revisión. La Asociación Americana de Psiquiatría utilizó un análisis de validez interna para seleccionar los síntomas específicos asociados con el trastorno y construir cinco criterios transculturales para realizar el diagnóstico categórico. El DSM ha sido usado por los clínicos y los investigadores como una herramienta estable y válida desde 1968. La presente revisión busca identificar el origen de la validez del diagnóstico de TDAH según el sistema clasificatorio propuesto por este manual. Para tal efecto, y con base en el desarrollo histórico del trastorno, se parte de la revisión documental exhaustiva de un amplio cuerpo de publicaciones en inglés y  español que hacen referencia a los conceptos clínicos de disfunción cerebral mínima, hiperactividad, inatención e impulsividad desde 1932 hasta 2011. Posteriormente, se establece una descripción de las metodologías estadísticas usadas en las diversas clasificaciones y definiciones de las diferentes versiones del DSM para establecer al TDAH como un constructo válido desde el punto de vista psicométrico y epidemiológico. Finalmente, se analizan y discuten algunos elementos relacionados  con los cambios que se pudieran introducir en las futuras versiones del manual (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;54(5): 289-302, mar. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-99547</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validez del diagnóstico de trastorno por déficit de atención/hiperactividad: de lo fenomenológico a lo neurobiológico (I)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d37719</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28575^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
