<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-121397</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Monitorization of respiratory mechanics in the ventilated patient</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Monitoring during mechanical ventilation allows the measurement of different parameters of respiratory mechanics. Accurate interpretation of these data can be useful for characterizing the situation of the different components of the respiratory system, and for guiding ventilator settings. In this review, we describe the basic concepts of respiratory mechanics, their interpretation, and their potential use in fine-tuning mechanical ventilation (AU)</dc:description>
<dc:creator>grupo de Insuficiencia Respiratoria Aguda de la SEMICYUC</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La monitorización durante la ventilación controlada permite la determinación de diferentes parámetros de mecánica respiratoria. La interpretación adecuada de estos datos puede ser de utilidad para conocer el estado de los diferentes componentes del sistema respiratorio del paciente, así como para guiar los ajustes del ventilador. A lo largo de esta revisión se describen los conceptos básicos de mecánica respiratoria, su interpretación y su potencial para el ajuste fino de los parámetros de ventilación mecánica (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);38(1): 49-55, ene.-feb. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-121397</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Monitorización de la mecánica respiratoria en el paciente ventilado</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12541^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24860^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9183^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d36507^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
