<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3966</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aluminium chloride hexahydratate in the treatment of palmoplantar pustulosis. A preliminary study</dc:title>
<dc:creator>Guimerá Martín Neda, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Escoda García, Marina</dc:creator>
<dc:creator>Noda Cabrera, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez González, Rosalba</dc:creator>
<dc:creator>García Montelongo, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Sáez Rodríguez, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Dorta Alom, Sara</dc:creator>
<dc:creator>García Bustínduy, Marta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La pustulosis palmoplantar (PPP) es una enfermedad cutánea crónica que se caracteriza por la presencia de pústulas estériles en palmas y plantas. Actualmente se desconocen las causas por la cuales esta afección se presenta exclusivamente en esta localización, donde existe una importante riqueza de glándulas sudoríparas ecrinas en relación a otras zonas de la piel. La PPP es a menudo refractaria a los tratamientos, incluyendo corticosteroides tópicos de alta potencia y sistémicos. Objetivo: evaluar la eficacia del cloruro de aluminio hexahidratado al 20 por ciento en solución acuosa en el tratamiento de la PPP. Material y métodos: estudio abierto realizado sobre 12 pacientes con PPP (seis tratados con cloruro de aluminio hexahidratado y seis tratados con placebo) durante 5 meses. Resultados: se observó una buena respuesta en el 100 por ciento de los casos tratados con el cloruro de aluminio a los 5 meses (16% de eficacia en el grupo tratado con placebo). No se apreciaron efectos secundarios. Conclusiones: el tratamiento con cloruro de aluminio hexahidratado al 20% en solución acuosa es una terapia efectiva en pacientes con PPP (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;91(9): 416-419, sept. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3966</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cloruro de aluminio hexahidratado en el tratamiento de las pustulosis palmoplantares. Estudio preliminar</dc:title>
<dc:subject>^d29646</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4503^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d12002^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12002^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d13002</dc:subject>
<dc:subject>^d2757^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d31658^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d31658^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d24877</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11976^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d11350^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
