<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-84126</identifier>
<setSpec>1575-6157</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Purpose: Evaluation of the esthetics, fracture resistance and marginal fit of free metal restorations. Materials and methods: We carried out a search in PubMed/Medline. Results- Discussion: Several clinical studies demonstrated that all ceramic restorations achieved excellent esthetic results and a longterm success. On the other hand, free metal crowns (FMC) confirmed to have less fracture resistance than metal-ceramic crowns with titanium abutments, even though Empress 2, InCeram and AllCeramcrowns on ceramic abutments were proved to work satisfactorily in incisive and premolar regions. As regards marginal fit Procera showed the best marginal fit before and after cementation in comparison to Empress2 and InCeram. After comparing titanium abutments with ceramic abutments we noticed that ceramic abutments achieved good and long term esthetic and functional results. Conclusion: Although current results are promising, long term studies are required in order to be able to recommend FMC in a routine way (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cantó, Oriol</dc:creator>
<dc:creator>Figueras, Oscar</dc:creator>
<dc:creator>Marín, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Salvan, Eva</dc:creator>
<dc:creator>Giner, Lluis</dc:creator>
<dc:creator>Soliva, Joan</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, Sandra</dc:creator>
<dc:creator>Fortes, Vanessa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Evaluar la estética, la resistencia a la fractura y el ajuste marginal de los tratamientos restauradores cerámicos libres de metal. Material y métodos: Realizamos una búsqueda en PubMed/Medline. Resultados-Discusión: Diversos estudios clínicos demuestran que las restauraciones totalmente cerámicas ofrecen resultados estéticos excelentes y un éxito a largo plazo. Por otra parte, las coronas cerámicas libres de metal confirman tener una resistencia a la fractura menor que las restauraciones de metal-cerámica con aditamentos de titanio, aunque se ha comprobado que coronas de Empress 2,InCeram y AllCeram sobre aditamentos de cerámica funcionan satisfactoriamente en región de incisivos y premolares. En cuanto al ajuste marginal se vio que Procera presentaba el mejor ajuste marginal antes y después de la cementación en comparación con Empress2 e InCeram, independientemente de la combinación entre las líneas de terminación y los cementos probados. Tras la comparación de los aditamentos de titanio con los cerámicos se vio que los cerámicos ofrecen buenos resultados estéticos y funcionales a largo plazo. Conclusión: Se necesitan estudios a largo plazo para poder recomendar de forma rutinaria las cerámicas libres de metal (CLM), aunque los resultados actuales son prometedores (AU)</dc:description>
<dc:source>Dentum (Barc.);5(2): 64-68, abr.-jun. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-84126</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prótesis implantosoportada totalmentecerámica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2553^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14096</dc:subject>
<dc:subject>^d3808^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d51660</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200506</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
