<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115305</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Invasive mole and the acute abdomen: a case study</dc:title>
<dc:creator>Usandizaga, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Hilario de la Rosa, J</dc:creator>
<dc:creator>Rui Wamba , M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La mola invasora es una eventual complicación de la mola hidatiforme parcial o total. Se manifiesta por una penetración profunda de las vellosidades coriales con degeneración hidrópica y estructuras trofoblásticas dentro del miometrio o invasión de los vasos uterinos. La mayoría deriva de una mola completa, aunque las parciales también se han descrito con una frecuencia 10 veces menor. El diagnóstico es por sospecha analítica (aumento progresivo de la ß-hCG) y de imagen (ecografía con o sin Doppler y/o RM uterina). Las posibles complicaciones son: hemorragia uterina grave, perforación uterina que produce hemoperitoneo y abdomen agudo, y progresión a coriocarci noma. Con el tratamiento citostático adecuado (metotrexato o dactinomicina) el pronóstico es excelente, produciéndose curaciones en prácticamente el 100% de los casos. Hemos presentado el caso clínico de una paciente de 27 años con una mola invasora que ocasionó una perforación uterina y un cuadro de hemoperitoneo y abdomen agudo que precisó de intervención quirúrgica. Se consiguió realizar cirugía conservadora resecando el fundus uterino, lugar de implantación de la mola, y suturándolo. Posteriormente se administraron 73 mg de metotrexato intramuscular a la semana, durante 8 semanas. La paciente lleva 16 meses asintomática, con ß-hCG negativa y ecografía pélvica normal, en busca de una nueva gestación (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);29(3): 110-113, mar. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115305</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mola invasora y abdomen agudo: a propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6617^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d6^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14996^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d31812^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
