<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2455</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Burnout situation of the spanish pediatric intensivists</dc:title>
<dc:creator>López Herce Cid, J</dc:creator>
<dc:creator>Bustinza Arriortua, A</dc:creator>
<dc:creator>Carrillo Álvarez, A</dc:creator>
<dc:creator>Panadero Carlavilla, E</dc:creator>
<dc:creator>Vigil Escribano, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Lucas García, N de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: El síndrome de burnout se caracteriza por cansancio emocional, despersonalización y disminución o pérdida del sentimiento de realización personal. Es frecuente en las profesiones asistenciales y de contacto interpersonal y en su génesis intervienen, entre otros, los factores laborales. Se propone determinar su prevalencia entre los pediatras intensivistas españoles. MÉTODOS: Un total de 68 pediatras intensivistas de la sección de Cuidados Intensivos Pediátricos de la Asociación Española de Pediatría participaron en el estudio. Se utilizó un cuestionario que contenía preguntas generales sociodemográficas y la versión española del Maslach Burnout Inventory. Se realizó un estudio estadístico descriptivo y analítico que incluía la prueba de la t de Student y el análisis de la variancia. RESULTADOS: La afectación por el burnout se situó en niveles medios (de 41,9 ñ 7,5), siendo destacable la mayor relevancia de la falta de realización personal (18,9 ñ 3,5). El 55,9 por ciento achacó a los conflictos institucionales su malestar laboral y el 58,8 por ciento se planteaba dejar su puesto de trabajo en el futuro. CONCLUSIÓN: Destaca la importancia que tiene el burnout y sus dimensiones en las profesiones sanitarias y en particular en los médicos de cuidados intensivos pediátricos. Aunque las puntuaciones del burnout y sus componentes se sitúan en un rango intermedio, más de la mitad de la población estudiada se plantea abandonar su trabajo (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;52(5): 418-423, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2455</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Situación de burnout de los pediatras intensivistas españoles</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2087</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d3439</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d23459</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:subject>^d10499</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
