<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31760</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of clinical differences between bulimia nervosa and sub-threshold bulimia</dc:title>
<dc:creator>Rivas, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Berrocal, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Bersabé, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Castro, Serafina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación VECA</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estudio examina la validez del criterio de gravedad propuesto por la APA (1994) para el diagnóstico de la bulimia nerviosa (frecuencia y duración mínima de los síntomas principales). La muestra está formada por un total de 87 participantes: 20 que cumplen todos los criterios diagnósticos para la bulimia nerviosa, 37 con bulimia por debajo del umbral y 30 sin trastorno alimentario. Los grupos fueron comparados en presión percibida para estar delgado, preocupación por la imagen corporal, restricción dietética, diversas medidas de comportamientos y actitudes relacionadas con la alimentación y el peso, síntomas depresivos, ansiedad, autoestima, dificultades sociales, comportamientos obsesivo-compulsivos e impulsividad. Tanto el grupo de participantes con bulimia como el de aquellos que presentan el síndrome subclínico difieren de los controles en la mayor parte de variables medidas. Apenas existen diferencias entre el síndrome total y parcial en las variables evaluadas, lo cual arroja dudas sobre la validez del criterio de gravedad propuesto para el diagnóstico del síndrome e indica que se requiere una evaluación adicional de dicho criterio (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;11(2): 239-259, mayo 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31760</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de las diferencias clínicas entre la bulimia nerviosa y la bulimia por debajo del umbral</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24007^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d24007^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1853</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13302^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24379^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
