<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5480</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Description of the physical therapy assessment procedures of mechanical cervicalgia</dc:title>
<dc:creator>López Ruiz, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez Oliván, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Sanz Rubio, C</dc:creator>
<dc:creator>Lomas Vega, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Dada la elevada incidencia de las cervicalgias mecánicas entre los usuarios de nuestros servicios, hemos considerado que una correcta exploración va a garantizar la calidad de la atención fisioterápica, asegurando la posterior adecuación del tratamiento. Por ello vamos a ofrecer una descripción basada en los procedimientos de valoración fisioterápica más comúnmente aceptados y utilizados. Hemos encontrado la necesidad de estudiar las características e intensidad del dolor, realizar una exhaustiva palpación de la región cervical incluyendo la localización de las zonas álgicas y la exploración de los puntos gatillo de los principales músculos que puedan estar en relación con la existencia de una cervicalgia de origen mecánico. El estudio de la movilidad articular y la identificación de posibles disfunciones articulares serán un elemento clave de nuestra valoración. Asimismo presentamos los tests de provocación que nos van a posibilitar la inclusión o exclusión del paciente en el protocolo de tratamiento de las cervicalgias de origen mecánico (AU)</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);23(2): 89-97, abr. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5480</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Descripción de los procedimientos de valoración fisioterápica de las cervicalgias mecánicas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32948^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29507^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10361^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32948^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
