<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-124650</identifier>
<setSpec>1578-0740</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Characteristics of maternal education programs in primary health care settings  in Madrid (Spain) and its attendees</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Maternal education programs are one of the services  provided by the Spanish public health service to reduce maternal and  child morbidity. Objective: Show the maternal education programs in primary health  care settings in Madrid and collected the characteristics of the population who attended them. Methods: Descriptive study. Probabilistic sample of 94 midwives  (54.6% of the midwives in primary care in Madrid). Self-completion  questionnaire, validated. Descriptive analysis SPSS program. Results: In comparison with a study carried out in 1997, the number of  sessions in the first and second trimester of pregnancy has decreased by  26.5%. The number of sessions has been maintained in the third trimes ter. Post natal sessions increased by 22.5%. Improved attendance by  partners (48.5%). In 66.2% of the sessions the midwives had women  from more than three different educational levels, and in 77.5% of the  sessions immigrant women from two or more different areas of origin  attended. Group size was on average 30. Discussion: The results show the way these programs have evolved in  the public health system in Madrid over the last 10 years and the (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Muñoz San Roque, Isabel</dc:creator>
<dc:creator>Fernández y Fernández-Arroyo, Matilde</dc:creator>
<dc:creator>Torres Lucas, Jorge</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Los programas de educación maternal constituyen un servicio sanitario de la sanidad pública en España para disminuir la morbimortalidad maternoinfantil. Objetivo: Describir los programas de educación maternal que se imparten en los centros de atención primaria de la Comunidad de Madrid y recoger las características de la población que asiste. Método: Estudio descriptivo. Muestra probabilística de 94 matronas (54,6% de las matronas de primaria de Madrid). Cuestionario de elaboración propia, validado. Análisis descriptivo. Programa SPSS. Resultados: En relación con un estudio de 1997, las sesiones del primer y segundo trimestre de gestación han disminuido un 26,5%. Se mantienen las del tercer trimestre. Las de puerperio han aumentado un 22,5%. Mayor asistencia de parejas (48,5%). Las matronas reciben en los grupos a mujeres con más de tres niveles culturales diferentes en el 66,2%, y a mujeres inmigrantes de dos o más procedencias diferentes en el 77,5%. La media de asistentes por grupo es de 30. Discusión: Los resultados permiten conocer la evolución de los programas en el sistema sanitario público de Madrid en los últimos 10 años y las características actuales de sus asistentes. Destaca el esfuerzo de las matronas para captar a las gestantes, a sus parejas y a las embarazadas inmigrantes, así como su trabajo para adecuar los programas a las necesidades propias de su población de referencia. También se evidencian las necesidades de mejora, lo que permite diseñar estrategias para aumentar la calidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Matronas prof;15(1): 20-26, ene.-abr. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-124650</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características de los programas de educación maternal de atención primaria de la Comunidad de Madrid (España) y de sus asistentes</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28480^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10479^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d3708^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d52950^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28483^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
