<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14573</identifier>
<setSpec>1130-5274</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Woman, work and health: a comparative analysis between employed and housewife women</dc:title>
<dc:creator>Sebastián Herránz, J</dc:creator>
<dc:creator>Escalera Izquierdo, M. E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Madrid</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de estudio es detectar y analizar las posibles diferencias en salud, tanto psicológica como física, en mujeres con roles múltiples y amas de casa en exclusiva. Todas ellas tenían hijas/os, pareja, y bastantes, un trabajo remunerado. Además de las diferencias, se han estudiado otras variables con las que la salud pudiera estar relacionada como las condiciones de trabajo (tanto en el campo laboral como en el doméstico), familiares (afectivas y ayuda instrumental), la tensión entre roles y recursos (autoestima, conductas de salud y de riesgo, apoyo social, nivel educativo e ingresos). Los resultados mostraron que existía una gran diferencia en las variables que explicaban la salud de las mujeres según trabajasen o no fuera de casa y una tendencia hacia una mejor salud por parte de las mujeres con trabajo remunerado. Para ambos grupos las variables más relevantes para una mejor salud estuvieron relacionadas con las conductas de salud y de riesgo, apoyo social, nivel educativo e ingresos). Los resultados mostraron que existía una gran diferencia en las variables que explicaban la salud de las mujeres según trabajasen o no fuera de casa y una tendencia hacia una mejor salud por parte de las mujeres con trabajo remunerado. Para ambos grupos las variables más relevantes para una mejor salud estuvieron relacionadas con las conductas de salud y de riesgo y la tensión entre roles. En las que trabajaban fuera de casa fueron muy significativas la autoestima y las variables relativas a sus roles familiares (relaciones con al pareja e hijos/as) así como las condiciones del trabajo doméstico, por delante de las laborales (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. salud;11(2): 195-229, mayo 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14573</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trabajo y salud en la mujer: análisis comparativo de mujeres con trabajo remunerado y amas de casa</dc:title>
<dc:subject>^d6950</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29154</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d15330</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
