<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-324</identifier>
<setSpec>0211-139X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hospital admission attributed to adverse drug reactions</dc:title>
<dc:creator>Alcalde Tirado, P</dc:creator>
<dc:creator>Fontecha Gómez, B. J</dc:creator>
<dc:creator>Nieto de Haro, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Dapena Díaz, M. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Conocer la incidencia de ingresos hospitalarios en una unidad de agudos de geriatría atribuibles a un efecto adverso medicamentoso (EAM), la sensibilidad para detectar su incidencia según la metodología empleada, y las características evolutivas de este grupo de pacientes. MATERIAL Y MÉTODO: La población de estudio es una muestra consecutiva de pacientes ingresados en la unidad de agudos entre octubre del año 1998 hasta junio de 1999. Se dividió en dos grupos, en cada uno de los cuales se estudia la incidencia de las RAM mediante dos metodologías diferentes. El grupo de estudio (GE), en el cual se notificaba la presencia del efecto adverso en los primeros días del ingreso hospitalario; que se compara con el grupo control (GC), en el que se valoró su presencia mediante la revisión de la historia clínica tras el alta hospitalaria. RESULTADOS: Se incluyen un total de 610 pacientes, atribuyéndose a 44 la presencia de un EAM como motivo de ingreso (7,2 por ciento). Al GE pertenecían 228 enfermos, de los cuales en 19 (8,3 por ciento) la causa del ingreso era un EAM. Al GC correspondían 382 enfermos, considerándose que en 25 (6,5 por ciento) la causa de su ingreso era un EAM. Chi cuadrado 0,68; p= 0,4086. Los síntomas de presentación mas frecuentes fueron hemorragia digestiva en siete pacientes, insuficiencia renal en seis, y neutropenia en cinco; con una amplia variedad de síntomas en su presentación clínica. Los grupos farmacológicos más frecuentes causantes de EAM eran los antiinflamatorios no esteroideos en 10 pacientes, antiarrítmicos en nueve e inhibidores de la enzima convertidora de la angiotensina en cinco. En su evolución falleció un paciente, lo que supone un 2,3 por ciento de la muestra. CONCLUSIONES: La incidencia de EAM como causa de ingreso hospitalario es considerable y debe valorarse su presencia. Cuando se tienen en cuenta, las probabilidades de encontrarlas parecen ser mayores, aunque no encontramos diferencias significativas en el diagnóstico de EAM en función de la metodología empleada para detectarlas. Existe una amplia variedad en su presentación clínica, con una evolución favorable en la mayoría de los pacientes al retirar del medicamento responsable (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. geriatr. gerontol. (Ed. impr.);36(6): 340-344, nov. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-324</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ingreso hospitalario atribuible a efectos adversos medicamentosos</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
