<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14321</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of hepatitis C virus genotypes in the area of El Ferrol (La Coruña, Spain)</dc:title>
<dc:creator>Pereira, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Agulla, Andrés</dc:creator>
<dc:creator>Touceda, Sonia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTOS. Conocer la prevalencia de los distintos genotipos del virus de la hepatitis C (VHC) en el área de El Ferrol (La Coruña), así como su distribución según los factores de riesgo. MÉTODOS. Se estudiaron 479 pacientes con hepatitis C: 254 sin antecedentes de riesgo conocidos, 161 con antecedentes de adicción a drogas por vía parenteral (ADVP) y 64 con historia de transfusiones. La presencia de ARN del VHC se estudió mediante reacción en cadena de la polimerasa-transcripción inversa (RT-PCR) y para la genotipificación se utilizó una prueba de hibridación reversa (INNO-LiPA). RESULTADOS. La distribución de genotipos fue 1b, 269 (56,2 por ciento); 1a, 79 (16,5 por ciento); 3a, 59 (12,3 por ciento); 4c/4d, 35 (7,3 por ciento); 1, 19 (4,0 por ciento); 2a/2c, 3 (0,6 por ciento); 4, 3 (0,6 por ciento); 2b, 2 (0,4 por ciento). En 10 pacientes (2,1 por ciento) no se pudo determinar el genotipo. En los pacientes sin factores de riesgo conocidos el genotipo predominante fue el 1b, 191 de los 254 estudiados (75,2 por ciento). En el grupo de pacientes con ADVP la distribución de genotipos fue más variada, siendo los más prevalentes el 1a en 49 (30,4 por ciento) y el 3a en 43 (26,7 por ciento). En los 64 pacientes con historia de transfusiones predominó el 1b, 54 de 64 (84,4 por ciento). CONCLUSIONES. El genotipo VHC predominante en nuestra área fue el 1b. Se observaron diferencias en la distribución de genotipos en los diferentes grupos de población según sus antecedentes de riesgo (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;20(5): 200-204, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14321</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de genotipos del virus de la hepatitis C en el área de El Ferrol (La Coruña)</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d32731</dc:subject>
<dc:subject>^d31852</dc:subject>
<dc:subject>^d5974</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d22286</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d1831</dc:subject>
<dc:subject>^d24888</dc:subject>
<dc:subject>^d33872</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d30351</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
