<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18068</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assessment of magnetic resonance imaging of the breast using 0.5 T equipment</dc:title>
<dc:creator>Ferrer, Joana</dc:creator>
<dc:creator>Bassaganyas, Rafel</dc:creator>
<dc:creator>Vilanova, Joan Carles</dc:creator>
<dc:creator>Barceló, Joaquim</dc:creator>
<dc:creator>Villalón, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Miró, Josefina</dc:creator>
<dc:creator>Castañer, Francesc</dc:creator>
<dc:creator>Viejo, Nadia</dc:creator>
<dc:creator>Albanell, Joan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la eficacia de la técnica de resonancia magnética de mama en un equipo de medio campo (0,5 T). Material y método: Hemos evaluado las 191 exploraciones de resonancia magnética (RM) realizadas en nuestro centro en el período de marzo 1998 a marzo de 2001 utilizando un equipo RM de 0,5 T Signa Contour de General Electric. Se utilizó una bobina dedicada de mama bilateral. Se realizaron secuencias fast eco de gradiente potenciadas en T1 3D con saturación de la grasa en el plano coronal antes de la administración de gadolinio endovenoso y seis veces consecutivas tras la administración de contraste. El tiempo de adquisición de la secuencia fue de 7090 segundos. El posprocesado de las imágenes incluyó la técnica de sustracción y el análisis de las curvas de intensidad/tiempo sobre la región de interés (ROI) conjuntamente con la evaluación morfológica de la lesión. Se realizaron secuencias adicionales fast eco del espín potenciadas en T2 (FSE T2), eco del espín potenciadas en T1 (SE T1), FSE T2 con supresión de la grasa y STIR con saturación de agua para estudios de prótesis mamaria. Resultados: Las indicaciones clínicas para el estudio RM de mama fueron: masas (n = 79), microcalcificaciones (n = 7), asimetrías (n = 17), casos indeterminados, de riesgo (n = 7), control posquirúrgico (n = 51) y prótesis mamaria (n = 25). El diagnóstico histológico mostró 31 lesiones benignas y 73 de malignas. La sensibilidad, especificidad y fiabilidad de la RM de mama fueron del 93 por ciento, 81 por ciento y 89 por ciento respectivamente. Se hallaron neoplasias multicéntricas/multifocales en un 8 por ciento de pacientes y bilaterales en un 2 por ciento. La actitud terapéutica se modificó en un 18 por ciento de los pacientes con cáncer de mama como consecuencia de los hallazgos por RM. Conclusión: Los resultados confirman la utilidad de la RM en el manejo de los pacientes con cáncer de mama. Así mismo, el presente estudio demuestra que la RM de mama puede realizarse en equipos de medio campo con la misma fiabilidad que en alto campo siempre que se utilicen bobinas específicas de mama, secuencias rápidas 3D y procesado de las imágenes con un software adecuado. (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);44(5): 187-193, jul. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18068</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración de la resonancia magnética de mama en un equipo de 0,5 T</dc:title>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5821</dc:subject>
<dc:subject>^d2148^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9936</dc:subject>
<dc:subject>^d3306^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2148^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5821^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d23405</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
