<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22235</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Emotional behaviors as a neurological dysfunction</dc:title>
<dc:creator>Timoneda Gallart, C</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Álvarez, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Se plantea la hipótesis de si el componente emocional de las conductas puede explicarse por un mecanismo neurológico determinado. Pacientes y métodos. Se seleccionó una muestra de 749 casos, de edades entre 5 y 14 años, con diversos problemas conductuales y cognitivos atendidos en la Unidad de Neuropediatría/ Neuropsicopedagogía, entre 1994-2000, y una submuestra de 20 casos seleccionados por tener, además, el procesamiento cognitivo PASS planificación en valores de -1 DE. El diseño es de investigación preferentemente cualitativa de análisis de casos con el empleo de datos conductuales, aportados por pacientes y padres, analizados con registro audiovisual. Se emplearon técnicas consideradas adecuadas, como la triangulación, para obviar posibles sesgos. Los datos cognitivos fueron, fundamentalmente, los valores cuantitativos proporcionados por la batería DN:CAS para el diagnóstico PASS. Se aplicó un procedimiento de diagnóstico-intervención previamente publicado. Se practicó un estudio pretest-retest con la submuestra antes y después del tratamiento emocional sin tratamiento cognitivo, con la aplicación de la t de Student. Resultados. Los respondedores fueron 82 por ciento, y el criterio fue la curación del problema motivo de la consulta, anorexia, trastorno somatomorfo, paroxismo no neurológico, etc., o la mejora en un grado mínimamente suficiente según el/la paciente, los padres y los investigadores; se exigió, además, la desaparición de las conductas defensivas objetivables, en cantidad suficiente como para indicar un cambio madurativo importante. La planificación mejoró con significación estadística. Discusión. Se explican con detalle las conductas de defensa denominadas enmascaradoras y se hace hincapié en el procesamiento neurológico de la `sensibilidad' de peligro, según los conocimientos más actuales. Conclusión. Todas las conductas pueden activar el procesamiento neurológico del `sentir peligro' (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(7): 612-624, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22235</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conductas emocionales como disfunción neurológica</dc:title>
<dc:subject>^d24230</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d9615</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d4720</dc:subject>
<dc:subject>^d10489</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24323</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22667</dc:subject>
<dc:subject>^d982</dc:subject>
<dc:subject>^d8771</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
