<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-153557</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this study I valued which it is the quality of life of older people in Sant Celoni and it was hypothesized that anxiety and / or the presence of depression have a negative impact on quality of life. I used four questionnaires: Cognitive valoration (MMSE), depression scale (Yesavage), anxiety scale (SAST) and life&#146;s quality questionnaire (self-realization). As outstanding results, 47% of the sample of 38 subjects rated their health as a regular or poor and this data were significant with high anxiety levels. As well as personal well-being. It was concluded that the overall results of the questionnaire of quality of life were inconclusive due to the lack of reliability and validity of the questionnaire but could estimate a significant negative correlation (P&lt;0.05) between anxiety and / or depression and sections of the questionnaire quality of life of current health and personal well-being (AU)</dc:description>
<dc:creator>Albarrán Crosas, Aida</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el presente estudio se quiso valorar cual es la calidad de vida de la gente mayor de Sant Celoni y se planteó la hipótesis que la ansiedad y/o la presencia de depresión repercuten de manera negativa en la calidad de vida. Para ello se utilizaron 4 cuestionarios: Valoración cognitiva (MMSE), escala de depresión (Yesavage), escala de ansiedad (SAST) y cuestionario de calidad de vida (Realización propia). Se obtuvieron datos de una muestra de 38 sujetos. Como resultados destacados, decir que el 47% de la muestra valoró su salud actual como regular o mala y este dato fue significativo con los niveles altos de ansiedad obtenidos en dicho cuestionario. Así como también el bienestar personal, que hace referencia a cuestiones como el nivel de satisfacción con su vida actual o el nivel de autoestima. Se concluyó que los resultados generales del cuestionario de calidad de vida fueron poco concluyentes debido a la falta de fiabilidad y validez de dicho cuestionario pero se pudo estimar una relación negativa significativa (P&lt;0.05) entre ansiedad y/o depresión y los apartados del cuestionario de calidad de vida de salud actual y bienestar personal. Así pues se puede confirmar la hipótesis planteada si se tiene en cuenta el bienestar personal y la salud actual como los campos más relevantes para una buena calidad de vida (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(224): 119-126, abr.-jun. 2016. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-153557</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de la calidad de vida en personas sanas no institucionalizadas mayores de 65 años de la población de Sant Celoni</dc:title>
<dc:subject>^d12225^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10740</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
