<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-63977</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Oxcarbazepine is a ketoanalogue of carbamazepine used for the treatment of epilepsy and neuropatic pain. However, oxcarbazepine is more likely to cause hyponatremia. Generally, hyponatremia is dose-dependant and asymptomatic, and is favoured by circumstances that cause a decrease in sodium levels, as the use of certain drugs (diuretics). If undetected, hyponatremia might occasionally cause severe symptoms leading to encephalopathy. A case of a patient with hyponatremia caused by the association of oxcarbazepine and hidroclorotiazide is reported. In this instance, the decrease of sodium levels was due to the association both drugs and not to the effect of each one separatedly (AU)</dc:description>
<dc:creator>Quero, J</dc:creator>
<dc:creator>Aisa, O</dc:creator>
<dc:creator>Bondía, A</dc:creator>
<dc:creator>Cía, P</dc:creator>
<dc:creator>Acín, P</dc:creator>
<dc:creator>Rodrigo, M. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La oxcarbacepina es un análogo de la carbamacepina utilizada para el tratamiento de la epilepsia y el dolor neuropático. Su espectro de efectos secundarios es sensiblemente inferior a la carbamacepina. Sin embargo, tiene una capacidad mayor de producir hiponatremia. Generalmente esta hiponatremia, que es dosis-dependiente, es asintomática cuando aparece y está favorecida por otras circunstancias concomitantes que pueden disminuir los niveles de sodio, como ocurre con la toma de ciertos fármacos (diuréticos). En raras ocasiones esta hiponatremia inducida por oxcarbacepina puede provocar síntomas que potencialmente pueden llevar al paciente a estados de encefalopatía si no se detectan a tiempo. Presentamos el caso de una paciente con hiponatremia provocada por la asociación de oxcarbacepina e hidroclorotiazida. En este caso se pudo constatar por las circustancias que se dieron que la disminución de los niveles de sodio era debida al efecto de los dos fármacos en conjunto y no por separado (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;13(6): 395-398, ago. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-63977</dc:identifier>
<dc:subject>^d7189^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d14676^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2256^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d7005^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200608</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
