<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23654</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Long-term treatment with low molecular weight heparin of chronic disseminated intravascular coagulation</dc:title>
<dc:creator>García Fernández, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Ais, C</dc:creator>
<dc:creator>López Berenguel, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El termino "Coagulación intravascular diseminada" (CID) define un proceso patológico que complica la evolución clínica de diversas enfermedades, se caracteriza por la presencia de grandes cantidades de trombina y plasmina en la circulación. La lista de posibles causas de este mecanismo fisiopatológico de la enfermedad es amplia, dentro de ellas la patologia infecciosa y tumoral son las más frecuentes; entre las menos frecuentes, la existencia de un aneurisma aórtico. Describimos el caso de un paciente afecto de CID crónica con clínica hemorrágica, que en el curso del estudio etiológico se diagnosticó de un aneurisma aórtico. Se inició tratamiento con una heparina de bajo peso molecular (HBPM), pero ante la aparición de un cuadro alérgico atribuido a la misma, se modificó el tratamiento sustituyéndola por otra HBPM. Las complicaciones hemorrágicas fueron tratadas asociando fármacos antifibrinolíticos a la HBPM. El tratamiento se mantuvo durante 30 meses con una aceptable calidad de vida asociada a la aparición de efectos secundarios generalmente menores salvo el desarrollo de osteporosis clínicamente significativa. (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;20(4): 191-194, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23654</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento a largo plazo de coagulación intravascular diseminada crónica con heparina de bajo peso molecular</dc:title>
<dc:subject>^d932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d4404</dc:subject>
<dc:subject>^d31696</dc:subject>
<dc:subject>^d1807</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4272</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d30829</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
