<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-74740</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Few cases of breast primary squamous cell carcinoma(SCC) presenting as breast abscess have been reported and itis also less frequent the development of SCC during gestationalperiod. Malignant potential is generally considered to behigh in cases of SCC subtypes of breast cancer. On the otherside, breast cancer during lactation tends to behave aggressivelythan breast cancer in non- gestational patients.A case of SCC of the breast in a lactating woman is reported.We have reviewed literature for presenting features of thiskind of tumor and therapy options that have been suggestedduring last years(AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez Valle, E</dc:creator>
<dc:creator>Villanueva, F</dc:creator>
<dc:creator>Carrillo-Vadillo, R</dc:creator>
<dc:creator>Madrid, L</dc:creator>
<dc:creator>León, J. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Existen pocos casos descritos de absceso mamario comoforma de presentación del carcinoma epidermoide primario dela mama, y, menos aún, de carcinoma epidermoide de lamama durante la gestación. Generalmente, se considera queel potencial maligno del carcinoma epidermoide de mama esmayor que el de otras variedades anatomopatológicas de tumormamario así como también se le atribuye una mayoragresividad al cáncer de mama que aparece en la pacientegestante con respecto al que aparece fuera del periodo gestacional.Presentamos el caso de una paciente lactante diagnosticadade carcinoma epidermoide y llevamos a cabo una revisión delas características de esta variedad de neoplasia así como delas opciones de tratamiento que se han propuesto durante losúltimos años en relación a la misma(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);22(4): 164-168, 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-74740</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Absceso como forma de presentación del carcinoma epidermoide primario de mama en una lactante. Revisión a propósito de un caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d41^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2337^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200900</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
