<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-99394</identifier>
<setSpec>0365-6691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Choroidal neovascularization secondary to pseudoxanthoma elasticum treated with ranibizumab: a report of 2 cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Case report: We report 2 cases of pseudoxanthoma elasticum with angioid streaks andchoroidal neovascularization (CNV) in both eyes. Intravitreal ranibizumab (Lucentis) was administered with successful results in both cases. Discussion: CNV has been reported to occur in 72% to 86% of patients with angioid streaks. Although uncommon, the impact of CNV is important because it tends to affect people of working age. Based on the effectiveness of ranibizumab in other secondary CNVs, we decided to use it in our patients, observing the functional and anatomical improvement(AU)</dc:description>
<dc:creator>García-Campos, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Morillo, M. J</dc:creator>
<dc:creator>González-Gómez, A</dc:creator>
<dc:creator>González-Escobar, A. B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Caso clínico: Se presentan dos pacientes diagnosticados de seudoxantoma elástico (PXE), que presentaban estrías angioides (EA) en ambos ojos y neovascularización coroidea (NVC) secundaria de manera unilateral. Ambos fueron tratados con inyecciones intravítreas de ranibizumab (Lucentis), obteniendo una respuesta favorable en ambos casos. Discusión: La NVC afecta al 72-86% de los pacientes con estrías angioides. Es una enfermedad poco frecuente pero importante, ya que se presenta en pacientes con vida laboral activa. Se decidió emplear este tratamiento teniendo en cuenta la efectividad del ranibizumab en NVC secundarias a otros procesos patológicos, observando la mejoría anatómica y funcional del cuadro(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Soc Esp Oftalmol;87(5): 153-156, mayo 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-99394</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neovascularización coroidea secundaria a seudoxantoma elástico tratada con ranibizumab: a propósito de dos casos</dc:title>
<dc:subject>^d11998^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11998^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33766^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d920^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d54215^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
