<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13232</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Therapeutic advantages of rigid transurethral ureteroscopy for uretral calculi: Review of 735 cases</dc:title>
<dc:creator>Lovaco Castellano, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Diez Yanguas Iza, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Páramo de Santiago, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Platas Sancho, Arturo</dc:creator>
<dc:creator>Burgos Revilla, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Fernández, Eldiberto</dc:creator>
<dc:creator>Serrano Pascual, Alvaro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Presentar los resultados obtenidos tras realizar ureteroscopias transuretrales rígidas durante un periodo de 10 años. Métodos: Desde Enero de 1991 a Noviembre de 2000 se han realizado en nuestra Unidad de Litotricia 735 ureteroscopias rígidas vía transuretral para la resolución de litiasis ureteral. Los ureteroscopios rígidos utilizados fueron de calibre variable, oscilando entre el 9.5 y 11.5 Ch. Entre los pacientes a los que se efectuó la ureteroscopia había un predominio de varones (63 por ciento de los casos), siendo la media de edad de los pacientes 49.9 años. La localización de la litiasis ureteral más frecuente fue a nivel pelviano (74.2 por ciento de los casos), siendo la media del diámetro mayor de los cálculos de 9.6 milímetros, ocasionando el mismo una uropatía moderada-severa en el 78.6 por ciento de los casos y anulación funcional en el 3.7 por ciento de los casos. Tras realizar ureteroscopia se dejó catéter doble J en el 65.8 por ciento de los pacientes. El alta hospitalaria habitualmente es precoz (12-18 horas del procedimiento endoscópico).Resultados: De las 735 ureteroscopias realizadas se consiguió un resultado satisfactorio en 676 casos (92 por ciento de los pacientes), siendo imposible de solucionar la patología litiásica en 59 casos. Para la resolución completa de los cálculos se utilizó fragmentación -ultrasónica o electrocinética- en una alto porcentaje de pacientes (56.3 por ciento). La forma de extracción de los cálculos o fragmentos se hizo fundamentalmente mediante pinzas (79.7 por ciento de los casos), pero también mediante Dormia (18.2 por ciento de los casos). Las complicaciones que hemos valorado han sido las producidas en el mismo acto quirúrgico o inmediatas, siendo éstas fundamentalmente menores (10.7 por ciento de los pacientes), pero también hemos tenido complicaciones mayores en 3 ocasiones (dos eversiones ureterales y una avulsión ureteral).Conclusiones: Consideramos que la ureteroscopia rígida por vía transuretral es una técnica útil, segura y eficaz en el tratamiento de los cálculos localizados en el uréter pelviano, pero también en casos seleccionados a nivel sacro y lumbar, donde no ha sido eficaz el tratamiento con ESWL, debido a los excelentes resultados obtenidos y a las pocas complicaciones existentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(4): 405-422, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13232</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ventajas terapéuticas de la ureteroscopia transuretral rígida en la patología litiásica ureteral: estudio retrospectivo de 735 casos</dc:title>
<dc:subject>^d14919</dc:subject>
<dc:subject>^d31988</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d24370</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d34567</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
