<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32114</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Frontal functional neuroimaging as a pronostic factor in late onset major depression</dc:title>
<dc:creator>Lomeña, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Mateos, José</dc:creator>
<dc:creator>Torres, Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Portella, María</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, Víctor</dc:creator>
<dc:creator>Gastó, Cristóbal</dc:creator>
<dc:creator>Masana, Guillem</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, Teodoro</dc:creator>
<dc:creator>Baeza, Inmaculada</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Gracias a las aportaciones realizadas por diversos estudios neuropsicológicos y de neuroimagen, existe una evidencia creciente de la relación entre las áreas cerebrales frontales y la fisiopatología y el curso de la depresión mayor de inicio tardío. Objetivos: El principal objetivo de este estudio fue evaluar la posible asociación estadística existente entre los índices de perfusión frontales basales y la respuesta antidepresiva aguda en la depresión mayor de inicio tardío. Método: Se realizó una 99mTc-HMPAO-SPECT cerebral basal en ausencia de tratamiento farmacológico antidepresivo a pacientes afectos de depresión mayor de inicio tardío. Tras realizarse la SPECT cerebral los pacientes fueron incluidos en un protocolo de tratamiento antidepresivo de 12 semanas de duración. La regresión logística fue el método estadístico utilizado para definir un modelo de predicción de no remisión. Resultados: 47 pacientes completaron el estudio: 34 (72,3 por ciento) fueron considerados remisores y 13 (27,7 por ciento) fueron considerados no remisores. La variable índice frontal anterior izquierdo tuvo un poder de predicción global del 87,2 por ciento. Analizando esta variable junto a las variables basales edad de inicio y duración del episodio índice el poder de predicción del modelo ascendió hasta el 93,6 por ciento. Conclusiones: Nuestro estudio proporciona una fuerte evidencia en favor de la utilidad de la neuroimagen funcional frontal como factor de predicción de respuesta/no respuesta al tratamiento antidepresivo agudo en la depresión mayor de inicio tardío (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;30(6): 332-338, dic. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32114</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neuroimagen funcional frontal como factor pronóstico de la depresión mayor de inicio tardío</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9674^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
