<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4896</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The influence of the number of specimens submitted in the diagnosis of tuberculosis</dc:title>
<dc:creator>Ojer, Montse</dc:creator>
<dc:creator>Martín, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Ruz, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Dorronsoro, Inés</dc:creator>
<dc:creator>Cabodevilla, Beatriz</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: En el diagnóstico microbiológico de la tuberculosis se recomienda el procesamiento de múltiples muestras para conseguir mejorar la sensibilidad. Este hecho, unido a la inespecificidad de muchos procesos pulmonares con los cuales se debe plantear un diagnóstico diferencial, hace que los laboratorios de micobacterias procesen un gran número de muestras inútiles. La incorporación de nuevos procedimientos ha mejorado la sensibilidad del diagnóstico, pero al mismo tiempo se ha incrementado el gasto por procesamiento. Ante estos hechos, nos planteamos si la recomendación de estudiar entre 3-6 muestras por paciente sigue estando vigente. Métodos: Se han revisado los resultados obtenidos en 327 muestras que correspondían a 105 pacientes en los que se había aislado Mycobacterium tuberculosis entre 1997 y 1998. Las muestras seleccionadas habían sido recibidas en el momento del diagnóstico, considerado como el tiempo comprendido en un mes desde la recepción de la primera muestra. Se revisaron retrospectivamente los resultados del cultivo y la baciloscopia de cada muestra, así como el orden de los cultivos positivos, utilizando el programa Modulab Plus de IZASA. Resultados: El número de muestras procesadas fue de 7.694, de las que se aislaron micobacterias en 519 (6,7 por ciento), muchas de ellas sin relevancia clínica. El promedio de muestras procesadas por paciente fue de 3,1. Sin embargo, en el 22,8 por ciento no se llegaron a estudiar las 3 muestras recomendadas, mientras que en el 19 por ciento se procesaron más de tres. En el 49,5 por ciento de los casos, el diagnóstico se realizó exclusivamente por el cultivo, ya que resultaron negativas todas las baciloscopias. Con el estudio de una sola muestra se habrían diagnosticado el 76 por ciento de los casos; con el estudio de dos se hubiera llegado al diagnóstico del 94,2 por ciento; finalmente, con el estudio de 3 muestras se diagnosticaron 104 de los 105 casos (99 por ciento). Conclusiones: Valorando el incremento del coste por procesamiento, tras la incorporación de procedimientos más sensibles de detección creemos que se debe revisar la recomendación de estudiar tres o más muestras por paciente para optimizar el diagnóstico bacteriológico de la tuberculosis. Si bien el estudio de una sola muestra dejaría sin diagnosticar (aunque dadas las características del proceso, más bien retrasaría el diagnóstico) un 25 por ciento de los pacientes, creemos que no se debe recomendar el envío de más de 2 muestras por paciente. Teniendo en cuenta que el tiempo necesario para llegar al diagnóstico se ha acortado con la utilización de medios líquidos y nuevos sistemas de detección, nuestra recomendación sería: enviar 2 muestras y volver a citar al paciente al cabo de un mes; si en ese tiempo no se ha recibido un resultado positivo del laboratorio y persiste la sospecha clínica, se debe solicitar el procesamiento de otras 2 muestras adicionales. Con estas medidas, los laboratorios que procesan un mayor número de muestras podrían asumir el trabajo de los que procesan menos, sin aumentar el trabajo ni el gasto. Creemos que con esta medida se optimizaría el diagnóstico bacteriológico de la tuberculosis (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;18(5): 215-218, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4896</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia del número de muestras estudiadas en el diagnóstico de la tuberculosis</dc:title>
<dc:subject>^d13431</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d5289</dc:subject>
<dc:subject>^d14778</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33124</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d9362</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
