<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6668</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Moreno Carriles, R. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Describir la actividad asistencial de los Servicios de Angiología y Cirugía Vascular en España, correspondiente a 1999. Pacientes y método: Estudio transversal. La población muestreada son los procesos vasculares que generaron un ingreso, en 1999, y la actividad quirúrgica correspondiente de los 32 Servicios de Angiología y Cirugía Vascular, que voluntariamente aceptaron la participación en el Registro. El instrumento de recogida de la información fue un formulario específico, Registro Vascular (RV) de la Sociedad Española de Angiología y Cirugía Vascular (SEACV). Se realizó un análisis descriptivo de los datos recogidos. Resultados: El RV fue cumplimentado por 32 Servicios, 18 de los cuales poseen acreditación para la docencia. En los diagnósticos, 12.142 (59,9 por ciento) se realizaron por patología arterial, seguidos en frecuencia por enfermedades venosas 7.688 (37,9 por ciento) y 431 linfopatías (2,1). Hubo un total de 22.835 ingresos hospitalarios, 10.081 de los cuales fueron urgentes (46,2 por ciento) y 11.754 (53,8 por ciento) programados y una estancia media global de 8,9 días (DE 4,49). En la lista de espera existía un predominio de pacientes con patología venosa (8.090). El detalle de la actividad quirúrgica comprende en cirugía arterial 2.936 técnicas restauradoras, 4.526 técnicas reconstructivas, 513 técnicas no reconstructivas y 4.118 técnicas de extirpación. La cirugía venosa, con 7.353 procedimientos, tuvo un alto predominio de cirugía de varices (5.358). En cirugía linfática sólo se realizaron 14 procedimientos. Se encontraron diferencias significativas entre los Centros docentes y no docentes. Conclusiones: Existe una participación escasa de los Servicios/Unidades. Teniendo en cuenta los resultados, se estima muy necesario propiciar la continuidad y el perfeccionamiento del RV de la SEACV, con el fin de conseguir el aumento del porcentaje de participación, la difusión y validación de los datos obtenidos (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;52(5): 195-208, sept. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6668</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Registro de actividad de la Sociedad Española de Angiología y Cirugía Vascular, año 1999</dc:title>
<dc:subject>^d15058^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d32016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13339</dc:subject>
<dc:subject>^d15058^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15055^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28096^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
