<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-74753</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Epidemiology of the meningococcal disease in Catalonia before and after vaccination against serogroup C</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Backgrounds: Meningococcal disease remains a seriouspublic health problem worldwide. In Catalonia, afterimplementing the vaccination program, there has been asignificant decrease in cases caused by meningococcus C.Methods: Reported cases of meningococcal diseasebetween 1997 and 2008 were analyzed to determine theevolution after the introduction of a conjugated vaccine inCatalonia.Results: In &lt;6 years, the incidence rate of serogroup C fellfrom 7.6 to 0.6 per 100,000 persons/year in the periods before(1997-2000) and after (2001-2007) the introduction of theconjugate vaccine. In serogroup B, the reduction was from15.4 to 11.1. In &lt;20 years case-fatality-rate increased only inserogroup B (3% and 7.4%). Serosubtype P1.15was the mostfrequent in serogroup B (31%), mainly associated withserotype 4 (80%), and in serogroup C subtype P1.5 (36%),with serotype 2a (86%). During 2008, 5 apparently unrelatedcases of B:2a:P1.5 were identified in the same geographicarea, with a case-fatality-rate of 80%.Conclusions: Exhaustive surveillance of circulatingmeningococcal strains is essential(AU)</dc:description>
<dc:creator>Grupo de Trabajo sobre Enfermedad Meningocócica de Cataluña</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos: La enfermedad meningocócica continúasiendo un grave problema de salud pública en todo el mundo.En Cataluña, tras implementar el programa de vacunación, hahabido un descenso importante de los casos producidos pormeningococo C.Métodos: Se analizaron los casos notificados de enfermedadmeningocócica entre 1997 y 2008 para determinar la evolucióndespués de la introducción de la vacuna conjugada en Cataluña.Resultados: La tasa de incidencia de casos por serogrupoC en menores de 6 años se redujo de 7,6 por 100000 personas/año en el período prevacunal (1997-2000) hasta 0,6 en elperíodo postvacunal (2001-2007). En los casos por serogrupoB, la reducción fue mucho menor, de 15.4 a 11.1. En los menoresde 20 años, la tasa de letalidad solo aumento en los casospor serogrupo B (3% en el período prevacunal y 7.4% en elpostvacunal).Entre 2000 y 2008, el subtipo P1.15 ha sido elmás frecuentemente identificado entre los casos por serogrupoB (31%), asociado principalmente al serotipo 4 (80%), y elsubtipo P1.5 (36%) asociado mayoritariamente al serotipo 2a(86%), en los casos por serogrupo C. Durante 2008, 5 casos deB:2a:P1.5, sin aparente relación entre sí fueron identificadosen una misma zona geográfica, con una letalidad de 80%.Conclusiones: Es necesario mantener una constante yexhaustiva vigilancia para conocer las cepas circulantes encada momento y detectar precozmente posibles cambios yrecombinaciones entre ellas(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;83(5): 725-735, sep.-oct.2009. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-74753</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Epidemiología de la enfermedad meningocócia en Cataluña antes y después de la vacunación frente al serogrupo C</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d36588^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d8755^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d35367^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8755^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28589^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d30984^s22000</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200910</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
