<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2446</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectiveness of hemodynamic treatment guided by gastric intramucosalph monitoring</dc:title>
<dc:creator>Ruza Tarrío, F</dc:creator>
<dc:creator>López Herce Cid, J</dc:creator>
<dc:creator>Calvo Rey, C</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Domínguez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Dorao Martínez Romillo, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Valorar la eficacia del pH intramucoso gástrico como guía terapéutica en niños críticamente enfermos.MÉTODOS: Se ensaya un protocolo de tratamiento hemodinámico en 34 niños críticamente enfermos (médicos y quirúrgicos), con el objetivo final de conseguir la normalización del pH intramucoso gástrico. Se comparan las complicaciones hemodinámicas con otro grupo de pacientes críticos tratados de forma convencional.RESULTADOS: El tratamiento administrado para mejorar la oxigenación hística (estabilización hemodinámica, expansión de volumen y perfusión de dobutamina) logró elevar los valores del pH intramucoso gástrico desde 7,25 ñ 0,04 hasta 7,32 ñ 0,13 de media (p = 0,014). Presentaron complicaciones hemodinámicas el 73 por ciento de los niños con valores de pH intramucoso gástrico menor de 7,30. Comparamos estos datos con los de un grupo control de 30 niños críticamente enfermos que fueron tratados según las pautas habituales de la unidad de cuidados intensivos pediátricos. En este grupo, desarrollaron complicaciones hemodinámicas el 93,8 por ciento de los niños con valores de pH intramucoso gástrico inferior a 7,30 (p = 0,048).CONCLUSIÓN: El pH intramucoso gástrico puede ser útil como guía para el tratamiento hemodinámico de niños críticamente enfermos (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;52(4): 339-345, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2446</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia del tratamiento hemodinámico guiado por el ph intramucoso gástrico en niños críticamente enfermos</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d7014</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d19062</dc:subject>
<dc:subject>^d5894</dc:subject>
<dc:subject>^d14417</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d30170</dc:subject>
<dc:subject>^d12542</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d6590</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
