<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19070</identifier>
<setSpec>0304-4815</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary treatment of fibromyalgia. Prospective controlled pilot study</dc:title>
<dc:creator>Lera, S</dc:creator>
<dc:creator>Gelman, S. M</dc:creator>
<dc:creator>Caballero, F</dc:creator>
<dc:creator>López, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la eficacia de un tratamiento multidisciplinario (TM) de la fibromialgia (FM), en comparación con un tratamiento clásico en una consulta externa de reumatología. Diseño: Estudio prospectivo y aleatorio de dos cohortes. Pacientes y métodos: Pacientes con FM, diagnosticados según los criterios del American College of Rheumatology (ACR). Participaron 21 pacientes, todas mujeres, que se seleccionaron de forma aleatoria de la lista de espera de la consulta de reumatología. El grupo experimental (GE) realizó el TM, que consistía en sesiones grupales de terapia cognitivo-conductual, entrenamiento físico y asistencia reumatológica. El grupo control (GC) siguió las pautas habituales indicadas por un reumatólogo del hospital. El programa de tratamiento duró 15 semanas. Todos los pacientes fueron valorados al inicio, al final del tratamiento y el GE a los 6 meses de finalizado. Se estudiaron las siguientes variables: escala analógica-visual (EAV), número de puntos dolorosos (PD), el Cuestionario de Impacto de Fibromialgia (FIQ), el Inventario de Ansiedad Estado-Rasgo (STAI), el Inventario de Depresión de Beck (BDI, forma abreviada), la presencia de sintomatología asociada (SA) y la toma de fármacos para la FM. El estudio estadístico del efecto de cada tratamiento se llevó a cabo con la prueba de la T de Wilcoxon para medidas repetidas. La comparación entre la eficacia de GE respecto al GC se realizó mediante la prueba de la U de Mann-Whitney para datos independientes. Resultados: No se evidenciaron diferencias estadísticamente significativas en la EAV, PD, STAI-R, SA y toma de fármacos, entre el inicio y el final del tratamiento entre el GE y el GC, ni tampoco a los 6 meses en el GE. Sí se evidenciaron diferencias estadísticamente significativas en el FIQ (p &lt; 0,009), STAI-E (p &lt; 0,023) y Beck (p &lt; 0,046). En el control a los 6 meses del GE se mantienen las diferencias estadísticamente significativas. Conclusiones: Estos resultados sugieren que el TM puede ser una opción válida para conseguir una mejora de la calidad de vida y en la adaptación psicológica de las pacientes afectadas de FM. Hacen falta estudios más amplios que confirmen estos resultados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. reumatol. (Ed. impr.);29(7): 323-329, ago. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19070</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento multidisciplinario de la fibromialgia. Estudio piloto prospectivo controlado</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d24570</dc:subject>
<dc:subject>^d32016</dc:subject>
<dc:subject>^d24385^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d24385^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24385^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d10542</dc:subject>
<dc:subject>^d32388</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
