<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32287</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Marrero Domínguez, Reinaldo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Evaluar los resultados clínicos y oncológicos de la prostatectomía radical perineal como monoterapia MÉTODO: Se incluye nuestra serie inicial y consecutiva de 115 pacientes con cáncer de próstata sin terapia hormonal neoadyuvante operados de Prostatectomía Radical Perineal como monoterapia desde Noviembre 92 en que decidimos abandonar la Linfadenectomía Laparoscópica en aquellos pacientes considerados de bajo riesgo de N+: PSA = 10 y Gleason = 7 y ecográficamente confinado o con sospecha de extensión extracapsular mínima. Los resultados funcionales se comparan con los primeros 115 pacientes consecutivos de nuestra propia serie de Prostatectomías Radical Retropúbica (PRR). Ningún paciente recibió tratamiento adyuvante y solo se aplico Bloqueo Hormonal Intermitente Diferido (BHID) cuando los pacientes en progresión bioquímica superaron 4 ng/ml de PSA.RESULTADOS: Con seguimiento medio de 57,7 (3130) meses se obtiene: supervivencia global 98,3 por ciento y especifica 100 por ciento; progresión bioquímica 13,9 por ciento (76 pT2 (5,2 por ciento), 32 pT3a (21,8 por ciento), 7 pT3b-pT4a (71,4 por ciento)).Tasa de márgenes positivos 41,7 por ciento (52,1 por ciento unifocales con una tasa de progresión solo del 12 por ciento). No precisaron transfusión durante ni después de la intervención el 87 por ciento. La continencia fue del 96,5 por ciento y la probabilidad de preservación de potencia 34,7 por ciento. De los 16 pacientes en progresión bioquímica, solo se precisó en 4 la aplicación de BHID (1 ciclo en 3 pacientes y dos en el restante) CONCLUSIONES: La PRP sin linfadenectomía, como tratamiento único, ofrece buenos resultados oncológicos y funcionales superponibles a los de la PRR, resultando favorable al abordaje perineal: menor tiempo quirúrgico, menor tasa de transfusión, posibilidad de anestesia locorregional, mejor tolerancia con necesidad de analgesia mínima y menor estancia hospitalaria. La conducta expectante en el seguimiento de los pacientes en progresión bioquímica, ofrece con la pauta de BHID, una excelente calidad de vida, con supervivencias similares a cualquier otra conducta terapéutica en este tiempo de seguimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(4): 397-411, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32287</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prostatectomía radical perineal como monoterapia: 10 años de experiencia</dc:title>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d33888</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11911</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
