<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1581</identifier>
<setSpec>1575-734X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hymenoptera sting allergy: epidemiology in the Santiago de Compostela Health Care Area</dc:title>
<dc:creator>López Carballo, C</dc:creator>
<dc:creator>Vidal, C</dc:creator>
<dc:creator>Piñeiro, J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Ovide, E</dc:creator>
<dc:creator>Purriños, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Armisén, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos: La hipersensibilidad a veneno de himenópteros es un problema relevante en la práctica alergológica por la gravedad de las reacciones que puede causar, siendo el objetivo de este estudio conocer las características epidemiológicas de una población diagnosticada de reacción sistémica por alergia a veneno de himenópteros. Métodos: Se incluyeron 104 pacientes con edades comprendidas entre 16 y 80 años, diagnosticados de alergia a veneno de himenópteros (Apis, Vespula o Polistes) y tratados con vacuna. Se recogió información referente a: lugar de residencia (rural, semiurbano, urbano), actividad laboral, colmenas cercanas, número de picaduras previas, número de reacciones sistémicas previas, reconocimiento del himenóptero y picaduras posteriores espontáneas. Resultados: El 70,1 por ciento de los pacientes vive en un medio rural y el 53 por ciento declara actividad laboral o aficiones de riesgo. Los pacientes habían sido picados más de 5 veces en el 67,3 por ciento y el 35,5 por ciento sufrieron más de una reacción sistémica previa al diagnóstico. Treinta y dos pacientes sufrieron picaduras espontáneas, de los cuales 6 (18,7 por ciento) presentaron algún tipo de reacción. Conclusiones: La población estudiada presenta un elevado riesgo de picadura por sus características epidemiológicas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Alergol. inmunol. clín. (Ed. impr.);16(4): 213-216, ago. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1581</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Alergia a veneno de himenópteros: epidemiología del área sanitaria de Santiago de Compostela</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d12797^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7106^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d29373^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7473^s22038</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
