<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34320</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgery for children and adolescents. Post-operative phase</dc:title>
<dc:creator>Ruiz García, María Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Ruzafa Martínez, María</dc:creator>
<dc:creator>Gómez García, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se expone la tercera y última fase del proceso quirúrgico, el postoperatorio. Se propone un modelo estandarizado de la atención de enfermería al niño y adolescente. La tercera y última fase del proceso quirúrgico transcurre desde el momento en el que el niño llega a la unidad de reanimación hasta que es dado de alta. Incluye los cuidados aplicados en la unidad de reanimación y posteriormente en la unidad de hospitalización o el domicilio familiar. Se utilizan los Patrones Funcionales de Salud de Gordon. Se incide especialmente en el patrón percepción-manejo de la salud, nutricional-metabólico, de eliminación, actividad-ejercicio y cognitivo-perceptual. Destaca la vigilancia en las primeras horas, la nutrición parenteral del niño (total parenteral nutrition, T.P.N.) y la valoración del dolor según la edad del niño. Se seleccionan los Diagnósticos de Enfermería de la N.A.N.D.A. (North American Nursing Diagnosis Association) que con mayor frecuencia se presentan en esta fase postoperatoria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;27(5): 328-334, mayo 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34320</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía en el niño y el adolescente. Postoperatorio</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10564^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d19270^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d11621^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d30401^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d13031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
