<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5705</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of the effects of verbal priming in Alzheimer's disease</dc:title>
<dc:creator>García García, R</dc:creator>
<dc:creator>Cacho Gutiérrez, J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Calvo, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: El "paradigma de completar raíces de palabras" ha sido utilizado para evaluar el efecto priming verbal en diversos estudios clínico-experimentales de demencia. Algunos estudios que han utilizado dicho paradigma en enfermos con enfermedad de Alzheimer (EA) han obtenido resultados contradictorios. Objetivos: Estudiar cómo afecta la latencia y la autogeneración de estímulos en el paradigma de completar raíces de palabras en pacientes con EA y comparar sus resultados con los de un grupo control de sujetos sanos. Sujetos y métodos: Han participado 30 pacientes con diagnóstico clínico de probable EA (criterios DSM-IV y NINCDS-ADRA) y 30 sujetos controles sanos (SC). Se han aplicado dos condiciones de generación de estímulos: sin latencia (SL) y con una latencia de 5 min (CL 5') entre la generación de los estímulos y la fase de ''evocación facilitada''. Resultados: El efecto priming verbal en la condición SL se mantiene en ambos grupos (EA y SC), mientras que en la condición CL 5', los pacientes con EA presentan una disminución del mismo. Conclusiones: La latencia y la autogeneración de estímulos por el propio sujeto en el paradigma de completar raíces de palabras son dos factores de interés clínico para el estudio del efecto priming verbal en la EA (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;15(8): 330-336, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5705</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio del efecto priming verbal en la enfermedad de alzheimer</dc:title>
<dc:subject>^d12364</dc:subject>
<dc:subject>^d12018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d545</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d15111</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
