<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-129946</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To review the etiology, diagnosis and treatment of spontaneous retroperitoneal hemorrhage. Methods/Results: We report the cases of two men 59 and 79 years old, presenting acute abdominal pain secondary to retroperitoneal bleeding (Wünderlich&#146;s syndrome) due to spontaneous renal rupture caused by urolithiasis and angiomyolipoma respectively.  Conclusions: Diagnosis of acute abdomen due to retroperitoneal hemorrhage requires a combination of clinical information and imaging tests. We emphasize the role of IV contrast helical CT scan for a definitive diagnosis, which demonstrated the active bleeding point, the amount of hemorrhage, and the probable origin, and provided guide for therapeutic planning (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villavicencio, Edgar</dc:creator>
<dc:creator>Gonzalez, Pascual</dc:creator>
<dc:creator>Puis, Roman</dc:creator>
<dc:creator>Guajardo, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Revisar las distintas etiologías, diagnóstico y tratamiento de la hemorragia retroperitoneal espontánea. Métodos/Resultados: Presentamos dos casos de abdomen agudo, secundario a hemorragia retroperitoneal (síndrome de Wünderlich) por rotura espontánea renal. En dos varones de 59 y 79 años de edad, asociado a litiasis renal y quiste renal. Con una presentación frecuente de dolor abdominal, masa palpable y hematuria, lo que constituye la tríada de Lenk. Entre el 15-20% comienzan con un cuadro de shock hipovolémico por sangrado. Conclusiones: El diagnóstico de abdomen agudo por hemorragia retroperitoneal requiere una combinación de información clínica y pruebas de imagen. Resaltamos la importancia de la tomografía computarizada helicoidal con contraste endovenoso para un diagnóstico definitivo, el cual demostró el punto activo de sangrado, la cuantía de la hemorragia y el origen probable, nos sirvió como examen guía para la planificación terapéutica (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;67(9): 779-784, nov. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-129946</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hematoma retroperitoneal espontáneo (syndrome de Wünderlich): A propósito de dos casos</dc:title>
<dc:subject>^d6^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d6556^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d37549^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3577^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d52133^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13147^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d12603^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12604^s22042</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
