<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24420</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute dissection of the thoracic aorta or acute myocardial infarction. The need for early differentiation</dc:title>
<dc:creator>Castillo Suero, F</dc:creator>
<dc:creator>Marco Sosa, R</dc:creator>
<dc:creator>López Sánchez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez López, E</dc:creator>
<dc:creator>González Donaire, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Puppo Moreno, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un caso clínico de un paciente con dolor torácico típico que acudió a Urgencias y que, tras realizarle radiografía de tórax, analítica y electrocardiograma, se diagnosticó de infarto agudo de miocardio, siendo sometido a tratamiento con rTPA y que resultó ser posteriormente una disección aguda de aorta torácica. Destacamos que el dato de mayor sensibilidad es la sospecha clínica. La presencia de la radiografía simple de tórax, en este caso, era indicativa de disección aórtica, sin embargo, el electrocardiograma y la clínica pesaron más al hacer el diagnóstico. Igualmente subrayamos que la precocidad en el diagnóstico de disección aórtica y en su tratamiento específico mejoran la mortalidad. Asimismo, tras revisar en la literatura, hemos comprobado los pocos casos descritos (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);14(5): 275-279, oct. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24420</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Disección aguda de aorta torácica o infarto agudo de miocardio. Necesidad de diferenciación precoz</dc:title>
<dc:subject>^d23481</dc:subject>
<dc:subject>^d30828^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4634</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9395^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
