<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37488</identifier>
<setSpec>0212-3568</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Herrera de la Rosa, A</dc:creator>
<dc:creator>Hervás Maldonado, F</dc:creator>
<dc:creator>Pérez de Oteyza, C</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Jiménez, T</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Albiach, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Escobar Sacristán, J</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Navarro, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Defensa</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La dificultad a la hora de obtener una radiografía de tórax en inspiración, puede ser debida a fallo del paciente que no llega a inspiración máxima o a fallo del radiólogo o del técnico de rayos que no aprieta el interruptor en el momento preciso. Objetivo: Valorar si la incorporación de un inspirómetro al aparato de rayos corrige tanto los errores atribuibles al paciente, como los errores atribuibles al profesional que realiza la radiografía. Material y métodos: Se midieron la capacidad pulmonar total por el método radiográfico planimétrico, la distancia del espacio retroesternal y la altura del arco del hemidiafragma derecho. Estas mediciones se hicieron primero sobre las radiografías de tórax de 22 pacientes (doce EPOC y diez restrictivos), clínicamente estables, en las que se cuidó el grado de inspiración y después sobre radiografías de tórax de los mismos pacientes y en las mismas condiciones pero midiendo la inspiración máxima con un inspirómetro incorporado al aparato de rayos. Para el análisis de las diferencias se efectuó una comparación de medias de valores pareados y se calculó el valor y significación de 'T'. Resultados: La diferencia de las medias de la Capacidad Pulmonar total (p = 0'007), de la distancia del espacio retroesternal (p = 0'167) y de la altura del arco del hemidiafragma derecho (p = 0'849) fueron favorables, en el primer caso con significación estadística, a las radiografías de tórax obtenidas con el inspirómetro incorporado al aparato de rayos. Conclusión: Con el inspirómetro, incorporado al aparato de rayos, se consiguen radiografías de tórax con mayor volumen y grado de inspiración y se corrigen tanto los errores de técnica atribuibles al paciente como los errores atribuibles al radiólogo o técnico de rayos (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. mil;59(1): 17-21, ene.-mar. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37488</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Cómo asegurar el grado de inspiración máxima al realizar una radiografía de tórax?</dc:title>
<dc:subject>^d12552^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d36008^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d27867^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23481^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28140^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13530^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
