<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35878</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chronic urticaria: prospective ethiologic study and autoimmune syndrome significance</dc:title>
<dc:creator>Maurer, Marcusr</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Pujol, Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Peter, Hans-Jürger</dc:creator>
<dc:creator>Giménez-Arnau, Ana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La urticaria crónica se define como una erupción cutánea habonosa que se prolonga durante más de 6 semanas. Se ha descrito asociada a diversas enfermedades autoinmunes y a la presencia de autoanticuerpos circulantes. Objetivos: Apoyar el concepto de urticaria crónica autoinmune. Material y métodos: Se trata de un estudio prospectivo que incluye pacientes con urticaria crónica. El protocolo de rastreo etiológico incluía la determinación sérica de autoanticuerpos y la prueba del suero autólogo. La actividad funcional del suero se comparó con los resultados in vitro de la liberación de histamina por el basófilo. Se realizó un estudio retrospectivo por análisis de inmunoabsorción ligado a enzimas (ELISA) de la presencia de inmunoglobulina E (IgE) antiperoxidasa en pacientes seleccionados. Resultados: De los 274 casos de urticaria registrados, 166 correspondían a urticaria crónica sin desencadenante de tipo físico. Se objetivó un factor etiológico o relacionado en el 42,6% de las urticarias crónicas. El 36,9% de las pruebas del suero autólogo realizadas fueron positivas. Se observó una buena correlación entre la positividad y la negatividad de la prueba del suero autólogo con la capacidad del mismo suero para inducir desgranulación de histamina por el basófilo. Se revisan los pacientes que asocian fenómenos de autoinmunidad, y se hallaron anticuerpos IgE antiperoxidasa en 2 pacientes. El empleo del tratamiento inmunomodulador se justificó, en ciertos pacientes, por la positividad de la prueba del suero autólogo. Conclusiones: Nuestros resultados apoyan el concepto de urticaria crónica como enfermedad autoinmune (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;95(9): 560-566, nov. 2004. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35878</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Urticaria crónica: estudio etiológico prospectivo e importancia del síndrome autoinmune</dc:title>
<dc:subject>^d19204^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14983^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d24531^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1329^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d6795^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1333^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30560^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
