<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-050285</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation and utility of the E-test® and NeoSensitabs® methods in studying fluconazole yeast susceptibility</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Standardized broth dilution methods are cumbersome for routine use in a clinical laboratory to study antifungal yeast susceptibility. Recently,the CLSI has standardized a disk diffusion method faster and more suitable to study fluconazole and voriconazole susceptibility. The objectivesof the present study were to determine: a) the suitability of the Neo-Sensitabs® tablets to study fluconazole susceptibility; b) whetherMueller-Hinton agar with methylene blue (MHAG-AM) could be used in the E-test® method; and c) the interaction of the methylene bluewith RPMI medium. A total of 84 blood stream yeast isolates were used (25 C. albicans, 7 C. parapsilosis, 10 C. tropicalis, 12 C. glabrata, 7C. krusei, 4 C. lusitaniae and 19 C. neoformans). The methylene blue makes sharper inhibition zones both in MHAG-AM and RPMI media.With fluconazole Neo-Sensitabs® tablets, the lowest percentage of very major errors was found in MHAG-AM and the greatest in RPMIG.In both diffusion methods and culture media, the very major errors were found in C. albicans, C. tropicalis (only with Neo-Sensitabs®) andC. glabrata. The percentage of fluconazole-resistant strains was lower in the media that contained glucose (2%). Neo-Sensitabs® tablets area reliable alternative to the dilution methods to detect fluconazole susceptibility. In the case of resistance, more studies are required; nevertheless,inhibition zone &gt;17 mm should be applied to define fluconazole resistance</dc:description>
<dc:creator>Sastre, M</dc:creator>
<dc:creator>Pemán, J</dc:creator>
<dc:creator>Valentín, A</dc:creator>
<dc:creator>Cantón, E</dc:creator>
<dc:creator>Bosch, M</dc:creator>
<dc:creator>Espinel-Ingroff, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Debido a su laboriosidad, ninguno de los métodos de dilución estandarizados es útil para el estudio de la sensibilidad a los antifúngicos delas levaduras en el quehacer diario de un laboratorio de microbiología clínica. Recientemente el CLSI ha estandarizado un método de difusiónen disco, más rápido y asequible, para determinar la sensibilidad a fluconazol y voriconazol. Los objetivos del presente estudio fueronconocer: a) la utilidad de las tabletas Neo-Sensitabs® para determinar la sensibilidad al fluconazol en la práctica asistencial; b) si el métodoE-test® puede realizarse utilizando el medio de Mueller-Hinton con azul de metileno (MHAG-AM); y c) determinar la interacción del azul demetileno con el medio de cultivo RPMI. Se utilizaron 84 aislamientos procedentes de hemocultivo (25 C. albicans, 7 C. parapsilosis, 10 C.tropicalis, 12 C. glabrata, 7 C. krusei, 4 C. lusitaniae y 19 C. neoformans). Con los medios que contienen azul de metileno, la lectura de losresultados fue más fácil al desaparecer el efecto trailing. Con las tabletas Neo-Sensitabs®, en el medio MHAG-AM se comete el menorporcentaje de errores, y en el RPMI con glucosa el mayor. Con ambos métodos de difusión y medios de cultivo, los errores muy gravesse observaron con C. albicans, C. tropicalis (sólo con Neo-Sensitabs®) y C. glabrata. En los medios suplementados con un 2% de glucosa elporcentaje de resistencia fue menor. El método Neo-Sensitabs® puede utilizarse para detectar cepas sensibles al fluconazol; sin embargo,se necesitan más estudios antes de recomendar su uso para la detección de aislamientos resistentes. En caso de utilizar este método, el puntode corte a aplicar para definir la resistencia debería ser &amp;#8805;17 mm</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;19(3): 267-274, sep. 2006. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-050285</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación y utilidad de los métodos E-test® y Neo-Sensitabs® para estudiar la sensibilidad de las levaduras al fluconazol</dc:title>
<dc:subject>^d3472^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d24244^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2209^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2207^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d24654^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d943^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d24244^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d36324</dc:subject>
<dc:subject>^d3470^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200609</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
