<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2103</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Estradiol Enhances Endothelium-Dependent Vasodilation via a Nitric Oxide Pathway</dc:title>
<dc:creator>Rigol, Montserrat</dc:creator>
<dc:creator>Sanz, Ginés</dc:creator>
<dc:creator>Sitges, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Roqué, Merc</dc:creator>
<dc:creator>Heras, Magda</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, Wladimiro</dc:creator>
<dc:creator>Pomar, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Solanes, Núria</dc:creator>
<dc:creator>Roig, Eulàlia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. El mecanismo por el cual el estradiol lleva a cabo su efecto vasodilatador sobre la pared arterial es todavía controvertido. El objetivo de este estudio fue evaluar si el estradiol potencia la vasodilatación dependiente del endotelio en un modelo experimental humano in vitro y si este efecto se halla mediado por el óxido nítrico. Métodos. Estudiamos 18 anillos arteriales procedentes de arterias mamarias internas de pacientes sometidos a cirugía de revascularización miocárdica utilizando una cámara de baño de órganos. Se evaluó la respuesta a la acetilcolina en situación basal y tras la adición de 10-6 mol/l de estradiol al medio, en presencia o no de un inhibidor de la óxido nítrico sintetasa (L-NNA, 10-4 mol/l). Resultados. El estradiol potenció de manera significativa la relajación de los anillos arteriales en respuesta a la acetilcolina (52 ñ 20 por ciento con estradiol frente a 42 ñ 22 por ciento en situación basal; n = 10; p = 0,02). Esta mejoría en la relajación dependiente del endotelio mediada por acetilcolina tras la adición de estradiol al medio no se demostró en presencia de L-NNA (47 ñ 25 por ciento con estradiol frente a 38 ñ 22 por ciento sin estradiol; n = 8; p = NS). Conclusiones. El estradiol produce in vitro un aumento de la vasodilatación dependiente del endotelio en los anillos arteriales de la arteria mamaria interna humana, efecto que disminuye al añadir al medio un inhibidor de la síntesis de óxido nítrico. Por tanto, el efecto vasodilatador del estradiol a las dosis utilizadas está mediado por la liberación de óxido nítrico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;54(8): 990-996, ago. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2103</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El estradiol potencia la vasodilatación dependiente del endotelio a través del óxido nítrico</dc:title>
<dc:subject>^d9753</dc:subject>
<dc:subject>^d5049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24347</dc:subject>
<dc:subject>^d22891</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d15064</dc:subject>
<dc:subject>^d8496</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d15067</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
