<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82457</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Emotional climate in health professional teams in Andalusia</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. The emotional climate in the health care environment is one of the main factors that affect professional duties and quality of care. The aim of this research is to analyse the emotional climate in health work teams, relating it with the number of members in each group. Method. A cross-sectional, descriptive, and observational study with 212 professionals from 17 health centres. They were given a Likert scale questionnaire and the results were analysed using SPSS program, comparing the mean, standard deviation and Anova test. Results. There was no linear relationship between group size and emotional climate. Using &#147;group size&#148; as a qualitative variable, significant results appear: Small groups (&lt;8 persons) scored 18.3 points on the Emotional Climate Scale (&amp;#8722;50,+50 scale). Personal recognition received 5.3 points (&amp;#8722;15,+15 scale), interpersonal relationships 6.0 points (&amp;#8722;15,+15 sclae) and shared projects 6.9 points (&amp;#8722;15,+15 scale). Medium groups (8&#150;12 persons) had a better evaluation (23.7 points for the general scale and 7.9, 6.4 and 9.3 for the scale dimensions). Large groups (&gt;12 persons) registered the best results (26.4 points for the general scale and 9.0, 9.2 and 11.5 points for the scale dimensions). Conclusions. Team size directly influences emotional climate: larger groups lead to better emotional climate(AU)</dc:description>
<dc:creator>Romero Vallecillos, M</dc:creator>
<dc:creator>March Cerdá, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Prieto Rodríguez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Danet, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El clima emocional en el ámbito de la salud es uno de los factores que afectan directamente el desempeño profesional y la calidad de la atención sanitaria. El objetivo del trabajo es conocer el clima emocional de los equipos de trabajo, en función del número de profesionales que lo componen. Método. Estudio descriptivo, observacional y transversal. Se diseñó un cuestionario de 10 preguntas con escala Likert, para una muestra de 212 profesionales de 17 centros sanitarios. Los resultados se analizaron con el paquete estadístico SPSS, realizando comparación de medias, midiendo la significación estadística con el Test de Anova. Resultados. El clima emocional no describió una tendencia lineal en función del número de profesionales que componían el equipo. Tratando la variable «tamaño del grupo» como cualitativa, se observaron diferencias significativas estadísticamente (en el Test Anova de comparación de media, p&lt;0,01). Los grupos pequeños (&lt;8 personas) tuvieron una valoración general del clima emocional de 18,3 puntos (escala &#150;50, +50). Concretamente, centrándonos en las dimensiones del índice general, el reconocimiento personal se situó en 5,3 puntos (en escala &amp;#8722;15,+15), las relaciones interpersonales en 6,0 (escala &#150;15,+15) y la existencia de un proyecto común en 6,9 puntos (escala &#150;20,+20). Los grupos medianos (8&#150;12 personas) tuvieron una valoración mejor (el clima emocional general alcanzó 23,7 puntos y las dimensiones del índice son 7,9; 6,4 y 9,3 respectivamente), mientras que en los grupos grandes (&gt;12 personas) observamos las puntuaciones más altas en todos los aspectos analizados (índice general 26,4 puntos, las dimensiones 9,0; 9,2 y 11,5 respectivamente). Conclusiones. El tamaño del grupo incide en el clima emocional de los equipos de manera directamente proporcional: a mayor tamaño del grupo, mayor calidad del clima emocional(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;25(6): 372-377, nov.-dic. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82457</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Clima emocional en equipos de profesionales sanitarios de Andalucía</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d12225^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d11799^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d51792^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33140^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d11799^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
