<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-051099</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">About half of children and adolescents with ADHD suffer at least from another psychiatriccondition, making more difficult both diagnosis and treatment, and worsening outcome.Psychiatric conditions more frequently associated with ADHD are: disruptive behaviourdisorder, anxiety disorder and mood disorder.Regarding pharmacological treatment alternatives to methylphenidate, the non-stimulantdrug with more scientific data supporting its efficacy and safety in children and adolescentswit ADHD is atomoxetine, and it is the only drug recommended as first choice, aswell as stimulants. Among the rest of non-stimulant treatments, tricyclic antidepressants arethe next drugs having more data supporting their efficacy, although they have more safetyproblems</dc:description>
<dc:creator>Soutullo Esperón, C</dc:creator>
<dc:creator>Figueroa Quintana, A</dc:creator>
<dc:creator>Díez Suárez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Aproximadamente la mitad de los niños y adolescentes con trastorno por déficit deatención con/sin hiperactividad (TDAH) presenta al menos otro trastorno psiquiátrico, loque con frecuencia complica el diagnóstico y el tratamiento, y empeora el pronóstico. Lostrastornos psiquiátricos que más se asocian al TDAH son: trastorno de conducta disruptiva,trastorno de ansiedad y trastorno del humor.Con respecto al tratamiento farmacológico diferente al metilfenidato, el fármaco no estimulanteque más datos científicos tiene apoyando su eficacia y seguridad en niños y adolescentescon TDAH es la atomoxetina, y es el único indicado como de primera elección,junto con los estimulantes. Del resto de los tratamientos no estimulantes, los antidepresivostricíclicos son los siguientes que más datos tienen apoyando su eficacia, aunque tienenmás problemas en su seguridad</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;8(supl.8): 135-155, oct.-dic. 2006. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-051099</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastorno por déficit de atención e hiperactividad (TDAH): comorbilidad psiquiátrica y tratamiento farmacológico alternativo al metilfenidato</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30220^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d32377^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d33524^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3886^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33531^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
