<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30866</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">In search of excellence: profile of the "extremely satisfied" patient</dc:title>
<dc:creator>Díaz-Mendi, Ana Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Robles-García, Mónica</dc:creator>
<dc:creator>Llorca-Díaz, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Herrera-Carral, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Dierssen-Sotos,Trinidad</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La satisfacción con la atención sanitaria se consigue cuando el usuario descubre que el servicio le proporciona algo que no esperaba y supera sus expectativas. A través de este estudio, pretendemos identificar factores asociados a la "supersatisfacción", y valorar sus características sociodemográficas y asistenciales. Material y métodos: Estudio transversal realizado entre septiembre y noviembre de 2002. Se ha utilizado el cuestionario SERQVHOS, que se remitió por correo postal. Se consideró como variable resultado el alto grado de satisfacción y como variables independientes las características sociodemográficas de los pacientes, y las asistenciales de la atención agrupadas en bienestar, trato, organización, información y recursos. Para cuantificar el grado de asociación entre variables se ha utilizado el riesgo relativo (RR) y su intervalo de confianza (IC) del 95 por ciento. El análisis ajustado se realizó mediante regresión logística no condicional. Resultados: El 98 por ciento de los pacientes reconocen encontrarse "satisfechos o muy satisfechos" y casi la mitad (45,7 por ciento) "supersatisfechos" con la atención sanitaria recibida. La percepción favorable del bienestar destaca como variable asistencial más fuertemente asociada al efecto, multiplicándolo prácticamente por 12 (RR = 11,7; IC del 95 por ciento, 3,9-35,3). Entre los factores sociodemográficos destaca la influencia del sexo femenino (RR = 2,5; IC del 95 por ciento, 1,1-5,5).Conclusiones: En nuestro hospital, casi la mitad de los encuestados se consideran muy satisfechos con el nivel de atención recibido. La "supersatisfacción" resulta fuertemente asociada a características asistenciales de la atención (la percepción del bienestar durante el ingreso, la organización de la asistencia, la valoración de los recursos, el trato personal y la información recibida) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;19(1): 34-37, ene. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30866</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">En busca de la excelencia: el perfil del paciente "supersatisfecho"</dc:title>
<dc:subject>^d12224</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d33551^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12074</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
