<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134191</identifier>
<setSpec>1989-7790</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Many actors involved in the management of both temporary like permanent disability, a synergistic action between them is necessary. In the same way, it is considered that there are possible actions or changes that can help reduce the cost and duration of processes, and proceed to return to work as soon as possible and in the most beneficial way for the patient, and therefore to society (AU)</dc:description>
<dc:creator>Díaz Salazar, César Eloy</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Numerosos agentes intervienen en la gestión de la incapacidad laboral, tanto temporal como permanente, y se hace necesario una actuación sinérgica entre todos ellos; del mismo modo, se considera que existen posibles actuaciones o cambios que pueden ayudar a disminuir el gasto y duración de los procesos, y proceder a la reincorporación laboral lo antes posible y de la forma más beneficiosa para el paciente, y, por ende, para la sociedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. segur. trab;60(supl.1): 125-130, 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134191</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reflexiones sobre la incapacidad y aptitud laboral. Nuevas sinergias entre medicina evaluadora y medicina laboral. Historia clínica laboral única: la incapacidad laboral, un continuo evolutivo</dc:title>
<dc:subject>^d3250</dc:subject>
<dc:subject>^d9972</dc:subject>
<dc:subject>^d4245</dc:subject>
<dc:subject>^d15336</dc:subject>
<dc:subject>^d32711</dc:subject>
<dc:subject>^d3378</dc:subject>
<dc:subject>^d13327</dc:subject>
<dc:subject>^d29064</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201400</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
