<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10424</identifier>
<setSpec>0211-5735</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Research and teaching in Mental Health: reflections for clinics before self-sacrifice</dc:title>
<dc:creator>Tizón, Jorge</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociacion Española de Neuropsiquiatria</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se resumen algunos rasgos de la conyuntura ideológica, social e institucional de la investigación, la formación y la docencia en salud mental y el efecto que ciertos de ellos están poseyendo de desmovilizar a los clínicos y provocar 'burn-out' o 'desengaño' de los mismos. Se especifican algunos de los escandalosos déficits formativos de los nuevos profesionales de las técnicas de 'salud mental': en entrevista clínica, técnicas psicológicas, técnicas mixtas, técnicas adaptadas a la red y condiciones autóctonas...En cuanto a la investigación, se describen el efecto Utah y los afer Darsee y Burt con el fin de efectuar algunas reflexiones sobre su fundamentación metodológica y epistemológica y sobre sus repercusiones pragmáticas. Por último, se propone una tipología irónica de las pespectivas dogmáticas de la investigación y la docencia en salud mental: la 'perspectiva Bambi' y la 'perspectiva Godzilla' (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Neuropsiquiatr;21(77): 69-96, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10424</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Investigación y docencia en salud mental (I) Reflexiones para el clínico antes de la autoinmolación</dc:title>
<dc:subject>^d12007^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d12527^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4563^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28480^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d28451</dc:subject>
<dc:subject>^d12036^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
