<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31066</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Stability study of ethyl alcohol in stored forensic blood</dc:title>
<dc:creator>Acedo, C</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Rams, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En las pruebas periciales puede surgir la necesidad de repetir un análisis de alcoholemia transcurrido un cierto periodo de tiempo, por ello se decidió la realización de este estudio con la finalidad de conocer la variación de la tasa de alcoholemia a lo largo de tiempo. Para su realización se seleccionaron 145 muestras de sangre procedentes de autopsias de cádaveres y se distribuyeron en tres grupos en función del periodo de almacenamiento transcurrido entre el primero y el segundo análisis de alcoholemia (2 años ñ 1 mes, 1 año ñ 1 mes y menos de 48 horas). Durante éstos periodos de tiempo las muestras fueron almacenadas a 4°C.La técnica empleada para la realización del análisis fue la cromatografla de gases con detector de ionización de llama acoplada con analizador de espacio en cabeza. Los análisis se realizaron de acuerdo con el protocolo normalizado de trabajo del Centro y con las garantías de calidad que en él se reflejan. Para determinar si los cambios producidos en las alcoholemias fueron o no significativos se aplicó el test de Wilcoxon. En el grupo en el que el periodo de almacenamiento de las muestras entre análisis fue de 2 años ñ 1 mes las diferencias obtenidas fueron estadísticamente significativas con un 99 por ciento de nivel de confianza. Los otros dos grupos de muestras de sangre en los que los intervalos de tiempo transcurridos entre los dos análisis de alcoholemia fueron de 1 año ñ 1 mes y de menos de 48 horas, respectivamente no mostraron cambios estadísticamente significativos en los resultados obtenidos con un 99 por ciento de nivel de confianza (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;17(3): 120-122, sept.-dic. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31066</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la estabilidad del alcohol etílico en muestras forenses de sangre</dc:title>
<dc:subject>^d33536^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d25468</dc:subject>
<dc:subject>^d2898^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d431^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d24584</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
