<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87398</identifier>
<setSpec>1989-7790</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Fatal pneumonia by Legionella in a farmer with hypersensitivity pneumonitis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: The retrospective investigation of a fatal sporadic Legionnaires&#146; disease identified anunknown case of occupational hypersensitivity pneumonitis in a swine breeder.Methods: Chest high-resolution computed tomography, bronchoalveolar lavage, lung biopsy, arterialgasometry, pulmonary function tests and autopsy were performed. It was studied the presence of Legionellaby serology and risk water samples were analyzed to identify the Legionella&#146;s source.Results: HP and Legionella pneumophila pneumonia diagnostics were confirmed. Lung fibrosis, arestrictive functional pattern, decreased diffusion, hypoxemia and bronchoalveolar lavage lymphocytosiswere evidenced. Legionella´s source was detected in a shower and a positive serology in the patient. Autopsyverified pulmonary fibrosis and the septic shock leaded to Legionella causing the death.Conclusions: Chronic cough and pulmonary infiltrates in a farmer should suspect the presence ofhypersensitivity pneumonitis. Later diagnosis carries a worse prognosis, the offending antigens exposurecan&#146;t be avoided and fibrotic stage enhanced opportunity infection disease (AU)</dc:description>
<dc:creator>García López, Vega</dc:creator>
<dc:creator>Irisarri Orta, Jacinto</dc:creator>
<dc:creator>García Esteban, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Barricarte Gurrea, Aurelio</dc:creator>
<dc:creator>Ordoqui García, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer Gimeno, Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La investigación retrospectiva sobre un fallecimiento aislado por Legionelosis, hizoaflorar un caso de neumonitis por hipersensibilidad en un granjero cuidador de cerdos.Métodos: Se realizaron las siguientes pruebas: tomografía axial computerizada de alta resolución,lavado broncoalveolar, biopsia pulmonar, gasometría arterial, pruebas de función respiratoria y autopsia. Seestudió la presencia de Legionella por serología y se analizaron las muestras de fuentes de riesgo paraidentificar el foco de Legionella.Resultados: El estudio confirmó los diagnósticos de neumonitis por hipersensibilidad y neumonía porLegionella pneumophila. Las pruebas realizadas objetivaron la fibrosis pulmonar, un patrón respiratoriofuncional restrictivo, un descenso de la difusión pulmonar, hipoxemia y la presencia de linfocitosis en ellavado broncoalveolar. Se detectó el foco de Legionella en una ducha y la serología fue positiva en elpaciente. La autopsia confirmó la fibrosis pulmonar y el shock séptico por Legionella que causó la muerte.Conclusiones: La presencia de tos crónica e infiltrados pulmonares en un granjero debería hacersospechar la existencia de una neumonitis por hipersensibilidad. Retrasar su diagnóstico conlleva un peorpronóstico, impide evitar la exposición a los antígenos causantes del cuadro y permite el avance de lafibrosis pulmonar facilitando la aparición de infecciones oportunistas (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. segur. trab;55(217): 27-32, oct.-dic. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87398</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neumonía por Legionella con desenlace fatal en un granjero con neumonitis por hipersensibilidad</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1740^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d31474</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22539^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
