<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7564</identifier>
<setSpec>1578-2700</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New resources for the evaluation of physical properties of large arteries in arterial hypertension</dc:title>
<dc:creator>Palma Gámiz, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las alteraciones estructurales y funcionales del corazón inducidas por la hipertensión se detectan fácilmente en la actualidad por medio de la ecocardiografía-Doppler. No obstante, esta herramienta diagnóstica es menos concluyente para evaluar las modificaciones de las grandes arterias durante la hipertensión. La presión arterial elevada induce desde el comienzo alteraciones arquitecturales en todos los lechos arteriales, caracterizadas por un aumento en el espesor de la pared, que invierte de modo secundario la razón entre el grosor de la pared y el radio de la luz arterial. El aumento en la rigidez de la pared como consecuencia de la hipertrofia e hiperplasia celular modifica sustancialmente tanto la distensibilidad como la adaptabilidad, dos factores importantes para la determinación del grado de hipertrofia del ventrículo izquierdo así como de su función. La evaluación de la velocidad de la onda de pulso puesta en práctica con un nuevo algoritmo (QKD) permite, por medio de un método ambulatorio no invasivo durante un largo período de tiempo, un enfoque indirecto del estado funcional arterial en la hipertensión y en el envejecimiento, estableciendo en algunas circunstancias, criterios pronósticos, con una precisión incluso mejor que la proporcionada por el índice de presión de carga de 24 horas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. lat. cardiol. (Ed. impr.);21(1): 22-30, ene. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7564</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevos recursos para la evaluación de las propiedades físicas de las grandes arterias en la hipertensión arterial</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d1164^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1164^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
