<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-036122</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Distribution of serotypes and antibiotic susceptibility patterns of Streptococcus pneumoniae strains isolated from children in Misiones, Argentina</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">BACKGROUND. The aim of this study was to assess the local resistance patterns and serotypes of Streptococcus pneumoniae implicated in invasive infections in children in Hospital Provincial de Pediatría in Misiones, Argentina. METHODS. A total of 101 strains isolated from sterile sites between June 1998 and June 2001 were studied. Strains were identified according to standard methods. Resistance patterns were determined by disk diffusion and a macro dilution method according to NCCLS guidelines. Capsular typing was based on the Quellung technique. RESULTS. Among the total, 62% of pneumonia cases, 70% of pneumonia with pleural effusion and meningitis, and 78% of sepsis occurred in children younger than 2 years old (74% of the total).Twelve serotypes were detected among 71 strains analyzed. Types 14 (37.1%), 5 (21.4%), 1 (10%), 6A/6B(7.1%), 9N and 19A (5.7%) and 9V (4.3%), were the most frequent. Penicillin (PEN) resistance was detected in 39% of isolates: 17.5% had intermediate levels and 21.5% high levels of resistance. None of the strains had PEN MICs of&gt; 4 mg/ml. PEN resistance was limited to 5 serotypes, with 84% corresponding to type 14. Among the 71 strains, in 50 CTX MICs were  2 mg/ml. Twenty-two percent of strains were resistant to tetracycline, 48% totrimethoprim-sulfamethoxazole (TMS), 11% tochloramphenicol (CLO) and 6.8% to erythromycin. None of the isolates were resistant to vancomycin, ofloxacinor rifampin. The most common combined resistance patterns were PEN-TMS (20%), PEN-CTX-TMS(7%, 3 strains with a CTX MIC of 2 mg/ml) and PEN-TMS-CLO (5%).CONCLUSIONS. The local drug resistance patterns and serotype distribution defined in this study allow appropriate empirical therapy to be established in our area and provide information that can be used assess vaccination strategies as a preventive tool for the control of invasive pneumococcal infections (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pace, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Regueira, Mabel</dc:creator>
<dc:creator>Grenon, Sandra</dc:creator>
<dc:creator>Corso, Alejandra</dc:creator>
<dc:creator>Specht, Martha von</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">ANTECEDENTES. El objetivo de este trabajo fue evaluar los patrones de resistencia antibiótica local y los serotipos de Streptococcus pneumoniae implicados en enfermedades invasivas en pacientes pediátricos del Hospital Provincial de Pediatría de Misiones, Argentina. MÉTODOS. Se estudiaron 101 cepas aisladas de niños a partir de muestras estériles, entre junio de 1998 y junio de 2001. Las muestras se procesaron por el método habitual, y los patrones de resistencia antibiótica se determinaron según pautas del National Committee for Clinical Laboratory Standards (NCCLS), por técnicas de difusión y dilución. La serotipificación se efectuó mediante la reacción de Quellung. RESULTADOS. El 62% de las neumonías, el 70% de las neumonías con derrame y de las meningitis y 78% de las sepsis correspondieron a niños menores de 2 años de edad (74% del total de pacientes). Se identificaron 12 serotipos entre 71 cepas analizadas. Los tipos 14 (37,1%), 5 (21,4%), 1 (10%), 6A/6B (7,1%),9N y 19A (5,7%) y 9V (4,3%) fueron los más frecuentes. Se observó sensibilidad disminuida a penicilina en el 39% de los aislamientos, el 17,5% de los cuales presentó resistencia intermedia y el 21,5% alto nivel de resistencia. Para ningún aislamiento la concentración inhibitoria mínima (CIM) fue superior a 4 mg/ml. La resistencia a penicilina quedó circunscrita a cinco serotipos, correspondiendo en el 84% de los casos al 14. Entre 71 aislamientos en que se efectuó la CIM a cefotaxima, 50 presentaron un valor menor o igual a 0,5 mg/ml;18 una CIM de 1 mg/ml y tres de 2 mg/ml. No se detectaron cepas cuya CIM fuera superior a 2 mg/ml. El 22% de los aislamientos fue resistente a tetraciclina, el 48% a trimetoprima-sulfametoxazol, el 11% acloranfenicol y el 6,8% a eritromicina. Ningún aislamiento fue resistente a vancomicina, ofloxacino ni rifampicina. Los patrones de resistencia combinada más comunes, entre las cepas no sensibles a penicilina, fueron: penicilina-trimetoprima-sulfametoxazol (20%) seguido de penicilina-cefotaxima-trimetoprima-sulfametoxazol (7%; 3 aislamientos con CIM a cefotaxima = 2 mg/ml)y penicilina-trimetoprima-sulfametoxazol-cloranfenicol(5%). CONCLUSIONES. Los patrones de resistencia y los tipos capsulares circulantes locales observados en este trabajo permiten adecuar esquemas terapéuticos a nuestra realidad y brindan información al equipo médico para evaluar el uso de vacunas como herramienta de prevención y control de las infecciones invasivas por S. pneumoniae (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;23(1): 10-14, ene. 2005. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-036122</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Distribución de serotipos y perfiles de sensibilidad a los antimicrobianos de cepas de Streptococcus pneumoniae aisladas en niños en Misiones, Argentina</dc:title>
<dc:subject>^d31549^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d14952^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d14952^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d5016^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d5016^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5017^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13025</dc:subject>
<dc:subject>^d14952^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d5346^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d36060^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d32344</dc:subject>
<dc:subject>^d36323</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200501</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
