<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-125369</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Anthropometry is a science applied to sport. It allows us to get body measurements (folds, perimeter, diameter, weight, height) to know the body composition. Studies have been conducted in different elite sports class, but very few in college athlete. We evaluated 126 male college athletes from different sports: football, triathlon, rowing, handball and volleyBeach. A person accredited level 2 by the International Society for the Advancement Kineanthropometry (ISAK), take the measures. The team´s staff can use the description of the anthropometric characteristics to evaluation of the athlete (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez-Sanz, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Janci-Irigoyen, J</dc:creator>
<dc:creator>Mielgo-Ayuso, J</dc:creator>
<dc:creator>Urdampilleta, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La antropometría es una de las ciencias aplicadas al deporte. Nos permite obtener medidas corporales (pliegues, perímetros, diámetros, peso, talla) para la obtención de la composición corporal. Se han realizado estudios cinenatropométricos en diferentes disciplinas deportivas de categoría élite, pero muy pocos en deportistas universitarios, de ahí el objetivo del artículo. Se evaluaron 126 deportistas universitarios masculinos, procedentes de diferentes disciplinas deportivas: futbol, triatlón, remo, balonmano y vóley-playa. Un medidor acreditado nivel II por la International Society for the Advancement Kineanthropometry (ISAK), tomo la medidas. La descripción de las características cineantropométricas en las disciplinas evaluadas, adquiere importancia, para que el personal técnico las tome como en la planificación y evaluación del deportista (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;12(2,supl): 89-94, jul.-dic. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-125369</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la composición corporal en deportistas masculinos  universitarios de difertentes disciplinas deportivas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1862</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d55404^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1848</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
