<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14432</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Our experience with the use of Biobrane® in the treatment of burns and other injuries in children</dc:title>
<dc:creator>Acosta Mérida, A</dc:creator>
<dc:creator>Uroz Tristán, J</dc:creator>
<dc:creator>Beltrá Picó, R</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Castelló, C</dc:creator>
<dc:creator>Santana Ramírez, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las quemaduras en la infancia constituyen un accidente que reviste un alto grado de dramatismo, fundamentalmente por la aparatosidad de las mismas y sus consecuencias inmediatas, y por otro lado por lo doloroso y elevado número de las curas, prolongada hospitalización y las secuelas estéticas e incluso funcionales que suelen dejar de por vida. Presentamos nuestra experiencia con el uso de Biobrane©, entre 1995 y 2000, en el tratamiento de 196 pacientes (edades: 4 meses a 14 años): 141 pacientes con lesiones por quemaduras de primer y segundo grado, 45 recubrimientos de zonas dadoras, 4 protecciones de injertos mallados, 3 dermoabrasiones traumáticas, 2 exéresis de tatuaje cutáneo post-traumático y 1 necrolisis epidérmica tóxica. Ventajas apreciadas al finall del tratamiento: &#149; Cicatrización excelente.&#149; Ausencia de dolor durante los cambios de apósitos. &#149; Menor necesidad de autoinjertos.&#149; Muy útil para el recubrimiento de zonas dadoras e injertos mallados. &#149; Disminución considerable de la estancia hospitalaria e ingresos. &#149; Mayor nivel de satisfacción en pacientes, en sus padres y en el personal sanitario.&#149; Posibilidad de tratamiento ambulante en Consultas externas y en Centros de Atención Primaria.&#149; Disminución de los costos hospitalarios en general. (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;15(3): 107-109, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14432</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuestra experiencia con el uso de Biobrane© en el tratamiento de las quemaduras y otras lesiones en la edad pediátrica</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d15345</dc:subject>
<dc:subject>^d2088</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d33855</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
