<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24149</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prognostic value in radical prostatectomy of positive cilinders number and cancer percentage per cilinder in prostate biopsy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION: Clinical stage, PSA value and Gleason score in biopsy are well known independent prognostic factors in prostate cancer. Since the widespread use of PSA, we assist to a changing trend in clinical presentation of patients with prostate cancer toward low stage, low PSA and well-differentiated tumors. This has motivated the search of new prognostic factors to predict those patients at risk of poor outcome. We analyze the histological quantification of tumor in biopsy as a prognostic factor in patients that underwent radical retropubic prostatectomy (RRP). MATERIALS AND METHODS: Of a series of 112 RRP performed by the same surgeon, we selected 81 in which tumor quantification at biopsy was assessed. RESULTS: Comparing the group with up to 2 positive cores against the group with 4 or more, the risk of positive surgical margins in RRP multiplies by 2.4 (15.4% vs. 37.5%), and the risk of biochemical progression almost duplicates (34% vs. 60%). When percentage of tumor per core is analyzed, the presence of 40% or more per core compared to less than 20%, multiplies the risk of positive margins by 5 (44.1% vs. 8.7%), and the risk of biochemical relapse by 3 (48% vs. 15%). CONCLUSIONS: The total number of positive cores, the percentage of the total of positive cores and the amount of cancer in each core, all demonstrated to be significant predictive prognostic factors that should be analyzed in every patient undergoing prostate biopsy, to predict the risk of poor outcome and therefore help planning the most adequate treatment strategy (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El Score de Gleason de la biopsia, la dosificación del antígeno prostático específico y el estadio clínico son factores pronósticos independientes bien conocidos. Desde la popularización del uso del antígeno prostático específico, se ha visto una migración de los estadios clínicos de los pacientes con cáncer de próstata, siendo la realidad actual pacientes con estadios precoces, antígeno bajo y tumores bien diferenciados. Esto ha impulsado la búsqueda de otros factores pronósticos para estratificar el riesgo de los mismos. Nosotros analizaremos el valor pronóstico de la cuantificación histológica en los pacientes sometidos a prostatectomía radical. MATERIAL Y MÉTODOS: De una serie de 112 prostatectomías radicales realizadas por el mismo urólogo, se seleccionan 81 en las cuales se contó con la cuantificación tumoral en el informe patológico. RESULTADOS: Al comparar los grupos de hasta 2 cilindros positivos con el de más de 4, se multiplicó por, 2,4 el riesgo de margen positivo (15,4 por ciento vs. 37,5 por ciento) y duplicó el riesgo de recaída bioquímica (34 por ciento vs. 60 por ciento). Del mismo modo, al analizar el valor pronóstico del porcentaje de cáncer por cilindro, se vio que al comparar la presencia de menos de 20 por ciento a más de 40 por ciento de cáncer por cilindro, multiplicó por 5 el riesgo de margen positivo (8,7 por ciento vs. 44,1 por ciento) y triplicó el riesgo de recaída bioquímica (15 por ciento vs. 48 por ciento). CONCLUSIONES: Tanto la cantidad de cilindros positivos, el porcentaje de cilindros positivos del total de la biopsia y el porcentaje de cáncer de cada cilindro demostraron ser factores pronósticos predictivos significativos que deberían ser analizados en todos los pacientes que son sometidos a una biopsia prostática, para de este modo poder estratificar mejor el riesgo de estos pacientes y así ayudar a planificar una más adecuada estrategia de tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;27(7): 538-542, jul. 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Valor pronóstico en la prostatectomía radical del número de cilindros positivos y porcentaje de cáncer de cilindro de la biopsia prostática</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Mouro Giudice, L</dc:creator>
<dc:creator>Osorio Pazo, F</dc:creator>
<dc:creator>Jubin Martínez, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-24149</dc:identifier>
<dc:subject>^d9554</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11911</dc:subject>
<dc:subject>^d238</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d1732</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30596</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
