<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-049026</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Training in citizenship competences in the preschool age</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This paper shows a potential way to train preschoolers in citizenship competences    by gathering foundations from psychology of language and socio-cognitive development    appropriate for this group of age. To sustain this proposal there are stated ideas coming    from educational politics about what is essential to citizenship competences, stressing    specialty its cognitive processes and emotional components. Working with narrative    texts is proposed as the best form to disclose children comprehension about this matter.    Finally, there are presented some suggestions based in psychopedagogical basis to use    in school settings</dc:description>
<dc:creator>Jiménez Heredia, Alexa Tatiana</dc:creator>
<dc:creator>Marmolejo-Ramos, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El escrito propone una estrategia para formar a niños de edad preescolar en competencias    ciudadanas basada en elementos propios de la psicología del lenguaje y del    desarrollo en relación con este nivel de escolaridad. Para argumentar la propuesta se    retoman los lineamientos ofrecidos desde políticas educativas acerca de la formación    en estas competencias, haciendo hincapié en dos de sus componentes: los procesos    cognitivos y el manejo de las emociones. Se propone el trabajo con textos narrativos    como una vía apropiada para poner en evidencia la comprensión que alcanzan los niños    frente a las competencias ciudadanas. Por último se presentan elementos de intervención    pedagógica basada en hallazgos hechos desde la psicología y que pueden ser empleados    por quienes están encargados de la formación de niños pequeños</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;23(2): 219-226, 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-049026</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La formación en competencias ciudadanas en el preescolar</dc:title>
<dc:subject>^d7982</dc:subject>
<dc:subject>^d7986^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3102^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d4720^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d12015^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3193^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7983^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d7986^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d12015^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3193^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d7984^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2713</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d35172</dc:subject>
<dc:subject>^d4720^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d37586</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200500</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
