<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87468</identifier>
<setSpec>1697-641X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hyperdivergent Open-bite: a conservative approach</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The clinical case of a fifteen years-old patient with a hiperdivergent open- bite malocclusion is reported. This malocclusion is best characterized by three dimensional skeletal and dentoalveolar changes in both upper and lower maxillae, with a decreasing in the posterior facial height (PFH) and increased anterior facial height (AFH), large gonial and mandible planes, as well as the posterior dentoalveolar heights, narrow maxilla often associated with posterior cross-bite, mandible clockwise rotation and anterior open-bite. A combined orhopedic-orthodontic conservative approach was selected to correct skeletal, dentoalveolar and functional components of the malocclusion (AU)</dc:description>
<dc:creator>Varela Morales, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Ventureira Pedrosa, César</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta el caso clínico de una paciente adolescente con escaso crecimiento remanente y una maloclusión con mordida abierta hiperdivergente. Existen alteraciones esqueléticas y dentoalveolares en ambos maxilares y en los tres planos del espacio, con disminución de la altura facial posterior y aumento de la anterior, incremento de los ángulos goniaco y mandibular y de las alturas de los procesos dentoalveolares, compresión maxilar con oclusión cruzada, posterorrotación mandibular, resalte y mordida abierta anterior. El objetivo fundamental del tratamiento fue mejorar la proporción entre las alturas faciales posterior y anterior y conseguir una anterorrotación secundaria mandibular con el consecuente cierre de la mordida abierta anterior. El control vertical de las estructuras dentoalveolares posteriores se convierte, de esta forma, en el pilar fundamental sobre el que edificar el tratamiento. Se optó por una modalidad terapéutica conservadora, que incluyó la utilización de un dispositivo palatino de expansión rápida con bloques de acrílico y una mentonera de tiro occipital, barra transpalatina con botón de acrílico y aparatología fija multibrackets. El objetivo de toda la aparatología utilizada iba encaminada al control vertical de la maloclusión (AU)</dc:description>
<dc:source>Cient. dent. (Ed. impr.);1(3): 135-143, sept.-dic. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87468</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mordida abierta hiperdivergente: una aproximación terapéutica conservadora</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d36006^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29183^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
