<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-88848</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Coordinating efforts in complex clinical cases: added value of palliative care at a university teaching hospitalpcuth</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Palliative care is generally understood on caring for terminal patients in chronic settings but more recently these units are developing also in acute caresettings or university hospitals as consultants teams. We report the case of a complex patient with rectal adenocarcinoma and four problems of difficult approach: uncontrolled neuropathic pain despite opioids treatment, systemic infection, depression with intense demoralisation and open surgery wound. We show the measures adopted and how an excellent inter-departmental collaboration under the co-ordination of palliative medicine consultant team helped to resolve the untenable situation (AU)</dc:description>
<dc:creator>Centeno, C</dc:creator>
<dc:creator>Larumbe, A</dc:creator>
<dc:creator>San Miguel, I</dc:creator>
<dc:creator>Chopitea, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los cuidados paliativos se entienden generalmente en el contexto de la atención a pacientes terminales ingresados en hospitales o en unidades de hospitales de larga estancia. Sin embargo, cada vez son más frecuentes estas unidades en hospitales de alto nivel de desarrollo. Presentamos el caso de una paciente de especial complejidad, diagnosticada de carcinoma de recto en la que confluían cuatro problemas de difícil abordaje: dolor neuropático descontrolado a pesar de opioides, infección con repercusión sistémica, herida quirúrgica abierta y desánimo completo. Mostramos las medidas que se adoptaron y cómo una excelente colaboración inter-departamental, bajo la coordinación del equipo de medicina paliativa, sirvió para solucionar una situación que en un punto llegó aparecer insostenible (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;33(3): 315-318, sept.-dic. 2010.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-88848</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La coordinación de esfuerzos en casos clínicos complejos: un valor añadido de cuidados paliativos en un hospital universitario</dc:title>
<dc:subject>^d238^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6940^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d715^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1944^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1987^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12424^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d12424^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
