<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11704</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Why an early treatment in rheumatoid arthritis</dc:title>
<dc:creator>Pros Simón, A</dc:creator>
<dc:creator>Benito Ruiz, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La artritis reumatoide es una enfermedad autoinmune caracterizada por la inflamación crónica de las articulaciones diartrodiales, que además, puede ocasionar afectación de otros órganos. En la actualidad, la mayoría de autores están de acuerdo en que, a los 10 años de evolución, casi el 80 por ciento de los pacientes presenta algún grado de limitación. El pronóstico de la artritis reumatoide es incierto, y las lesiones, que se producen en los primeros años de enfermedad, pueden continuar a pesar de la mejoría clínica ya que la patogénesis de estas lesiones puede diferir de la simple inflamación aguda articular. El diagnóstico precoz es pues esencial para iniciar su tratamiento antes de que se produzca el daño anatómico articular, habiéndose demostrado que los pacientes tratados durante el primer año desde el comienzo de los síntomas mantienen una capacidad funcional mejor que los remitidos más tardíamente. El tratamiento clásico de esta enfermedad había contemplado, hasta hace poco tiempo, una estructura piramidal, en la que de forma secuencial se iban introduciendo fármacos. Los pobres resultados obtenidos con esta estrategia y el mal pronóstico de la enfermedad han exigido un replanteamiento de la actitud terapéutica. En este sentido parece oportuna la introducción de fármacos inductores de remisión en las primeras fases de la enfermedad, con la finalidad de reducir la morbilidad y la incapacidad funcional. (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);11(6): 335-341, jun. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11704</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Por qué un tratamiento precoz en la artritis reumatoide?</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1178^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
