<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9637</identifier>
<setSpec>1139-1375</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assesment of the efficiency of haemodyalisis after inversion of the catheter lines</dc:title>
<dc:creator>Herrera Pérez, M. Trinidad</dc:creator>
<dc:creator>Páquez Martín, Gloria</dc:creator>
<dc:creator>Cassini Gómez de Cádiz, Víctor</dc:creator>
<dc:creator>Polo Lázaro, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SEDEN. Sociedad Española de Enfermeria Nefrologica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En alguna ocasión, todos nos hemos tenido que enfrentar con un catéter central que no funcionaba de forma correcta, concretamente debido a una disminución del flujo de salida que hacia completamente inútil la depuración. Sin entrar a analizar las causas que conducen a ello ( malposición, restos de fibrina, etc ... ), vamos a exponer el estudio que hemos realizado sobre la calidad de la técnica una vez adoptada la solución más fácil e inmediata, o sea, la inversión de las líneas, comparando para ello el valor de la recirculación de, la urea en condiciones normales, con el que se obtiene al invertir las líneas arterial y venosa. Hemos estudiado 46 pacientes, 18 varones y 28 mujeres, con edades comprendidas entre los 28 y los 82 años, todos ellos portadores de catéteres de doble luz normofuncionantes, fabricados de silicona, con luces paralelas, un diámetro 11,5 FR, longitudes de 15 ó 20 cm y situados en diversas localizaciones. Al invertir las luces del catéter nuestros resultados muestran que, pese a la evidencia de un aumento significativo en la tasa de recirculación de la urea al trocar las líneas respecto a las condiciones normales de uso, se logran unas cifras que la mayoría de los autores consideran aceptables. Igualmente, el incremento en la resistencia venosa, por otra parte esperado, se mantiene en límites permisibles. Por tanto, la inversión de luces durante la sesión permite mantener una diálisis adecuada con matices, ya que nos gustaría confirmar estos resultados utilizando el modelo cinético de la urea (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Enferm. Nefrol;4(4): 6-10, oct. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9637</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración de la eficacia de la hemodiálisis a través de catéter al realizar la inversión de las líneas</dc:title>
<dc:subject>^d50497^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d23500^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23500^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15057</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
