<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33534</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Home blood pressure measurement of hypertensive patients: are there differences between self-measured readings ant those taken by family members?</dc:title>
<dc:creator>Lafuente Gutiérrez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Montagud Moncho, M</dc:creator>
<dc:creator>Llisterri Caro, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Valls Roca, F</dc:creator>
<dc:creator>Bell Reverter, M</dc:creator>
<dc:creator>Valero Alepuz, V</dc:creator>
<dc:creator>Bañó Esteve, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Es necesario tener mayor información sobre la medida de la presión arterial (PA) en el domicilio de los pacientes diagnosticados de hipertensión arterial (HTA), lo que incluye considerar el registro por personas ajenas a los propios pacientes. El objetivo de este estudio fue analizar las diferencias de PA en domicilio según se mida ésta por el propio paciente o por un familiar. Material y métodos. Estudio transversal y multicéntrico realizado en Atención Primaria en una muestra consecutiva de pacientes hipertensos mayores de 17 años tratados con dieta o con fármacos antihipertensivos al menos desde 6 semanas antes de su inclusión. Los pacientes y sus familiares fueron entrenados en la automedida de PA (AMPA) con un monitor electrónico validado para realizar medidas en su domicilio durante 5 días de la misma semana. Los días primero, tercero y quinto la medición la realizaba el propio paciente y los días segundo y cuarto un familiar. Cada día se midió la PA por la mañana y por la noche (promedio de dos tomas separadas 5 minutos). Para el análisis de los datos se excluyeron las medidas del primer día. Resultados. Se incluyeron 243 pacientes (53,8 por ciento mujeres) con una edad media (DE) de 58,6 (12,9) años. Los valores medios de la PA sistólica (PAS) registrados por los pacientes fueron de 137,9 ñ 17,4 mmHg y los registrados por los familiares de 137,9ñ16,9 mmHg (p=0,953). Los valores medios de PA diastólica (PAD) registrados por los pacientes fueron de 82,7ñ9,1 mmHg y los registrados por los familiares de 82,3 ñ 9,1 mmHg (p = 0,095). No se encontraron diferencias cuando se compararon las medidas tomadas por un familiar o por el paciente en cada sexo, diabéticos, obesos, fumadores, hipercolesterolémicos, pacientes con antecedentes de enfermedad cardiovascular o tratamiento con o sin fármacos antihipertensivos. Conclusiones. En pacientes hipertensos de Atención Primaria entrenados para realizar AMPA los valores de la PA obtenidos en el domicilio por los propios pacientes no son diferentes a los registrados por los familiares (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);21(6): 284-289, ago. 2004. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33534</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Medida de la presión arterial en el domicilio de pacientes hipertensos: ¿hay diferencias entre las lecturas registradas por el propio paciente o por un familiar?</dc:title>
<dc:subject>^d1822^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7117^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d10223</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
