<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30031</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Age, diabetes and risk fracture</dc:title>
<dc:creator>Torres, E</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, D</dc:creator>
<dc:creator>Quesada, M</dc:creator>
<dc:creator>Higuera, M. de la</dc:creator>
<dc:creator>Reyes, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La osteoporosis se define como "enfermedad esquelética sistémica caracterizada por baja masa ósea y deterioro de la microarquitectura del tejido óseo, con el consiguiente aumento de la fragilidad del hueso y la susceptibilidad a fracturas". Se denomina osteoporosis primaria a la que acontece durante el período de envejecimiento fisiológico y, en la mujer, a la pérdida ósea relacionada con la menopausia. La osteoporosis secundaria es la que aparece por otros desórdenes o tras la toma de fármacos. La relación entre diabetes y osteoporosis es controvertida. En varios estudios, la diabetes tipo I se asocia, por diversos factores, a la disminución de la densidad mineral ósea (DMO). El control metabólico, la duración de la diabetes y la presencia o no de complicaciones son variables analizadas en estudios de DMO y diabetes. Los efectos de la diabetes tipo II sobre la DMO son igualmente inconsistentes. La mayoría de los estudios muestra una DMO normal, disminuida o incrementada. Pocos estudios relacionan la diabetes con el incremento de riesgo de fractura (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;51(2): 77-82, feb. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30031</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Edad, diabetes y riesgo de fractura</dc:title>
<dc:subject>^d50518^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3732</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24543</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
