<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4674</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Role of gabapentine in the management of pain associated to Paget's disease</dc:title>
<dc:creator>Ros, J. P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Presentar el resultado del tratamiento de un paciente con dolor crónico asociado a la enfermedad de Paget con gabapentina (GBP).Material y métodos: El paciente tenína una historia de dolor crónico de más de 35 años de evolución y se encontraba en tratamiento con morfina por vía oral sin resolución de sus síntomas. Se eligió la GBP debido al fracaso de otras alternativas y por su aceptable perfil de efectos secundarios.Resultados: A los pocos días de iniciar el tratamiento con la GBP, experimentó alivio significativo del dolor, así como la sorp rendente desaparición de sus síntomas psiquiátricos, que incluían ataques de ansiedad.Conclusión: Este caso confirma los hallazgos de otros autores en cuanto a los efectos psicotrópicos de la GBP y es el primer informe de un tratamiento con éxito del dolor asociado a la enfermedad de Paget por medio de GBP (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;7(7): 477-481, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4674</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papel de la gabapentina en el manejo del dolor asociado a la enfermedad de Paget</dc:title>
<dc:subject>^d27466</dc:subject>
<dc:subject>^d12055^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10177^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d5819^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d10177^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d10387^s22021</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
