<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-120194</identifier>
<setSpec>0213-7615</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Professionals working in prevention, educators and parents are more and more concerned about cannabis consumption at an increasingly early age. The prevalence and incidence rates of cannabis use by Spanish young people are the highest in Europe. In the last decade Spain has developed a movement for defense of the &#147;cannabis culture&#148; that has achieved great influence in Spanish society, but particularly among young people: they have been responsible for sending messages and publicising completely unorthodox pseudoscientific arguments for legalising cannabis consumption and ensuring its social legitimacy. This has led people to assuming a large number of myths and misconceptions about the benefits of its consumption. In this article we review and reflect on possible strategies based on scientific evidence to dislodge these false beliefs (AU)</dc:description>
<dc:creator>Isorna Folgar, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Felpeto Lamas, Marta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La preocupación por parte de los profesionales que trabajan en prevención, los educadores y padres por el consumo de cannabis en edades cada vez más tempranas, va en aumento. Los índices de prevalencia e incidencia del consumo de cannabis por parte de los jóvenes españoles son de los más altos de Europa. En España se ha desarrollado en la última década un movimiento pro-cannabis que ha logrado ser muy influyente en la sociedad española pero sobre todo en la juventud: se han encargado de lanzar mensajes pseudocientíficos y dar a conocer argumentos nada ortodoxos para legalizar el cannabis y legitimar socialmente su consumo. Esto ha llevado a que la población asuma como ciertos muchos mitos y falsas creencias sobre las bondades del cannabis. En el presente artículo se repasan y reflexionan sobre posibles estrategias para desarticular esas falsas creencias basándonos en la evidencia científica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. drogodepend;39(1): 12-30, ene.-mar. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-120194</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evidencia científica y medidas preventivas para la reducción del consumo de cannabis durante la adolescencia</dc:title>
<dc:subject>^d28379</dc:subject>
<dc:subject>^d33150</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22937^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28235^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
