<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10716</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aspects about social demands in oral surgery emergencies</dc:title>
<dc:creator>Bordón Arroyo, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Martínez González, José María</dc:creator>
<dc:creator>Donado Rodríguez, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>López Carriches, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los estudios sobre urgencias en Odontoestomatología y más concretamente en Cirugía Bucal, son escasos, por ello en este trabajo los objetivos fueron analizar la frecuencia de estas urgencias, así como describir las distintas patologías que las causan y averiguar cuál de ellas es la más frecuente. La metodología seguida fue la realización de un estudio descriptivo, prospectivo longitudinal de tres meses de duración, en el Hospital Clínico de San Carlos de Madrid, sobre las Urgencias en el Servicio de Cirugia Bucal El tamaño muestra¡ fue de 144 pacientes De los resultados obtenidos destacan los siguientes: la caries fue la patología que más urgencias desencadenó un 28,5 por ciento La perlcoronaritis provocó el 11,1 por ciento de las urgencias y los problemas de tipo infeccioso o inflamatorio tras la exodoncia de un tercer molar inferior causaron el 10,4 por ciento de las urgencias Ya en menor proporción se observaron fracturas dentarias, patología de ATM, problemas periodontales, hemorragias, parestesias, patología de glándulas salivales, etc. Como conclusión más importante se puede citar que la urgencia en Cirugía Bucal supone un 5 por ciento de la demanda asistencial, siendo la caries la patología más frecuente (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;5(2): 149-155, abr. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10716</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos sobre Ia demanda social en urgencias de cirugía bucal</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8509^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d33572^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
