<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-151441</identifier>
<setSpec>1576-0316</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The activity developed by the Humanitarian Missions Staff, requires anticipated surrounding risks analysis and later, on the ground, to use self-protection measures and equipments, because of the characteristics of the scenery in which we have to work and the situations that we have to manage. This paper tries to review the types and characteristics of those individual protection equipments for the standard risks of the humanitarian missions and to make a proposal about (AU)</dc:description>
<dc:creator>García Fernández, JA</dc:creator>
<dc:creator>Patallo Fernández, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La actividad desarrollada por el personal de una misión humanitaria, por las características de los escenarios en los que trabajan y las situaciones que tienen que manejar, requieren análisis de riesgos del entorno, previsión y luego empleo sobre el terreno de medias y equipos de protección. Este artículo, pretende revisar los tipos y características de los equipos de protección individual ante los riesgos estándar que las misiones humanitarias sobre el terreno conllevan, y formular una propuesta concreta al respecto (AU)</dc:description>
<dc:source>Puesta día urgenc. emerg. catastr;7(4): 167-172, oct.-dic. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-151441</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Equipo de protección individual para personal en misión humanitaria</dc:title>
<dc:subject>^d12488^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d12488^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d533</dc:subject>
<dc:subject>^d11925^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11926^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d34633</dc:subject>
<dc:subject>^d32480^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d50203</dc:subject>
<dc:subject>^d4948^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32480^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12488^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11926^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d11925^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d4948^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200712</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
