<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136537</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Guidelines for the treatment on infections caused by methicillin-resistant Staphylococcus aureus</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Infections due to methicillin-resistant Staphylococcus aureus (MRSA) have undergone important changes in the last five years that have influenced the choice of therapy: i) increase of their frequency in hospital-associated settings and, more recently, in community settings; ii) better knowledge of clinical implications of the pharmacokinetic and pharmacodynamic properties of vancomycin; iii) improvement of current standard methods for rapid detection of MRSA in clinical samples; iv) clear evidence that vancomycin is losing efficacy against MRSA with MIC &gt; 1 &amp;#956;g/mL; and v) appearance of new antibiotics suitable for use in these infections (linezolid, daptomycin, tigecyclin). Under this situation guidelines for the treatment of common infections caused by MRSA appear to be necessary to improve the efficacy and reduce the mortality (AU)</dc:description>
<dc:creator>Carreras, E</dc:creator>
<dc:creator>Sanz, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Barberán, J</dc:creator>
<dc:creator>Llinares, P</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Lerma, F</dc:creator>
<dc:creator>García Rodríguez, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Arias, J</dc:creator>
<dc:creator>Picazo, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Serrano, R</dc:creator>
<dc:creator>Bouza, E</dc:creator>
<dc:creator>Mensa, J</dc:creator>
<dc:creator>Guirao, X</dc:creator>
<dc:creator>Borges, M</dc:creator>
<dc:creator>León, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las infecciones por Staphylococcus aureus resistente a meticilina (SARM) han experimentado importantes cambios en los últimos 5 años que condicionan la elección del tratamiento antibiótico: a) incremento de su frecuencia en el hospital y aparición de cepas de SARM adquiridas en la comunidad, sin ninguna relación con las de origen nosocomial y con un comportamiento clínico en cierto modo peculiar; b) progreso en la comprensión de los parámetros de farmacocinética/farmacodinamia (FC/FD) que rigen la eficacia de los antimicrobianos, incluyendo el reconocimiento de la importancia que tiene el valor de la concentración mínima inhibitoria (CMI) de vancomicina en el pronóstico de la infección por SARM tratada con glucopéptidos; c) la implementación en los laboratorios de microbiología de técnicas para la identificación rápida de SARM en muestras clínicas; d) clara evidencia de la pérdida de eficacia de vancomicina frente a SARM cuando la CMI es &gt; 1 mg/ml, y e) la introducción en terapéutica de nuevos antibióticos activos frente a SARM (linezolid, daptomicina, tigeciclina). Ante esta situación, el desarrollo de guías de tratamiento para las infecciones habituales por SARM parece ser necesario para mejorar la eficacia y reducir la mortalidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;21(4): 234-258, dic. 2008. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136537</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Guía de tratamiento de la infección producida por Staphylococcus aureus resistente a meticilina</dc:title>
<dc:subject>^d30291</dc:subject>
<dc:subject>^d22877</dc:subject>
<dc:subject>^d13590^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d911^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13590^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d53002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
