<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150803</identifier>
<setSpec>1695-6141</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of childhood obesity &amp; eating habbits in primary education</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: In developed countries child obesity alarmingly in recent years, becoming in a serious problem of public health. Obesity is a chronic illness with multifactorial origin that begining in childhood and adolescence, produced it by an inbalance between intake and energy expenditure. Its causes could be genetic,biological, behavioral or cultural factors. Treatment is difficult in this growth stage because any nutritional deficit can negatively impact in children´s comprehensive development. Objectives: ClassifiedppilsBody Mass Index (BMI), observed relations between infant obesity and using school dining-room and checked that menu was appropriate in calories content and percentage of macronutrients. Methodology: It has implemented an observational, descriptive and cross study about obesity in children six years. For data collection, it used a scale to measure weight and a tape measure to carve, and weight data collected height and BMI was calculated. Furthermore, in order to check the menu, the staff cafeteria gave us a monthly menu. Results: Into europe percentages, our sample showed children with overweight and obesity and a considerable percentage with underweight. Conclusions: Family and carers play significant rol in school dining-room promoting healthy habits (with exercise and a balance diet) to prevent pathologies in adulthood secondaries to obesity, which is an security strategy in public health and for economy of health systems (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alba-Martín, Raquel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: En los países desarrollados la obesidad infantil se ha incrementado alarmantemente en los últimos años, convirtiéndose en un grave problema de salud pública. La obesidad es una enfermedad crónica de origen multifactorial que comienza durante la niñez y adolescencia. Se produce por un desequilibrio entre el consumo y el gasto energético. Como causas influyentes destacan: factores genéticos, biológicos, de comportamiento y culturales. Su tratamiento resulta muy complicado en esta etapa de crecimiento porque cualquier déficit nutricional puede repercutir negativamente en el desarrollo integral del niño. Objetivos: Clasificar a la población de estudio en función de su Indice de Masa Corporal (IMC), establecer la relación que existe entre obesidad infantil y el uso del servicio de comedor escolar y verificar que el menú del comedor escolar es adecuado en cuanto al contenido calórico y el porcentaje de principios inmediatos. Metodología: Se realizó un estudio observacional descriptivo transversal sobre obesidad en niños de 6 años. Para la recogida de datos, se utilizó una báscula para medir el peso y una cinta métrica para tallarlos, y con los datos de peso y estatura recogidos se calculó el IMC. Por otro lado, para poder comprobar el menú, el personal del comedor escolar nos facilitó un menú mensual. Resultados: Dentro de los porcentajes europeos, nuestra muestra reflejó niños con sobrepeso y obesidad y también un considerable porcentaje de niños con bajo peso. Conclusiones: Destacar el papel fundamental de la familia y cuidadores en los comedores escolares; fomentando hábitos saludables (ejercicio y dieta equilibrada) para poder prevenir patologías en la edad adulta secundarias a la obesidad, lo cual es una gran estrategia de seguridad para la salud pública y para la economía de los Sistemas Sanitarios (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. glob;15(42): 40-51, abr. 2016. tab, ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150803</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de obesidad infantil y hábitos alimentarios en educación primaria</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d55220^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d22182^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d50524^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d50524^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d50524^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4813^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d51826^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d55220^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28596^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d55220^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d28455^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
