<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6109</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Utility of dynamic sentinel lymph node procedure in patients with carcinoma of the penis</dc:title>
<dc:creator>Hidalgo Pardo, F</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Vélez, D</dc:creator>
<dc:creator>Lago Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Benejam Gual, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Hellín Hellín, D</dc:creator>
<dc:creator>García Miralles Grávalos, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ene Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Explicar y analizar, cuándo y cómo realizar la nueva técnica de estadiaje utilizada en los pacientes con carcinoma escamoso de pene, mediante el procedimiento de biopsia dinámica del ganglio centinela. MATERIAL Y MÉTODOS: Exponemos la aplicación de la técnica de biopsia dinámica de ganglio centinela en un paciente de 40 años, diagnosticado de carcinoma escamoso de pene. Mediante combinación de la visualización linfática preoperatoria mediante linfogammagrafía, con la detección intraoperatoria con sonda gamma, se logra detectar e identificar el ganglio centinela. CONCLUSIONES: Consideramos la biopsia dinámica del ganglio centinela, por el patrón individual de drenaje linfático, como una nueva exploración aplicable de Medicina Nuclear. Se trata de una técnica de gran utilidad en la detención precoz de diseminación, permitiendo la identificación de pacientes con afectación linfática, clínicamente inadvertida, que puedan y deban ser subsidiarios de disección regional linfática (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;25(6): 409-414, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6109</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de la técnica del ganglio centinela dinámico en pacientes con carcinoma de pene</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35392</dc:subject>
<dc:subject>^d10605</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2337</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
