<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-147259</identifier>
<setSpec>1132-1911</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Although a great deal is known about the effects of Down síndrome on grouth and development, there is much left to understand about the implications for teaching and learning. The article brings current knowledge of relevance to those professionals involved in teaching: the main characteristics of learner with Down síndrome, inclusive practices, valid assesments to evaluate progress, the cognitive profile, the importance of evidence-based practice,and the expectations for future teaching and learning (AU)</dc:description>
<dc:creator>Faragher, Rhonda</dc:creator>
<dc:creator>Clarke, Barbara</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Aunque se conocen muchas de las consecuencias del síndrome de Down sobre el crecimiento y el desarrollo, queda mucho aún por comprender sus implicaciones sobre la enseñanza y el aprendizaje. El artículo ofrece las líneas principales de nuestros actuales conocimientos en que se basa la enseñanza de estos alumnos: las principales características, la problemática de la inclusión educativa, la importancia de disponer de elementos válidos para evaluar los progresos, la práctica educativa basada en hechos y evidencias, la importancia de conocer el perfil educativo, y las expectativas que se ofrecen para el futuro de la enseñanza y el aprendizaje (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Síndr. Down;32(126): 99-105, sept. 2015. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-147259</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Educar a alumnos con síndrome de Down</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4581^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d4581^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13448^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4581^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d13448^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13448^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13448^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4581^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d30934^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
