<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16880</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of health-related quality of life in patients with chronic diseases</dc:title>
<dc:creator>Gómez, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Gambo, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Villar, Ernesto de</dc:creator>
<dc:creator>Mayoral, Luis</dc:creator>
<dc:creator>López, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Vega, Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Ante la necesidad de una adecuada administración de los recursos sanitarios adaptada a las necesidades reales de la población asistida, se ha desarrollado una serie de escalas que pretenden medir la calidad de vida relacionada con la salud como medio de evaluar la efectividad de los programas de salud. La escala SF36 se destaca en la actualidad como uno de los instrumentos más utilizados con este fin. El objetivo del presente estudio es comprobar la factibilidad de la aplicación de la encuesta autoadministrable de calidad de vida relacionada con la salud SF-36, en una muestra de pacientes crónicos pertenecientes a un programa específico para su atención. Pacientes y método: Se analizan los primeros 100 cuestionarios de salud SF-36 realizados a los pacientes que fueron incluidos en un programa creado para la atención de pacientes crónicos de un área hospitalaria. Resultados: Se comprueba la imposibilidad de autoadministración en un 90 per cent de los casos en relación con problemas visuales, neurológicos (demencia, déficit motor y temblor) culturales y de analfabetismo, siendo precisa la ayuda del encuestador para su cumplimentación. Las principales dificultades encontradas durante la administración del cuestionario son de índole semántica. Conclusiones: La adaptación transcultural es un proceso complejo que exige cambios en el léxico y la estructura de algunas cuestiones para facilitar su aplicación (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;17(4): 213-217, jun. 2002. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16880</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración de la calidad de vida relacionada con la salud en una población de pacientes crónicos</dc:title>
<dc:subject>^d28437</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6896^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d8591^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28563^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d6896^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
