<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9970</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Late adverse in pediatric patients diagnosed with cancer: endocrine changes</dc:title>
<dc:creator>Galarón García, P</dc:creator>
<dc:creator>Cantalejo López, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Cela de Julián M. E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos 25 años, con la aplicación de los nuevos fármacos quimioterápicos en combinación con radioterapia y/o cirugía, se han conseguido importantes avances en la supervivencia de los pacientes diagnosticados de cáncer, con mayor expresión en la población infantil, en la que se ha llegado a conseguir un 65-70 por ciento, alcanzando el 90 por ciento en algunos tipos de tumores, como en el tumor de Wilms y el linfoma de Hodgkin. Tan altas supervivencias conllevan el riesgo de sufrir efectos adversos tardíos directamente relacionados con las técnicas terapéuticas empleadas, y su interacción con el paciente y los factores tumorales. La mayor vulnerabilidad de los tejidos a los efectos secundarios del tratamiento está incrementada durante los periodos de rápida proliferación. Cualquier sistema del organismo puede ser lugar de elección para la aparición de secuelas postratamiento. Una de las alteraciones más frecuentes es la disminución del crecimiento lineal del niño, presente en el 30 por ciento de los pacientes, seguida de las alteraciones endocrinas y de la aparición de segundos tumores lineal del niño, presente en el 30 por ciento de los pacientes, seguida de las alteraciones endocrinas y de la aparición de segundos tumores (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;59(10): 554-562, nov. 2001. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9970</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos secundarios tardíos en pacientes pedíátricos diagnosticados de cáncer. Alteraciones endocrinas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d6280^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7231^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d29936^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7423^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12314^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d4782^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d14348^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
