<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-043495</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Experience with in-home paracentesis for the palliation of tumoral ascites</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: repeated paracentesis are frequent in palliative care ofadvanced cancer patients. However, only a few papers present results ofpalliative paracentesis of neoplastic ascites at home.Objective: to describe the characteristics of palliative paracentesis athome in advanced cancer patients.Patients and methods: Retrospective study of terminal cancerpatients that received palliative paracentesis at home.Results: 133 paracentesis at home were performed in 32 patients(median: 3; limits: 1-20). Characteristics of patients: male 50%; age(median) 63 years (limits: 35-83); primary tumour: digestive 17, unknownorigin 8, gynecologic 4, others 3. Reason for paracentesis: dyspnea 40%,abdominal disconfort 30%, pain 26%, vomits 4%. The median volume ofascitic fluid evacuated by paracentesis was 4500 ml. 23 patients requiredmore than one paracentesis; in these patients, the median interval betweenparacentesis was 7 days. No relevant complications were seen.Conclusion: palliative paracentesis at home is feasible and is to almostfree of severe complications</dc:description>
<dc:creator>Flores, L. A</dc:creator>
<dc:creator>Rubiales, A. S</dc:creator>
<dc:creator>Hernansanz, S</dc:creator>
<dc:creator>Valle, M. L. del</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, L</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la paracentesis paliativa es una práctica habitual enpacientes con cáncer avanzado. Aun así, son pocos los trabajos que estudianel drenaje de la ascitis tumoral en el domicilio del enfermo.Objetivo: describir las características de las paracentesis paliativasrealizadas en el domicilio de enfermos con cáncer avanzado.Pacientes y métodos: estudio retrospectivo de pacientes oncológicosen situación terminal a los que se practicó paracentesis paliativa en sudomicilio.Resultados: se llevaron a cabo 133 paracentesis paliativas en el domiciliode 32 pacientes (mediana por paciente: 3; límites: 1-20). Característicasde los pacientes: varón 50%; mediana de edad 63 años (límites: 35-83);tumor: digestivos 17, origen desconocido 8, ginecológicos 4, otros 3. Motivoprincipal de la paracentesis: disnea 40%, sensación de plenitud 30%,dolor 26%, vómitos 4%. La mediana de volumen evacuado por paracentesisfue de 4500 ml. 23 pacientes precisaron paracentesis repetidas (medianadel intervalo entre paracentesis: 7 días). No se registraron complicacionesrelevantes.Conclusión: la paracentesis paliativa en el domicilio es una técnicafactible y con escasas complicaciones</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;12(4): 220-222, oct.-dic. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-043495</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Experiencia en paracentesis en el domicilio como paliación de la ascitis de origen tumoral</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33093^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1208^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32196^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
