<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111359</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Posterior lumbar fusion using the O-arm surgical imaging system: initial experience</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Object: The use of transpedicular screw &amp;#64257;xation has been widely accepted for the treatment of degenerative and traumatic pathology of the lumbar spine. Complications of spinal instrumentationcanbeserious.Screwmisplacementcanresultinunintendeddurotomy,nerveroot and/or cauda equina injury. In comparison to &amp;#64258;uoroscopy-assisted screw placement, computer-assisted image guidance has been shown to achieve overall higher rates of accuracy. The O-arm is able to obtain computed tomography (CT)-type images with multiplanar reconstruction. In this study we evaluated a cohort of patients who underwent posterior lumbar fusion with pedicle screws utilizing the O-arm imaging system. Methods: A retrospective review of 40 consecutive patients who underwent posterior lumbar fusion surgery with O-arm utilization, was performed. The study population included (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pastor Zapata, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Villa Fernández, Juan Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Rodino Padín, Jon</dc:creator>
<dc:creator>Pinzón Millán, Alfonso</dc:creator>
<dc:creator>Agulleiro Díaz, Jesús Patricio</dc:creator>
<dc:creator>Castro Castro, Julián</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La fijación con tornillos transpediculares en la columna lumbar es una técnica ampliamente aceptada para el tratamiento de patología traumática y degenerativa. Las complicaciones de la instrumentación espinal pueden ser graves. Sobrepasar caudal o medialmente la cortical del pedículo puede provocar lesiones nerviosas o durotomías incidentales. La cirugía guiada por imagen computarizada ha demostrado tasas más altas de precisión en la colocación de tornillos transpediculares comparada con la fluoroscopia convencional.El O-arm tiene la capacidad de obtener imágenes similares a la tomografía computarizada (TC) y realizar reconstrucciones multiplanares. En este estudio evaluamos una cohorte de pacientes en los que se realizó fijación lumbar posterior con tornillos transpediculares empleando el sistema de imagen quirúrgica O-arm. Métodos Se realizó un estudio retrospectivo de 40 casos consecutivos de fijación lumbar posterior empleando el O-arm. La población a estudio incluía 14 hombres y 26 mujeres. El rango de edad iba de 39 a 85 años, con una media de edad de 63,78 años. Veintiún pacientes presentaban estenosis del canal degenerativa (52,5%) y 19 espondilolistesis (47,5%). Se obtuvieron imágenes con TC intraoperatoria. Se recoge el  (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);24(1): 1-8, ene.-feb. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111359</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fijación lumbar posterior empleando el sistema de imagen quirúrgica O-arm: experiencia inicial</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5727^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d36296^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8334^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13507^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13504^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1888^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d37548^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
