<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-167699</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Self-control. Training to trainers and a patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OAT self-managament, based on autonomous analysis practice using portable systems and dose auto adjustment guided by algorithms, has shown to have superiority over all other management systems, including anticoagulation centralized units. This system has successfully reduced thromboembolic events, major bleeding and, more importantly, mortality from any cause. The patient education for self-management is probably the essential key to the success of this model. Proper patient selection and relevant training ensure the effectiveness and reliability of self- management (AU)</dc:description>
<dc:creator>Escobar Pumar, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El autocontrol del TAO, basado en la práctica autónoma del análisis mediante sistemas portátiles y en autoajuste de dosis guiado por algoritmos, ha demostrado presentar superioridad frente a todos los demás sistemas de gestión, incluidas las unidades centralizadas de anticoagulación. Con él se ha conseguido reducir los accidentes tromboembólicos, las hemorragias mayores y, lo que es más importante, la mortalidad por cualquier causa. La educación de los pacientes para realizar autocontrol es probablemente la clave fundamental para el éxito de este modelo. Una selección adecuada de los individuos candidatos y la pertinente formación garantizan con gran fiabilidad la eficacia y la seguridad del autocontrol (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;35(6): 427-432, jun. 2012. tab, graf, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-167699</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Autocontrol. Formación a formadores y a pacientes</dc:title>
<dc:subject>^d28483^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d13031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d6432^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d19062</dc:subject>
<dc:subject>^d15213^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d36313^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d28480^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d52618^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28480^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28483^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
