<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33901</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reticulocyte response after immediate withdrawal of recombinant human erythropoietin in chronic hemodialysis patients</dc:title>
<dc:creator>Deudero, J. J. P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La retirada brusca del tratamiento con eritropoyetina recombinante humana (rHuEPO) en pacientes con insuficiencia renal crónica provoca la reaparición de anemia. Sin embargo, los mecanismos de este fenómeno no se conocen suficientemente. El presente estudio examina la respuesta a la retirada brusca de rHuEPO en pacientes en hemodiálisis crónica (HD).El estudio se realizó en 10 pacientes en HD que recibían habitualmente rHuEPO. La administración de rHuEPO se interrumpió durante 7 días, tras los cuales se reinició. A los 0, 7 y 15 días, se midieron hemoglobina, hematocrito y el patrón de maduración de los reticulocitos. Con el fin de determinar el papel específico de la uremia en los fenómenos observados, se realizó un estudio complementario en 10 ratas Wistar tratadas con rHuEPO. Tras dos semanas con rHuEPO, se retiró el tratamiento a la mitad de los animales mientras que se mantuvo en el resto otra semana más Se determinaron hemoglobina, hematocrito y patrón de maduración de reticulocitos. Los cambios observados en los distintos subtipos reticulocíticos entre el día 0 y el día 7 fueron los siguientes: reticulocitos totales: 18,2 ñ 0,9 vs 14,3 ñ 1,2 por ciento (p &lt; 0,05); alta fluorescencia (HFR): 2,6 ñ 0,4 vs 0,75 ñ 0,2 por ciento (p &lt; 0,001); fluorescencia media (MFR): 13,0 ñ 1,1 vs 6,6 ñ 0,9 por ciento (p &lt; 0,02); y baja fluorescencia (LFR): 84,2 ñ 1,4 vs 92,7 ñ 1 por ciento (p NS). El nivel basal (día 0) se recuperó a los 7 días de comenzar de nuevo la administración de rHuEPO (p NS). Los valores de hemoglobina y hematocrito disminuyeron al final del estudio (día 14) a pesar de reiniciarse la rHuEPO el día 7 (p &lt; 0,02). Cambios similares se observaron en las ratas no urémicas. La rHuEPO induce cambios relevantes en el patrón reticulocítico, provocando una reducción de las formas inmaduras. Este cambio es independiente del estado urémico del individuo y sugiere la conveniencia de no efectuar una retirada brusca del tratamiento crónico con rHuEPO (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;24(4): 351-356, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33901</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Respuesta reticulocitaria tras cese inmediato de administración de eritropoyetina recombinante humana en enfermos en hemodiálisis crónica. Implicaciones en la terapia de la anemia</dc:title>
<dc:subject>^d30578</dc:subject>
<dc:subject>^d6550</dc:subject>
<dc:subject>^d55967</dc:subject>
<dc:subject>^d29407</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22431</dc:subject>
<dc:subject>^d755</dc:subject>
<dc:subject>^d5009</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d31080</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d14910</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d50497</dc:subject>
<dc:subject>^d4360</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
