<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22101</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Colloids for intravascular volume replacement</dc:title>
<dc:creator>Romera, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Chamorro, C</dc:creator>
<dc:creator>Márquez, J</dc:creator>
<dc:creator>Silva, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La reposición de volumen es el escalón principal del tratamiento de todas las situaciones que cursan con hipovolemia, ya sea absoluta o relativa. El tipo de volumen a infundir (cristaloides o coloides) es motivo de amplia controversia. En esta revisión se describen los aspectos generales y las características particulares de los tres tipos de coloides sintéticos utilizados: almidones, gelatinas y dextranos. Los coloides son sustancias polidispersas, es decir, formadas por partículas de diferentes pesos moleculares. Los de mayor peso ejercen mayor efecto de expansión de volumen, ya que se eliminan más lentamente, lo cual hace también que puedan bloquear el sistema retículo-endotelial. Los almidones proceden del amilopectina del almidón. Existen comercializados almidones de alto (450.000 daltons), de medio (200.000-250.000) y de bajo peso molecular (75.000-150.000). Las gelatinas proceden de la degradación del colágeno animal. El peso molecular oscila entre 15.000 y 90.000. La obtención a partir de huesos de bovinos (incluidas vértebras) plantea la duda de la transmisión de encefalopatía espongiforme. Los dextranos son polisacáridos obtenidos de la sucrosa y hay comercializados con peso molecular de 70.000 y de 40.000. Se deben aprovechar las diferencias entre unos y otros coloides para seleccionar el más adecuado a cada situación clínica. Los nuevos almidones se acercan al perfil ideal que debemos buscar: efecto expansor durante un tiempo adecuado y poca acumulación en el organismo. (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);14(4): 190-196, jul. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22101</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Coloides para la reposición del volumen intravascular</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13598^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d29374^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3133^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d34382^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d5920^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
