<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24685</identifier>
<setSpec>0211-3465</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Surgical management of vascular anomalies in pediatric patients</dc:title>
<dc:creator>Encinas, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Díaz, M</dc:creator>
<dc:creator>López Gutiérrez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Tovar, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Luis, A</dc:creator>
<dc:creator>Ros, Z</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El diagnóstico correcto del tipo de malformación vascular es fundamental para el éxito terapéutico. El pronóstico es bueno si la lesión es extirpable en su totalidad. Hemangiomas: la clásica actitud conservadora se asocia a frecuentes lesiones residuales y a problemas en la escolarización. Láser, corticoides e Interferón son opciones útiles pero en si mismas no son una solución global del problema. Existen ciertas indicaciones de cirugía bien establecidas siendo siempre necesario individualizar cada caso. Malformaciones linfáticas: Las nuevas sustancias esclerosantes (OK432. Picibanil®) ofrecen mejores resultados a largo plazo y menor morbilidad que la cirugía en malformaciones de localización difícil. Malformaciones venosas: diferenciaremos las formas tronculares (Klippel-Trenaunay) de las extratronculares (Blue Rubber Bleb nevus), en ambos casos debemos valorar las posibilidades terapéuticas endovasculares y la conservación de la piel mediante fibrosis cicatricial dermoepidérmica realizada con láser. Malformaciones arterio-venosas: la extirpación parcial está formalmente contraindicada siendo sin duda el aspecto reconstructivo el más importante a considerar. La edad idónea para la extirpación depende fundamentalmente de la velocidad de evolución en los estadios de Schöbinger. Malformaciones capilares: se tratan habitualmente con Láser pulsado reservándose la cirugía para complicaciones graves (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediátrika (Madr.);23(3): 106-111, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24685</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento quirúrgico de las anomalías vasculares en la infancia</dc:title>
<dc:subject>^d32322^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d12978^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d8383^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d9577^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1836^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15055^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28859^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
