<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3380</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lead poisoning in western asturias (II): chelating treatment with 2,3 dimercaptosuccinic acid (DMSA)</dc:title>
<dc:creator>Loza Cortina, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Valorar la respuesta al tratamiento quelante con ácido dimercaptosuccínico (DMSA) en niños con una intoxicación por plomo de modera a severa y comparar la evolución de uno de ellos con el caso de un niño que no recibió tratamiento. Pacientes y métodos: Se revisaron retrospectivamente los casos de tres niños sometidos a tratamiento quelante con DMSA, de 9, 3 y 1 años de edad. La evolución del caso de un año de edad se comparó con la de otro de siete meses de edad que no recibió tratamiento. Periódicamente, se hacían controles analíticos en sangre y orina para evaluar distintos parámetros (plomo, zinc protoporfirina, ácido gamma amino-levulínico, coproporfirinas, etc.).Resultados: Dos de los pacientes, los más jóvenes, respondieron a la primera tanda de tratamiento, con una reducción del plomo tras el rebote del 28 y el 33 por ciento, mientras que el tercer paciente, con una reducción del 19 por ciento, no respondió. El tratamiento fue muy bien tolerado en los tres casos. A los diez meses, la diferencia entre la disminución de la plumbemia del caso tratado y no tratado era mínima, del 59 y 52 por ciento, respectivamente. Conclusiones: El tratamiento quelante con DMSA en niños con intoxicación por plomo es eficaz y bien tolerado. Al comparar el perfil de las plumbemias al cabo de diez meses entre dos casos de edades similares, uno tratado y otro no tratado, surge la duda en cuanto a la necesidad de iniciar o no el tratamiento de forma inmediata, aunque, naturalmente, al tratarse solamente de dos casos, esta aseveración ha de permanecer en el terreno de las conjeturas (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;40(171): 33-38, ene.-mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3380</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Intoxicación por plomo en el occidente asturiano (II): tratamiento quelante con ácido 2,3-dimercaptosuccínico (DMSA)</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d31823^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8034^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d2659^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
