<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-85318</identifier>
<setSpec>1130-5274</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Satisfaction with the Information as a Variable Mediating the Mood of Critical Patient Caregivers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">When a relative is admitted to a hospital, both the patient and his/her family are psychologically and socially affected -experiencing stress, disorganization, helplessness, etc. Severe anxiety responses of relatives when the patient is admitted to ICU predict the  later development of a PTSD and hence, it appears necessary to implement preventive measures -satisfaction with the information being one of the most outstanding ones. OBJECTIVE: Assessment of the level of satisfaction, the need for information in relatives of surgical patients who will later stay in ICU and its relationship with the depression and anxiety. RESULTS: A percentage of relatives showed significant levels of depression and  anxiety. Their satisfaction with the information was medium whereas their need of information was high. The &#147;low satisfaction with information&#148; group showed higher significant levels of depression and anxiety than the &#147;high satisfaction&#148; group. DISCUSSION: Results highlight the need of psychological intervention in order to detect emotional disturbances of relatives, and to assess their needs of information &#150;so that resources can be adapted to them (AU)</dc:description>
<dc:creator>Soriano Pastor, José F</dc:creator>
<dc:creator>Monsalve Doloz, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Carretero, Patricia</dc:creator>
<dc:creator>Andrés Ibáñez, José de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hospitalización de un familiar en una UCI afecta psicológica y socialmente tanto al paciente como a sus familiares, quienes suelen experimentar estrés, desorganización, sentimientos de desamparo, etc. Estas respuestas severas de ansiedad de los familiares en los momentos iniciales del ingreso en UCI predicen el posterior desarrollo de un TEP tras el alta hospitalaria, por lo que se considera necesario implantar medidas preventivas, resaltando la satisfacción con la información como un aspecto clave. OBJETIVO: Valoración del grado de satisfacción y necesidad de información en familiares de pacientes programados para una intervención quirúrgica que requerirán un ingreso en UCI, y su relación con la depresión y ansiedad. RESULTADOS: Un porcentaje de familiares presentaron niveles significativos de depresión y ansiedad. Su satisfacción con la información fue media, mientras  que su necesidad de información fue elevada. Los &#147;bajos en satisfacción con la información&#148; mostraron niveles significativamente superiores de depresión y ansiedad que los &#147;altos en satisfacción&#148;. DISCUSIÓN: A partir de estos resultados se plantea la necesidad de una intervención psicológica destinada a la detección de alteraciones emocionales en los familiares, así como a la valoración de sus necesidades de información con el objetivo de adaptar los recursos a las mismas (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. salud;20(1): 91-105, mar. 2009. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-85318</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Satisfacción con la Información: Posible Variable Interviniente en el Estado de Ánimo de Cuidadores Primarios de Pacientes Críticos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10542^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d7530^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d11797</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d37587</dc:subject>
<dc:subject>^d36354</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200903</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
