<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20630</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detection of microembolus with transcranial Doppler</dc:title>
<dc:creator>Romano, J. G</dc:creator>
<dc:creator>Forteza, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Koch, S</dc:creator>
<dc:creator>Babikian, V. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Revisar las técnicas y aplicaciones clínicas más importantes de la detección de microémbolos por medio de Doppler transcraneal. Desarrollo. Esta revisión discute inicialmente los aspectos técnicos de la detección de microémbolos. Después, se analizan las diferentes circunstancias clínicas en las cuales la detección de émbolos es utilizada actualmente, tales como la estenosis carotídea, patologías cardíacas, monitorización durante neuroangiografía, cirugía de revascularización coronaria y endarterectomía. Por último, se discuten las potenciales aplicaciones clínicas de esta técnica: localización de fuente embólica, identificación de riesgo de recurrencia isquémica en pacientes con placas ateroscleróticas inestables, monitorización durante cirugía y la modificación de técnicas quirúrgicas basadas en esta información, esclarecimiento de la fisiopatología en el síndrome de embolismo graso, y la monitorización de la eficacia terapéutica con antitrombóticos y trombolíticos. Conclusiones. La comprensión de la patogénesis de la isquemia cerebral se ha expandido considerablemente gracias a la habilidad de detectar el embolismo cerebral mediante la insonación ultrasónica de las arterias intracraneales con Doppler. El estudio de detección de microémbolos es una poderosa y novedosa técnica diagnóstica que permite estudiar el proceso embólico in vivo y en tiempo real, en vez de la manera habitual de evaluar sus indicadores indirectos (cuadro clínico, hallazgos radiológicos, posibles fuentes embolígenas cardíacas o arteriales) (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(11): 1046-1053, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20630</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección de microémbolos con Doppler transcraneal</dc:title>
<dc:subject>^d4694</dc:subject>
<dc:subject>^d2583</dc:subject>
<dc:subject>^d2585</dc:subject>
<dc:subject>^d34257</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14290</dc:subject>
<dc:subject>^d30211</dc:subject>
<dc:subject>^d30991</dc:subject>
<dc:subject>^d30132</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
