<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8362</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ethanolaemia and ethylometry: a point of controversy</dc:title>
<dc:creator>Bosacoma Ros, N</dc:creator>
<dc:creator>Lasso de la Vega, M. C</dc:creator>
<dc:creator>García Salom, P</dc:creator>
<dc:creator>Cortés Botella, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Selva Otaolaurruchi, J</dc:creator>
<dc:creator>García Monsalve, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El etanol es causa directa de muchos accidentes de circulación.Los efectivos policiales emplean la determinación de alcohol etílico en aire expirado mediante etilómetros de precisión como medida indirecta para conocer la concentración de etanol en sangre.Nuestro estudio pretende comparar la etilometría con la determinación directa de la concentración de etanol en sangre a partir de muestras de suero mediante un método enzimático, así como conocer la concentración de alcohol etílico en una muestra en el momento de su extracción y tras diez días de congelación.Los resultados muestran que no existe buena correlación entre etilometría o medida de etanol en aire expirado y la medida directa en sangre mediante método enzimático. Por otra parte, la congelación se presenta como un método adecuado de transporte y conservación de las muestras que contienen alcohol etílico, hecho ya demostrado en trabajos anteriores. (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;25(3): 175-180, mayo 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8362</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Etanolemia y etilometría: un punto de discusión</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d13431^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23889^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d431^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
