<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-474</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Seriousness of chilhood accidents: mortality and sequelae</dc:title>
<dc:creator>Morales Suárez Varela, M</dc:creator>
<dc:creator>Casaní Martínez, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar los accidentes graves en la infancia en nuestro medio manifestados como mortalidad o secuelas. Métodos: Estudio descriptivo retrospectivo con componente analítico. Hospital infantil 'La Fe' de Valencia, que atiende una población de 164.127 niños de 0-14 años. Pacientes hospitalizados por lesiones y envenenamientos (CIE-9-MC 800-994), a lo largo de un año natural (1993). Resultados: Se hospitalizaron 10.801 niños, 926 (8,6 por ciento) por accidente, de los cuales fallecieron seis (0,6 por ciento). Mortalidad anual 1,2/100.000 niños pertenecientes al área de cobertura de 'La Fe'. Por accidente de tráfico fallecieron cuatro, tres niñas y un varón, de edades entre tres y nueve años, todos con politraumatismo como diagnóstico principal, un niño de tres años se ahogó en una acequia y un varón de siete años se atragantó con un caramelo. Los años de vida productiva perdida fueron 356. Se identificaron 29 secuelas en 22 pacientes (2,4 por ciento), las más frecuentes la anquilosis del codo en cinco niños y codo varo en tres; las más graves la amputación unilateral por encima de la rodilla secundaría a electrocución, una paraplejia y una lesión de médula torácica por accidentes de tráfico. Los dos pacientes que presentaron un síndrome depresivo tuvieron el antecedente de un accidente de tráfico. Conclusiones: La mortalidad y secuelas por accidentes en la infancia suponen un alto coste humano y social y deberían disminuir mediante eficaces campañas de prevención (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;57(3): 235-242, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-474</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gravedad de los accidentes en la infancia: mortalidad y secuelas</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d23889^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
