<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-118399</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Consensus statement on assistance to women with human immunodeficiency virus infection in the health care sector</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To develop a consensus document on clinical recommendations for the health care of women with human immunode&amp;#64257;ciency virus (HIV) infection. Methods: We assembled a panel of experts appointed by the Secretariat of the National AIDS Planand GeSIDA that included internal medicine physicians with expertise in the &amp;#64257;eld of HIV infection, gynecologists, pediatricians and psychologists, and two panel members acting as coordinators. Scienti&amp;#64257;c information was reviewed in publications and conference reports up to October 2012. In keeping with the criteria of the Infectious Disease Society of America, two levels of evidence were applied to support the proposed recommendations: the strength of the recommendation according to expert opinion (A,B, C), and the level of empirical evidence (i, ii, iii), already used in previous documents from SPNS/GeSIDA. Results: We provide multiple recommendations for the clinical management of women with HIV infection, considering both the diagnostic and possible therapeutic strategies. The consensus recommends gender mainstreaming in health care, and promoting training for healthcare professionals in order to avoid gender bias. With currently available data it seems that the effectiveness of the treatment is the same in both men and women, there being no limitation as to the use of any antiretroviral for this reason. Women have more treatments suspended for reasons other than virological failure, thus they require better monitoring. Conclusions: This document presents recommendations for addressing women with HIV infection. This must be multidisciplinary, taking into account the differences that can be found in the diagnosis, disease development, and treatment between men and women (AU)</dc:description>
<dc:creator>Panel de Expertos del Plan Nacional sobre el Sida (PNS) y del Grupo de Estudio de Sida (GeSIDA)</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Elaborar un documento de consenso sobre recomendaciones clínicas para la asistencia en el ámbito sanitario de las mujeres con infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH).Métodos Se reunió a un panel de expertos designados por la Secretaría del Plan Nacional sobre el Sida (SPNS) y GeSIDA que incluyó médicos especialistas en medicina interna con experiencia en el ámbito del VIH, ginecólogos/as, pediatras y psicólogas, actuando 2 miembros del panel como coordinadoras. Se revisó información científica hasta octubre de 2012 a partir de publicaciones y comunicaciones a congresos. Como apoyo a las recomendaciones se utilizaron 2 niveles de evidencia: la fuerza de la recomendación según opinión del experto (A, B, C ) y el nivel de evidencia empírica ( i , ii , iii ), ambos niveles basados en los criterios de la Infectious Disease Society of America, ya utilizada en documentos previos de la SPNS/GeSIDA. Resultados Se proporcionan múltiples recomendaciones para el manejo clínico de las mujeres con infección por el VIH, considerando tanto el proceso diagnóstico como posibles estrategias terapéuticas. Se recomienda incorporar la perspectiva de género en la atención sanitaria y promover la formación dirigida a profesionales del ámbito asistencial con el objetivo de evitar los sesgos de género. Con los datos actuales disponibles parece que la eficacia del tratamiento es la misma en hombres y mujeres, sin que exista ninguna limitación en cuanto al uso de ningún antirretroviral por este motivo. Las mujeres suspenden más los tratamientos por causas distintas del fallo virológico, por lo que se necesita un mejor seguimiento de ellas. Conclusiones En este documento se presentan las recomendaciones para el abordaje de las mujeres con infección por VIH. Debe ser multidisciplinar, teniendo en cuenta las diferencias que se puedan encontrar en el diagnóstico, en el desarrollo de la enfermedad y en el tratamiento en los hombres y las mujeres (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;32(2): 99e1-99e14, feb. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-118399</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Documento de consenso sobre la asistencia en el ámbito sanitario a las mujeres con infección por el virus de la inmunodeficiencia humana</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d50230</dc:subject>
<dc:subject>^d50261</dc:subject>
<dc:subject>^d19291^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d35395^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28483</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11691^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d23060^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d38332^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d35997^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
