<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-77963</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Genetics in osteoarthritis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Osteoarthritis is a degenerative articular pathology with complex pathogeny because diverse factors interact causing a process of deterioration of the cartilage. In spite of the multifactorial nature of this pathology, from years 50 one knows that certain forms of osteoarthritis are related to a strong genetic component. The genetic bases of this disease do not follow the typical patterns of mendelian inheritance and probably they are related to alterations in multiple genes. The identification of a high number of candidates genes to confer susceptibility to the development of the osteoarthritis shows the complex nature of this disease. At the moment, the genetic mechanisms of this pathology are not known, however, which seems clear is that levels of expression of several genes are altered, and that the inheritance will become a substantial factor in future considerations of diagnosis and treatment of the osteoarthitis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rego, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Blanco, Francisco J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Moreno, Mercedes</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La osteoartritis es una afección articular degenerativa con una compleja patogenia debido a que diversos factores interactúan y originan un proceso de deterioro del cartílago. A pesar de la naturaleza multifactorial de esta enfermedad, desde los años cincuenta se sabe que ciertas formas de osteoartritis están relacionadas con un fuerte componente genético. Las bases genéticas de esta enfermedad no siguen los patrones típicos de herencia mendeliana y probablemente estén relacionadas con alteraciones en múltiples genes. La identificación de un elevado número de genes candidatos a conferir susceptibilidad a la osteoartritis pone de manifiesto la compleja naturaleza de la enfermedad. Actualmente no se conocen los mecanismos genéticos de esta afección; lo que sí parece claro es que el grado de expresión de diferentes genes está alterado y que la herencia se convertirá en un factor sustancial en consideraciones futuras de diagnóstico y tratamiento de la osteoartritis (AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);3(extr.3): 13-18, oct. 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-77963</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Genética en la osteoartritis</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33276^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d10179^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29460^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d28903^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d7426^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
