<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21320</identifier>
<setSpec>0211-5735</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Why "neuro-sciences" and why not "psycho-sciences"?. Bambi meets Godzilla in the episthemologic kingdom</dc:title>
<dc:creator>Tizón, Jorge</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociacion Española de Neuropsiquiatria</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El trabajo comienza delimitando los conceptos de paradigma, programa de investigación y programa de trabajo de la ciencia y la tecnología con el fin de enunciar una concepción "postkuhniana" de la ciencia y al tecnología. Una concepción que, a entender del autor, se ha aplicado muy poco en la metateoría de la psico(pato)logía, la psiquiatría y las disciplinas de la salud mental. Se enfoca este ámbito como un ámbito tecno-científico marcado por dos problemas fundamentales, desde su misma inauguración, constitutivamente interdisciplinaria: el reduccionismo biologista y la influencia directa de todo tipo de deformaciones ideológicas. Las hipótesis general del trabajo es que, en el fondo de cualquier problema teórico y meta-teórico de la psiquiatría y las disciplinas de la salud mental actuales, estarán siempre influyendo ese dos tipos de problemas. Máxime en el campo de la psiquiatría, que es definida en el trabajo como una disciplina fundamentalmente tecnológica, es decir, técnica con procedimientos y modelos científicos. Se ilustran esas hipótesis con varias situaciones teóricas, técnicas y pragmáticas de nuestra especialidad. Para terminar, se rastrean las "epistemologías derivadas" presentes en las modernas teorías psico(pato)lógicas y psiquiátricas y se pasa a redefinir las "15 tesis" sobre el tema enunciadas en mi trabajo de 1978 (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Asoc. Esp. Neuropsiquiatr;22(84): 67-117, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21320</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Por qué "Neurociencias" y no "Psicociencias"? Godzilla y Bambi en el reino de la epistemología</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14050^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19624^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d28451</dc:subject>
<dc:subject>^d19624^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19624^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33182</dc:subject>
<dc:subject>^d19624^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d19624^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d19624^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12967^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12967^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
