<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8416</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New strategies in nicotine dependency treatment</dc:title>
<dc:creator>Pomares, J</dc:creator>
<dc:creator>Lozano, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Socidrogalcohol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El consumo de tabaco constituye el consumo perjudicial de sustancias tóxicas más frecuente en España y el tabaquismo la enfermedad psiquiátrica más prevalente.Es un factor de riesgo en enfermedades vasculares, respiratorias y oncológicas, por lo que su prevención y su tratamiento debe de ser uno de los principales objetivos de la política sanitaria.Se realiza una revisión de los tratamientos farmacológicos del tabaquismo referidos en la bibliografía de los últimos años y en los estudios de meta-análisis. Se analizan la efectividad terapéutica de los tratamientos sustitutivos con nicotina, los fármacos no antidepresivos y los fármacos antidepresivos. Se enfatizan los tratamientos que han demostrado más eficacia, la nicotina y el bupropion.Se concluye que, en relación a otros tratamientos farmacológicos, los tratamientos con nicotina y bupropion han demostrado suficiente eficacia frente a placebo y son fármacos adecuados para tratar la dependencia a la nicotina. Se propone la utilización de bupropion con o sin nicotina dependiendo de que la cantidad consumida haga preveer síntomas de abstinencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);13(3): 315-318, jul. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8416</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevas estrategias farmacológicas en el tratamiento del tabaquismo</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28248^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29815^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d4375^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d13761</dc:subject>
<dc:subject>^d24834</dc:subject>
<dc:subject>^d9847^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d22854^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d9463^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d30220^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
