<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35553</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute otitis media in a pediatric primary care unit</dc:title>
<dc:creator>Fernández Pérez, C</dc:creator>
<dc:creator>Riquelme Pérez, M</dc:creator>
<dc:creator>Rincón Víctor, P</dc:creator>
<dc:creator>Tusset Castellano, J</dc:creator>
<dc:creator>Bravo Tabares, R</dc:creator>
<dc:creator>García Ruiz, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: La otitis media aguda (OMA) supone un importante problema de salud pública debido a su alta frecuencia, y se considera un diagnóstico muy frecuente en las consultas de Pediatría. Nuestro objetivo fue conocer la incidencia de OMA atendidas en cuatro consultas de Pediatría, así como conocer su distribución por edad y sexo, número de visitas realizadas por episodio, y síntomas y signos otoscópicos más frecuentes. Pacientes y métodos: Se trata de un estudio de casos clínicos prospectivos realizado en un Centro de Salud periurbano de Madrid durante un período de 12 meses (septiembre 2000-agosto 2001). Resultados: Durante el período de estudio se atendieron 1.098 visitas motivadas por OMA en 521 pacientes. La incidencia total fue de 12.080 casos por cada 100.000 menores de 14 años (intervalo de confianza del 95 por ciento [IC 95 por ciento], 11.120-13.090). Con una incidencia máxima entre los 12 y los 23 meses de edad con 38.780 casos por cada 100.000 niños (IC 95 por ciento, 33.340-44.430). Un 34,5 por ciento de los niños diagnosticados de OMA eran menores de 2 años de edad. El 96 por ciento de los pacientes recibieron tratamiento antibiótico. El 81,4 por ciento de los niños presentaron una curación completa, mientras que en el 15,4 por ciento de los casos se observó persistencia de la sintomatología. El 3,5 por ciento de los niños fueron derivados al otorrinolaringólogo (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);61(5): 408-412, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35553</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Otitis media aguda en un centro de salud</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10211</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
