<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-134930</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hypoalbuminemia and oxidative stress in patients on renal hemodialysis program</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Albumin is considered an important extracellular antioxidant molecule. hypoalbuminemia is a strong and independent predictor of mortality in patients on hemodialysis. The present study evaluated the relation between hypoalbuminemia and oxidative stress by comparing superoxide dismutase activity, lipid peroxidation and antioxidant micronutrient consumption in chronic renal failure patients. Methods: A case-control study was carried out with 64 patients of both sexes aged 18 to 59 years. The patients with hypoalbuminemia (ALB &lt; 0.05) in the group with hypoalbuminemia. There was a positive correlation between the concentrations of albumin and intake copper (r = 0.280). Negative correlation was found between albumin and MDA concentrations. Conclusion: Hypoalbuminemia is associated with increased lipid peroxidation, and can contribute to oxidative stress in chronic renal failure patients. Additionally, patients with chronic renal disease undergoing hemodialysis evaluated in this study had reduced consumption of cooper (AU)</dc:description>
<dc:creator>Castro, Laís Lima de</dc:creator>
<dc:creator>Carvalho e Martins, Maria do Carmo de</dc:creator>
<dc:creator>Cunha, Francisco Valmor Macedo</dc:creator>
<dc:creator>Neto, José Machado Moita</dc:creator>
<dc:creator>Pacheco, James Frederico Rocha</dc:creator>
<dc:creator>Cunha, Luan Arnon de Melo</dc:creator>
<dc:creator>Garcez, Anderson Mendes</dc:creator>
<dc:creator>Freitas, Manoela Carine Lima de</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La albúmina se considera una molécula antioxidante extracelular importante. La hipoalbuminemia es un predictor fuerte e independiente de mortalidad en pacientes en hemodiálisis. El presente estudio evaluó la relación entre hipoalbuminemia y el estrés oxidativo mediante la comparación de la actividad de la superóxido dismutasa, la peroxidación lipídica y el consumo de micronutrientes antioxidantes en pacientes con insuficiencia renal crónica. Métodos: Este estudio de casos y controles se llevó a cabo con 64 pacientes de ambos sexos de 18 a 59 años. Los pacientes con hipoalbuminemia (ALB &lt; 3,5 g / dL) se definieron como los casos (n = 26) y el grupo control (n = 38) aquellos con ALB &amp;#8805; 3,5 g/dL. Fueran realizadas determinaciones de la actividad de la superóxido dismutasa en los eritrócitos, la producción de óxido nítrico por la contracción de nitrito e concentración de malondialdehído (MDA) en plasma, el perfil de lípidos en plasma, la ingesta de proteínas y micronutrientes antioxidantes se realizaron. Para las comparaciones entre grupos, se utilizó la prueba t de Student. Posibles asociaciones entre variables se analizaron mediante el test de correlación lineal y Pearson y en la prueba de chi-cuadrado. Resultados: El consumo de cobre fue significativamente menor (p &lt; 0,05) para el grupo con hipoalbuminemia. Correlaciones entres las concentraciones de albúmina y el uso de cobre (r = 0,280). Se encontró correlación negativa entre las concentraciones de albúmina y MDA. Conclusión: La hipoalbuminemia se asocia con aumento de la peroxidación lipídica, y puede contribuir al estrés oxidativo en pacientes con insuficiencia renal crónica. Además, los pacientes con enfermedad renal crónica sometidos a hemodiálisis evaluados en este estudio habían reducido el consumo de cobre (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;30(4): 952-959, oct. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-134930</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hipoalbuminemia y el estrés oxidativo en pacientes en programa de diálisis renal</dc:title>
<dc:subject>^d32101^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d37287^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d32687^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23743</dc:subject>
<dc:subject>^d13869</dc:subject>
<dc:subject>^d3321^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23663^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
