<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5829</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Periarticular heterotopic ossification secondary to central neurogenic dysfunction</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Gomar Sancho, F</dc:creator>
<dc:creator>Castillo Pallarés, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz Hernández, G</dc:creator>
<dc:creator>Mínguez Rey, M. F</dc:creator>
<dc:creator>Balaguer Martínez, J. V</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos el caso clínico de una paciente de 48 años de edad con antecedentes de tetraparesia secundaria a lobectomía derecha y desarrollo de una osificación heterotópica periarticular que incluía ambas articulaciones de las rodillas. La valoración del metabolismo de las lesiones óseas motivó la realización de una gammagrafía ósea. El patrón gammagráfico demostró un predominio de afectación del compartimento medial y lateral de la rodilla izquierda y medial de la rodilla derecha, siendo atribuido inicialmente a una osteoartritis degenerativa. Creemos interesante la presentación de este caso clínico por dos circunstancias: 1) la rareza de afectación de las rodillas en la osificación heterotópica periarticular secundaria a disfunción cerebral y 2) por la posibilidad de realizar un diagnóstico falso positivo: afectación osteoartrítica idiopática versus osificación yuxtaarticular.Se pretende realizar una pequeña revisión de: la utilidad de los métodos diagnósticos por la imagen en la valoración de la osificación heterotópica periarticular y del diagnóstico gammagráfico diferencial respecto a enfermedades osteoarticulares más frecuentes entre la población general (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;19(7): 495-499, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5829</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Osificación heterotópica periarticular secundaria a disfunción neurogénica central</dc:title>
<dc:subject>^d7894</dc:subject>
<dc:subject>^d7760</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12219</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30396</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
