<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101802</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intracranial tuberculoma mimicking malignant tumour</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Tuberculous involvement of the central nervous system is uncommon in western countries. Brain tuberculomais a granulomatous inflammatory process than in rare occasions can simulate a malignant neoplasm.Case report. A 81-year-old man regarding symptoms of several weeks of evolution of numbness affecting upper limb and right face. The neuroimaging studies showed a left parietal lesion suggestive of a primary malignant tumor. A stereotactic biopsy was performed and the pathological examination showed a brain tuberculoma. The patient was treated with antituberculous drugs. Conclusions. Parenchymal central nervous system tuberculosis are rare in our medio and may present as a space-occupying lesion with complex neuroimaging morphology suggesting a malignant neoplasm. Definitive diagnosis was performedwith neuropathological studies or with the demonstration of acid-fast bacilli in the tuberculoma (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rico Cotelo, María</dc:creator>
<dc:creator>Arán Echabe, Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>Gelabert González, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Serramito García, Ramón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La afectación extrapulmonar de la tuberculosis con afectación del sistema nervioso central es poco frecuente en los países occidentales. El tuberculoma cerebral es un proceso inflamatorio granulomatoso que, en raras ocasiones, se puede presentar simulando un tumor maligno primario del encéfalo. Caso clínico. Varón de 81 años que refiere un cuadro clínico de varias semanas de evolución de hormigueos que se inician en la mano y ascienden por el miembro superior derecho hasta llegar a la hemicara del mismo lado. Las pruebas de neuroimagen mostraron una lesión irregular con captación heterogénea de contraste localizada en el lóbulo parietal derecho, que se interpretó como tumor primario del encéfalo. Se practicó una biopsia estereotáctica de la lesión que mostró que se trataba de un tuberculoma y, posteriormente, se inició el tratamiento tuberculostático.Conclusiones. Los tuberculomas cerebrales son poco frecuentes en nuestro medio y se pueden presentar como una lesiónocupante de espacio con características neurorradiológicas sugestivas de un tumor primario maligno. El diagnostico definitivose establece basándose en los estudios neuropatológicos mediante la demostración de bacilos ácido-alcohol resistentes en el tuberculoma o con la detección mediante reacción en cadena de la polimerasa del ADN del Mycobacterium tuberculosis  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;55(5): 279-282, sept. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101802</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tuberculoma cerebral que simula un tumor maligno</dc:title>
<dc:subject>^d1958^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29762^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29192^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d999^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d54668^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
