<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34574</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectiveness of a training course in bioethics and of the introduction of a "checklist" to detect ethical problems in a home care support team</dc:title>
<dc:creator>Garrido Elustondo, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estudiar la concordancia en el número de problemas éticos identificados en la atención a enfermos en situación terminal entre los miembros de un equipo de soporte de atención domiciliaria (ESAD) y un grupo de expertos antes y después de un curso de bioética y de la implantación de una checklist. Diseño. Estudio de intervención antesdespués. Emplazamiento. Área 7 de Atención Primaria de Madrid. Participantes. Pacientes en situación terminal atendidos por el ESAD de noviembre de 2001 a junio de 2002.Intervención. Curso de bioética e implantación de una checklist. Mediciones principales. Edad, sexo, enfermedad de base, número de problemas éticos identificados por el ESAD y por el grupo de expertos antes y después de la intervención. Se calcula el coeficiente de correlación intraclase (CCI) en el número de problemas identificados por ambos grupos antes y después de la intervención. Resultados. Se estudian 31 casos antes de la intervención y 29 después. Antes de la intervención el ESAD identifica una media de 2,7 ñ 2,3 problemas éticos por caso y el grupo de expertos, 11,8 ñ 6,1. El CCI en el número de problemas identificados es de 0,53 (correlación moderada). Después de la intervención, el ESAD identifica 5,9 ñ 6,5 problemas éticos por caso y el grupo de expertos, 10,7 ñ 7,9. El CCI en el número de problemas identificados es de 0,87 (correlación alta).Conclusiones. El curso y la implantación de una checklist facilitan a los profesionales no expertos en bioética la detección de problemas éticos en pacientes en situación terminal (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;34(1): 20-25, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34574</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad de un curso de formación en bioética y de la implantación de una checklist en la detección de problemas éticos en un equipo de soporte de atención domiciliaria</dc:title>
<dc:subject>^d4570</dc:subject>
<dc:subject>^d23570</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6856</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24584</dc:subject>
<dc:subject>^d3946</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d14105</dc:subject>
<dc:subject>^d1698</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d10353</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
