<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111006</identifier>
<setSpec>1139-8264</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical implication of histological determination of micrornas in colorectal cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">MicroRNAs are short non-coding RNA molecules involved in the regulation of gene expression. Several studies demonstrate the involvement of microRNAs with different physiological functions and oncogenesis. The expression of microRNAs may be altered in tumors by their interaction with tumor suppressor genes or with oncogenes. A literature review in PubMed was made about the evidence on the histological determination of microRNAs and the relationship with the diagnosis and prognosis of colorectal cancer. Although further clinical studies focusing on serum microRNAs are required to determine the relationship  of microRNAs in colorectal cancer, the relationship of these structures with the diagnosis and prognosis of this neoplasm has been shown (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez Montes, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Menéndez Sánchez, P</dc:creator>
<dc:creator>Padilla Valverde, D</dc:creator>
<dc:creator>Villarejo Campos, P</dc:creator>
<dc:creator>Menéndez Rubio, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los microRNAs son estructuras moleculares con actividad post-transcripcional que están implicados en la regulación de la expresión genética. Diversos estudios ponen de manifiesto la participación de los microRNAs con distintas funciones fisiológicas, así como con el proceso de la oncogénesis. La expresión de los microRNAs puede verse alterada en las neoplasias por su interacción bien con los genes supresores de tumores, bien con los oncogenes. Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica en PubMed acerca de la evidencia publicada sobre la determinación histológica de los microRNAs y la relación existente con el diagnóstico y el pronóstico del cáncer colorrectal. A pesar de ser preciso nuevos estudios clínicos que especifiquen la relación de los microRNAs con el cáncer colorrectal, se ha evidenciado una relación de estas estructuras con el diagnóstico y pronóstico de esta neoplasia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. investig. quir;15(4): 222-226, oct.-dic. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111006</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Implicaciones clínicas de la determinación histológica de los micrornas en el cáncer colorrectal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10040^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d37535^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24411</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
