<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-166406</identifier>
<setSpec>1131-3587</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diabetes and cardiovascular disease</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Cardiovascular disease is the leading cause of mortality and morbidity in developed countries. Diabetes Mellitus is a major risk factor for cardiovascular disease, contributing to its devastating economic consequences. Metabolic syndrome and abdominal obesity are an increasing health problem, often linked to diabetes (and glucose intolerance). Opposed to subcutaneous, intra-abdominal fat deposition results in a series of deleterious mechanisms, including the release of inflammatory markers that contributes to the high incidence of cardiovascular disease in this population. In fact, it is clear that inflammation is a major player in obesity, metabolic syndrome, and diabetes, not only contributing to these conditions, but also being a link between them. Indeed, several pathways suggest interaction between the metabolic and immune-inflammatory system, indicating that these processes are not different mechanism but different manifestation of the same process. Cardiovascular, noninvasive imaging has emerged as an accurate tool for assessing burden of atherosclerosis. Magnetic resonance imaging has been revealed as an accurate tool to assess the burden of disease (in extracoronary territories). However, the understanding of the mechanism involved in plaque development, inflammation and instability has led to the concept of functional imaging (in addition to the «classical» anatomical imaging). Inflammation within the atherosclerotic plaque can be quantified by 18F fluorodeoxyglucose positron-emission tomography. Much hope is placed on the role of this new merged imaging modality for the diagnosis of high risk plaques and for the treatment monitoring. Finally, new advances in molecular imaging using targeted contrast agents have permitted the noninvasive characterization of plaque composition both by magnetic resonance imaging and by computed tomography (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fuster, Valentín</dc:creator>
<dc:creator>Ibáñez, Borja</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad cardiovascular es la principal causa de mortalidad y morbilidad en los países desarrollados. La diabetes mellitus es un factor de riesgo importante para la enfermedad cardiovascular, que contribuye a producir sus devastadoras consecuencias económicas. El síndrome metabólico y la obesidad abdominal constituyen un problema de salud creciente, ligado a menudo a la diabetes (y la intolerancia a la glucosa). A diferencia del subcutáneo, el depósito de grasa intraabdominal pone en marcha una serie de mecanismos nocivos, como la liberación de marcadores inflamatorios que contribuyen a producir la elevada incidencia de enfermedad cardiovascular en esa población. De hecho, parece claro que la inflamación es un factor importante en la obesidad, el síndrome metabólico y la diabetes, no sólo contribuyendo a producir estos trastornos, sino también siendo un vínculo entre ellos. En realidad, hay varias vías que sugieren una interacción entre el sistema metabólico y el sistema inmunitario-inflamatorio, lo cual indica que estos procesos no son mecanismos diferentes sino más bien manifestaciones diferentes del mismo proceso. Las exploraciones de imagen cardiovasculares no invasivas recientemente aparecidas son un instrumento preciso para evaluar la carga de aterosclerosis. La resonancia magnética se ha revelado como un instrumento de gran exactitud para determinar la carga de enfermedad (en los territorios extracoronarios). Sin embargo, el conocimiento del mecanismo involucrado en el desarrollo, la inflamación y la inestabilidad de la placa ha conducido al concepto de exploración de imagen funcional (además de las exploraciones de imagen anatómicas «clásicas»). La inflamación en el interior de la placa aterosclerotica puede cuantificarse con la tomografía de emisión de positrones con 18F-fluorodesoxiglucosa. Se han depositado muchas esperanzas en el papel que pueda desempeñar esta nueva modalidad de diagnóstico por la imagen combinada en el diagnóstico de las placas de alto riesgo y en la monitorización del tratamiento. Por último, los nuevos avances en las técnicas de imagen moleculares, con el empleo de medios de contraste dirigidos, han permitido una caracterización no invasiva de la composición de la placa tanto mediante la resonancia magnética como con la tomografía computarizada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cardiol. Supl. (Ed. impresa);8(supl.C): 35c-44c, 2008. graf, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-166406</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diabetes y enfermedad cardiovascular</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d50504^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d23233^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d36032^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d50504^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53563^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d38644</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22027</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200800</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
