<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2580</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pacifier use. Risks and benefits</dc:title>
<dc:creator>Martínez Sánchez, L</dc:creator>
<dc:creator>Gaspà Martí, J</dc:creator>
<dc:creator>Díaz González, E. P</dc:creator>
<dc:creator>García Tornel Florensa, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El uso del chupete como objeto reconfortante en la infancia es una práctica ampliamente extendida en las sociedades civilizadas. La conveniencia de utilizar o no el chupete es una cuestión debatida. Algunos aspectos como su forma, material o el tiempo de empleo son polémicos. Existen numerosos datos acerca de posibles efectos beneficiosos, pero también una larga lista de procesos que se le han asociado. Su efecto tranquilizante es el aspecto beneficioso más ampliamente reconocido; la posible relación con una menor incidencia del síndrome de muerte súbita del lactante el más novedoso. Entre los riesgos de este hábito de succión no nutritiva destacan el fracaso de la lactancia materna, las malformaciones dentarias, la asociación con otitis aguda media de repetición y el riesgo de accidentes. El desarrollo de hipersensibilidad al látex, policaries, úlceras orales traumáticas o alteraciones del sueño son otros posibles riesgos. La asociación con un menor coeficiente de inteligencia en el adulto es discutida. La revisión de las ventajas y desventajas del uso del chupete no aporta datos suficientes para estimular ni prohibir este hábito, pero sí para realizar firmes recomendaciones en cuanto a no iniciar su uso antes de los 15días de vida, restringirlo a partir de los 8meses y suprimirlo al año. Los pediatras deben conocer y recomendar sólo los chupetes que cumplan las normas de seguridad (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;53(6): 580-585, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2580</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso del chupete: beneficios y riesgos</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d7400</dc:subject>
<dc:subject>^d2481</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33776</dc:subject>
<dc:subject>^d32942</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d7604</dc:subject>
<dc:subject>^d24004</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d1967</dc:subject>
<dc:subject>^d13783</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d10211</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d8483</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
