<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31777</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treating adults with social phobia: the development, implementation, and treatment outcome of Social Effectiveness Therapy (SET)</dc:title>
<dc:creator>Turner, Samuel</dc:creator>
<dc:creator>Flood, Amanda</dc:creator>
<dc:creator>Beidel, Deborah</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación VECA</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La fobia social es un trastorno caracterizado por inhibición social extrema. Los individuos con fobia social pueden experimentar ansiedad en una amplia gama de situaciones sociales y de actuación. Sin embargo, la fobia social constituye la historia de un tratamiento actual con éxito para las profesiones de la salud mental. Desde que el trastorno se incluyó en la nomenclatura diagnóstica en 1980, ha surgido una considerable cantidad de literatura que demuestra la eficacia de los tratamientos tanto cognitivo conductuales como farmacológicos. En el caso de los tratamientos cognitive conductuales, las pruebas son especialmente potentes. Nuestro programa de tratamiento, la terapia para la eficacia social (Social Effectiveness Therapy, SET) incluye una combinación de exposición y entrenamiento en habilidades sociales tradicional. La SET constituye un tratamiento prometedor importante para el tratamiento de la fobia social, especialmente para aquellos sujetos con el subtipo generalizado. Se ha demostrado que la SET produce mejorías significativas de la habilidad social así como una disminución significativa en el malestar social. Las investigaciones futuras abordarán su eficacia en comparación con otras formas de intervención psicológica y farmacológica (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;11(3): 583-598, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31777</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El tratamiento de adultos con fobia social: desarrollo, aplicación y resultados de la terapia para la eficacia social</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11124^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1541^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13302^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d231</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3162^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
