<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27904</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nutrition and dietary recommendations for the elderly "public health" working group of the spanish nutrition society</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">With the increase of life expectancy, the desire to maintain good health, functionality and maximum quality of life at advanced ages, for which nutrition plays a critical role, is a priority for the elderly. Though genetic factors are a determinant of life expectancy, there are several extrinsic factors which have a great influence on the quality of life of the elderly. Diet and nutritional status have a great influence, especially in the prevention and treatment of several diseases, which affect this heterogeneous and vulnerable age group.  The nutritional status and needs of elderly people are associated with age-related biological, psychological and often socio-economic changes. All of these changes can increase the risk of developing a number of age-related diseases. In developed countries the elderly are the most affected by malnutrition, either because of a deficiency (energy and several nutrients) or an excess, leading to obesity and related diseases. This review highlights the most important factors affecting nutritional status in elderly people and focus on the need to maintain adequate physical activity level and an optimal physic, psychic and social functional capacity. It discusses dietary reference intakes and guidelines to improve and/or maintain adequate nutritional status in older people in order to reduce susceptibility to some illness and disease (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Con el incremento de la esperanza de vida, el deseo de mantener una buena salud, funcionalidad y una máxima calidad de vida en edades avanzadas constituye una prioridad en las personas mayores. Aunque la genética es un determinante de esta expectativa de vida, existen otros factores extrínsecos directamente implicados en la calidad de vida del anciano, entre los que cabe destacar la alimentación. La dieta y el estado nutricional tienen gran influencia, particularmente en la prevención o tratamiento de diversas enfermedades que afectan a este grupo, uno de los más heterogéneos y vulnerables de la población de los países desarrollados con un mayor riesgo de sufrir desequilibrios, carencias y problemas nutricionales. Esto es debido, por un lado, a que las necesidades de algunos nutrientes pueden ser mayores que en etapas anteriores y, por otro, a su menor capacidad para regular todos los procesos relacionados con la ingesta de alimentos como consecuencia del progresivo deterioro de casi todas las funciones biológicas. Los numerosos cambios físicos, psíquicos y sociales que acompañan al envejecimiento y la mayor prevalencia de enfermedades crónicas, también contribuyen a esta situación. Diversos estudios han puesto de manifiesto el riesgo de ingestas inadecuadas y de malnutrición proteico-energética, aumentando la vulnerabilidad a otras enfermedades. En este trabajo se hace una revisión de los principales condicionantes del estado nutricional en el anciano, de la importancia de la capacidad funcional física, psíquica y social y de la actividad física y de su repercusión en el estado nutricional. Se describen las ingestas de referencia y las recomendaciones dietéticas más actuales, tratando de establecer las condiciones dietéticas y de estilo de vida que pueden contribuir a preservar las funciones corporales y minimizar las enfermedades crónicas en las personas de edad (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;18(3): 109-137, mayo 2003. graf, tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Nutrición y recomendaciones dietéticas para personas mayores. Grupo de trabajo "Salud pública" de la Sociedad Española de Nutrición (SEN)</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Gonzalvo, B</dc:creator>
<dc:creator>Joyanes, M</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>Quer, J</dc:creator>
<dc:creator>Roset, MA</dc:creator>
<dc:creator>Martín, ML</dc:creator>
<dc:creator>Montero, P</dc:creator>
<dc:creator>Carbajal, A</dc:creator>
<dc:creator>Marques-Lopes, I</dc:creator>
<dc:creator>Núñez, C</dc:creator>
<dc:creator>Rivero, M</dc:creator>
<dc:creator>González-Gross, M</dc:creator>
<dc:creator>Arbonés, G</dc:creator>
<dc:creator>Vaquero, MP</dc:creator>
<dc:creator>Puigdueta, I</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Muniz, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-27904</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d32109</dc:subject>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d4067</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13339</dc:subject>
<dc:subject>^d30706</dc:subject>
<dc:subject>^d9935</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
