<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35909</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">B-mode duplex ultrasonography of the femoral venous axis after M-shaped preperitoneal hernioplasty</dc:title>
<dc:creator>Seoane, José</dc:creator>
<dc:creator>Picazo, Joaquín</dc:creator>
<dc:creator>Moreno, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>González-Spínola, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Todavía hay incertidumbre sobre los efectos de la fibrosis derivada de la colocación de prótesis de polipropileno en la vecindad de los vasos ilíacos. Se necesitan estudios fiables, sobre todo en un momento de gran desarrollo del abordaje preperitoneal videoasistido para el tratamiento de las hernias inguinales. El objetivo de este trabajo es valorar de forma incruenta las posibles repercusiones vasculares iliofemorales derivadas de la colocación de una amplia prótesis de polipropileno en situación preperitoneal para la reparación herniaria. Pacientes y método. Se incluyó a 30 pacientes intervenidos de hernia inguinal unilateral, mediante hernioplastia preperitoneal abierta en "M" (modificación del autor), y a 30 voluntarios sanos en un estudio prospectivo en el que se compararon ambos grupos y los 2 miembros inferiores en cada grupo. Los estudios ecográficos se llevaron a cabo usando un transductor lineal de 7,5 mHz con los pacientes en posición supina y mediciones bilaterales en todos los casos. Cada medida se repitió 3 veces y después se calculó la media aritmética. Las variables registradas fueron: signos de trombosis venosa profunda (TVP), compresibilidad femoral (CF), diámetro venoso femoral (DVF), flujo venoso femoral (FVF) y distensibilidad venosa femoral (CVF). Finalmente, las variaciones individuales fueron corregidas utilizando el índice de diámetro (ID), lo que permitió el análisis intergrupos. Resultados. No se han detectado signos de TVP ni alteraciones en la CF en ningún caso. La comparación de DVF, FVF y CVF entre los grupos no ha mostrado diferencias significativas. Asimismo, se obtuvo el mismo ID, independientemente del grupo considerado. Conclusiones. Estos datos sugieren la ausencia de efectos adversos de una prótesis de polipropileno en los elementos vasculares subyacentes, lo que supone información adicional sobre la seguridad de la reparación preperitoneal de las hernias inguinocrurales (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);76(6): 388-392, dic. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35909</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ecografía dúplex-B del eje venoso femoral después de la hernioplastia preperitoneal en "M"</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6711^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d5372^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d33566^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d33768^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
