<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9510</identifier>
<setSpec>1130-9512</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Prevencion of Eating Disorders</dc:title>
<dc:creator>Ruiz, P. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: los trastornos de la conducta alimentaria (TCA) parecen ser multicausales, multidimensionales. Las actividades preventivas sólo son efectivas si se conoce la causa. La multifactorialidad revela un cierto desconocimiento de la etiología. Esto dificulta la intervención preventiva pero no la invalida. Objetivo: revisar el estado actual de los conocimientos acerca de la prevención de los TCA y desarrollar un programa de intervención corno procedimiento terapeútico temprano. Discusión: no hay evidencia alguna de que se puedan prevenir los TCA en el momento presente. Se está investigando en ello y hay experiencias muy alentadoras. Se debe intentar actuar sobre las variables que vamos conociendo se interrelacionan para colocar a un individuo en situación de riesgo para desarrollar estas patologías psicosomáticas multideterminadas. Se propone un programa de prevención primaria y secundaria en población adolescente de 1° de Enseñanza Secundaria Obligatoria (ESO) con diseño experimental tipo SOLOMON con seguimiento evolutivo a uno y tres, cuatro años. Se basa en nuestra experiencia y la información disponible sobre el tema en la actualidad. Está dentro del marco teórico de la educación para la salud. Se presta atención a los adolescentes, padres y educadores.Se trabaja la nutrición, imagen corporal, autoconcepto, autoestima, asertividad y habilidades sociales (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. infanto-juv;17(1): 18-31, ene. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9510</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevención de los trastornos de la conducta alimentaria</dc:title>
<dc:subject>^d11758^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d1853</dc:subject>
<dc:subject>^d6444^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12955</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
