<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1792</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Primary aldosteronism arising from adrenocortical carcinoma</dc:title>
<dc:creator>Fírvida, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Otero, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Parajó, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Montero, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>García, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Presentar el caso de un varón de 39 años con carcinoma córtico-suprarrenal e hiperaldosteronismo primario como única manifestación endocrina. MÉTODO-RESULTADOS: Tras la evaluación hormonal y radiológica completa, se practicó suprarrenalectomía y nefrectomía derecha (pT2pN0M0, estadio II), normalizándose la tensión arterial y las cifras de potasio y aldosterona. El paciente recibió terapia adyuvante con carboplatino y etopósido. Después de un intervalo libre de enfermedad de 15 meses se diagnosticaron metástasis pulmonares, sin recidiva local hasta 5 meses después, momento en que también reapareció hipertensión arterial e hiperaldosteronismo primario. No hubo otras alteraciones endocrinas. Se instauró tratamiento con espironolactona y 5-FU y adriamicina sin respuesta tumoral y el paciente falleció a los 3 años por complicaciones de metástasis endobronquiales. CONCLUSIONES: El carcinoma suprarrenal con hiperaldosteronismo primario aislado es excepcional por lo que no existe gran experiencia en su diagnóstico y tratamiento. Aunque no existen estudios controlados, en estadios localmente avanzados parece razonable la terapia adyuvante con fármacos, como la combinación de cisplatino y etopósido (VP-16), alternativos al mitotano (o,pDDD), pues aunque puede ser útil cuando existe hipercortisolismo su eficacia como agente antitumoral ha sido más discutida (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(10): 931-934, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1792</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hiperaldosteronismo primario aislado causado por carcinoma córtico-suprarrenal</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7108</dc:subject>
<dc:subject>^d31597</dc:subject>
<dc:subject>^d309</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
