<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-99465</identifier>
<setSpec>0004-2927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Current status of leishmaniasis in Granada (Southern Spain) after 25 years of study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: The human and canine leishmaniosis are endemic in Granada province (South Spain)since the beginning of 20th century. Object: to study the variation of the rate of human leishmaniosis, the seroprevalence of canine leishmaniosis, and the density of vectors (phlebotomine sandflies).Methodology: we have compiled the reported cases of human leishmaniosis in the period 1984-2004,we have analysed, by IFAT, the dogs of 20 villages of the Alpujarra region, and the results were compared with those obtained 22 years ago. In the same way, the vectors populations were studied using sticky traps. Results and discussion: we have observed a net increase in the rate of human leishmaniosis, and in the seroprevalence of canine leishmaniosis. Respect the vector there is a increase in the activity period but not in the density(AU)</dc:description>
<dc:creator>Martín-Sánchez, J</dc:creator>
<dc:creator>Morales-Yuste, M</dc:creator>
<dc:creator>Acedo Sánchez, C</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Sáez, V</dc:creator>
<dc:creator>Sanchís Marín, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Barón, S. D</dc:creator>
<dc:creator>Morillas-Márquez, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: En España, Leishmania infantum es la única especie responsable de la leishmaniosis cutánea (LC) y visceral (LV) humanas, así como de la leishmaniosis canina (L Ca).Como vectores actúan dípteros nematóceros del género Phlebotomus (Diptera, Phlebotomidae), con las especies Phlebotomus perniciosus y P. ariasi actuando en condiciones simpátricas en un mismo foco. OBJETIVO: Pretendemos analizar los cambios acaecidos en la epidemiología de la leishmaniosis en la provincia de Granada durante los últimos 25 años, prestando atención a la incidencia de la enfermedad humana, la prevalencia de la leishmaniosis canina y la densidad de los vectores. METODOLOGÍA: se han recopilado los casos de leishmaniosis humana declarados entre 1984 y2005. En el caso del reservorio, se ha realizado un estudio epidemiológico de la leishmaniosis canina en 20 pueblos de la Alpujarra, que fueron estudiados previamente hace 22 años. Los cambios en las poblaciones de vectores se han determinado haciendo capturas con papeles adhesivos. RESULTADOS Y DISCUSIÓN: En el periodo 1984-2005, la media de la tasa de incidencia de la leishmaniosis humana en la provincia de Granada ha sido de 0,4 casos anuales/100.000 habitantes, observándose un ligero aumento del número de casos a lo largo de los años. Con respecto a la L Ca, hemos observado un incremento progresivo de la seroprevalencia en el piso bioclimático Mesomediterráneo. La densidad de P.perniciosus y P. ariasi ha quedado constante en el Termomediterráneo y ha caído en el Mesomediterráneo; sin embargo se ha incrementado el periodo de actividad de P. perniciosus(AU)</dc:description>
<dc:source>Ars pharm;51(supl.3): 85-89, jul. 2010. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-99465</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Situación de la leishmaniosis en Granada (Sur de España) después de 25 años de estudio</dc:title>
<dc:subject>^d24226^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d24226^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d24226^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24874</dc:subject>
<dc:subject>^d24226^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
