<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20565</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Benign episodic unilateral mydriasis. A report of a case in a child</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La asimetría pupilar es un signo de alarma que debe llevar a descartar patología neurológica grave subyacente. Entre las posibles causas de este hallazgo se encuentran tumoraciones, aneurismas y herniación uncal. En el diagnóstico diferencial deben incluirse también otros cuadros como la pupila tónica de Adie, el síndrome de Pourfour du Petit y patologías locales como el glaucoma de ángulo cerrado o el espasmo segmentario del dilatador del iris. En la práctica, sin embargo, la exposición a sustancias midriáticas es una de sus causas más frecuentes. Otra causa de este hallazgo es la midriasis unilateral benigna episódica. Esta entidad poco frecuente, se ha definido como causa aislada y benigna de asimetría pupilar. La fisiopatología del cuadro no es siempre clara, en ella podría intervenir tanto un déficit parasimpático como una hiperactividad simpática sobre el iris. Generalmente relacionada con la migraña, ha sido catalogada por algunos autores como una forma limitada de migraña oftalmopléjica, a pesar de haberse descrito algunos casos no acompañados de cefalea. Caso clínico. Se expone un caso de midriasis unilateral benigna episódica en una niña de 6 años que ha presentado episodios intermitentes de asimetría pupilar sin otra sintomatología neurológica. Conclusión. Destacamos la rareza del cuadro por aparecer en edad pediátrica y sin cefalea acompañante (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(8): 743-745, oct. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Midriasis unilateral benigna episódica.Caso clínico en un niño</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Escribano Subias, J</dc:creator>
<dc:creator>Escofet Soteras, C</dc:creator>
<dc:creator>Chumbe Soto, G</dc:creator>
<dc:creator>Balaguer Santamaria, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-20565</dc:identifier>
<dc:subject>^d9652</dc:subject>
<dc:subject>^d10698</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d24792</dc:subject>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
