<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30983</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">GEOPTE Scale of social cognition for psychosis GEOPTE (Spanish Group for the Optimization and Treatment of Schizophrenia)</dc:title>
<dc:creator>Bousoño, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. A pesar del gran número de escalas para evaluar la función cognitiva, la utilización de las mismas es muy escasa en la práctica clínica, tanto por el tiempo que precisan como por no dar información útil al clínico. El objetivo de este artículo es presentar las características y las propiedades psicométricas de una escala que aspira por su sencillez de uso y diseño a ser útil en la práctica clínica para medir la cognición social en la psicosis. Métodos. La nueva Escala GEOPTE recoge información de dos fuentes: la percepción subjetiva del propio paciente acerca de sus déficit y la del informante o cuidador. Consta de 15 ítems (7 para funciones cognitivas básicas y 8 para cognición social). Se pasó la escala a 87 pacientes con diagnóstico de psicosis (según DSM-IV), recogiéndose datos clínicos generales, impresión clínica global, estado de ánimo y grado de insight. Resultados. La Escala GEOPTE presentó una excelente consistencia interna (alfa de Cronbach, 0,84 para pacientes y 0,87 para informantes). El análisis factorial identificó dos factores que explicaron una varianza total del 39 por ciento. El primer factor relacionado con los ítems de funciones cognitivas básicas y el segundo con los ítems de cognición social. Respecto a la validez del constructo, las puntuaciones de la escala guardan una estrecha relación con la impresión clínica global, el grado de insight y los síntomas depresivos. Conclusiones. La Escala GEOPTE para la medición de la cognición social en la psicosis tiene un excelente comportamiento psicométrico tanto en el grado de consistencia interna como en la correlación con variables clínicas globales, estado de ánimo y grado de insight (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;31(3): 120-128, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30983</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Escala GEOPTE de cognición social para la psicosis GEOPTE (Grupo Español para la Optimización y Tratamiento de la Esquizofrenia)</dc:title>
<dc:subject>^d12054</dc:subject>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d13321</dc:subject>
<dc:subject>^d3103</dc:subject>
<dc:subject>^d28085</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
