<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-101150</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biochemical recurrence criteria after radical prostatectomy. Natural history of the disease</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVES: To analyze biochemical recurrence criteria, attending to different PSA-cut-points referred in the literature, and to review prostate cancer natural history.                                          METHODS: Review of the literature through a Medline search.                    CONCLUSIONS: A PSA of 0.4 ng/ml followed by a value higher than the first, are the values that better define metastatic progression, while a PSA of 0.2 ng/ml followed by a value higher than the first could be more appropriate to define patients about to receive salvage radiotherapy. Nevertheless we need new markers in order to improve prognostic and natural history knowledge(AU)</dc:description>
<dc:creator>Planas, Jacques</dc:creator>
<dc:creator>Morote, Juan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Analizar los criterios de recidiva bioquímica prestando especial atención a los diferentes puntos de corte de PSA propuestos en la literatura y hacer una revisión actual de la historia natural de la enfermedad.                       MÉTODOS: Revisión sistemática de la literatura a través de Medline.          CONCLUSIONES: La definición de PSA 0.4 ng/ml seguido por otro valor mayor de PSA, es la definición de recidiva bioquímica que mejor explica la progresión metastática, mientras que una definición más sensible, cómo la de PSA de 0.2 ng/ml seguido por otro valor mayor de PSA sería más apropiada para seleccionar aquellos pacientes candidatos a RT de rescate. No obstante necesitamos nuevos marcadores que nos puedan pronosticar de una forma más fidedigna cuál será la historia natural de la enfermedad(AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;65(1): 4-11, ene.-feb. 2012. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-101150</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Criterios de recidiva bioquímica después de prostatectomía radical. Historia natural de la enfermedad</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1944^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1944^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11911^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11911^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11911^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
