<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12976</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transient neonatal diabetes associated with uniparental isodisomy of chromosome 6</dc:title>
<dc:creator>Mombiela Vidal, R</dc:creator>
<dc:creator>Bonet Alcaina, M</dc:creator>
<dc:creator>García Algar, O</dc:creator>
<dc:creator>Herrero Pérez, S</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Jurado, L. A</dc:creator>
<dc:creator>Mur Sierra, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Recién nacida de 37,4 semanas de gestación, fruto de una primera gestación de madre sana. Antecedentes familiares de diabetes en la familia paterna. Peso al nacimiento de 1.955 g y talla de 43 cm. En la exploración física destacaba edema palpebral bilateral, macroglosia, hernia umbilical y distensión abdominal. A las 29 h de vida presentó hiperglucemia sin acidosis ni cetosis, por lo que se inició tratamiento con insulina que se mantuvo de forma discontinua hasta los 38 días de vida. El segundo día de vida se detectó anemia que requirió ferroterapia y transfusión sanguínea al mes de vida. Cariotipo 46, XX. El estudio de genética molecular reveló isodisomía uniparental paterna del cromosoma 6. La isodisomía uniparental del cromosoma 6 se ha descrito como mecanismo patogénico de la diabetes mellitus neonatal transitoria, lo que apoya la existencia en dicho cromosoma de un gen responsable sometido a impronta y de expresión exclusivamente paterna. En la isodisomía paterna (al igual que en las duplicaciones regionales) se produce una sobrexpresión por la existencia de dos copias funcionales de dicho gen, siendo ésta la responsable de la diabetes mellitus neonatal transitoria. Se ha descrito su asociación con macroglosia, hernia umbilical y anemia (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;56(6): 567-570, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12976</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diabetes mellitus neonatal transitoria asociada a isodisomía uniparental del cromosoma 6</dc:title>
<dc:subject>^d19108</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d30157</dc:subject>
<dc:subject>^d36040</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3942</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
