<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35073</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Calderón Vega, J</dc:creator>
<dc:creator>Torres Vázquez, J. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El incremento del gasto farmacéutico está suscitando un debate que evidencia un conflicto de intereses entre la administración y la industria farmacéutica, cuyas consecuencias afectarán antes o después a los profesionales, ya que, con nuestras decisiones, somos los que generamos los costes que soporta el sistema. Consideramos que la gestión de la prescripción orientada a la calidad debe ser la respuesta de los profesionales a ese debate. El objetivo que perseguimos en el presente artículo es demostrar que se puede conjugar una mejora de la calidad de la prescripción con una reducción del gasto farmacéutico, a la vez que se reduce la carga burocrática que supone la prescripción. Todo ello mediante el empleo de un software diseñado al efecto. Dicho software abarca todos los aspectos que encierra la gestión de la prescripción. No solamente permite imprimir las recetas en el modelo oficial, sino que almacena y procesa toda la información de pacientes, de fármacos, de las patologías que originan la prescripción y del cumplimiento terapéutico, al tiempo que monitoriza los indicadores de calidad de prescripción, así como la evolución del presupuesto asignado, y todo ello en tiempo real. Tras 2 años de utilización, las conclusiones son las siguientes: - Reducción de un 52,21 por ciento del tiempo dedicado a la renovación de tratamientos crónicos.- Reducción del 20,38 por ciento del gasto farmacéutico respecto al presupuesto asignado en los 3 últimos años.- Mejora del perfil de prescripción en un 321 por ciento.- Reducción de un 53,19 por ciento de la frecuentación en consulta de demanda (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);10(3): 129-147, jul. 2004. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35073</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Gestión de la prescripción en atención primaria orientada a la calidad y su repercusión en el gasto farmacéutico. Sistema de información diseñado al efecto en un centro de salud rural</dc:title>
<dc:subject>^d30355</dc:subject>
<dc:subject>^d28457</dc:subject>
<dc:subject>^d53391^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34003</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d34002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
