<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111965</identifier>
<setSpec>1137-0882</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Simulation based-training in Medicinie: a teaching tool</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Simulation based-training in the medicine areas is a subject on the rise since a few years. It&#146;s defined like the recreation of an event or a clinical training the most accurate as possible. It&#146;s an active teaching, the students through their actions and decisions, which develop the simulation. It&#146;s also a &#147;safe teaching&#148;, because the acts are not performed on patient, only on mannequins, which are more or less sophisticated. Recent studies have shown the transfer of learning to the clinical setting, so, different national health systems have implemented as a tool not only for learning, also like continuous training and professionals assessment (AU)</dc:description>
<dc:creator>López Álvarez, S</dc:creator>
<dc:creator>Pato López, O</dc:creator>
<dc:creator>López Sánchez, M</dc:creator>
<dc:creator>Ramos López, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El aprendizaje mediante la simulación en las áreas de la medicina es un tema en auge desde hace unos años. Radica en la recreación de un evento clínico o el entrenamiento de una técnica de la forma más fidedigna posible. La enseñanza es activa, ya que son los alumnos, mediante sus actos y decisiones, los que desarrollan la simulación y además garantiza la &#147;enseñanza segura&#148;, ya que los actos no se realizan sobre pacientes sino sobre maniquís más o menos sofisticados. Recientes estudios demuestran la traslación de estos conocimientos adquiridos mediante la simulación a la práctica clínica diaria, por lo que distintos sistemas nacionales de salud lo están implantando como herramienta no solo de aprendizaje si no de formación continuada y como evaluación de los profesionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. mayor ambul;18(1): 25-29, ene.-mar. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111965</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La simulación clínica como herramienta de aprendizaje</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d19132^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d54857</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8479^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d14042^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
