<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34858</identifier>
<setSpec>1576-0367</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sexuality in patients with fibromyalgia: a qualitative study</dc:title>
<dc:creator>García Campayo, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Alda, Marta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Triacastela</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Describir la vivencia de la sexualidad en mujeres diagnosticadas de fibromialgia en España. Método: Estudio cualitativo basado en entrevistas en profundidad individuales y en grupos focales. Se estudiaron veinticinco pacientes pertenecientes a la Unidad de Trastornos Somatomorfos del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Resultados: Función sexual escasa y poco satisfactoria. El tema no se habla con los médicos. El problema afecta a la relación de pareja en los primeros momentos pero no a medio-largo plazo. La principal alteración es la disminución de la libido por miedo al dolor osteomuscular durante los días posteriores al coito. Conclusiones: Éste es el primer trabajo en la bibliografía internacional que aborda este tema. Existe una importante afectación de la función sexual por la fibromialgia. Se requieren nuevos estudios cualitativos y cuantitativos que definan mejor el problema y sus soluciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. psiquiatr;67(3): 157-167, jul. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34858</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La vivencia de la sexualidad en pacientes con fibromialgia: un estudio cualitativo</dc:title>
<dc:subject>^d13126^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d33534^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13106^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d24385^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d33139^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
