<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Adenocarcinoma in Barrett's esophagus: a retrospective study of 46 patients followed 3.5 years</dc:title>
<dc:creator>Muñoz Villafranca, C</dc:creator>
<dc:creator>Iriondo Martínez de Luco, C</dc:creator>
<dc:creator>Aras Portilla, L.M</dc:creator>
<dc:creator>Bujanda Fernández de Piérola, L</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Martínez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El reflujo gastroesofágico es uno de los mecanismos fisiopatológicos más importantes para el desarrollo de esófago de Barrett (EB). Los pacientes con EB presentan un riesgo elevado de desarrollar adenocarcinoma de esófago. Objetivo: 1º Estudiar las características clínicas de los pacientes con esófago de Barrett (EB) en el área de Baracaldo-Sestao. 2º Analizar el riesgo de desarrollar adenocarcinoma sobre esófago de Barrett en nuestros pacientes. Métodos: Se han analizado retrospectivamente los EB diagnosticados entre 12.000 endoscopias altas realizadas en nuestro Hospital desde 1988 a Junio de 1997. En total se han diagnosticado 46 pacientes con EB. En ellos, se ha analizado: edad y clínica al diagnóstico, presencia de esofagitis endoscópica, tiempo de seguimiento, complicaciones y desarrollo de adenocarcinoma. Resultados: La edad media fue de 58 años. 33 (72%) eran hombres y 13 (28 %) mujeres. El tiempo medio de seguimiento fue de 43 meses. La clínica de presentación fue pirosis en 35 (76%), disfagia en 3 (6,5%), dolor torácico en 3 (6,5%), hemorragia digestiva en 2 (4,5%) e inespecífica en otros 3 (6,5%) pacientes. En 24 (52%) casos hubo en algún momento de la evolución esofagitis endoscópica. Durante el seguimiento, 33 (72%) no presentaron complicaciones, 10 (22%) presentaron úlcera, estenosis o hemorragia, 2 (4,5%) degeneraron a adecarcinoma y 1 (2,25%) presentó displasia. La incidencia media fue de 0,56/46 casos/año. Los 2 pacientes que degeneraron presentaron un seguimiento mayor (87 meses frente a 41 meses del resto), todos eran hombres, la clínica fue pirosis en 1 y en otra inespecífica y la edad media de ellos fue de 63 años. Conclusiones: 1º La pirosis y la presencia de esofagitis endoscópica está presente en la mayoría de los pacientes con EB. 2º La presencia de complicaciones, así como la degeneración maligna, es relativamente frecuente en nuestro grupo de pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;16(4): 178-180, abr. 1999. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Adenocarcinoma en esófago de Barrett: estudio retrospectivo de 46 pacientes seguidos durante 3.5 años</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d5031^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d22446^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29389</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d1493^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1493^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6506^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d5031^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22446^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1493</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>199904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
