<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-74247</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Development of bladder stone following a Tension-free Vaginal Tape procedure: Acase report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The bladder stone formation due to intravesical mesh erosion of tension-free vaginal tape (TVT) is an infrequent complication. We report a case of 73 years old woman, treated in two occasions by means of the positioning of a TVT with the intention of treating its urinary incontinence. The symptoms, of a year of evolution, was characterized by disuria, pelvic pain, diarrea and constitutional syndrome. RM showed bladder stone fixed to bladder wall. The extraction of the bladder stone was made by the section of the polypropilene mesh on which the calculi had been developed. 6 months later, control cystoscopy revealed complete healing of bladder mucosa (AU)</dc:description>
<dc:creator>Barba Abad, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Berián Polo, José M</dc:creator>
<dc:creator>Rioja Zuazu, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Tolosa Eizaguirre, Egoitz</dc:creator>
<dc:creator>Rincón Mayans, Aníbal</dc:creator>
<dc:creator>Zudaire Bergera, Juan J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La formación de un cálculo vesical como consecuencia de la erosión de la mucosa vesical secundaria a la colocación de una malla TVT es una complicación poco frecuente. El caso que presentamos es el de una mujer de 73 años intervenida en dos ocasiones mediante la colocación de una malla TVT con el objeto de tratar su incontinencia urinaria de origen mixto. La clínica de la paciente se caracterizaba por una intensa disuria, urgencia miccional, dolor perineal, diarrea y síndrome constitucional de un año de evolución. Se llegó al diagnostico mediante una placa de abdomen y una RM. El tratamiento se realizó mediante una intervención de cistolitotomía y la sección de la malla protésica sobre la cual se había desarrollado el cálculo. La integridad de la vejiga y la ausencia de lesiones secundarias se constató mediante una cistoscopia realizada a los 6 meses de la intervención (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;33(6): 700-702, jun. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-74247</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo de cálculo vesical tras procedimiento de colocación de malla TVT: A propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d14950^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d24010^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d3576</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24010^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13907^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d13907^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
