<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12709</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Estimation with the capture-recapture method of the number of economic immigrants in Mallorca</dc:title>
<dc:creator>March Cerdá, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Ramos Monserrat, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estimar el número de inmigrantes económicos irregulares en Mallorca. Diseño. Se ha utilizado el método de captura-recaptura, método indirecto basado en el cruce de dos o más fuentes de datos. Como fuentes de datos se han empleado: la Delegación del Gobierno; Comisiones Obreras y, por último, las entidades que prestan servicios a los inmigrantes relacionados con la salud. Para identificar a los individuos se utilizaron la fecha de nacimiento y el país de origen. Resultados. El número total de inmigrantes económicos estimado a través de este método fue de 39.392 individuos. De acuerdo con la Delegación del Gobierno, el número de inmigrantes regularizados en esa fecha era de 9.000, por lo que, de acuerdo con la estimación del método de capturare-captura, el número de inmigrantes económicos irregulares en Mallorca sería de 30.000.Conclusiones. El método de capturare-captura podría ser útil para estimar la población de inmigrantes irregulares en un área determinada, en un momento dado, si se obtienen variables suficientemente identificativas de cada individuo (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;29(8): 463-468, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12709</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estimación de los inmigrantes económicos en Mallorca mediante el método de captura-recaptura</dc:title>
<dc:subject>^d3709</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d24769</dc:subject>
<dc:subject>^d8688</dc:subject>
<dc:subject>^d7930</dc:subject>
<dc:subject>^d4535</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d4716</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
