<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26210</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Computing equipment in a Pathology Department</dc:title>
<dc:creator>García Rojo, Marcial</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Anatomía Patológica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los modernos sistemas de información de Anatomía Patológica han permitido facilitar el trabajo de los patólogos y de todo el personal hospitalario en general, consiguiéndose en los últimos años que nuestros sistemas de información sean un componente esencial de la historia de salud electrónica. Mientras que la gestión de informes ha avanzado significativamente, la digitalización de la imagen en Anatomía Patológica ha recibido muy poca atención por parte de los responsables de los sistemas de información hospitalarios. En este artículo se analiza el equipamiento informático ideal para un servicio de Anatomía Patológica, detallando el tipo de ordenador, impresoras, escáneres, etc. más adecuado para cada usuario; la utilidad de ordenadores de bolsillo o tablet PCs; el uso de videoconferencia y de redes de comunicaciones en general; las ventajas de la digitalización total de preparaciones y de la integración de dispositivos. En cuanto a los programas informáticos o software, se revisa una amplia gama de soluciones, desde el sistema operativo o los sistemas de gestión de informes a los sistemas de reconocimiento de voz o de caracteres (OCR), pero prestando más atención a los programas de almacenamiento o retoque de imágenes y vídeo y aspectos de seguridad e Internet. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;36(3): 235-256, jul. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26210</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Equipamiento informático ideal en un servicio de Anatomía Patológica</dc:title>
<dc:subject>^d10532^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d29170^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d9041^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d30180^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22397^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d19243^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d33195^s22055</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
