<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16404</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Attitudes of health centre users to diagnoses of terminal illness</dc:title>
<dc:creator>Cortina Viesca, A</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Arruquero, C</dc:creator>
<dc:creator>Rubio Domínguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Suárez, A</dc:creator>
<dc:creator>Marcilla Escotet, M</dc:creator>
<dc:creator>Conde Rodríguez, M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Álvarez, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Estimar la prevalencia de usuarios que desearían conocer el diagnóstico de enfermedad terminal y analizar los condicionantes relacionados con dicha decisión. Diseño. Estudio descriptivo, observacional, transversal. Emplazamiento. Seis cupos pertenecientes a dos zonas básicas de salud del Área Sanitaria III de Asturias. Participantes. Usuarios de consulta a demanda, mayores de 17 años, seleccionados por muestreo aleatorio sistemático estratificado según el número de consultas del centro. Se excluyó a sujetos diagnosticados de enfermedad terminal y/o con problemas de comunicación. Mediciones y resultados principales. Mediante encuesta de elaboración propia y entrevista personal, se recogieron variables sociodemográficas y de actitud frente al diagnóstico de enfermedad terminal. El tamaño de la muestra fue de 388 individuos. Se realizó análisis descriptivo y estimaciones poblacionales, aplicándose análisis de regresión logística para identificar variables asociadas. Resultados. El 70,6 per cent de los encuestados (intervalo de confianza [IC] del 95 per cent, 66-75,1 per cent) desearía conocer el diagnóstico, alegando principalmente el derecho a la información (el 35,1 per cent; IC del 95 per cent, 29-40,6 per cent). Mayoritariamente querrían ser informados por el médico (el 81,9 per cent; IC del 95 per cent, 77,586,5 per cent). Las variables que de forma significativa se asociaron con respuesta positiva fueron: varón (odd ratio [OR], 1,91; IC del 95 per cent, 1,1-3,4 per cent), edad (OR, 0,97; IC del 95 per cent, 0,95-0,99 per cent), creencias religiosas (OR: 0,2; IC del 95: 0,1-0,8 per cent para creyentes), temor a dolor e invalidez (OR, 3,8; IC del 95 per cent, 1,2-12 per cent) y planteamiento previo de querer ser informado (OR, 2,2; IC del 95 per cent, 1,2-4 per cent), obteniéndose en el caso de esta última variable el coeficiente de correlación parcial más elevado (R = 0,12). Conclusiones. La mayoría de los usuarios desea ser informada del diagnóstico de enfermedad terminal. El perfil del paciente que desea conocer la verdad responde a: varón joven, no creyente, sus principales temores ante la enfermedad terminal son el dolor y la invalidez, siendo la variable que más influencia ha tenido sobre la respuesta positiva el planteamiento previo de la pregunta. (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;30(7): 449-454, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16404</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actitud de los usuarios de centro de salud ante el diagnóstico de enfermedad terminal</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14746</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23899</dc:subject>
<dc:subject>^d33200</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
