<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137478</identifier>
<setSpec>0210-9476</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Rubio Revueltas, J</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Rodríguez, L</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Cordero, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El diagnóstico médico ya nos viene dado por el médico que lo remite a nuestra unidad, y es el de litiasis renal o ureteral y sus distintas localizaciones. Pero el diagnóstico enfermero es otro muy distinto, pues se basa en la conducta del paciente frente a la enfermedad y al tratamiento, y en otros factores que influyen negativamente o tienen la posibilidad de afectar perjudicialmente a la obtención de un resultado óptimo del tratamiento de ondas de choque. Para que las actuaciones de enfermería sean llevadas a cabo mediante un método científico y el resultado del tratamiento a lo más eficaz posible, hay que hacer en un principio la identificación de las alteraciones que presenta el paciente, es decir, hacer un diagnóstico, para posteriormente describir las actuaciones que se deben llevar a cabo según los diagnósticos, y finalmente hacer una valoración de los resultados obtenidos. Así, realizando el método científico mediante la NANDA, el NIC y el NOC, haremos los siguientes diagnósticos y actuaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>ENFURO: Rev. Asoc. Esp. A.T.S. Urol;(104): 30-35, oct.-dic. 2007.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137478</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Planes de cuidados de enfermería en litotricia extracorpórea por ondas de choque</dc:title>
<dc:subject>^d19270^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9922</dc:subject>
<dc:subject>^d19612^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d52133^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200710</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
