<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14058</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bacteriology in the elderly surgical patient. We apply correctly the antibiotics?</dc:title>
<dc:creator>Emparan, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Escobar, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Iturburu, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Méndez, Jaime</dc:creator>
<dc:creator>Ezpeleta, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la infección quirúrgica en el paciente de edad avanzada presenta una incidencia superior a la del resto de la población, conllevando a un severo compromiso de la morbimortalidad del paciente. Objetivo del estudio: reconocer las particularidades microbiológicas de las infecciones quirúrgicas en mayores de 65 años. Establecer las diferencias cuanti-cualitativas comparándolas con el del resto de la población. Pacientes y métodos: en los últimos 2 años se han intervenido un total de 2,064 pacientes, 1,367 (66,7 por ciento) 65 años. Fueron analizados los datos demográficos de los pacientes, la cirugía realizada y las características del procedimiento quirúrgico. Se remitieron para estudio microbiológico 1.562 muestras. El espectro microbiológico responsable de la infección se comparó entre ambas poblaciones empleando el estadístico x2. Resultados: los pacientes de más de 65 años evidenciaron modificaciones cuantitativas y cualitativas en el patrón microbiológico. Las diferencias más significativas correspondieron a las cirugías limpiacontaminada, contaminada y sucia. La presencia de levaduras adquirió especial relevancia en este grupo de pacientes. Conclusiones: las enterobacterias, los cocos grampositivos aerobios y los hongos, constituyeron los microorganismos más significativos en la infección quirúrgica del paciente de edad, condicionando una adecuación de la antibioticoterapia en el mismo. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;15(5): 341-346, jun. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14058</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bacteriología en el paciente quirúrgico de edad avanzada. ¿Aplicamos correctamente los antimicrobianos?</dc:title>
<dc:subject>^d5794^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d28470</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1455^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1455^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7414^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9018^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d4835^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d24966</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d9018^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13590^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28477^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d1447^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
