<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22761</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Alcohol consumption in pupils of Compulsory Secondary Education</dc:title>
<dc:creator>Durá, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. El consumo de sustancias adictivas por los adolescentes constituye un creciente problema con un impacto social y sanitario considerables, siendo el alcohol la droga más consumida. El objetivo de este trabajo es analizar el consumo de alcohol en los alumnos de Educación Secundaria Obligatoria (ESO) de nuestro entorno asistencial para conocer la dimensión del problema en nuestro medio. Material y métodos. Se efectúa una distribución aleatoria y estratificada por cursos de un cuestionario semicuantitativo de frecuencia de consumo de bebidas alcohólicas a 406 alumnos de ESO: 194 varones y 212 mujeres, con edades comprendidas entre 13 y 16 años. Resultados. El consumo de alcohol se incrementaba con el curso escolar (p &lt; 0,05), existiendo diferencias entre ambos sexos. De unas cifras de consumo, en 1º de ESO, del 27,8 por ciento en varones y 11,4 por ciento en mujeres (p &lt; 0,05), se llegaba a cifras, en 4º de ESO, de 81,5 por ciento en varones y 54,7 por ciento en mujeres (p &lt; 0,05). El consumo habitual de alcohol (al menos una vez a la semana), en los varones pasaba del 8,4 por ciento (1º ESO) al 53,7 por ciento (4º ESO); y en las mujeres, del 5,8 por ciento (1º ESO) al 24,6 por ciento (4º ESO). En 4º de ESO, de los varones que consumían alcohol, el 18,2 por ciento lo hacía a diario, el 47,7 por ciento en fin de semana y el 34,1 por ciento restante ocasionalmente; y de las mujeres, el 6,9 por ciento lo hacía a diario, el 37,9 por ciento en fin de semana y el 55,2 por ciento restante ocasionalmente. En 4º de ESO, la cantidad media de alcohol ingerida por los varones en fin de semana era de 130,7 gramos, y por las mujeres de 98,8 gramos. En ambos sexos, la contribución proporcional a la ingesta total de alcohol era mayoritariamente por consumo de licores (46,1 por ciento en varones y 55,4 por ciento en mujeres) y cerveza (30,9 por ciento en varones y 31,6 por ciento en mujeres). Conclusiones. La prevalencia del consumo de alcohol entre los estudiantes de ESO es muy elevada, especialmente a partir de 3º en los varones y de 4º en las mujeres. Al finalizar los estudios de ESO existe un consumo generalizado de alcohol entre nuestros adolescentes que se circunscribe preferentemente a los fines de semana, aunque existe un número importante relevante de escolares que refieren un consumo diario (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;25(3): 281-287, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22761</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consumo de alcohol en alumnos de educación secundaria obligatoria</dc:title>
<dc:subject>^d297</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28411</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13721</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d24300</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22102^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
