<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-139263</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pseudolymphoma of the breast: an unusual entity. A case report and a review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pseudolymphoma of the breast is considered a benign lesion, perhaps a reactive process, and usually presents as a slow growing, painless tumour with well-defined borders and an irregular surface. The morphological appearance resembles that of lymphoma and therefore a careful differential diagnosis should be made as the prognosis and treatment of these two entities vary considerably. We report the case of a woman in the fifth decade of life, who presented with a two year history of a nodular lesion in her right breast. There was no evidence of systemic disease. Radiological imagery suggested a tumour or inflammatory process and a biopsy was necessary for further histopathological, immunohistochemical and molecular studies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Quijano Moreno, Sandra Liliana</dc:creator>
<dc:creator>Barrera Casallas, Carolina</dc:creator>
<dc:creator>García del Moral, Raimundo</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Sánchez-Reyes, María Dolores</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El pseudolinfoma de la mama es una entidad considerada como un proceso patológico benigno cuya naturaleza puede ser un proceso reactivo; suele presentarse habitualmente como una tumoración de superficie irregular, con bordes definidos, indolora y de crecimiento lento. Morfológicamente se asemeja al linfoma, con el cual debe hacerse su principal diagnóstico diferencial, ya que el pronóstico y el tratamiento de estas 2 entidades varían considerablemente. Presentamos el caso de una mujer en la quinta década de la vida, con una lesión nodular en la mama derecha de 2 años de evolución, al momento del diagnóstico, sin evidencia de compromiso sistémico. Los hallazgos radiológicos orientaban hacia un proceso tumoral/inflamatorio, por lo que para su diagnóstico fue necesario un estudio anatomopatológico, inmunohistoquímico y molecular (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;48(3): 176-181, jul.-sept. 2015. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-139263</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pseudolinfoma de la mama: entidad inusual. Descripción de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d308^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d6250^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32953^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d29411^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29411^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29265^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29265^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6250^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
