<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25828</identifier>
<setSpec>0304-5013</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sonographic and histological assessment in asymptomatic postmenopausal women with hypertension</dc:title>
<dc:creator>Martínez-Rubio, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Alcázar, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Recientes estudios han correlacionado el hallazgo ecográfico de aumento de espesor endometrial en mujeres posmenopáusicas asintomáticas hipertensas con el consumo de fármacos antihipertensivos. En este estudio prospectivo intentamos correlacionar estas imágenes ecográficas con un sustrato histológico en mujeres menopáusicas hipertensas en tratamiento, comparándolas con las de mujeres menopáusicas normotensas. Sujetos y método: 388 mujeres menopáusicas asintomáticas fueron seleccionadas para este estudio, 187 (48,2 por ciento) eran normotensas, 19 (9 por ciento) eran hipertensas sin tratamiento y 182 (46,9 por ciento) eran hipertensas con tratamiento (si consumían diuréticos no eran incluidas). A todas las pacientes se les realizaba inicialmente una ecografía transvaginal para valorar el grosor endometrial y la ecogenicidad, y posteriormente se realizaba una toma endometrial. Si la ecografía o la toma endometrial resultaban anormales se procedía a la realización de una histeroscopia con biopsia dirigida. Resultados: El grosor endometrial en las mujeres hipertensas con tratamiento farmacológico (4,2 mm ñ 3,2) era significativamente mayor que en las mujeres normotensas (3,0 mm ñ 2,3; p &lt; 0,0001).Los hallazgos histológicos indicaban mayor incidencia de pólipos en el grupo de mujeres hipertensas con tratamiento (17,6 por ciento) que en las mujeres normotensas (9,6 por ciento; p &lt; 0,001) y mujeres hipertensas sin tratamiento (10,5 por ciento; p &lt; 0,001). Conclusiones: Las mujeres menopáusicas asintomáticas con tratamiento antihipertensivo presentan endometrios engrosados con más frecuencia. El sustrato histológico de estos hallazgos objetiva una mayor incidencia de pólipos (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. obstet. ginecol. (Ed. impr.);46(5): 193-200, mayo 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25828</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio del endometrio mediante ultrasonografía e histología en pacientes posmenopáusicasasintomáticas con hipertensión arterial</dc:title>
<dc:subject>^d4796^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31161^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d962^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d4793^s22036</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
