<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14212</identifier>
<setSpec>1989-208X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Body composition and energy metabolism as obesity predisposing factors</dc:title>
<dc:creator>Lopes Rosado, E</dc:creator>
<dc:creator>Bressan Resende Monteiro, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La obesidad, definida como el exceso de deposición de lípidos en el tejido adiposo, es el resultado de una situación donde la ingesta energética excede la producción total de energía, siendo que este desequilibrio puede resultar de una ingesta excesiva o del defecto en el gasto energético. Entre las causas responsables por un gasto energético disminuido destacamos la composición corporal, particularmente la masa grasa y libre de grasa, así como los factores metabólicos, siendo el cociente respiratorio un factor importante por representar la oxidación de los nutrientes en el organismo. La reducción de la masa libre de grasa induce la disminución del gasto energético, aumentando la posibilidad de la recuperación del peso corporal tras la pérdida del mismo. El aumento del cociente respiratorio, en la obesidad o en el sujeto postobeso, puede resultar en una reducción en la oxidación de los lípidos y consecuente ganancia o recuperación del peso corporal perdido. Se propone discutir la importancia en la composición corporal y del metabolismo energético en sujetos normales, obesos y postobesos cuanto a la predisposición a la ganancia de peso corporal (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr. clín. diet. hosp;22(4): 97-107, jul. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14212</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Composición corporal y metabolismo energético como factores que predisponen a la obesidad</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d16525^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d30409^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10262^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d1848^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d4813^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
