<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34130</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transradial approach for percutaneous coronary stenting in the treatment of acute myocardial infarction</dc:title>
<dc:creator>Ballesteros Prada, Sara</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. El tratamiento del infarto agudo de miocardio (IAM) mediante intervención coronaria percutánea (ICP) con stent determina un excelente resultado clínico inmediato y un buen pronóstico. El objetivo de este estudio es comparar la seguridad y eficacia de la vía arterial radial (VAR) con la vía arterial femoral (VAF). Pacientes y método. Entre mayo de 2001 y junio de 2003, se incluyó en el estudio observacional a 162 pacientes consecutivos con IAM &lt; 12 h tratados mediante implante percutáneo de stents. Por VAR se abordó a 103 pacientes y por VAF, a los 59 restantes. Se compararon el éxito del procedimiento, los acontecimientos cardíacos adversos mayores y la incidencia de complicaciones locales entre ambas vías. Resultados. En ambos grupos la duración de la fluoroscopia (22,4 ñ 15,4 min frente a 24,5 ñ 19,5 min), la frecuencia de éxitos inmediatos (el 96,1 frente al 94,9 por ciento) y el número de acontecimientos cardíacos adversos mayores (el 6,8 frente al 8,5 por ciento) fueron similares. En ningún caso se produjeron complicaciones locales por la VAR (0 frente a 5 pacientes por VAF; p = 0,007). Conclusiones. El éxito y la seguridad de la VAR en el tratamiento percutáneo con stents de pacientes con IAM son similares a los que se obtienen por VAF, pero la incidencia de complicaciones locales, especialmente hemorragia, es significativamente menor. Por tanto, la VAR podría ser la de elección en pacientes con riesgo elevado de hemorragia. Infarto agudo de miocardio (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(8): 732-736, ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34130</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vía transradial en el tratamiento percutáneo del infarto agudo de miocardio con stents coronarios</dc:title>
<dc:subject>^d24519</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d30581</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d30178</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d23275</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
