<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-295</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Foundations for analyzing the subjective aspects of illness</dc:title>
<dc:creator>Ruiz Moral, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este artículo pretende resaltar la utilidad que la filosofía en general y algunas corrientes filosóficas en particular, tienen para la tarea médica de abordar los aspectos subjetivos de la dolencia. La utilidad de la consideración del hombre como existencia y de la aplicación de una metodología fenomenológica en medicina se hará patente en algunos aspectos de la propia práctica clínica al permitir comprender y compartir con el paciente el significado de la dolencia y al fijar estrategias específicas de intervención. También nos será útil para clarificar algunos aspectos tan importantes como la propia naturaleza de la medicina clínica y de conceptos como la empatía. Finalmente, se señala cómo la filosofía de la existencia y las recientes aproximaciones fenomenológicas proporcionan los marcos teóricos últimos para la ambiciosa empresa de construir un nuevo modelo médico. El artículo, con el objetivo prioritario de que sea de utilidad al médico, pretende ofrecer una visón teórica global de estos temas partiendo y explicando sus aspectos más básicos, para mostrar después sus más inmediatas repercusiones prácticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(6): 361-368, oct. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-295</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fundamentos para un análisis de la experiencia de enfermedad del paciente</dc:title>
<dc:subject>^d11250</dc:subject>
<dc:subject>^d24567</dc:subject>
<dc:subject>^d4721</dc:subject>
<dc:subject>^d10880</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
