<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20371</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diabetes insipidus as a manifestation of cerebral toxoplasmosis in an aids patient</dc:title>
<dc:creator>Sánchez, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Casado, I</dc:creator>
<dc:creator>Pascua, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Olmedo, M. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. En pacientes con sida el sistema endocrino se encuentra a menudo afectado. La diabetes insípida (DI) es infrecuente y se ha relacionado con fármacos e infecciones del sistema nervioso central (toxoplasmosis, meningitis criptocócocicas, encefalitis por citomegalovirus); en estos pacientes, en el momento diagnóstico las pruebas de imagen son a menudo normales. Caso clínico. Presentamos a un varón de 40 años con infección categoría VIH C3 (CD4&lt; 50 mm3 y carga vírica 301.258 copias/ml), sin tratamiento antirretroviral en el momento del ingreso. Presentaba poliuria (8-10 litros/día) y polidipsia desde hacía 15 días, sin otra sintomatología. La prueba de deshidratación fue indicativa de DI central (aumento de osmolaridad tras desmopresina subcutánea). La RMN demostró la presencia de imágenes nodulares periventriculares bilaterales y en ambos núcleos caudados, hipercaptantes en anillo tras la administración de contraste paramagnético. Con la sospecha clínica de toxoplasmosis cerebral se inició tratamiento empírico con sulfadiacina y pirimetamina, además de desmopresina nasal, con buena respuesta clínica. Conclusiones. En pacientes con infección por VIH la DI, aunque infrecuente, puede ser la primera manifestación de toxoplasmosis cerebral. En su diagnóstico las pruebas de imagen pueden ser patológicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(10): 939-940, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20371</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diabetes insípida como manifestación de toxoplasmosis cerebral en un enfermo con sida</dc:title>
<dc:subject>^d30862</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3941</dc:subject>
<dc:subject>^d985</dc:subject>
<dc:subject>^d29772</dc:subject>
<dc:subject>^d29364</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3914</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12176</dc:subject>
<dc:subject>^d12497</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d13796</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
