<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26434</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnostic value of bed-side ultrasonographic evaluation by anterior approach in spine disorders? A preliminary report</dc:title>
<dc:creator>Sargin, H </dc:creator>
<dc:creator>Ayberk, G</dc:creator>
<dc:creator>Evliyaoglu, C</dc:creator>
<dc:creator>Keskil, S </dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se propuso hacer una investigación para valorar la efectividad de la exploración de la patología espinal con ultrasonografía, en la propia cama del paciente. En una exploración por vía anterior, se estudiaron 37 pacientes y se pudo observar la hernia de disco, el hueso, la grasa epidural, tejido cicatricial, tumores y su relación con el saco dural y con el interespacio. Se hace una descripción somera del aspecto ecográfico, tanto de la imagen normal como de la patológica, comparándola con estudios de TAC o RM. El examen con ultrasonografía no fue fiable en cinco casos, debido a obesidad, meteorismo o disminución del espacio distal. Entre las ventajas de esta técnica destaca su disponibilidad en casi todos los hospitales, la posibilidad de obtener imágenes en cualquier ángulo, la ausencia de radiaciones y el bajo precio. Las desventajas son la definición pobre, en relación con la TAC y RM y la imposibilidad de obtener imágenes a través del hueso (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);14(5): 392-397, oct. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26434</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad diagnóstica de la ultrasonografía empleada en la cabecera del enfermo para evaluar la patología raquimedular por vía anterior</dc:title>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d32646</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13505</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200310</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
