<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29966</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sirolimus-Eluting Stents to Treat Lesions With a High Risk of Restenosis. Six-Month Clinical FollowUp in the First 100 Patients</dc:title>
<dc:creator>Colman, Thierry</dc:creator>
<dc:creator>Burgos, Virginia</dc:creator>
<dc:creator>Cobo, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Torre Hernández, José M. de la</dc:creator>
<dc:creator>Figueroa, Álvaro</dc:creator>
<dc:creator>González-Enríquez, Susana</dc:creator>
<dc:creator>Zueco, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. Los stents con rapamicina han demostrado reducir drásticamente la reestenosis en lesiones con un riesgo reestenótico entre ligero y moderado. No existen estudios amplios que evalúen su comportamiento en contextos lesionales de alto riesgo. Nos planteamos conocer el posible impacto de su empleo en este tipo de lesiones. Pacientes y método. Se incluyó a pacientes consecutivos con indicación de angioplastia con alguna lesión que reuniera al menos una de las siguientes características: a) reestenosis intra-stent; b) difusa (&gt; 20 mm); c) vaso pequeño ( 2,5 mm), y d) oclusión total. Resultados. Entre junio y diciembre de 2002 se incluyó a 100 pacientes (61 ñ 11 años; un 84 por ciento varones; un 21 por ciento diabéticos) que tenían 154 lesiones tratadas (un 34 por ciento difusas, un 36 por ciento en un vaso pequeño, un 20 por ciento reestenosis intra-stent y un 20 por ciento oclusiones). Se implantaron 1,6 ñ 0,7 stents/paciente, con un diámetro de 2,74 ñ 0,26 mm, una longitud de 21 ñ 8,5 mm y una longitud total stent/paciente de 33 ñ 16 mm. Se obtuvo un éxito inmediato en el 98 por ciento. Se produjeron 2 infartos sin onda Q (2 por ciento) tras el procedimiento. No hubo ningún caso de trombosis agudas ni subagudas. Durante el seguimiento de 8,5 ñ 2 meses (rango, 6-12 meses) se produjeron 2 trombosis tardías (2 por ciento), a los 3 y 7 meses, una de las cuales ocasionó un infarto. Se efectuó revascularización de la lesión tratada en 3 casos (3 por ciento), 2 de los cuales correspondieron a las trombosis tardías. Conclusiones. La utilización de stents con rapamicina en lesiones de alto riesgo para reestenosis fue segura y la necesidad de nueva revascularización en el seguimiento fue notablemente baja (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(2): 116-122, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29966</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Stent liberador de rapamicina en el tratamiento de lesiones coronarias con alto riesgo de reestenosis. Seguimiento clínico a 6 meses de los primeros 100 pacientes</dc:title>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24885</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d33809</dc:subject>
<dc:subject>^d36021</dc:subject>
<dc:subject>^d36020</dc:subject>
<dc:subject>^d30151</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
