<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18907</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmacological treatments for acute migraine: quantitative systematic review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La finalidad de este estudio fue comparar la eficacia analgésica y los efectos adversos de los tratamientos farmacológicos para la migraña aguda por medio de una revisión sistemática de estudios aleatorizados y controlados en pacientes con dolor por migraña aguda de intensidad moderada o severa. Los estudios se localizaron mediante una búsqueda sistemática de bases de datos bibliográficas. Pfizer Inc. proporcionó información sobre todos los estudios realizados con eletriptán. Los resultados considerados fueron el alivio del dolor de cabeza al cabo de 1 y 2 horas, la ausencia de dolor en los pacientes a las 2 horas y el alivio sostenido durante 24 horas con los tratamientos comparados con placebo. Se calculó el número necesario de tratamientos (NNT) y el beneficio relativo. Se recogió también información sobre los efectos adversos. Las comparaciones de la eficacia relativa utilizaron la misma definición de dolor de cabeza, el mismo grado de dolor al inicio del tratamiento y las mismas definiciones de los resultados, y siempre se compararon con placebo. En los metaanálisis se incluyeron 48 publicaciones referidas a 54 estudios, y se realizaron 79 comparaciones frente a placebo para el principal resultado considerado: el alivio del dolor de cabeza al cabo de 2 horas. Se dispuso de información sobre todos los resultados de nueve medicaciones orales, dos medicaciones intranasales y sumatriptán subcutáneo en 21.022 pacientes. Para el alivio del dolor de cabeza al cabo de 2 horas, el NNT varió entre 2,0 para el sumatriptán subcutáneo 6 mg y 5,4 para el naratriptán 2,5 mg. En los pacientes sin dolor al cabo de 2 horas, el NNT varió entre 2,1 para el sumatriptán subcutáneo 6 mg y 8,6 para la aspirina 900 mg más metoclopramida 10 mg. En los pacientes con alivio sostenido del dolor durante 24 horas, el NNT varió entre 2,8 para el eletriptán 80 mg y 8,3 para el rizatriptán 5 mg. No fue posible realizar una revisión sistemática de los datos sobre efectos adversos. La mayor parte de las intervenciones fueron eficaces. Existe un volumen considerable de información sobre la eficacia relativa para una serie de resultados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;9(8): 533-545, dic. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Tratamientos farmacológicos para la migraña aguda: revisión sistemática cuantitativa</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Smith, L. A</dc:creator>
<dc:creator>Moore, R. A</dc:creator>
<dc:creator>Mcquay, H. J</dc:creator>
<dc:creator>Oldman, A. D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-18907</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d27951^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d8977^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d8977^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d27951^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31024^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d31024^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d22320</dc:subject>
<dc:subject>^d34269^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11350^s22078</dc:subject>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
