<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10948</identifier>
<setSpec>1576-0901</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Urinary tumor markers for the diagnosis and monitoring of patients with bladder cancer</dc:title>
<dc:creator>Sánchez Carbayo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Publicaciones Permanyer</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La cistoscopia, el método de referencia para el diagnóstico del cáncer de vejiga, no posee una sensibilidad del 100 por ciento y lamentablemente resulta invasiva e incómoda para el paciente. La citología urinaria como método no invasivo de referencia presenta limitaciones en su sensibilidad y en su gran variabilidad interobservador. Por estos motivos siguen siendo necesariso métodos alternativos no invasivos y objetivos para el diagnóstico de la enfermedad. Los marcadores tumorales en orina representan una opción de gran interés para la detección precoz de la enfermedad y en el segumiento de los pacientes con cáncer vesical. La sensibilidad de la mayor parte de estos marcadores es superior a la citología urinaria, aunque su especificidad es inferior en los tumores de alto grado. El uso de criterios de exclusión puede aumentar la especificidad de los marcadores, tanto en el seguimiento como en el diagnóstico inicial de la enfermdad. Los marcadores tumorales podrían llegar a reemplazar la citología urinaria en la práctica clínica habitual. Sin embargo, no se ha demostrado que la sensibilidad a nivel global sea lo suficientemente alta como para reemplazar la cistoscopia como método de referencia para el diagnóstico de la enfermedad. Siguen siendo necesarios estudios prospectivos y multicéntricos que permitan consensualizar cómo mejorar la sensibilidad de los marcadores y determinar criterios de exclusión apropiados para aumentar su especifidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Revis. urol;3(1): 19-29, ene. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10948</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Marcadores en orina para el diagnóstico y la monitorización de los pacientes con cáncer vesical</dc:title>
<dc:subject>^d24373</dc:subject>
<dc:subject>^d3576^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6972</dc:subject>
<dc:subject>^d6973</dc:subject>
<dc:subject>^d6566</dc:subject>
<dc:subject>^d22443^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1774^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d920</dc:subject>
<dc:subject>^d7802</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d22512^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1774^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24373^s22050</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
