<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6843</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relapse and prognostic factors after anti-thyroid therapy for Graves-Basedow disease. Multicentric study in Northern Spain</dc:title>
<dc:creator>Rabal Artal, A</dc:creator>
<dc:creator>Santamaría Sandi, J</dc:creator>
<dc:creator>Barbería Layana, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez García, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Cadórniga, F</dc:creator>
<dc:creator>Anda Apiñaniz, E</dc:creator>
<dc:creator>Valdés Gallego, N</dc:creator>
<dc:creator>Menéndez Torre, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Recidiva y factores pronósticos tras tratamiento con antitiroideos en la enfermedad de Graves-Basedow. Estudio multicéntrico en el norte de España El tratamiento con fármacos antitiroideos es la opción inicial más utilizada en nuestro país para el tratamiento del hipertiroidismo por enfermedad de Graves-Basedow. Para evaluar el resultado a largo plazo de este tipo de tratamiento hemos estudiado 773 pacientes diagnosticados entre 1975 y 1994 en tres hospitales del norte de España (Hospital Central de Asturias, Hospital de Cruces y Hospital de Navarra) después de un tiempo medio de seguimiento tras la retirada de los antitiroideos de 46 ñ 33,1 meses. Los resultados mostraron una probabilidad de recidiva del hipertiroidismo del 42,9 por ciento al año, del 59,8 por ciento a los 3 años, del 67,9 por ciento a los 5 años y del 78,9 por ciento a los 10 años. El tamaño del bocio se correlacionó muy significativamente con la probabilidad de recidiva (p &lt; 0,0001), mientras que del resto de las variables estudiadas (edad, sexo, tamaño del bocio, duración del tratamiento, positividad de los anticuerpos antitiroideos y de los TBII) sólo la positividad de los TBII al final del tratamiento influyó de forma muy significativa (p &lt; 0,05). En conclusión, tras un seguimiento a largo plazo después del tratamiento con antitiroideos se observa una alta tasa de recidiva del hipertiroidismo en la enfermedad de Graves-Basedow, que llega a ser del 79 por ciento a los 10 años, siendo el tamaño del bocio el factor fundamental a la hora de predecir esta recidiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;200(2): 69-76, feb. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6843</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recidiva y factores pronósticos tras tratamiento con antitiroideos en la enfermedad de Graves-Basedow. Estudio multicéntrico en el norte de España</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14344</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28071</dc:subject>
<dc:subject>^d11873</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d8890</dc:subject>
<dc:subject>^d2270</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
