<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-104534</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bahía study 2008: a hydration barometer of the Spanish population</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Vital functions require a balance between the loss and ingestion of liquids. There are no studies about hydration on Spanish population. Material and methods: 6,508 questionnaires were applied to a randomly selected Spanish population, together with a 24-hourrecall in order to measure liquid consumption and variables related toit. Results: The average consumption of liquids was 2,089.5 ± 771.4and 6.05 drinking times/day. 3,423 persons (52.6% of the studied people, CI95% 51.3%-53.8%) were well-hydrated when considering their individual intake. The frequency and volume of drinking decreased with age. 61% (CI95% 58.64%-64.01%) of the population older than 65 years were badly hydrated. The greatest bottled water consumption corresponded to the youngest population (18-29 years).The greater the physical activity, the greater the beverages consumption (1,987.6 ± 705.5 ml vs 2,345.8 ± 928.1 ml, low vs. intensephysical activity, respectively). With regard to the intake frequency and volume, mineral and tap water were the most consumed. Those who drank mineral water exceeded the 2 l-recommendation in order to maintain a good hydration status. 59.8% (CI95% 57.83%-61.76%) of those who preferred mineral water drank more than 2 l/day and drank (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Grupo Investigador Bahía 2008</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: Las funciones vitales requieren un equilibrio entre pérdidas de líquidos e ingestión de éstos. No existen datos sobre hidratación en la población española. La Sociedad Española de Nefrología puso en marcha el presente estudio. Material y métodos: Se aplicaron 6.508 encuestas en población española seleccionada aleatoriamente, así como un recordatorio de 24 horas para medirel consumo de líquidos y las variables asociadas con éste. Resultados: Se observó un consumo medio de líquidos de 2.089,5 ± 771,4 ml en6,05 tomas/día; 3.423 personas (el 52,6% de la muestra; intervalo de confianza [IC] 95%, 51,3-53,8%) estuvieron bien hidratadas al considerar su consumo individual. La frecuencia y la cantidad de ingestión de líquidos disminuyeron según aumentaba la edad. Un 61%(IC 95%, 58,6-64,0%) de los mayores de 65 años no estuvieron bien hidratados. El mayor consumo de agua embotellada lo realizaban los jóvenes (de 19 a 29 años). A mayor intensidad de actividad física, mayor cantidad de líquidos ingeridos (1.987,6 ± 705,5 frente a2.345,8 ± 928,1 ml, actividad física baja e intensa, respectivamente).En cuanto a frecuencia de consumo y volumen ingerido, el agua mineral y el agua del grifo fueron mucho más consumidas que otras bebidas. Quienes beben agua mineral superan los 2 litros recomendados para mantener una buena hidratación. Un 59,8% (IC 95%,57,8-61,7%) de quienes preferían consumir agua mineral natural ingirieron más de 2 l de líquido al día y bebieron un  (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;30(2): 220-226, mar.-abr. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-104534</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio Bahía 2008: barómetro de la hidratación de la población española</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d50271</dc:subject>
<dc:subject>^d4387</dc:subject>
<dc:subject>^d9088^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d6335</dc:subject>
<dc:subject>^d51769</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28222</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
