<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20200</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychological differences in morbidly obese patients after bariatric surgery</dc:title>
<dc:creator>Vaz, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Guisado, Juan A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Analizar el estado psicológico de los pacientes con obesidad mórbida que son sometidos a tratamiento quirúrgico para perder peso. Analizamos la pérdida de peso en 100 pacientes con obesidad mórbida (85 mujeres y 15 hombres) tras ser sometidos a cirugía bariátrica (gastroplastia vertical bandeada). Relacionamos el porcentaje de pérdida de peso, calidad de vida, conducta alimentaria, psicopatología y rasgos de personalidad en todos los pacientes según el tiempo trancurrido. Los pacientes que llevan menos de un año intervenidos pierden menos peso, tienen más insatisfación corporal y manifiestan sus rasgos de personalidad. Tras 2 años de la intervención quirúrgica, la pérdida de peso es importante, tienen peor calidad de vida, estado psicológico y conducta alimentaria. El tratamiento quirúrgico es una opción correcta en la pérdida de peso de los pacientes con obesidad mórbida. El mayor malestar psicológico tras dos años de cirugía apunta a la necesidad de protocolizar este tipo de intervención incluyendo sistemáticamente a facultativos de la salud mental en el manejo de estos enfermos antes y después de la cirugía (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;29(4): 213-217, sept. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20200</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias psicológicas en pacientes con obesidad mórbida tras cirugía gástrica</dc:title>
<dc:subject>^d5350^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d991</dc:subject>
<dc:subject>^d24007^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d24007^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d23862^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d10742^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12018^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4104^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1012^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19272^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d23642^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d24194^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1853</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
