<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20169</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of health technologies and benefits entitlement in advanced social systems</dc:title>
<dc:creator>Sarría, A</dc:creator>
<dc:creator>Amate, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Martín Moreno, J. M</dc:creator>
<dc:creator>González Enríquez, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo parte de la consideración de la salud como un bien asegurable cuya protección se ha convertido en un derecho fundamental. En la misma línea, la asistencia sanitaria ha adquirido un carácter contractual, cuya "naturaleza" ha evolucionado de individual a colectiva, y que se expresa en términos de "seguro sanitario", sea público o privado. En tal contexto se hace necesaria la cuantificación de resultados para poder definir las variables del Sistema y, subsiguientemente, las condiciones de contratación Los resultados económicos son imprescindibles para conocer los costes y, en consecuencia, las necesidades financieras del Sistema; mientras que los resultados clínicos lo son para que el asegurado tenga unas expectativas realistas de los beneficios que puede esperar de la asistencia que se le ofrece. A su vez, el ritmo vertiginoso de innovación tecnológica que caracteriza la medicina moderna obliga a la continua revisión del estado del arte, encuadrado en un sector sanitario cuyo perfil multifactorial le confiere creciente complejidad. En conclusión, la evaluación de las tecnologías sanitarias se hace imprescindible para expresar la efectividad de la asistencia, posibilitar su gestión eficiente, definir responsabilidades y brindar garantías a los usuarios; todo lo cual ya forma parte de un cuerpo ético que, cada día con mayor nitidez, se va configurando en el Derecho y que, a su vez, es garantía de pervivencia del Sistema Asistencial (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;25(2): 131-146, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20169</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación de las tecnologías sanitarias y ordenación de las prestaciones en los sistemas sociales avanzados</dc:title>
<dc:subject>^d6453</dc:subject>
<dc:subject>^d3709</dc:subject>
<dc:subject>^d20208</dc:subject>
<dc:subject>^d16735</dc:subject>
<dc:subject>^d28448</dc:subject>
<dc:subject>^d24459</dc:subject>
<dc:subject>^d3675</dc:subject>
<dc:subject>^d32441</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14051</dc:subject>
<dc:subject>^d7525^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
