<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33857</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bacillus Calmette Guerin as adjuvant treatment for superficial bladder tumors using two different therapeutic schemes</dc:title>
<dc:creator>Gozá León, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Iturralde Codina, Armando</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz, Yinet</dc:creator>
<dc:creator>Beyríe Tamayo, Walfrido</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Demostrar, la importancia del BCG como tratamiento adyuvante en los tumores vesicales superficiales. Sugerir, la mejor dosis y pauta de tratamiento para los enfermos con esta grave enfermedad. Destacar, la toxicidad del tratamiento con BCG endovesical en nuestro estudio. Evaluar, el índice de recidivas y progresión del tumor vesical superficial. Señalar, el grado histológico y ubicación del tumor en nuestra muestra. Ofrecer, beneficio económico social al enfermo y al País, mejorando la calidad de vida de nuestros pacientes. MÉTODOS: Se realizó una investigación descriptiva de una serie de casos retro y prospectiva con revisión de los avances publicados en el tratamiento adyuvante con BCG de los tumores vesicales superficiales, seleccionando a 90 pacientes de consultas desde el año 1996 al 2000, del Hospital Docente Clínico Quirúrgico 10 de Octubre para aplicar el tratamiento endovesical con BCG, en 2 Programas de tratamiento de 6 y 12 meses de duración, utilizando métodos estadísticos como la Prueba de la homogeneidad, el Chi Cuadrado y la Prueba de la Independencia en las Tablas y Gráficos seleccionadas. Se analizaron retrospectivamente y al azar 45 Historias Clínicas desde el año 1992 al 1996 de un Grupo Control en los cuales no se utilizó el BCG endovesical, seleccionándose las mismas variable utilizadas en la muestra de 90 casos, presentándose en tablas y gráficos con sus resultados. RESULTADOS: Evaluamos y revisamos una tecnología aplicada a pacientes con tumores vesicales superficiales tratados con el bacilo de Calmette y Guerin (BCG) post resección endoscópica de los tumores vesicales (RTU), observando que el Programa de tratamiento Largo de 12 meses se comportó mejor que el Corto de 6 meses, mejorando su calidad de vida con mayor supervivencia, obteniéndose un ahorro económico para los pacientes y para el País al utilizar el BCG de producción nacional con bajas dosis de 50 mg. por ml., con la rápida incorporación de los enfermos a sus actividades habituales, lográndose introducir en Cuba y mantener el tratamiento en pleno período especial con resultados relevantes. Se compararon los Resultados entre el Grupo Control sin BCG y los Grupos en que fue utilizado, sobresaliendo mayores beneficios en estos últimos. CONCLUSIONES : El uso del bacilo de CalmetteGuerin, es un tratamiento eficaz adyuvante en los tumores vesicales superficiales Etapa 1, utilizando dosis baja de 50 mg. por ml. del medicamento, con efectos secundarios mínimos (Cistitis), que en su mayoría se ubicó la lesión en el trígono vesical, predominando el Grado 1 histológico, obteniendo el Programa largo de tratamiento de 12 meses mayor efectividad que el Corto de 6 meses, ofreciendo beneficio social y económico al enfermo y al País, al retardar o impedir las recidivas tumorales y la progresión del tumor, por lo que esta modalidad de tratamiento recomendamos, debe ser parte del arsenal terapéutico del Urólogo en su lucha contra este grave problema de salud (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(6): 606-618, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33857</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El bacilo de Calmette Guerin como tratamiento adyuvante en tumores vesicales superficiales utilizando dos pautas terapeuticas</dc:title>
<dc:subject>^d24890</dc:subject>
<dc:subject>^d9356</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d23093</dc:subject>
<dc:subject>^d9557</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d27905</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d19057</dc:subject>
<dc:subject>^d9560</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
