<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18237</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relationship between malocclusion and increase in airways using a dental device in patients with obstructive sleep apnea hypopnea syndrome</dc:title>
<dc:creator>Carlos Villafranca, Félix de</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Esnal, Belén</dc:creator>
<dc:creator>Cobo Plana, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Mondragón, M. Pilar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la efectividad de los aparatos de avance mandibular (MAD) en el tratamiento del síndrome de apnea hipopnea obstructiva del sueño varía en las diferentes series publicadas con un rango entre el 40 por ciento - 60 por ciento. Existe un pequeño porcentaje de pacientes en los que después de colocar los citados aparatos no sólo no mejoran de sus manifestaciones obstructivas, sino que en ocasiones aparece un incremento del índice de apnea hipopnea (AHÍ). El objetivo de este estudio es considerar si las variables patrón esquelético y/o maloclusión pueden estar relacionadas con el éxito o fracaso de los MAD. Material y método: hemos evaluado la efectividad de un aparato intraoral en una muestra de 58 pacientes con SAHOS que presentaban diferentes maloclusiones por medio del estudio cefalométrico de la vía aérea superior. Resultados: los individuos en normooclusión obtuvieron una mejoría de todas las variables estudiadas, los individuos mordida abierta sufrieron cambios mínimos y los pacientes en clase II con sobremordida elevada sufrieron una reducción de las variables aéreas junto con un empeoramiento del AHI. Conclusión: a tenor de los datos expuestos, podemos afirmar que el tipo de maloclusión dentoesquelética tiene influencia en éxito o fracaso de los MAD para el tratamiento de los pacientes SAHOS (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;7(4): 359-364, nov. 2002. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18237</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relación entre maloclusión e incremento de la vía aérea utilizando un aparato intraoral en pacientes con síndrome de apnea hipopnea obstructiva del sueño</dc:title>
<dc:subject>^d28184^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d8483^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7192^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28264</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d34202^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d34202^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32594</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
