<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-125364</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Physical condition influence in self-concept of  a teens group of Alcantarilla town</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">An active lifestyle is a major potencial behaviors to prevent problems from emerging in physical appearance and diseases that may cause changes in self-concept of human. It es important to prevent the lifestyles at an early age, because a proper assessment of the level of activity and fitness in a clinical perspective, can help to determine current reference values of the study population that serve to set achievable health objetives. The purpose of this work is to establish normative values of fitness of spanish adolescents and relate to the concept of themselves (AU)</dc:description>
<dc:creator>Díaz Suárez, Arturo</dc:creator>
<dc:creator>López Sánchez, Guillermo</dc:creator>
<dc:creator>Borrego Balsalobre, Fco José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Un estilo de vida activo es una de las principales conductas potenciales para evitar la aparición de problemas derivados del aspecto físico y de enfermedades que puedan ocasionar alteraciones del autoconcepto de los seres humanos. Por ello es importante prevenir los estilos de vida en edades tempranas, ya que una correcta valoración del nivel de actividad y forma física bajo una perspectiva clínica, puede permitir conocer valores de referencia actualizados de la población objeto de estudio que sirvan para definir objetivos de salud alcanzables. El objeto del presente trabajo es precisamente establecer los valores normativos de condición física de los adolescentes españoles y relacionarlos con el concepto de sí mismos (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;12(2,supl): 57-62, jul.-dic. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-125364</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de la condición física en el autoconcepto de un  conjunto de adolescentes del municipio de Alcantarilla</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d55404^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d1853</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
