<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-155180</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The problem raised by tumor-associated back pain  is described in detail, assuming that, in general, the treatment of primary tumors is mainly surgical and must seek cure, whereas treatment of metastatic tumors, the most frequent ones, is just palliative, commonly surgical, and it is aimed to improve the quality of life of the patient. In metastasic tumors, pain is generally associated to pathologic fractures and frequently there is compression of the spinal cord or the rachidian nerves, which can add pain, paralysis and incontinence of sphincters. A general description of the therapeutic tools available and the surgical indications, understanding that, although being a small percentage of all the metastasis detected, they frequently arise as treatment of pain and neurological complications. The main criteria for accepting surgery as a normal therapeutic approach in metastatic involvement is based on the frequent difficulty to offer the patient a good quality of life and the increasingly false idea that malignant tumoral rachis is equivalent to dead patient and metastatic rachis is equivalent to terminal patient (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villas, C</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se realiza un planteamiento amplio de la problemática del dolor de espalda de origen tumoral, partiendo de la base de que, en general, en los tumores primarios el tratamiento es quirúrgico y debe aspirar a la curación y en los tumores metastásicos, los más frecuentes, el tratamiento es casi siempre paliativo, con frecuencia quirúrgico y aspira a mejorar la calidad de vida del paciente. En los tumores metastásicos, el dolor está relacionado generalmente con la fractura patológica y con frecuencia existe compresión de la médula espinal o de los nervios raquídeos que puede añadir dolor, parálisis o incontinencia de esfínteres. Se discuten de forma general las medidas terapéuticas disponibles y las indicaciones quirúrgicas entendiendo que, aunque supongan un pequeño porcentaje dentro del total de las metástasis detectadas, surgen con frecuencia como tratamiento del dolor y de las complicaciones neurológicas. La base fundamental para aceptar la cirugía como un medio terapéutico normal en las afeccciones metastásicas viene de la dificultad frecuente de ofrecer al paciente una buena calidad de vida y de que cada vez es más falsa la idea de que raquis tumoral maligno es igual a enfermo fallecido y raquis metastásico es igual a paciente terminal (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;8(supl.2): 124-130, 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-155180</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dolor de espalda de origen tumoral. Criterios generales de tratamiento</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d30952^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30952^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9572^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9572^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13509^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d13509^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d10453^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10453^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
