<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-12105</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dysplastic melanocytic nevus 24 years later: it exits but it is not dysplastic</dc:title>
<dc:creator>Cerro, Marta del</dc:creator>
<dc:creator>Herrera, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Rueda, María</dc:creator>
<dc:creator>Simón, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Yus, Evaristo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: nevo melanocítico displásico es un diagnóstico histopatológico habitual en la mayor parte de los laboratorios de Anatomía Patológica. Sin embargo, parece no existir un consenso general acerca de los criterios objetivos en los que se basa. Material y métodos: los autores han revisado y resumido con la mayor fidelidad posible las descripciones histopatológicas del nevo displásico en los dos trabajos princeps (de Clark et al y de Elder et al), en seis libros recientes de dermatopatología y en dos libros monográficos sobre neoplasias melanocíticas, todos ellos representativos de las diversas opiniones sobre el tema. Resultado: parece haber unanimidad en que el nevo displásico compuesto es un nevo melanocítico compuesto o intradérmico rodeado por un 'hombro' juntural; en ese 'hombro' los nidos son de forma y tamaño variables y de distribución desordenada; sus células tienen amplio citoplasma con melanina pulverulenta; la dermis superficial subyacente muestra fibroplasia, infiltrados linfohistiocitarios y neoangiogénesis. Un nevo displásico juntural es un 'hombro sin cabeza'.El nevo displásico es una lesión benigna. Las discrepancias se plantean en torno a la displasia melanocítica lentiginosa y a la atipia celular. Conclusiones: los autores consideran que el nevo displásico tal como lo describieron Clark et al debe llamarse nevo de Clark; la variante que describieron Elder et al es un nevo lentiginoso. Otros tipos de nevo melanocítico juntural menos frecuentes son el que los autores llaman tipo clásico (con nidos junturales grandes y redondos) y las fases junturales de los nevos de Reed y de Spitz. El nevo de Clark y el nevo lentiginoso son muy frecuentes y no parecen tener mayor propensión a la transformación maligna que los otros tres tipos. La mayor parte de los melanomas aparecidos en pacientes con nuevos displásicos surgen de novo, y, a veces, en relación, lógicamente, con los tipos de nevo juntural y nevo compuesto más frecuentes: el nevo de Clark y el nevo lentiginoso (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;93(5): 289-310, mayo 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-12105</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El nevo melanocítico displásico, 24 años después: existe, pero no es displásico</dc:title>
<dc:subject>^d11665^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11665^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9695^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8089^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8714^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d9695^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d8713^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22071</dc:subject>
<dc:subject>^d11665^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9695^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9695^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d8089^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19157^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9695^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
