<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10821</identifier>
<setSpec>1137-2273</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ovarian cancer screening</dc:title>
<dc:creator>Gómez Parga, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Corporales, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los síntomas del cáncer de ovario, el "asesino silencioso" aparecen tardiamente y son inespecíficos, lo que hace que cl 75 por ciento de los casos se presenten con enfermedad extraovárica con el consiguiente agravamiento del pronóstico. La supervivencia a años en pacientes con estadío I es superior al 90 por ciento, mientras que es tan sólo del 15-20 por ciento en estadios III y IV a pesar de cirugía citorreductora agresiva, poliquimioterapia basada en el cisplatino, etc. Por ello, nada tan atractivo corno el poder hacer un diagnóstico precoz, aunque no han sido identificadas lesiones premalignas en el cáncer de ovario, pero sabemos que la inmensa mayoría de los estadios Ia y Ib tienen buen pronóstico con cirugía solamente, por lo que habremos de considerar el estadio I como fase latente reconocible para el screening del cáncer de ovario (1). Desafortunadamente, a medida que un test aumenta en sensibilidad disminuye en especificidad, especificidad que es de la mayor importancia pues un test positivo requiere una exploración quirúrgica de la paciente. Así se han desarrollado programas de screening de cáncer de ovario en varias universidades e institutos de cáncer empleándose distintos métodos solos y combinados en el screening del cáncer de ovario en un esfuerzo por mejorar su sensibilidad y especificidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Cienc. ginecol;5(3): 134-135, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10821</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Screening del cancer de ovario</dc:title>
<dc:subject>^d10229^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
