<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1358</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of urolithiasis in children and adolescent with extracorporeal shock wave lithotripsy and auxiliary urological procedures</dc:title>
<dc:creator>Martínez Portillo, Francisco José</dc:creator>
<dc:creator>Hoang Böhm, Jeannette</dc:creator>
<dc:creator>Alken, Peter</dc:creator>
<dc:creator>Köhrmann, Kai Uwe</dc:creator>
<dc:creator>Jünemann, Klaus Peter</dc:creator>
<dc:creator>Braun, Peter Martin</dc:creator>
<dc:creator>Cueva Martínez, Amando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El objetivo de este trabajo fue plantear la eficiencia de litotricia extracorpórea por ondas de choque ( LEOC ) en niños y la frecuencia de la utilización de otros procedimientos urológicos auxiliares para el manejo de la urolitiasis. Para ello se llevo a cabo un análisis retrospectivo de la evolución de los niños posterior a LEOC mediante el conteo del número de complicaciones y medidas auxiliares adicionales utilizadas, así como los casos libres de cálculos. MÉTODOS: De enero del 90 a enero del 99 se trataron 56 cálculos en totalidad (28 niñas y 21 niños). Las litotricias se realizaron con una máquina Lithostar Plus y una Modulith SL20/SLX. Las medidas auxiliares adicionales utilizadas, se clasificaron como curativas (ureterorrenoscopias y nefrolitolapaxias percutáneas) y adyuvantes (colocación de catéteres ureterales y nefrostomías). RESULTADOS: Posterior a la primer LEOC el 34,7 por ciento de los niños resultaron libres de cálculos residuales, en el 40,8 por ciento de los niños los fragmentos posteriores a LEOC tuvieron las dimensiones adecuadas para expulsarse espontáneamente, el 24,5 por ciento de los pacientes se sometieron nuevamente a una LEOC. Otras medidas urológicas auxiliares adicionales, fueron necesarias en el 28,6 por ciento de los casos (18,3 por ciento adyuvantes y 10,3 por ciento curativas). CONCLUSIÓN: La litotricia por ondas de choque extracorpóreas, es también en los niños una terapia para la litiasis, altamente efectiva. No obstante son necesarias medidas de auxilio adicionales tanto curativas como adyuvantes.Para obtener un alto promedio de éxito y bajo porcentaje de complicaciones es necesario que la LEOC, se lleve a cabo en un centro en el cual exista bastante experiencia, tanto en LEOC como en procedimientos endourológicos en niños (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(1): 45-52, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1358</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la urolitiasis en niños y adolescentes mediante litotricia extracorpórea y procedimientos urológicos auxiliares</dc:title>
<dc:subject>^d19612</dc:subject>
<dc:subject>^d24371</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
