<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-96840</identifier>
<setSpec>1137-6821</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cardiotoxin poisoning: analysis of nursing care in a hospital emergency department</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To analyze the nursing care of patients seeking hospital emergency care for poisoning due to cardiotoxins. Methods: Retrospective study of cases of poisoning with cardiotoxins treated in a tertiary hospital emergency department in 2008. We used quality indicators to assess care given to patients with acute intoxication (Calitox-2006).Results: After analyzing 216 cases of poisoning, 107 of which involved cocaine, we observed lack of compliance with the recording of certain basic clinical data: correct recording of vital constants, 16%; specification of time between arrival and start of care, 32%; electrocardiogram, 79%. Conclusions: The active participation of nurses in a toxicology unit allowed our department to analyze the careprovided, detect short comings, and set priorities with regard to aspects that need to be improved (AU)</dc:description>
<dc:creator>Puiguriguer Ferrando, J</dc:creator>
<dc:creator>Barco Gutiérrez, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Omar Amengual, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Analizar la actuación de enfermería del servicio de urgencias en la asistenciaa los pacientes intoxicados por sustancias cardiotóxicas. Método: Estudio retrospectivo de pacientes atendidos por intoxicación con agentes cardiotóxicos en un hospital universitario de tercer nivel durante un año (2008), que utilizó como instrumento de medida los indicadores de calidad para la asistencia urgente de pacientes con intoxicaciones agudas definidos en el estudio CALITOX (2006).Resultados: Tras el análisis de 216 intoxicados, de los cuales 107 lo fueron por cocaína, se observa un escaso cumplimiento de algunos registros asistenciales fundamentales. Así, el registro del conjunto mínimo de datos completo sólo estaba en el 16%, elintervalo asistencial se especificó en el 32% y se realizó electrocardiograma en el 79%. Conclusiones: La participación activa de enfermería como miembros de una unidad de toxicología permite el análisis interno de la actividad realizada, así como la detección y priorización de los aspectos susceptibles de mejorar (AU)</dc:description>
<dc:source>Emergencias (Sant Vicenç dels Horts);23(3): 200-203, jun. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-96840</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actuación de enfermería en las intoxicaciones porcardiotóxicos en un servicio de urgencias hospitalario</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d33538^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d11471^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d33551^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28202^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d52850^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d4707^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9916^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
