<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4119</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The effects of birth assistance on the rate of perinatal mortality in tapachula, chiapas, south mexican border</dc:title>
<dc:creator>Salvatierra Izaba, B</dc:creator>
<dc:creator>Montero Mendoza, E</dc:creator>
<dc:creator>Nazar Beutelspacher, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Conocer la relación entre el tipo de atención de parto y mortalidad perinatal en el municipio de Tapachula, que se caracteriza por ser la región agropecuaria más importante de la frontera sur de México. Diseño. Estudio epidemiológico de corte transversal. La unidad de observación fue la familia y en ella las mujeres en edad fértil (15-49 años). Se consideró como muerte perinatal aquella defunción u óbito fetal que ocurrió entre la semana 28 de gestación y los 7 días de vida extrauterina; la información fue obtenida mediante historias de embarazos de octubre de 1996 a marzo de 1997. Participantes. Se recolectó información de 673 mujeres que registraron 1.382 embarazos de 1987 a 1996. Resultados. La tasa de mortalidad perinatal se calculó en 36,2 por mil embarazos y/o nacidos vivos, el porcentaje de partos atendidos por médico fue del 56,2 por ciento, por parteras del 40 por ciento y por algún familiar del 3,8 por ciento; la atención del parto en instituciones del sector salud fue del 55,5 por ciento y un 88,8 por ciento de los mismos recibió control de embarazo o prenatal. Se observó un gradiente de protección en la atención del parto médico/familiar RM, 0,30 (0,33-0,69); partera/familiar, RM, 0,16 (0,07-0,39), y de riesgo médico/partera, 1,84 (0,94-3,57). La falta de control prenatal no/sí fue un importante factor de riesgo, RM, 3,45 (1,93-6,17). Conclusiones. La falta de control prenatal es un determinante importante de la mortalidad perinatal. La atención del parto médico/partera no mostró diferencias significativas, por lo que en nuestros países se debe seguir apoyando (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;25(8): 568-573, mayo 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4119</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos del tipo de atención del parto en la mortalidad perinatal en Tapachula, Chiapas, Frontera sur de México</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d3708</dc:subject>
<dc:subject>^d28105</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8990</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
