<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-038638</identifier>
<setSpec>1698-6946</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Implants in anatomical buttresses of the upper jaw</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The skull presents a series of dense bony buttresses that conform a protective frame around the different craniofacial cavities. The middle third portion presents two anterior buttresses (frontomaxillary and frontozygomatic) and a posterior buttress (pterygomaxillary). In certain situations these structural supports allow the rehabilitation of free upper extremities in atrophic jaws by positioning parasinusal angulated implants - thereby avoiding the need for more complex reconstruction techniques such as sinus lifting or autografting procedures. The present study presents a review of the literature on implant insertion in anatomical buttresses of the upper jaw</dc:description>
<dc:creator>Peñarrocha, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Guarinos, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Sorní, Marco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El cráneo posee una serie de arbotantes de hueso denso que forman un armazón protector en torno a las múltiples cavidades craneofaciales. El tercio medio posee dos arbotantes anteriores (frontomaxilar y frontocigomático) y uno posterior (pterigomaxilar). Estos permiten, en algunas situaciones, la rehabilitación de extremos libres superiores en maxilares atróficos mediante la colocación de implantes con una angulación parasinusal, evitando así la utilización de técnicas más complejas como la elevación sinusal o la reconstrucción mediante autoinjerto. En este trabajo se ha realizado una revisión bibliográfica sobre la inserción de implantes en arbotantes anatómicos en el maxilar superior</dc:description>
<dc:source>Med. oral patol. oral cir. bucal (Internet);10(2): 163-168, mar.-abr. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-038638</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Implantes en arbotantes anatómicos del maxilar superior</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9259</dc:subject>
<dc:subject>^d8605^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13896</dc:subject>
<dc:subject>^d8513</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29360</dc:subject>
<dc:subject>^d9153</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
