<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5259</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of analgesic prescriptions in the gynecological surgery department</dc:title>
<dc:creator>Vázquez Polo, A</dc:creator>
<dc:creator>García Muñoz, M</dc:creator>
<dc:creator>Pareja de Vera, A</dc:creator>
<dc:creator>Cárceles Varón, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Soler Soler, M. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo fue evaluar la prescripción analgésica en el servicio quirúrgico de ginecología como paso previo a la elaboración de protocolos orientados a mejorar su prescripción. Para ello se realizó un estudio prospectivo durante sesenta días, seleccionándose a partir del sistema de distribución de medicamentos en dosis unitarias los pacientes que iniciaban tratamiento analgésico. De los tratamientos analgésicos se registraron el fármaco prescrito, dosis pautada, asociación analgésica, vía de administración e intervalo posológico utilizado. Se analizaron 3.600 prescripciones médicas de las que un 39.22 por ciento fueron tratamientos analgésicos. Los resultados más sobresalientes fueron la alta utilización de metamizol magnésico, la infradosificación de la mayoría de los analgésicos analizados, la gran prescripción de tratamientos a demanda, así como un importante porcentaje de combinaciones analgésicas incorrectas. Por todo ello parece necesario la implantación de protocolos analgésicos en el servicio a estudio (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;24(4): 221-225, jul. 2000. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5259</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de la prescripción analgésica en el servicio quirúrgico de ginecología</dc:title>
<dc:subject>^d^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13890^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d714^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
