<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-69623</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Testicular plasmacytoma is a very unfrequent plasma cells neoplasm. It is usually an incidental autopsy finding devoid of clinical expression, but it presents sometimes as part of a multiple myeloma and is exceptionally its only location. Bilateral involvement is extremely unfrequent. We report the case of a 58 years old man diagnosed with multiple myeloma in complete remission who complains about progressive enlargement of both testicles. After ultrasonography and PAAF, bilateral testicular plasmacytoma is diagnosed. Treatment includes surgery (orchiectomy), radiotherapy and chemotherapy. Prognostic is worse when multiplemyeloma is associated (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bocardo Fajardo, G</dc:creator>
<dc:creator>Herranz Fernández, L. M</dc:creator>
<dc:creator>Arellano Gañán, R</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Gálvez, M</dc:creator>
<dc:creator>Coloma Del Peso, A</dc:creator>
<dc:creator>Pereira Sanz, I</dc:creator>
<dc:creator>Garrido Abad, P</dc:creator>
<dc:creator>Reina Durán, T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El plasmocitoma testicular es una neoplasia de células plasmáticas muy poco frecuente. Generalmente se trata de un hallazgo de autopsia carente de expresión clínica, aunque en algunas ocasiones puede constituir una manifestación de un mieloma múltiple y más excepcionalmente ser su única localización. La afectación bilateral es extremadamente infrecuente. Presentamos el caso de un varón de 58 años con mieloma múltiple en remisión que acude a consulta de urología por aumento progresivo del tamaño testicular bilateral. Tras realización de ecografía y PAAF testicular se diagnostica un plasmocitoma testicular bilateral. El tratamiento incluye cirugía (orquiectomía), radio y quimioterapia. El pronóstico de los pacientes depende de si se trata de un caso de plasmocitoma testicular solitario o con mieloma múltiple asociado (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;32(10): 1039-1042, nov.-dic. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-69623</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9293^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d1732^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11388^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11388^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11388^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d11388^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14116^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d14116^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d11388^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9293^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23533^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9293^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9293^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
