<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23534</identifier>
<setSpec>0210-1637</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Classification and treatment of transversal malocclusions. 3. Complete crossbites</dc:title>
<dc:creator>Lorente Achútegui, Pedro</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las MCC se dividen en cuatro grupos: en los dos primeros se encuentran las MCC linguales y en los dos últimos las MCC vestibulares. Cada grupo se subdivide en dos subgrupos: el A, cuando en ellas predomine el componente dentoalveolar, y B, cuando el que predomina es el componente esquelético. En total se describen ocho MCC diferentes que aun siendo maloclusiones completamente distintas, comparten características comunes tan importantes como para agruparlas en un misma familia. A lo largo del artículo se describen sus características, aunque a continuación se adelantan las dos más importantes: -- Son evolutivas: puesto que son "maloclusiones vivas" que con el paso del tiempo involucran más estructuras anatómicas, dificultando el tratamiento y empeorando el pronóstico.-- Son inestables: jamás se puede afirmar que una MCC se ha estabilizado, ya que cualquier alteración del sistema estomatognático puede reactivarlas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Ortod. esp. (Ed. impr.);42(4): 211-224, dic. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23534</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Clasificación y tratamiento de las maloclusiones transversales. 3. Mordidas cruzadas completas (MCC)</dc:title>
<dc:subject>^d29352^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28264^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10707^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d8483^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3780^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d8506^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8483^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d8483^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d10148^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10148^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d10148^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d29352^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10149^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
