<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32259</identifier>
<setSpec>0212-9728</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Modulating effects of personality and situational appraisal on the autonomic response to a public speaking task in healthy women</dc:title>
<dc:creator>Carrillo, Eduvigis</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Amor, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Ricarte, J</dc:creator>
<dc:creator>Salvador, Alicia</dc:creator>
<dc:creator>González-Bono, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Publicaciones. Universidad de Murcia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio fue examinar en una muestra de 16 mujeres, el efecto los de rasgos de personalidad y la valoración subjetiva ante un estresor social de laboratorio (hablar en público) en la respuesta cardiovascular y electrodérmica. Se midieron las respuestas de conductancia de la piel, la frecuencia cardiaca (FC) y el volumen del pulso periférico (VPP) durante un periodo de descanso, preparación, tarea y recuperación ante un discurso académico. Los sujetos fueron clasificados según sus puntuaciones altas o bajas en el cuestionario de personalidad EPQ, el STAI y en las medidas subjetivas. Los sujetos mostraron un aumento de la activación fisiológica significativo durante las fases de preparación y ejecución del discurso, esta activación estuvo modulada por las variables de personalidad y la valoración subjetiva. Los sujetos más extrovertidos mostraron mayor frecuencia de respuestas electrodérmicas (RED) a lo largo de todo el registro. Los sujetos que percibieron la tarea como más difícil mostraron los valores más altos en frecuencia cardiaca. Por último, aquéllos que percibieron un mayor estrés y esfuerzo mostraron un porcentaje de cambio mayor en volumen de pulso. Estos resultados apoyan el uso de la tarea de hablar en público como un buen estresor de laboratorio y la importancia de la experiencia subjetiva y los rasgos de personalidad del individuo como variables que modulan dicha respuesta. (AU)</dc:description>
<dc:source>An. psicol;19(2): 305-314, dic. 2003. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32259</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos moduladores de la personalidad y la valoración subjetiva en la respuesta autonómica ante una tarea de hablar en público en mujeres sanas</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d7441</dc:subject>
<dc:subject>^d13443</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d6493</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
