<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113840</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Genetic biomarkers and personalized medicine. Application in cardiovascular pharmacology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Not all patients respond to drug therapy in a uniform and beneficial fashion. The goal of this article is to describe the contribution of genetic variation to drug response, with a focus on drugs used in cardiovascular therapy. The rapid development of techniques in the area of genome analysis has facilitated identification of new pharmacogenomic biomarkers that can provide predictive tools for improvement of drug response and fewer incidence of adverse drug reactions. Such biomarkers mainly originate from genes encoding drug-metabolizing enzymes, drug transporters, drug targets and human leukocyte antigens. However, despite significant progress in pharmacogenomic research, only a few drugs require a pharmacogenetic test before prescription. Among the several gaps that limit the application of pharmacogenetics, it deserves to be mentioned the complex nature of drug response, that makes difficult to disentangle the interplay between genetics and environment leading to pharmacological phenotype. We have to spare no effort in the identification of genetic biomarkers related to the pathogenesis of the diseases and therapeutic targets. It may help clinicians to individualize dosing drug regimen, maximize drug efficacy and enhance drug safety with certain drugs and populations at risk (AU)</dc:description>
<dc:creator>Carrillo Norte, Juan Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Todos los pacientes no responden de forma idéntica a los medicamentos en términos de eficacia y/o toxicidad. El objetivo de este artículo es describir la importancia que las características genéticas de una persona tienen en la respuesta a los medicamentos, con un enfoque en la terapéutica cardiovascular. El rápido desarrollo de técnicas en los análisis genómicos ha permitido la identificación de nuevos biomarcadores genéticos que pueden ser utilizados como herramientas de predicción, en aras de una respuesta farmacológica más segura y que conlleve una incidencia menor de reacciones adversas a la medicación. Dichos biomarcadores han sido identificados, principalmente, a partir de los genes que codifican la síntesis de enzimas metabólicas de fármacos, transportadores y receptores, así como antígenos humanos de leucocitos (HLA). Sin embargo, a pesar del progreso significativo en la investigación farmacogenómica, solo unos pocos fármacos requieren la aplicación de un test farmacogenético del paciente previo a la prescripción. Entre las barreras con las que nos encontramos en su aplicación hay que mencionar la compleja naturaleza de la respuesta farmacológica, que resulta no solo de la influencia de los factores de riesgo genéticos, sino que es el producto de la interacción entre estos y los factores ambientales, originando lo que conocemos como fenotipo farmacológico. No podemos escatimar esfuerzos en la identificación de biomarcadores implicados en la etiopatogenia de las enfermedades y otros que actúan como dianas terapéuticas. Esto permitirá a los profesionales sanitarios individualizar la terapéutica en cada paciente y mejorar la eficacia y seguridad con determinados fármacos y grupos de población de riesgo(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;36(1): 40-50, ene. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113840</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Biomarcadores genéticos y medicina personalizada aplicación en Farmacología Cardiovascular</dc:title>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d2358^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32322^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d32322^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d2361^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2361^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d2358^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
