<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-70844</identifier>
<setSpec>1132-0559</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Quality of life is currently a powerful concept not only for organizing and orienting social policy practices but also it is the main goal aimed of people with special support needs. Consistently, people want that the needed support have a positive impact on their living conditions and on the achievement of their valuable personal outcome. This paper addresses the most relevant characteristics of FEAPS approach related to quality of life with a special emphasis on the evaluation system</dc:description>
<dc:creator>Tamarit Cuadrado, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La calidad de vida es actualmente un potente concepto organizador y orientador de las prácticas y políticas sociales, pero también, y sobre todo, es un gran objetivo perseguido especialmente por las personas que tienen necesidades especiales de apoyo. En coherencia con este modelo las personas quieren que los apoyos que necesitan impacten positivamente en la mejora de sus condiciones de vida y en el logro de resultados personales valorados. En el presente artículo se abordan los aspectos más relevantes del enfoque que FEAPS ofrece de la calidad de vida, con especial detenimiento en el sistema de evaluación</dc:description>
<dc:source>Interv. psicosoc;14(3): 295-309, sept.-dic. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-70844</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8777^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d23932</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d33554</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
