<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-146396</identifier>
<setSpec>1989-7790</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevention culture at Hero España</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Launch of a Safety and Health practice, done into the company, highlighted due to its innovative and effectivity. This practice overpasses, the working risk prevention law in force, having as a target the participation of all the staff of the company, regardless of positions. It is essential to rely on all staff, Prevention managers in this case, for a effective participation and a complete establishment. Training, information, safety inspections, audits and establishment are essential for the existence of a real preventive culture at Hero España (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martín Naranjo, David</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentación de una de las prácticas realizadas en materia de Seguridad y Salud en el Trabajo que se llevan a cabo en la Compañía, reseñable por su carácter innovador y alto grado de efectividad. Esta práctica va más allá del cumplimiento de lo legalmente establecido en el ámbito de la Prevención de Riesgos Laborales (PRL), y tienen como objetivo principal la participación en materia de PRL de todos los trabajadores de la Empresa, independientemente de su puesto o cargo. Para que esta participación sea efectiva, y la implantación completa a todos los niveles, es necesario contar con la colaboración activa de los representantes de los trabajadores, en este caso los Delegados de Prevención. Formación, información, inspecciones de seguridad, auditorías e implantación a todos los niveles de la política de PRL son pilares básicos para la existencia de una verdadera cultura preventiva en Hero España (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. segur. trab;59(supl.extr): 41-44, 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-146396</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cultura preventiva en Hero España</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23790</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d20201</dc:subject>
<dc:subject>^d61^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d31061^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d29064^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d61^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d31061^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d51665^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d29064^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d29064^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d28454^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d51562</dc:subject>
<dc:subject>^d51665^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
