<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32967</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multifocal motor neuropathy with conduction blocks and prurigo nodularis. A paraneoplastic syndrome in a patient with non-Hodgking B-cell lymphoma?</dc:title>
<dc:creator>Izquierdo, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La neuropatía multifocal motora con bloqueos de conducción (NMMBC) es una forma de neuropatia periférica desmielinizante de etiología desconocida en la que se plantea un origen autoinmune. El prurigo nodular (PN), una dermatosis crónica de causa también desconocida, así como diversos tipos de neuropatías periféricas se asocian a tumores hematológicos. No hemos encontrado ningún caso en la literatura en el que una NMMBC se presentase como síndrome paraneoplásico de un linfoma no Hodgkin de células B (LNH-B). Presentamos el caso de un varón de 67 años que desarrolló simultáneamente un PN y una NMMBC en miembros superiores y que 19 meses más tarde fue diagnosticado de un LNH-B. Planteamos la hipótesis de que tanto el prurigo como la neuropatía constituyan un síndrome paraneoplásico del linfoma a través de un posible mecanismo etiopatogénico autoinmune común (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;19(4): 220-224, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32967</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neuropatia multifocal motora con bloqueos de conducción y prurigo nodular. ¿Un síndrome paraneoplasico en un paciente con un linfoma no Hodgkin dé tipo B?</dc:title>
<dc:subject>^d19237</dc:subject>
<dc:subject>^d9624</dc:subject>
<dc:subject>^d10445</dc:subject>
<dc:subject>^d11974</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34347</dc:subject>
<dc:subject>^d34341</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
