<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32936</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Perceptual evaluation of dysphonia: correlation with acoustic parameters and reliability</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The perceptual GRBAS scale for analysis of voice quality is quite important clinically in voices that cannot be effectively analyzed with a voicing parameter method like vocalizations with strong subharmonics and modulations and in chaotic or random voices. In the present study, two experiments were performed: Firstly, GRBAS/acoustical correlations were investigated in 107 pathological voices. Secondly, the GRBAS interrater and intrarater agreement. The severity of dysphonia was assesed better by breath related parameters and low fundamental frequencies. The presence of subharmonics in the power spectrum had not a significant relationship with the degree of roughness. A (asthenic) and S (strain) scales. The results of this study show that GRBAS test-retest reliability and intrerrater agreement is high (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El análisis de la calidad vocal mediante la escala perceptual GRBAS tiene importancia clínica para las voces que no pueden ser estudiadas mediante la determinación de sus parámetros acústicos tales como las vocalizaciones con fuertes subarmónicos y modulaciones y las voces caóticas o aperiódicas. En el presente estudio se realizaron dos experimentos: Primero, se investigó la correlación entre los parámetros acústicos y la escala GRBAS en 107 voces patológicas. Segundo, la coincidencia intra e interobservador del GRBAS. La severidad de la disfonía se correlacionó con parámetros relacionados con la voz aérea y con frecuencias fundamentales bajas. La presencia de subarmónicos en el espectrograma no mostró una relación significativa con el grado de aspereza. La fiabilidad intra e interobservador del sistema GRBAS es alta (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;55(6): 282-287, jun. 2004. tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación perceptual de la disfonía: correlación con los parámetros acústicos y fiabilidad</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Corte Santos, P</dc:creator>
<dc:creator>Sequeiros Santiago, G</dc:creator>
<dc:creator>Suárez Nieto, C</dc:creator>
<dc:creator>Señaris González, B</dc:creator>
<dc:creator>Núñez Batalla, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-32936</dc:identifier>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d27926^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28085</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24807</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15235</dc:subject>
<dc:subject>^d13401</dc:subject>
<dc:subject>^d28094^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
