<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7346</identifier>
<setSpec>0210-9433</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>García Viejo, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Chamorro, E</dc:creator>
<dc:creator>Miró Meda, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Cuevas, J. B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento antirretroviral de gran actividad (TARGA) es capaz de suprimir la actividad del VIH en el plasma y el tejido linfático y de introducir una recuperación inmune que puede posibilitar la retirada de la profilaxis primaria y secundaria de las infecciones oportunistas en el sida. Sin embargo, antes de una eventual retirada de profilaxis frente a cualquier proceso oportunista se debe valorar el grado y duración de la respuesta inmune obtenida y los eventuales riesgos y beneficios de dicha actuación.Publicaciones recientes han demostrado que la retirada de profilaxis tanto primaria como secundaria frente a la neumonía por Pneumocystis carinii (PCP) y la infección o enfermedad por Toxoplasma gondii es segura en los pacientes con TARGA que tienen una recuperación de linfocitos CD4+ superior a 200 células/ µl y un control virológico del VIH (&lt; 5.000 copias/ml) de forma estable durante como mínimo 3-6 meses de duración. En relación con la profilaxis secundaria frente a citomegalovirus (CMV), se considerará la retirada de tratamiento anti-CMV supresor en aquellos pacientes con TARGA que tengan más de 100-150 linfocitos CD4 por µl durante más de 3-6 meses y con buen control virológico. La profilaxis frente a estos patógenos deberá reiniciarse en todos los pacientes que tengan un descenso de linfocitos CD4 por debajo del 'umbral' de seguridad reseñados anteriormente. Existen datos preliminares que demuestran que es segura la retirada de profilaxis secundaria frente a Mycobacterium avium-complex (MAC) en pacientes con TARGA y recuperación de CD4 superior a 100-150/ µl durante un mínimo de 6-12 meses. Con respecto a la criptococosis, la leishmaniasis y otras infecciones oportunistas, no pueden darse recomendaciones sobre la seguridad de la retirada del tratamiento supresivo, dada la falta de estudios existentes (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. integral (Ed. impr.);37(10): 487-494, mayo 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7346</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cuándo puede retirarse la profilaxis de las infecciones oportunistas en pacientes infectados por el VIH</dc:title>
<dc:subject>^d9357^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d9355</dc:subject>
<dc:subject>^d11450^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d3470^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d11450^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d9357^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29772^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29772^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d30862^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d31818^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d30862^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d31818^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d33123</dc:subject>
<dc:subject>^d3470^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
