<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-140575</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Paragangliomas of the cauda equina: report of two cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Extraadrenal paragangliomas involving the spinal cord are not common and usually take the compres-sion of the cauda equine. Two cases of paraganglioma of the cauda equina with a different presentation are reported, and the clinical and histopathology findings of this tumor, as well as diagnosis, treatment and prognosis are review. We stress the importance of the high tumor vascularization form of intradural that can make impossible achieve a complete resection. Laminotomy and intraoperatory echography are very useful in the approach to intradural tumors, such as paraganglioma (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gutiérrez, M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Prieto, A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-López, C</dc:creator>
<dc:creator>García-Raya, P</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Sierra, A</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez-Ruíz, F</dc:creator>
<dc:creator>Sarmiento, MA</dc:creator>
<dc:creator>Isla, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los paragangliomas extraadrenales que afectan a la médula espinal no son frecuentes y suelen manifestarse como una compresión intradural de la cauda equina. Presentamos dos casos de paraganglioma de la cauda equina de características y comportamiento distintos, y revisamos los aspectos clínicos e histopatológicos de este tumor, así como el diagnóstico, tratamiento y pronós¬tico. Existen casos con una elevadísima vascularización tumoral que impide la extirpación completa de la lesión, lo cual es el tratamiento de elección de estos tumores. La realización de laminotomía osteoplástica y ecografía intraoperatoria son de gran utilidad en el abordaje de lesiones intradurales como el paraganglioma (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);15(6): 565-570, nov.-dic. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-140575</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Paragangliomas de la cauda equina, a propósito de dos casos</dc:title>
<dc:subject>^d31884^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31884^s22064</dc:subject>
<dc:subject>^d31884^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d31884^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d22983</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13499^s22014</dc:subject>
<dc:subject>^d13499^s22026</dc:subject>
<dc:subject>^d2459^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2459^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2459^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2525^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d2525^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d13499^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d2459^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d13499^s22044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
