<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16851</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Respiratory symptoms and diagnosis of COPD in smokers of various types to tobacco. Results from the IBERPOC study</dc:title>
<dc:creator>Masa, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Viejo, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Ruiz, C. A</dc:creator>
<dc:creator>Sobradillo,  V</dc:creator>
<dc:creator>Gabriel, R</dc:creator>
<dc:creator>Villasante, C</dc:creator>
<dc:creator>Miravitlles, M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Fau, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: El objetivo de este estudio fue investigar las características sociodemográficas y de tabaquismo, así como la presencia de síntomas respiratorios y enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) en cuatro grupos de fumadores: de cigarrillos (FC), de cigarros (FP), de cigarrillos y cigarros (FCP), de cigarros que fueron fumadores de cigarrillos (FPEC) y de cigarrillos que fueron fumadores de cigarros (FCEP).MÉTODO: Estudio epidemiológico multicéntrico que incluyó a 4.035 individuos entre 40 y 69 años; 1.963 no fumadores, y 1.146 fumadores activos. Entre estos últimos, 869 eran FC, 37 FP, 97 FCP, 86 FPEC y 57 FCEP. Se analizaron sus características sociodemográficas y de tabaquismo, así como los síntomas respiratorios y la presencia de EPOC.RESULTADOS: Los FP fueron con mayor frecuencia varones, de clases sociales más deprimidas (p &lt; 0,001) y de mayor edad que los FC (p &lt; 0,001), pero sus concentraciones de CO en aire espirado fueron inferiores a las de los FC (5 ppm frente a 15,7; p &lt; 0,001). El 86,5 per cent de los FP y el 79,1 per cent de los FPEC pensaban que consumir este tipo de tabaco no era perjudicial para su salud ni para la de los fumadores pasivos. La EPOC se diagnosticó en el 13,2 per cent de los FC, en el 24,7 per cent de los FCP y en el 12,8 per cent de los FPEC, frente al 4 per cent de los no fumadores (p &lt; 0,001 en todas las comparaciones).CONCLUSIONES: Los FP son mayoritariamente varones de más edad que los FC y pertenecen a estratos educacionales deprimidos. Tienen concentraciones bajas de CO en su aire espirado y escaso conocimiento de los riesgos que este hábito supone para su salud. Los FPEC tienen más alta incidencia de síntomas respiratorios y de EPOC que los no fumadores e idéntica incidencia de EPOC que los FC (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;38(11): 530-535, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16851</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síntomas respiratorios y diagnóstico de EPOC en fumadores de distintas labores de tabaco. Resultados del estudio IBERPOC</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d36008</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
