<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18806</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Some risk factors of protein-energy malnutrition</dc:title>
<dc:creator>Segura Figueredo, R. E</dc:creator>
<dc:creator>Fonseca Vázquez, R. A</dc:creator>
<dc:creator>Téllez Góngora, R. A</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Milán, E</dc:creator>
<dc:creator>Bertot Ponce, I. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Con el objetivo de analizar la influencia de algunos factores de riesgo sobre la desnutrición proteicoenergética se llevó a cabo un estudio de casos y controles en la policlínica 'Luis Enrique de la Paz' de Yara, Cuba, durante el año 2001. Los casos se constituyeron por 34 niños menores de 15 años, para los que se seleccionaron 68 controles; los datos se organizaron en tablas de contingencias y se realizaron cálculos estadísticos a través del 2 y el OR, con sus intervalos de confianza, además del coeficiente de correlación . Los resultados ubicaron a la estrechez económica de vida en el primer lugar (OR= 9,50).Mejorando esta condición se reduciría la desnutrición proteicoenergética en un 89 por ciento; le siguió en orden de importancia el parasitismo intestinal (OR= 7,27), identificado también como factor de riesgo, al igual que las infecciones respiratorias repetidamente y el bajo nivel de instrucción de los padres. Se correlacionó moderadamente la estrechez económica de vida con el parasitismo y el nivel de instrucción. Una vez identificado el riesgo será posible establecer pautas preventivas para disminuir la incidencia de este morboso proceso (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;58(4): 237-240, jul. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18806</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Algunos factores de riesgo de la desnutrición proteicoenergética</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30409^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d7574^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d1748</dc:subject>
<dc:subject>^d3482^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
