<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35367</identifier>
<setSpec>0378-4835</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Colorectal adenocarcinoma: survical prognostic factors of the adjuvant treatment with 5-fluorouracil-levamisole (5FU-LEV)</dc:title>
<dc:creator>Muñoz Langa, J</dc:creator>
<dc:creator>Tallón Guerola, M</dc:creator>
<dc:creator>Olmos Antón, S</dc:creator>
<dc:creator>Almenar Cubells, D</dc:creator>
<dc:creator>Bosch Roig, C</dc:creator>
<dc:creator>Molins Palau, C</dc:creator>
<dc:creator>Morales Suárez-Varela, M. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">- Propósito: Valoración de la supervivencia global (SG) y libre de enfermedad (SLE) a 5 años y estudio de los factores pronósticos de los pacientes operados, con finalidad curativa, de adenocarcinoma colorrectal estadios II y III, que recibieron tratamiento adyuvante con 5FU-LEV.- Material y métodos: ciento veintiséis pacientes tratados con esquema 5FU-LEV durante 12 meses, entre septiembre de 1990 y noviembre de 1997.- Resultados: La SG a los 5 años es de 68.3 por ciento y la SLE de 54 por ciento. El número de ganglios afectos por el tumor y la afectación vásculo-linfática y perineural, han resultado factores pronósticos significativos tanto en la SLE como en SG a los 5 años. La existencia de obstrucción intestinal tan sólo resulta factor pronóstico significativo en la SLE a los 5 años.- Conclusiones: los resultados que presentamos son semejantes a otras grandes series conocidas, tanto en supervivencia global y libre de enfermedad como en el estudio univariante de los factores pronósticos. La afectación ganglionar continúa presentando significación pronóstica con el análisis multivariante (AU)</dc:description>
<dc:source>Oncologia;27(8): 490-498, ago. 2004. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35367</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Adenocarcinoma colorrectal: factores pronósticos de supervivencia en el tratamiento adyuvante con 5-Fluorouracilo-Levamisol (5FU-Lev)</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22431</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28126^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d32281</dc:subject>
<dc:subject>^d5602^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d23595^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
