<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-046627</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Malignant syphilis in patients with human immunodeficiency virus (HIV)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Malignant or noduloulcerative syphilis is an infrequent variant of secondary syphilis which appears in HIV+ patients. It is associated with fever, general malaise and skin lesions in the form of pustules or ulcerative scabs. Histology studies on the lesions show a perivascular infiltration of plasma cells and a formation of granuloma of giant and epitheloid cells. Most patients test positive for syphilis.         We discuss the case of a 37-yar-old man who attended our service complaining of fever and scabby nodular lesions all over his skin. Blood testing confirmed that he had syphilis and HIV. The patient responded rapidly to penicillin treatment, with remittance of his fever. The skin lesions disappeared after 8 weeks.         The rareness of malignant syphilis and its unusual clinical manifestation is a challenge to medical personnel. This diagnosis ought to be considered in HIV+ patients with fever and ulcerative skin lesions. Penicillin is the treatment of choice</dc:description>
<dc:creator>Moreno Izquierdo, R</dc:creator>
<dc:creator>Jaén Olasolo, P</dc:creator>
<dc:creator>Aldanondo Fernández de la Mora, I</dc:creator>
<dc:creator>González García, C</dc:creator>
<dc:creator>Harto Castaño, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández-Guarino, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La sífilis maligna o nódulo-ulcerativa es una forma clínica infrecuente de la sífilis secundaria que aparece en pacientes infectados por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH). Se presenta con fiebre, malestar general y lesiones cutáneas en forma de pústulas o costras ulceradas. El estudio histológico de las lesiones muestra un infiltrado perivascular de células plasmáticas y formación de granulomas de células gigantes y epitelioides. La serología luética es positiva en la mayoría de los pacientes.         Presentamos el caso de un varón de 37 años que acude a nuestro Servicio por fiebre y lesiones nódulo-costrosas por todo el tegumento. La sospecha de lúes se apoyó en la histología y se confirmó por la serología positiva. Se solicitó serología VIH que también fue positiva. La respuesta al tratamiento con penicilina fue rápida, con desaparición de la fiebre. Las lesiones cutáneas resolvieron a las 8 semanas.         La rareza de la sífilis maligna y su inusual forma clínica de manifestarse es un reto para el clínico. Es un diagnóstico que debe ser considerado en pacientes infectadoss por el VIH con fiebre y lesiones cutáneas ulceradas. El tratamiento de elección es la penicilina</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;97(6): 400-403, jul. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-046627</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sífilis maligna en paciente infectado por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30862^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24320^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d10600^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200607</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
