<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19331</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Utility of specialization in endocrine surgery in a general surgery department: analysis of 500 consecutive thyroidectomies</dc:title>
<dc:creator>Ortega Serrano, J</dc:creator>
<dc:creator>Sala Palau, C</dc:creator>
<dc:creator>Lledó Matoses, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Actualmente está admitido que la subespecialización dentro de la cirugía general mejora la profundización en los diferentes campos de investigación. Los autores se plantean si vale la pena crear unidades de cirugía endocrina en los hospitales de máximo nivel, no sólo desde el punto de vista investigador, sino desde el punto de vista asistencial y de gestión. Material y métodos. Se hace una valoración retrospectiva de 500 tiroidectomías consecutivas, comparando las realizadas por facultativos especialistas de la Unidad de Cirugía Endocrina con las llevadas a cabo por otros facultativos del servicio. También se compararon las 100 primeras con las 100 últimas de entre las realizadas por facultativos de la unidad. Los parámetros valorados, entre otros, fueron los tipos de intervenciones, las complicaciones y las estancias. Resultados. La tasa de complicaciones fue significativamente mayor en el grupo de pacientes operados por facultativos no pertenecientes a la unidad, con complicaciones transitorias en el 22,2 por ciento de los pacientes y definitivas en el 10,7 por ciento. En el grupo de pacientes operados por facultativos de la unidad las complicaciones definitivas fueron prácticamente nulas; las transitorias representaron el 12,9 por ciento y las definitivas, el 0,2 por ciento. Al comparar las primeras 100 realizadas con las 100 últimas dentro de la unidad, no se apreciaron cambios en las complicaciones, sin embargo, las estancias variaron significativamente desde 4,27 a 0,96 días de estancia total. Conclusiones. La creación de unidades de cirugía endocrina en los servicios de cirugía de los hospitales de máximo nivel no sólo mejora el nivel de conocimientos, sino que mejora significativamente los resultados asistenciales y la eficiencia del servicio en los pacientes sometidos a tiroidectomía. (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);72(5): 264-268, nov. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19331</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de la especialización en cirugía endocrina de una unidad del servicio de cirugía general: análisis tras 500 tiroidectomías consecutivas</dc:title>
<dc:subject>^d14353^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d22696^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d27926^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14353^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d14353^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4784^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d27990^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14349^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d4784^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d4784^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d30323^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d14349^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d14349^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14353^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30323^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22696^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d7172^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
