<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20601</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Importance of morphostructural changes observed in cortical microvessels in patients died after a severe head injury</dc:title>
<dc:creator>Sahuquillo, J</dc:creator>
<dc:creator>Reina, F</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Baeza, A</dc:creator>
<dc:creator>Garnacho, A</dc:creator>
<dc:creator>Martí, M</dc:creator>
<dc:creator>González Oliván, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El desarrollo de lesiones secundarias en los traumatismos craneoencefálicos graves es un factor determinante en su supervivencia. Las lesiones principales son la isquemia cerebral y la hipertensión intracraneal, en cuya fisiopatología puede desempeñar un papel fundamental la lesión del endotelio de los microvasos de la corteza cerebral. Objetivo. El presente trabajo pretende determinar cuáles son las alteraciones morfológicas que se observan en la microvascularización de la corteza cerebral en dichos pacientes. Material y métodos. Hemos estudiado 15 cerebros procedentes de sujetos que habían fallecido tras un traumatismo craneoencefálico grave. El estudio se ha llevado a cabo mediante la obtención de moldes de corrosión vascular y el posterior análisis con microscopio electrónico de barrido, y a través de la utilización de técnicas de inmunocitoquímica y la técnica de TUNEL sobre muestras de tejido que fueron analizadas mediante microscopio láser confocal. Resultados y conclusiones. Las principales alteraciones estructurales se hallaron en las arteriolas y capilares de los estratos vasculares medio y profundo de la corteza cerebral. Los moldes de corrosión mostraban vasos con pliegues longitudinales, superficie excavada y una importante disminución de su luz. La tinción inmunocitoquímica del endotelio demostró también la presencia de pliegues, un engrosamiento del endotelio con cuerpos citoplásmicos redondeados y disminución de la luz vascular. La técnica de TUNEL fue positiva para algunas células endoteliales. Estas alteraciones pueden ser el reflejo de una situación de daño celular del endotelio en la microcirculación de estos pacientes. Esta lesión y el daño funcional secundario de la barrera hematoencefálica podrían desempeñar un papel importante en el desarrollo de las lesiones secundarias (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;31(10): 911-918, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20601</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relevancia de las alteraciones morfoestructuralesdetectadas en la microvascularización de la corteza cerebral en pacientes fallecidos por traumatismo craneoencefálico grave</dc:title>
<dc:subject>^d2497</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30827</dc:subject>
<dc:subject>^d2599</dc:subject>
<dc:subject>^d2579</dc:subject>
<dc:subject>^d22891</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d1956</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22921</dc:subject>
<dc:subject>^d23315</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1165</dc:subject>
<dc:subject>^d33873</dc:subject>
<dc:subject>^d9022</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
