<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8050</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immunohistochemical markers Of cell proliferation in laryngeal carcinoma</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Although several clinicopathological factors may contribute to the prognosis of laryngeal carcinoma, these factors are still uncertain because the carcinogenesis process and malignant behavior are not well known. Immunohistochemical methods using two important markers, PCNA and Ki67 antigen, were used to assess proliferative activity in malignant laryngeal lesions. We studied the correlation between expression of these markers and clinical factors in 72 patients with carcinoma of the larynx: age, sex, occupation, smoking, alcohol consumption, marital status, etc. We also analyzed other known biological and histopathological prognostic factors (tumor stage, histological grade, lymph node metastases, and local invasion). PCNA and Ki-67 expression differed significantly in relation to histological grade and lymph node involvement. No associations were seen between the expression of PCNA and Ki-67 antigens and other study parameters (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El desconocimiento de la carcinogénesis y del comportamiento tumoral hace que el pronóstico del carcinoma de laringe sea aún muy incierto, a pesar de que contamos con parámetros clínico-patológicos que nos pueden orientar en esta línea. Es por ello que nos planteamos valorar, por medio de las técnicas inmunohistoquímicas, la proliferación celular en este tipo de carcinomas, a partir de dos de los marcadores más importantes en la actualidad, como son el PCNA y el Ki-67. De esta forma hemos efectuado una correlación de la inmunoexpresión de estos dos marcadores con diferentes parámetros clínicos de 72 pacientes afectos de carcinoma de laringe, como son: edad, sexo, trabajo que desempeñan, tabaco, alcohol, estado civil, etc., así como con los parámetros pronósticos clásicos, tanto biológicos como anatomopatológicos (estadio tumoral, tipo histológico, grado de invasión local y metástasis linfáticas). Hemos obtenido diferencias estadísticamente significativas en la inmunoexpresión de PCNA y Ki-67 en referencia al grado histopatológico y a la existencia de adenopatías tumorales, mientras que el resto de los parámetros estudiados no han mostrado correlación alguna (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;51(4): 279-287, mayo 2000. graf, tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Marcadores inmunohistoquímicos de proliferación celular en el carcinoma de laringe</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Morandeira García, MJ</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Larripa, S</dc:creator>
<dc:creator>Vallés Varela, H</dc:creator>
<dc:creator>Soria Navarro, J</dc:creator>
<dc:creator>Valencia Julve, J</dc:creator>
<dc:creator>Urpegui García, AM</dc:creator>
<dc:creator>Rivas Rodríguez, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-8050</dc:identifier>
<dc:subject>^d8004^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33060^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d28150</dc:subject>
<dc:subject>^d32064^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d22921</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
