<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1597</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of an ultrashort opiate detoxification protocol in an intensive care unit: preliminary results</dc:title>
<dc:creator>Felices Abad, F</dc:creator>
<dc:creator>García Basterrechea, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Gil Rueda, B</dc:creator>
<dc:creator>Palazón Sánchez, C</dc:creator>
<dc:creator>Blanco Molina, T</dc:creator>
<dc:creator>Bascuñana, J</dc:creator>
<dc:creator>Espinosa Berenguel, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Valorar la aplicación de un protocolo de desintoxicación en pacientes dependientes de opiáceos realizado en una unidad de cuidados intensivos (UCI). Métodos. Estudio abierto, prospectivo, realizado en pacientes seleccionados adictos a opiáceos (heroína, metadona, morfina o codeína) según criterios DSM-III o CIE-10.Tras el ingreso en la unidad de desintoxicación hospitalaria (UDH) y en el servicio de cuidados intensivos (UCI) recibían tratamiento farmacológico con agonistas -2-adrenérgicos, antagonistas opiáceos, atropina y sedación controlada con midazolam durante 6 h. Se valoró el síndrome de abstinencia a opiáceos (SAO) y el estado de sedación. El procesamiento estadístico se realizó mediante el paquete SPSS. Resultados. Se han estudiado 20 pacientes dependientes de opiáceos sometidos a una pauta de desintoxicación ultracorta. Todos los pacientes terminaron la desintoxicación sin complicaciones graves en el período establecido. Un caso fue considerado fracaso al obtener una sedación insuficiente. Conclusiones. La desintoxicación rápida a opiáceos puede ser una técnica eficaz y segura. Las posibles complicaciones de este método, por el elevado riesgo intrínseco que conlleva, parecen aconsejar que estos tratamientos sean instaurados en un servicio de cuidados intensivos. La selección de pacientes puede mejorar los resultados (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);25(6): 217-222, ago. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1597</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de un protocolo de desintoxicación rápida en pacientes dependientes de opiáceos en una unidad de cuidados intensivos: resultados preliminares</dc:title>
<dc:subject>^d9488</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
