<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-112165</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recommendations of the GARIN group for managing non-critically ill patients with diabetes or stress hyperglycaemia and artificial nutrition</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducción y objetivos: En el tratamiento de los pacientes con diabetes o hiperglucemia de estrés y la nutrición artificial existen muchas áreas de incertidumbre, sobre todo en pacientes no críticos. El grupo de trabajo GARIN tiene como objetivo definir su posición en este campo. Material y métodos: Revisión bibliográfica previa y reunión presencial en la que se discutieron y contestaron preguntas específicas sobre el tema. Resultados: Proponemos una definición de hiperglucemia de estrés. Las indicaciones y las rutas de acceso a la nutrición artificial no difieren en los pacientes con hiperglucemia de estrés o diabetes respecto a los no diabéticos. El objetivo debe ser mantener los niveles de glucemia preprandial entre 100 y 140 mg/dl y postprandial entre 140 y 180 mg/dl. La hiperglucemia puede prevenirse a través de una monitorización sistemática de las glucemias capilares y un cálculo adecuado de las necesidades energético-proteicas. Recomendamos el uso de fórmulas enterales diseñadas para pacientes con diabetes (alto contenido en grasas monoinsaturadas) para facilitar el control metabólico. El mejor tratamiento farmacológico para tratar la hiperglucemia/diabetes en pacientes hospitalizados es la insulina, aconsejando adaptar la acción teórica de la insulina al régimen de infusión de la nutrición. También realizamos recomendaciones para investigaciones futuras. Conclusiones: Estas recomendaciones aportan respuestas concretas sobre cuestiones comunes en la asistencia a pacientes con diabetes o hiperglucemia de estrés y nutrición artificial (AU)</dc:description>
<dc:creator>Irles, JA</dc:creator>
<dc:creator>Molina, MJ</dc:creator>
<dc:creator>Tapia, MJ</dc:creator>
<dc:creator>Pereira, JL</dc:creator>
<dc:creator>García-Almeida, JM</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz-Aguilar, A</dc:creator>
<dc:creator>García-Luna, PP</dc:creator>
<dc:creator>Rebollo, I</dc:creator>
<dc:creator>Olveira, G</dc:creator>
<dc:creator>Serrano, P</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Background &amp; aims: By means of this update, the GARIN working group aims to define its position regarding the treatment of patients with diabetes or stress hyperglycaemia and artificial nutrition. In this area there are many aspects of uncertainty, especially in non-critically ill patients. Methods: Bibliographical review, and specific questions in advance were discussed and answered at a meeting in the form of conclusions. Results: We propose a definition of stress hyperglycaemia. The indications and access routes for artificial nutrition are no different in patients with diabetes/stress hyperglycaemia than in non-diabetics. The objective must be to keep pre-prandial blood glucose levels between 100 and 140 mg/dl and post-prandial levels between 140 and 180 mg/dl. Hyperglycemia can be prevented through systematic monitoring of capillary glycaemias and adequately calculate energy-protein needs. We recommend using enteral formulas designed for patients with diabetes (high monounsaturated fat) to facilitate metabolic control. The best drug treatment for treating hyperglycaemia/diabetes in hospitalised patients is insulin and we make recommendations for adapt the theoretical insulin action to the nutrition infusion regimen. We also addressed recommendations for future investigation. Conclusions: This recommendations about artificial nutrition in patients with diabetes or stress hyperglycaemia can add value to clinical work (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;27(6): 1837-1849, nov.-dic. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-112165</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Recomendaciones del grupo GARIN para el manejo de pacientes no críticos con diabetes o hiperglucemia de estrés y nutrición artificial</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7124^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d30324^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30602</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d38644</dc:subject>
<dc:subject>^d54124</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
