<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-164920</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Illness anxiety disorder: report of a case</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The illness anxiety disorder is a new diagnostic category in the DSM-5 that explains the symptoms in 25% of patients diagnosed with hypochondria. It is characterized by the concern of having or the possibility of developing a serious illness, usually in the absence of significant somatic symptoms. It appears also associated with a significant level of health anxiety. It currently represents a challenge from the diagnostic point of view, since it is difficult to frame it nosologically in the present classification systems being included in the somatic symptom and related disorders. We describe the case of a patient who meets the clinical picture. A case of a patient who meets criteria is presented, based on the clinical case and review of the various items carried is established (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez-Quiroga, Alberto</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El trastorno de ansiedad por enfermedad constituye una nueva categoría diagnóstica en el DSM-5 que explica los síntomas que aparecen en el 25% de los pacientes diagnosticados de hipocondría. Se caracteriza por la preocupación de tener o la posibilidad de desarrollar una enfermedad grave, generalmente en ausencia de síntomas somáticos importantes. Aparece asociado, además, un importante nivel de ansiedad relacionado con el estado de salud. En la actualidad, presenta un desafío desde el punto de vista diagnóstico, ya que resulta complicado su encuadre nosológico en los sistemas de clasificación actuales, quedando incluido dentro de los trastornos de síntomas somáticos y trastornos relacionados. Describimos el caso de una paciente que reúne las características clínicas del cuadro. Se establece una discusión nosológica del cuadro, con base en el caso clínico descrito, así como la revisión de los diferentes artículos realizada (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);24(2): 81-84, mayo-ago. 2017. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-164920</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastorno de ansiedad por enfermedad: a propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d33791^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d12036^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28564^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d8316^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7175^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7175^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12036^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201708</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
