<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16108</identifier>
<setSpec>0211-139X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of drug usage in the IMSERSO nursing home in Melilla</dc:title>
<dc:creator>Herrador Martínez, P</dc:creator>
<dc:creator>Castillo Polo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Determinar la prevalencia de utilización de fármacos en pacientes institucionalizados para racionalizar su uso y comparar el consumo de fármacos en cuanto al sexo y grado de dependencia.  MATERIAL Y MÉTODOS: Se trata de un estudio comparativo de consumo de un total de 20 grupos terapéuticos de fármacos con respecto al sexo y grado de dependencia del total de los ancianos ingresados en la Residencia Mixta de la Tercera Edad dependiente del IMSERSO en Melilla. RESULTADOS: Se estudiaron 89 ancianos, de los cuales el 62,92 per cent residían en las Plantas Asistidas por un 37,08 per cent de las Plantas de Válidos; 23 eran hombres y 66 mujeres. Un 2,24 per cent no tomaba ninguna medicación. El consumo medio ascendió a 8,12 ñ 3,96 fármacos/persona, sin obtener diferencias de utilización respecto al sexo, con una t de 0,07 (p&gt; 0,05) ni al grado de dependencia, con una t = 1,79 (p&gt; 0,05). Los grupos terapéuticos más utilizados fueron: aparato digestivo (64,04 per cent), sistema nervioso (51,69 per cent), cardiocirculatorio (49,44 per cent), antihipertensivos (48,31 per cent) y vitaminas/antianémicos (46,07 per cent), siendo los menos utilizados los venotónicos (8,99 per cent) y los tratamientos hormonales (5,62 per cent). Únicamente se han detectado diferencias significativas en antidepresivos/ansiolíticos a favor de las mujeres (p= 0,017); y los fármacos para incontinencia (p= 0,008) y colirios (p= 0,026) en los hombres. Los pacientes válidos consumen más antihipertensivos (p= 0,026) e hipolipemiantes (p= 0,03) que los asistidos. CONCLUSIONES: Hemos detectado un alto consumo de fármacos, algunos de ellos con escaso valor terapéutico: los vasodilatadores cerebrales y suplementos vitamínicos. En general, salvo en algunos grupos, el consumo de medicamentos fue independiente del sexo y del grado de dependencia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. geriatr. gerontol. (Ed. impr.);37(3): 134-140, mayo 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16108</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio del consumo de fármacos en la residencia del IMSERSO de Melilla</dc:title>
<dc:subject>^d33105</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d4422^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6863</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
