<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2819</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Effect of Pre-Infarction Unstable Angina on the Size of Myocardial Necrosis</dc:title>
<dc:creator>Delgado Fernández, Silvia</dc:creator>
<dc:creator>Obaya Rebollar, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Garrote Coloma, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Corral Fernández, Félix</dc:creator>
<dc:creator>Fidalgo Andrés, María</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias Garriz, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Sastre Ibarretxe, Mar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. Estudios recientes sugieren que la angina preinfarto (AP) pudiera inducir menos necrosis miocárdica. El objetivo de este estudio es evaluar si los pacientes con angina preinfarto tienen infartos de miocardio más pequeños. Métodos. Se incluyeron pacientes con infarto agudo de miocardio de menos de 12 h de evolución. Se definió la angina preinfarto como la angina inestable en reposo en los 7 días previos al infarto. Se evaluó el tamaño de la necrosis con el área bajo la curva de CK-MB en las primeras 24 h tras el comienzo del infarto. Resultados. Se incluyeron 179 pacientes, 75 con angina preinfarto (41,9 por ciento). Hubo más pacientes varones en el grupo con angina preinfarto (el 89,3 por ciento frente al 70,2 por ciento; p = 0,004) y una mayor prevalencia de ex fumadores (el 38,7 por ciento frente al 19,2 por ciento; p = 0,006). No encontramos diferencias significativas en el tamaño del infarto entre los dos grupos, pero sí una interacción estadísticamente significativa entre las variables angina preinfarto y tratamiento previo con sulfonilureas (p = 0,050). Conclusiones. En este estudio no se demuestra una reducción de la necrosis miocárdica en pacientes con angina preinfarto. Existe una interacción significativa entre la angina preinfarto y el tratamiento previo con sulfonilureas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(1): 43-48, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2819</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto de la angina inestable preinfarto en el tamaño de la necrosis miocárdica</dc:title>
<dc:subject>^d9527</dc:subject>
<dc:subject>^d800</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9398</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
