<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25919</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A proposal of clasification of pathological gamblers</dc:title>
<dc:creator>Prieto Ursúa, María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación VECA</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estudio tiene un objetivo doble: ofrecer los resultados de una contrastación empírica de los principales modelos teóricos propuestos para explicar el juego patológico, y, en segundo lugar, partiendo de los datos recogidos, hacer una propuesta de clasificación de los jugadores patológicos que oriente tanto la investigación y la estructura de los datos que se recojan en el campo como el trabajo en el ámbito de la prevención y el tratamiento. Para ello, se realiza una revisión de las distintas clasificaciones de jugadores propuestas por los principales investigadores del campo, y ofrece los resultados del estudio realizado sobre una muestra de 127 jugadores patológicos (edad media 41,67, un porcentaje de hombres del 78,7 por ciento y una antigüedad media del problema de 5 años). Los datos sugieren la utilidad de distinguir entre los jugadores buscadores de activación, los jugadores que utilizan el juego como conducta de escape de la realidad y los jugadores cuya motivación principal es la ganancia económica. Se ofrece una reflexión sobre el alcance y las limitaciones de la propuesta formulada (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;11(1): 5-13, 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25919</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Una propuesta de clasificación de los jugadores patológicos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d5855^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13036^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d3103</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7272^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d991^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9152</dc:subject>
<dc:subject>^d13036^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9150</dc:subject>
<dc:subject>^d13391^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12035^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
