<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-037525</identifier>
<setSpec>1135-2760</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Magnetic angioresonance for the diagnosis of renal vascular pathology</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Renal vascular pathology includes the lesion of the renal    vascular network. Lesion of the small-sized vessels is    called microvascular disease which is different, to some    extent, to lesion of the renal artery or principal branches    called macrovascular nephropathy. The diagnosis of this    process is very important due to the potential treatment of    the disease. There are several non- invasive procedures    to diagnose macrovascular nephropathy including: renal    functionalism tests, renal perfusion tests and imaging    techniques. Recently, angiomagnetic resonance has    become a valuable and safe procedure for the detection    and quantification of renal artery stenosis</dc:description>
<dc:creator>Fernández-Llama, Patricia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La nefropatía vascular o patología vascular renal incluye    la afectación de vasos renales de distintos tamaños. Así,    en función del tamaño del vaso afecto se diferencia entre    afectación microvascular o macrovascular. Esta última    se refiere a la lesión de la arteria renal principal o alguna    de sus ramas. El diagnóstico preciso de la nefropatía    macrovascular es importante ya que se trata de una entidad    potencialmente tratable. Se han desarrollado diversas    pruebas no invasivas para el diagnóstico de esta    patología en la que se incluyen pruebas de funcionalismo    renal, de perfusión renal y pruebas de imagen. Entre las    pruebas de imagen la angioresonancia magnética se ha    establecido en los últimos años como una técnica segura    y fiable para la detección y cuantificación de la estenosis    de la arteria renal</dc:description>
<dc:source>An. cir. card. cir. vasc;11(1): 6-10, ene.-feb. 2005.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-037525</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resonancia magnética (RM) en el diagnóstico de la patología vascular renal</dc:title>
<dc:subject>^d7678^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7840^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7678^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23405</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3270^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12498^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d12499^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d12498^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200502</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
