<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22763</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">FICTION as a new tool to early lung cancer diagnosis</dc:title>
<dc:creator>Rey, N</dc:creator>
<dc:creator>Lozano, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Odero de Dios, M. D</dc:creator>
<dc:creator>Martín-Subero , I</dc:creator>
<dc:creator>Blanco, D</dc:creator>
<dc:creator>Calasanz, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Zulueta , J</dc:creator>
<dc:creator>Siebert , R</dc:creator>
<dc:creator>García López, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Zudaire, I</dc:creator>
<dc:creator>Montuenga, L</dc:creator>
<dc:creator>Pío, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El cáncer de pulmón es una de las causas de muerte más frecuentes en el mundo occidental. La supervivencia global de los pacientes no supera el 15 por ciento a los 5 años, debido principalmente a que la mayor parte de los casos se diagnostican en estadios avanzados. Además de la prevención primaria, mediante la reducción del consumo de tabaco, son necesarias nuevas tecnologías para el diagnóstico precoz de la enfermedad. Estudios recientes han demostrado que el TAC helicoidal del tórax es efectivo en la detección de nódulos pulmonares malignos en estadios precoces. En la actualidad se está valorando su eficacia en series amplias de pacientes de alto riesgo. Recientemente se ha desarrollado una nueva técnica de citogenética molecular, el FICTION (Fluorescence Immunophenotyping and Interphase Cytogenetics as a Tool for the Investigation of Neoplasms). Esta técnica permite el análisis simultáneo de marcadores inmunofenotípicos y alteraciones genéticas presentes en las células tumorales. El objetivo de nuestro proyecto es su puesta a punto para el estudio de muestras de esputo y lavado broncoalveolar de pacientes con cáncer de pulmón. El fin último es estudiar la posibilidad de que esta técnica pueda ser utilizada, junto con el TAC helicoidal, en programas de detección precoz de cáncer de pulmón, para pacientes de alto riesgo. En este trabajo presentamos una revisión de la contribución de las distintas técnicas de citogenética al estudio del cáncer de pulmón y la metodología de trabajo que vamos a llevar a cabo en nuestro proyecto (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;25(3): 305-315, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22763</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desarrollo de la técnica de FICTION como nueva herramienta para eldiagnóstico precoz de cáncer de pulmón</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24373</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d34542^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28990^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32824^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
