<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27978</identifier>
<setSpec>1132-8460</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of vitamin D deficiency in a rheumatology private practice</dc:title>
<dc:creator>Duró Pujol, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. Aunque se ha descrito una elevada frecuencia de deficiencia de 25 hidroxi-vitamina D3 en la población senil europea, hay escasa información sobre la prevalencia de deficiencia de esta vitamina en la población de la cuenca mediterránea. El objetivo de este estudio ha sido valorar su prevalencia en pacientes procedentes de una consulta privada reumatológica y evaluar los niveles séricos de 25 hidroxi-vitamina D3.Pacientes y métodos. Se valoró la 25 hidroxi-vitamina D3 en 802 pacientes (221 hombres y 580 mujeres, un paciente se perdió durante el estudio) procedentes de una consulta reumatológica privada en la ciudad de Barcelona. La 25 hidroxi-vitamina D3 se cuantificó por radioinmunoanálisis en situación basal en el momento de la primera visita. Se establecieron de forma aleatoria dos puntos de corte: 8 y 16 ng/ml de 25 hidroxi-vitamina D3 para calcular la prevalencia de la deficiencia. Se recogió la toma de glucocorticoides, el mes del año, el peso y la talla. Resultados. El porcentaje de pacientes con deficiencia de vitamina D es del 29,7 por ciento siendo Julio para el sexo femenino y Noviembre para el sexo masculino los meses de mayores niveles séricos de vitamina D. Conclusiones. Se observa una elevada prevalencia de deficiencia de vitamina D en un grupo de pacientes que acudieron a una consulta reumatológica en Barcelona. Se hace necesario por parte de la población el consumo de suplementos de vitamina D (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. enferm. metab. óseas (Ed. impr.);12(3): 59-62, mayo 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27978</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de hipovitaminosis D en una consulta reumatológica</dc:title>
<dc:subject>^d31723</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12630</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d15210^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
