<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36851</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intergamete complementarity: short review</dc:title>
<dc:creator>Cardona Maya, Wálter Darío</dc:creator>
<dc:creator>Cadavid Jaramillo, Ángela Patricia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El objetivo de esta revisión es reconocer el papel de varias moléculas que están participando en la interacción intergametos durante el inicio de la fertilización y su posible relevancia en el desarrollo de un método contraceptivo. MÉTODO: Se hace una revisión de literatura sobre la interacción intergametos. RESULTADOS: La fertilización es el producto de una serie de procesos ordenados que deben sufrir tanto el espermatozoide como el oocito para interactuar y generar un nuevo ser; para que esta interacción se produzca es necesario que ambas células se encuentren en perfecto estado y que se de un reconocimiento, que es dependiente tanto de los residuos de oligosacáridos presentes en la zona pelúcida del oocito, como de receptores presentes en la membrana plasmática (receptores primarios) y en la membrana acrosomal interna (receptores secundarios) del espermatozoide. CONCLUSIONES: El conocimiento sobre estos procesos originará un mejor entendimiento de los mecanismos moleculares de esta interacción intergametos y podría llevar al desarrollo de herramientas tanto para control de la reproducción como para el estudio de parejas con alteraciones de la fertilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;57(10): 1107-1112, dic. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36851</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complementariedad intergametos: breve revision</dc:title>
<dc:subject>^d13465</dc:subject>
<dc:subject>^d13458</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
