<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10897</identifier>
<setSpec>0210-8348</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of the factors that have an influence on the improvement of depressed patients treated with antidepressant</dc:title>
<dc:creator>Plazaola, M. G</dc:creator>
<dc:creator>Merino, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Existen controversias en la literatura revisada sobre que factores clínicos, sociodemográficos, de calidad de vida o el tipo de fármaco elegido pueden modificar la respuesta terapéutica de pacientes deprimidos sometidos a tratamiento antidepresivo. Se pretendió demostrar que factores influyeron sobre el grado de mejoría clínica en el 4° mes de tratamiento de los pacientes tratados con 5 fármacos antidepresivos utilizados en el estudio (clomipramina, paroxetina, venlafaxina, moclobemida, nefazodona). Se construyó un modelo predictivo para determinar que variables (sociodemográficas, clínicas, el tipo de fármaco y de calidad de vida) podían predecir la mejoría clínica en el 4° mes evaluada a través de los cambios en la impresión clínica. Método: 100 pacientes ambulatorios adultos diagnosticados de episodio depresivo, según criterios CIE-10, fueron evaluados durante 4 meses tras la instauración, según criterio clínico, de uno de los 5 antidepresivos citados. Se les evaluó con un cuestionario de ítems sociodemográficos, la ICG (o cambios en la ICG), la escala Montgomery-Asberg de depresión, el EPQ de Eysenck, el SF-36 de calidad de viday el SFQ de Harrison o cuestionario de cambios en la conducta sexual. Resultados: Un 48 por ciento de los pacientes mejoraron en más del 75 por ciento de sus síntomas en el 4° mes de tratamiento y sólo un 9 por ciento no mejoraron nada o empeoraron. Los pacientes más graves fueron tratados con clomipramina y venlafaxina, por eso sólo entre un 45 por ciento y 50 por ciento de los pacientes alcanzaron la mejoría completa, frente al 70 por ciento de pacientes tratados con paroxetina (no se trataron casos graves con este fármaco) y a solo un 20 por ciento de completas mejorías en pacientes tratados con nefazodona. Los pacientes menos graves en la evaluación basa¡, con menor número de episodios depresivos previos, con antecedentes de haber sido tratados con farmacoterapia antidepresiva, sin comorbilidad o siendo esta un trastorno adaptativo o un trastorno de personalidad, que tenían disminuida la frecuencia de sus relaciones sexuales o que poseían elevadas puntuaciones en todas las subescalas de calidad de vida, fueron los que consiguieron mayores porcentajes de mejoría terapeútica. Utilizando un modelo predictivo, la salud mental basal y el funcionamiento social en el 4° mes (calidad de vida), así como los cambios en impresión clínica en el 2° mes, predicirían el grado de mejoría clínica que va a alcanzarse en el 4° mes. Conclusión: Las variables clínicas, sobremanera la gravedad de la clínica al inicio de la depresión y la comorbilidad, y las variables de calidad de vida demuestran tener relación con la mejoría clínica alcanzada después de 4 meses de tratamiento, siendo tan sólo algunas variables de calidad de vida las que obtienen un valor predictor sobre la mejoría clínica. (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquis (Madr.);21(1): 9-10, ene. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10897</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de factores que influyen en la mejoría de pacientes deprimidos a tratamiento con antidepresivos</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13299</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d3022^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30623^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d13106^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d10223^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
