<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142088</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Coaches&#146; communication style and the perception of the motivational climate created by coaches and teammates</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Our study aims to research the relations between coaches&#146; communication styles and the player&#146;s perception regarding the motivational climate generated by the coach and also by their teammates. Three soccer coaches were observed during three games using the Coaches Behaviour Assessment System (CBAS). Also, 39 players from the same teams as the coaches aged from 12 to 14 years participated answering questionnaires regarding a) perception of the coaches´ behaviour (CBAS-PBS); b) perception of the motivational climate generated by the coach (PMCSQ-2); c) perception of the motivational climate generated by the teammates (PeerMCYSQ). We found correlations between positive behaviors from the coaches and the perception of the task involving motivational climate created by them. Moreover, we found a positive correlation between the perception of coaches´ punitive behaviors and the generation of an ego involving motivational climate. This also correlates with the idea that teammates create an ego involving motivational climate when competition and conflicts within group prevail (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gauer, Gustavo</dc:creator>
<dc:creator>Marques, Maurício</dc:creator>
<dc:creator>Nonohay, Roberto</dc:creator>
<dc:creator>Koller, Silvia</dc:creator>
<dc:creator>Cruz, Jaume</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente estudio se propuso evaluar las relaciones entre el estilo de comunicación del entrenador y el clima motivacional generado por él y por los compañeros de equipo. Se observó a tres entrenadores de fútbol con el Sistema de Evaluación de las Conductas del Entrenador (CBAS) en tres partidos cada uno. También participaron 39 jugadores de los mismos equipos que los entrenadores, en la franja de edad de 12 a 14 años, que contestaron los cuestionarios: a) cuestionario de percepción de los comportamientos del entrenador (CBAS-PBS); b) clima motivacional generado por el entrenador (PMCSQ-2); c) cuestionario del clima motivacional de los iguales en el deporte (PeerMCYSQ). A partir de los resultados obtenidos, se evidencia una correlación entre conductas positivas que perciben que emiten los entrenadores y la percepción de un clima de implicación a la tarea. Además, de una correlación entre el clima de implicación a la tarea generado por el entrenador y el generado por los compañeros. También se encontró una correlación positiva entre las percepciones de comportamientos punitivos del entrenador y la generación de un clima motivacional de implicación al ego. El clima de implicación al ego generado por el entrenador también se correlaciona con los dos factores del clima de implicación al ego de los compañeros, la competencia y el conflicto intra-equipo A(U)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;15(2): 47-54, jul. 2015. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142088</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El estilo de comunicación del entrenador y la percepción del clima motivacional generado por los entrenadores y compañeros</dc:title>
<dc:subject>^d3173</dc:subject>
<dc:subject>^d133</dc:subject>
<dc:subject>^d52940^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d37681</dc:subject>
<dc:subject>^d6276</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d23896</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6184</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201507</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
