<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93768</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Diagnostic intervention in breast disease</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Imaging-guided percutaneous biopsy techniques have been developed to diagnose the lesions detected in breast cancer screening programs based on mammography. Although traditional fine-needle aspiration cytology continues to be indicated in some cases, in many others it has been supplanted by more modern techniques like core biopsy or vacuum-assisted biopsy guided by ultrasonography, stereotaxy, or magnetic resonance imaging. These highly reliable techniques have minimized the need for surgical biopsy. Radiologists play a key role in the histological diagnosis of breast cancer in the early stages of disease and in the evaluation of its local and regional extension through magnetic resonance imaging and sentinel node biopsy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Vega Bolívar, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Con el desarrollo de los programas de detección precoz de cáncer de mama basados en la mamografía se han ido desarrollando de forma paralela técnicas de biopsia percutánea guiadas por la imagen para el diagnóstico de las lesiones detectadas sospechosas de cáncer de mama. Aunque la técnica tradicional de punción con aguja fina sigue teniendo indicaciones, se ha ido sustituyendo por las mas modernas técnicas de biopsia con aguja gruesa o sistemas de biopsia asistidos por vacío, con guía ecográfica, estereotáxica o por resonancia magnética (RM). Los resultados de esta técnica son de una alta fiabilidad, por lo que se ha reducido al mínimo la biopsia quirúrgica. El papel del radiólogo es determinante para el diagnóstico histológico del cáncer de mama en sus fases iniciales, la valoración de su extensión local y regional mediante la utilización de la RM y realización de la técnica del ganglio centinela (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);53(6): 531-543, nov.-dic. 2011.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93768</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Intervencionismo diagnóstico en patología de mama</dc:title>
<dc:subject>^d^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29623</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d38338^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d52417^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d52417^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29141^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d24848^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d30992^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d30992^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24848^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24848^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d29141^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d30992^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23307^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
