<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35463</identifier>
<setSpec>0301-0546</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Proliferative response of peripheral blood mononuclear cells to the recombinant allergen BtM of the Blomia tropicalis mite</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Allergic diseases are triggered when individuals genetically predisposed to developing an allergy (atopy) are exposed to sensitizing allergens. These allergens are captured and processed by antigen-presenting cells (APC) which presents them to T lymphocytes. Some of these allergens have a significant influence on the development of this type of disease and cause most of the symptoms in allergic individuals around the world. They are found in the feces of house dust mites, which have diverse and varied origin in several species, for example the Blomia tropicalis (Bt) mite. In Cartagena (Colombia), this highly prevalent mite has been a central object of study by the Institute of Immunological Research of the University of Cartagena, where several of its allergens have been cloned, sequenced and expressed as recombinant allergens. Moreover, their capacity to bind to IgE and the frequency of this process has been studied. The aim of the present study was to analyze the lymphoproliferative response of peripheral blood mononuclear cells (PBMC) in healthy and allergic individuals to one of the recombinant allergens of B. tropicalis, BtM. This response was studied in PBMC from six patients with allergy to Bt (positive cutaneous test to Bt extract), using a cellular proliferation technique, with incorporation of 3H timidine at days 3 and 6 days of culture, and at three different concentrations of BtM. Notable among the results was the high proliferation produced by cells from patient JF018 at 3 days of stimulus (41.7 IE), with the lowest concentration of protein (100&amp;#956;g/mL). Moreover, in all the experiments this concentration was the cause of most of the cell proliferation. In addition, some response to control LAC012 against glutathione-S-transferase (GST) was induced. In conclusion, the results of the present study demonstrate that the recombinant allergen BtM is able to induce a cellular response in the PBMC of patients allergic to Bt. Moreover, it is able to induce a response similar to that produced by natural allergens, because its pattern of response is similar to that shown by cells stimulated with Bt extract. These results also show that a process of anergy can be produced in cells when excess antigen is present. In some individuals (both allergic and nonallergic), GST is able to cause a proliferative response, indicating its sensitizing potential in these individuals (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las enfermedades alérgicas se desencadenan cuando los individuos que tienen predisposición genética a desarrollar algún tipo de alergia (atópicos), se exponen a alergenos sensibilizantes. Estos alergenos son captados y procesados por las células presentadoras de antígenos (CPA), que de igual forma los presentan a los linfocitos T. Algunos de estos alergenos tienen una mayor incidencia en el desarrollo de este tipo de patologías y son causantes de las mayores molestias en individuos alérgicos alrededor del mundo, son ellos los encontrados en las heces de los ácaros del polvo casero, los cuales tienen un origen diverso y variado en varias especies, como por ejemplo el ácaro Blomia tropicalis. En Cartagena de Indias, este ácaro de alta prevalencia, ha sido objeto central de estudio por el instituto de investigaciones inmunológicas de la Universidad de Cartagena, en donde se han logrado clonar, secuenciar y expresar varios de sus alergenos como proteínas recombinantes, además se les ha estudiado su capacidad y frecuencia de unión a la IgE. El presente estudio se realizó con el objetivo de analizar la respuesta linfoproliferativa de las células mononucleares de sangre periférica (CMSP) de individuos alérgicos y sanos, a uno de los alergenos recombinantes de Blomia tropicalis, el BtM. Dicha respuesta se estudió en CMSP de 6 pacientes alérgicos a Bt (con prueba cutánea positiva al extracto de la misma), utilizando una la técnica de proliferación celular, con incorporación de timidina tritiada, a 3 y 6 días de cultivo y a tres diferentes concentraciones de BtM. De los resultados obtenidos se destaca, la alta proliferación causada por las células del paciente JF018 a los 3 días de estímulo (41,7 IE), con la concentración más baja de proteína (100 g/mL), además, sobresale el hecho que esta concentración fue la causante de la mayor proliferación, de las células, en todos los experimentos. También, se indujo alguna respuesta del control LAC012, contra la glutation-S-transferasa (GST). En conclusión, los resultados del presente estudio demostraron que el alergeno recombinante BtM, es capaz de inducir una respuesta celular en CMSP de pacientes alérgicos a Bt, además, tiene la capacidad de inducir una respuesta similar a la producida por los alergenos naturales, pues su patrón de respuesta se asemeja al mostrado por las células estimuladas con el extracto del ácaro. Además estos resultados muestran, que se puede estar desarrollando un proceso de anergia en las células cuando estas se encuentran en presencia de exceso de antígeno. También es de resaltar que en algunos individuos (tanto alérgicos como sanos), la GST es capaz de causar respuesta proliferativa indicando su potencial poder sensibilizante en estos individuos (AU)</dc:description>
<dc:source>Allergol Immunopathol (Madr);32(5): 247-251, sept. 2004.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Respuesta proliferativa de células mononucleares de sangre periférica frente al alergeno recombinante BtM del ácaro del polvo casero Blomia tropicalis</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Marrugo Cano, J</dc:creator>
<dc:creator>Parga Lozano, C</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Bonfante, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-35463</dc:identifier>
<dc:subject>^d4366</dc:subject>
<dc:subject>^d36537</dc:subject>
<dc:subject>^d27802</dc:subject>
<dc:subject>^d6126</dc:subject>
<dc:subject>^d23302</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22673</dc:subject>
<dc:subject>^d23089</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d1257</dc:subject>
<dc:subject>^d22205</dc:subject>
<dc:subject>^d19597</dc:subject>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
