<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117799</identifier>
<setSpec>1130-2399</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evolution in muscle strength in critical patients with invasive mechanical ventilation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: To assess the evolution of muscle strength in critically ill patients with mechanical ventilation (MV) from withdrawal of sedatives to hospital discharge. Material and method: A cohort study was conducted in two intensive care units in the Hospital Universitari de Bellvitge from November 2011 to March 2012. Inclusion criteria: Consecutive patients with MV &gt; 72 h. Dependent outcome: Muscle strength measured with the Medical Research Council (MRC) scale beginning on the &amp;#64257;rst day the patient was able to answer 3 out of 5 simple orders (day 1), every week, at ICU discharge and at hospital discharge or at day 60Independent outcomes: factors associated with muscle strength loss, ventilator-free days, ICU length of stay and hospital length of stay. The patients were distributed into two groups (MRC&lt;48, MRC ¡Ý 48) after the &amp;#64257;rst measurement. Results: Thirty-four patients were assessed. Independent outcomes associated with muscle strength weakness were: days with cardiovascular SOFA &gt;2 (P&lt;.001) and days with (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Via Clavero, G</dc:creator>
<dc:creator>Corral Ansa, L</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Estalella, G</dc:creator>
<dc:creator>Menéndez Albuixech, M</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Prieto- Huidobro,  A</dc:creator>
<dc:creator>Sanjuán Naváis, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la evolución de la fuerza muscular en pacientes críticos con ventilación mecánica (VM) tras la retirada de la sedación y hasta el alta hospitalaria. Material y método Estudio de cohortes desarrollado en 2 unidades de cuidados intensivos (UCI) del Hospital Universitari de Bellvitge, de noviembre del 2011 a marzo del 2012. Se incluyó a pacientes consecutivos con VM &gt; 72 h. Variable dependiente: fuerza muscular mediante la escala Medical Research Council (MRC), el primer día que el paciente fue capaz de responder a 3 de 5 órdenes (día 1), cada semana, al alta de la UCI y al alta hospitalaria o 60 días. Variables independientes: factores asociados a la pérdida de fuerza, días libres de VM, días de estancia en la UCI y estancia hospitalaria. Los pacientes se distribuyeron en 2 grupos (MRC &lt; 48, MRC &amp;#8805; 48) tras la primera medición. Resultados Se evaluó a 34 pacientes. Variables independientes asociadas a pérdida de fuerza: días con SOFA cardiovascular &gt; 2 (p &lt; 0,001) y días con corticoides (p &lt; 0,001). MRC inicial para el grupo MRC &lt; 48: 38 (27-43) y 52 (50-54) para el grupo MRC &amp;#8805; 48. La mayor ganancia de fuerza se obtuvo la primera semana (31% versus 52%). Un MRC &lt; 48 se asoció a más días de VM (p &lt; 0,007) y mayor estancia en la UCI (p &lt; 0,003).Conclusiones La mayor ganancia de fuerza tras retirar la sedación se consigue la primera semana. La pérdida de fuerza se asocia a un valor de SOFA cardiovascular &gt; 2 y al uso de corticoides. Los pacientes con MRC &lt; 48 presentan mayor duración de la VM y mayor estancia en UCI (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Intensiva;24(4): 155-166, oct.-dic. 2013. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117799</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución de la fuerza muscular en paciente críticos con ventilación mecánica invasiva</dc:title>
<dc:subject>^d12541^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7530^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d52421^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d19334^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
