<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36527</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Short- and medium-term outcomes of percutaneous coronary intervention for unprotected left main coronary artery disease in patients who are poor candidates for surgical revascularization</dc:title>
<dc:creator>Valdés, Mariano</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. La revascularización quirúrgica es el tratamiento de elección de la enfermedad del tronco común izquierdo no protegido, si bien la cirugía puede estar desaconsejada en un número variable de estos pacientes. Se analizan los resultados de la angioplastia coronaria en la enfermedad de tronco común izquierdo no protegido en pacientes malos candidatos a cirugía.Pacientes y método. Estudio observacional de una cohorte histórica de pacientes consecutivos con enfermedad de tronco común izquierdo no protegido, no candidatos a cirugía, tratados con angioplastia entre abril de 1999 y diciembre de 2003.Resultados. Se incluyó a 83 pacientes con una edad media de 72 ñ 9 años. Se presentaron en shock 20 (24 por ciento) pacientes. No se realizó cirugía por alto riesgo, malos lechos o comorbilidad en 61 (73,5 por ciento) y por infarto agudo en 22 (27 por ciento). Se utilizó balón de contrapulsación en 34 (40 por ciento), abciximab en 30 (36 por ciento) y stent en 79 (95 por ciento). Se consideraron exitosos 76 procedimientos (92 por ciento). La mortalidad hospitalaria fue del 28,9 por ciento (55 por ciento en pacientes con infarto agudo, 20 por ciento sin infarto agudo). Con una mediana de seguimiento de 17 meses, la supervivencia media fue de 19,7 ñ 2 meses. Reingresaron por cardiopatía isquémica 18 pacientes (22 por ciento). En total, 14 pacientes (17 por ciento) recibieron nueva revascularización, 9 (10,8 por ciento) por vía percutánea y 5 (6,0 por ciento) quirúrgica.Conclusiones. La angioplastia coronaria es una alternativa para la enfermedad de tronco común izquierdo no candidata a revascularización quirúrgica, aunque con una mortalidad hospitalaria y a largo plazo elevada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(11): 1035-1044, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36527</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados a corto y medio plazo del intervencionismo coronario percutáneo sobre el tronco coronario común izquierdo no protegido en pacientes malos candidatos para revascularización quirúrgica</dc:title>
<dc:subject>^d24890</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d3346</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24519</dc:subject>
<dc:subject>^d19139</dc:subject>
<dc:subject>^d30178</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9396</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
