<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61970</identifier>
<setSpec>0214-4603</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Developmental dyslexias: what can neurology and genetics tell us about them?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Dyslexia is a learning disability in which reading(but not other) impairment is the most prominentsymptom, feasibly caused by incorrect phonologicalprocessing. Typically, the brains of disabledreaders show malformations and functional anomaliesduring reading. Currently, different geneshave been linked (or associated) to dyslexia. Proteinsencoded by them have probed to be involvedin neuronal migration and axon guidance duringthe formation of the cortex. In other organisms,local loss of function of most of these genes resultsin brain malformations and deficits related toauditory processing and learning, which resemblethose observed in dyslexics. Dyslexia seems to behighly comorbid with other learning disabilities.Up to a point this comorbidity could be explainedif some of these genes simultaneously regulate thedevelopment of neuronal structures relevant forother cognitive abilities, whose impairment is clinicallydescribed as a different disease(AU)</dc:description>
<dc:creator>Benítez-Burraco, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La dislexia es un trastorno cognitivo que se caracterizapor una capacidad de lectura disminuida,causada, en buena medida, por una disfunción delcomponente fonológico de la memoria de trabajoverbal. Posee una significativa base genética y anivel neurológico suele advertirse en los individuosafectados por el trastorno la presencia de malformacionesestructurales y patrones de actividadcerebral anómalos durante las tareas de lectura ydeletreo. Hasta la fecha se han identificado diversosgenes que cabe considerar como candidatos ocomo factores de riesgo para su aparición. En general,los productos codificados por estos genes intervienenen la regulación de la migración de determinadosgrupos neuronales o del crecimiento y lainterconexión de sus axones. Su mutación da lugaren otros organismos a alteraciones estructuralesy funcionales, así como a disfunciones auditivas ycognitivas, semejantes a las observadas en los individuosdisléxicos. La comorbilidad que manifiestala dislexia con otros trastornos cognitivos queafectan a la capacidad de adquisición de competenciasespecíficas podría explicarse, en parte, por elhecho de que determinados genes relacionados conel trastorno podrían formar parte simultáneamentede los programas genéticos que intervienen en eldesarrollo del sustrato neuronal de otras capacidadescognitivas, cuya disfunción da lugar a afeccionesde diferente naturaleza clínica(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. logop. foniatr. audiol. (Ed. impr.);29(2): 104-114, jun.2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61970</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dislexias evolutivas: qué pueden decirnos la neurología y la genética al respecto</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4473^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2527^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d6702^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7984^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
