<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1398</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Otosclerosis and Van der Hoeve's syndrome: a contribution</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Morphological and microchemical changes that effect to the otosclerotic stape in the Van der Hoeve's syndrome were examined with a scanning electron microscope equipped with an energy dispersive X-ray fluorescence. Using the Ca/P ratio as criterion--measured by the characteristic x-ray fluorescence--it was shown that the Van der Hoeve stape had a higher Ca/P ratio (2.6:1) as compared to the normal stape (2:1). The Van der Hoeve's syndrome lesions as poorly mineralized, with low calcium salt and apparent increase of phosphates. This finding indicates a possible change from hydroxyapatite (or apatite) to brushite, which imply an acidification of bone (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Hemos realizado un estudio ultraestructural y microanalítico de estribos procedentes de pacientes otosclerosos, sanos y afectos por el síndrome de Van der Hoeve a fin de determinar los cambios en la composición mineral de los mismos. Para ello hemos utilizado métodos no destructivos microscopía electrónica de barrido asociado a espectroscopia por dispersión de energía de rayos X (EDAX)- y otros destructivos (espectrografía con infrarrojos mediante transformada de Fourier). Utilizando la relación Ca/P hemos determinado que la composición mineral de los estribos es distinta en individuos normales, otosclerosos y afectos por el síndrome de Van der Hoeve. En esta última entidad hemos detectado una composición mineral inusual en huesos sanos: la brushita (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;52(2): 85-93, mar. 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Aportación al estudio de la otosclerosis y del síndrome de Van der Hoeve</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Gil Carcedo, LM</dc:creator>
<dc:creator>Martín Gil, J</dc:creator>
<dc:creator>Martín Gil, FJ</dc:creator>
<dc:creator>Herrero Laso, JL</dc:creator>
<dc:creator>Vallejo Valdezate, LA</dc:creator>
<dc:creator>José Yacamán, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-1398</dc:identifier>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10568</dc:subject>
<dc:subject>^d31029</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d24543</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13586</dc:subject>
<dc:subject>^d10218^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d13433</dc:subject>
<dc:subject>^d10218^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d23315</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
