<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22495</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The European diagram of mental health services and its application in sector IB (Burlada)</dc:title>
<dc:creator>Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>Beperet, M</dc:creator>
<dc:creator>Romero, C</dc:creator>
<dc:creator>Nadal, S</dc:creator>
<dc:creator>"grupo Psicost</dc:creator>
<dc:creator>Salvador, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La evaluación de servicios es un tema clave en el campo de la salud mental. En los últimos años, la descripción, organización y utilización de los recursos, así como el establecimiento de las necesidades y prioridades de los mismos, y la valoración de los costes han sido los puntos de mira de la actividad investigadora. Para llevar a cabo el análisis de los servicios se han ido desarrollando nuevos instrumentos. La elaboración de los mismos no ha sido fácil por no existir un consenso internacional para la descripción y clasificación de los servicios, por carecer de un glosario estandarizado de términos acerca de ellos y por la ausencia de unas recomendaciones estándar para los procesos de validación de los instrumentos. Dicho problema se incrementa teniendo en cuenta que las unidades de análisis no son individuos sino un conjunto de programas, de emplazamientos, o de recursos y módulos de atención. El European Service Mapping Schedule es uno de los primeros instrumentos orientado a la descripción d la organización de servicios y a la medida o cuantificación de la provisión de los mismos en un área de cobertura determinada. Dicho cuestionario utiliza un sistema de árboles o diagramas que permiten la localización de los servicios y el nivel de utilización de los mismos por parte de los usuarios del área seleccionada. La aplicación del European Service Mapping Schedule en el Sector IB-Burlada (Navarra) resultó sencilla en cuanto a la localización de servicios. La utilización de los recursos resultó más complicada ya que las bases de datos actuales no facilitan esta información. (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;23(supl.1): 63-72, ene. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22495</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diagrama europeo de servicios de salud mental y su aplicación en el sector IB (Burlada)</dc:title>
<dc:subject>^d8775^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d5158</dc:subject>
<dc:subject>^d33920</dc:subject>
<dc:subject>^d34009</dc:subject>
<dc:subject>^d8775^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8775^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d8775^s22018</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
