<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33889</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Colitis due to cytomegalovirus in a dialysis patient</dc:title>
<dc:creator>Ortuño, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El citomegalovirus (CMV) es un patógeno habitual del ser humano. En la población general la primoinfección suele ser silente y la mayoría de los individuos son portadores asintomáticos. En pacientes con alteraciones de la inmunidad celular, tales como trasplantes de órganos o cuadros de inmunodeficiencia adquirida, es frecuente la aparición de un cuadro clínico por infección por CMV. Los pacientes con insuficiencia renal crónica en hemodiálisis constituyen un grupo de riesgo para la infección por citomegalovirus, sin embargo, las manifestaciones clínicas no suelen ser habituales. Se presenta un caso con insuficiencia renal crónica tratado en hemodiálisis que presentó una colitis por CMV de evolución tórpida. La rareza del caso, la evolución favorable con el tratamiento antiviral, y el diagnóstico diferencial de otras patologías gastrointestinales, constituyen los aspectos fundamentales de la discusión (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;24(3): 279-282, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33889</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Colitis por citomegalovirus asociada a insuficiencia renal crónica tratada con hemodiálisis</dc:title>
<dc:subject>^d3123</dc:subject>
<dc:subject>^d29407</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3138</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d24662</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d50497</dc:subject>
<dc:subject>^d3605</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d31818</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
