<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25378</identifier>
<setSpec>1579-699X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Puite, Barteld</dc:creator>
<dc:creator>Gispen de Wied, Christine</dc:creator>
<dc:creator>Cohen, Dan</dc:creator>
<dc:creator>Dekker, Jack</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: A partir de una Investigación exploratoria sobre la hiperglicemia o Diabetes Mellitus, tipo 2, entre esquizofrénicos crónicos en una sala de un hospital general psiquiátrico, a todos los enfermos con diagnóstico de esquizofrenia o trastornos psico-afectivos se les preguntó si querían colaborar en el estudio. Métodos: Hiperglicemia o DM, tipo 2, en pacientes no ayunadores que los fueron diagnosticados según las directrices del NHG (1999). 93 de los 99 enfermos esquizofrénicos o psico-afectivos participaron en la investigación. Resultados: La hiperglicemia se diagnosticó en 11 de los 93 pacientes, de los cuales en únicamente uno se conocía su existencia. La prevalencia de la hiperglicemia en edades comprendidas entre los 20 y los 49 años resultó importante en la muestra tomada (15,2 por ciento vs 5,7 por ciento, OR = 2,959, CI = 1,230-7,119, p &lt; 0,05). La presencia general de DM, tipo 2, fue alta en comparación con la muestra general (7,5 por ciento vs 1,9 por ciento, OR = 4,288, CI = 1,979-9,289, p &lt; 0,001). A pesar de existir un incremento importante de obesidad en la muestra (20 por ciento vs 8 por ciento, OR = 2,953, CI = 1,698, p &lt; 0,001), no existía relación alguna con la importante prevalencia de hiperglicemia o DM, tipo 2, ni tampoco relación entre el trastorno diabético y la medicación antipsicótica recetada. Conclusiones: En el estudio exploratorio de 93 enfermos esquizofrénicos, se encontró una prevalencia importante de hiperglicemia y Diabetes Mellitus tipo 2, lo cual no podía ser explicado por la significativa presencia de sobrepeso. Contrastándolo con recientes estudios, no se encontró relación alguna entre trastorno diabético y medicación antipsicótica recetada. Que esto se deba a diferencias en las poblaciones o a otras diferencias metodológicas, merece un estudio más detallado. Este estudio tiene tres grandes limitaciones. Una es el impacto de la inactividad, factor de riesgo bien conocido en la Diabetes Mellitus tipo 2, y que no se valoró. La segunda limitación es la selección de la población de estudio: únicamente se incluyeron esquizofrénicos crónicos en el estudio. La tercera limitación es la dificultad de valorar el efecto mantenido de un régimen antipsicótico durante largos decenios a base de diferentes medicamentos antipsicóticos y con diferentes dosis sobre la homeostasis de la glucosa. Por todo ello son necesarias muchas más investigaciones para esclarecer estas cuestiones  (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. psychiatry (Ed. esp.);17(1): 38-48, ene. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25378</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diabetes Mellitus en 93 enfermos esquizofrénicos crónicos</dc:title>
<dc:subject>^d12940^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1812</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3946^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
