<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18541</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical application and therapeutic effects of viscosupplementation in knee arthrosis</dc:title>
<dc:creator>Villanueva Blaya, P</dc:creator>
<dc:creator>Alonso Carro, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El ácido hialurónico es un componente del líquido sinovial que juega un importante papel en la homeostasis articular. Contribuye a una adecuada lubrificación, actúa como amortiguador de la transmisión de cargas a través de las superficies articulares y otorga propiedades antiinflamatorias y antinociceptivas al líquido sinovial. En la artrosis su peso molecular y concentración están disminuidas. Esto ha llevado a pensar que la administración de productos derivados del ácido hialurónico puede restaurar los parámetros anteriormente citados hasta alcanzar niveles normales, lo cual puede tener efectos terapéuticamente beneficiosos. Este tratamiento se conoce con el nombre de viscosuplementación. Dentro de la comunidad científica existen diversas opiniones, que van desde el escepticismo hasta la aceptación. Son necesarios más estudios prospectivos, aleatorizados, doble ciego y con grupo control antes de considerar la viscosuplementación con ácido hialurónico como un tratamiento efectivo para la artrosis de rodilla. Para los clínicos no es suficiente que los resultados sean estadísticamente significativos, es más importante que éstos sean clínicamente relevantes. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);46(5): 458-464, oct. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18541</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aplicaciones clínicas y efectos terapéuticos de la viscosuplementación en la artrosis de rodilla</dc:title>
<dc:subject>^d10185^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d6972^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d6972^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d6862</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d906^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d33759^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d6972^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d706^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
