<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4218</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Short-stay lung resection surgery</dc:title>
<dc:creator>Vilaplana,  J</dc:creator>
<dc:creator>Sebastián, F</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, M</dc:creator>
<dc:creator>Baldó, X</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un estudio prospectivo consistente en la aplicación de un programa de cirugía de resección pulmonar de corta estancia (CRPCE) a los enfermos que por su enfermedad precisen este tipo de tratamiento quirúrgico, con el objetivo de reducir la estancia media hospitalaria de nuestro servicio (9,5 días) al 50 por ciento. Todos los enfermos operados desde noviembre de 1998 a noviembre de 1999, que precisaban cirugía de resección pulmonar, siguieron el programa de CRPCE, siendo catalogados en dos grupos: grupo A, que cumplen los criterios de inclusión en el programa, y de los que se esperaba que tuvieran una estancia de 5 días, y grupo B, que no cumplían los criterios marcados por el programa, y de los que no se esperaba, a priori, que tuvieran una estancia de 5 días. Se incluyeron en el estudio 64 enfermos (25 en el grupo A [39,1 por ciento] y 39 en el grupo B [60,9 por ciento]). Tras la aplicación del programa se consiguió una estancia media global de 6,4 días en el total de los 64 enfermos incluidos en el programa. Los pacientes del grupo A presentaron una estancia media de 5,3 días, mientras que los pacientes del grupo B presentaron una estancia media de 7,1 días. (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;36(11): 620-623, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4218</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cirugía de resección pulmonar de corta estancia (CRPCE)</dc:title>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11442</dc:subject>
<dc:subject>^d557</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
