<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119745</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Child pediculosis (specially head lice) is an universal problem, although it is no cause of severe diseases, it causes a lost of great number of school days and produce a negative social stigma. The application of &#147;home therapy&#148; often dangerous for the child must be disallowed, because there are efficacious topical treatments, although in last years there is a raising number of resistance for these treatments that may increase the prevalence of this parasitation. We review in this report the etiology, clinica setting, diagnosis, and treatment of this infestation, and we make a practice guideline to its management (AU)</dc:description>
<dc:creator>Galiano Segovia, Mª J</dc:creator>
<dc:creator>Garrido Colino, C</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Heras, Mª R</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz Movilla, R</dc:creator>
<dc:creator>Chamorro Mayo, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La pediculosis infantil (en especial los piojos de la cabeza) es un problema universal y, aunque no produce enfermedades graves, es causa de perdida de un gran número de días de escolarización en los niños, y soporta en ocasiones un estigma social negativo. La aplicación de &#147;remedios caseros&#148; en ocasiones peligrosos para el niño debe ser desaconsejada, ya que existen preparados tópicos eficaces, aunque en los últimos años se ha constatado un aumento en el número de resistencias a estos tratamientos que pueden llevar a un incremento en la prevalencia de esta parasitación. En este artículo se revisan la etiología, clínica , diagnóstico y tratamiento de esta infestación y se hacen unas recomendaciones prácticas para su manejo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;59(4): 363-366, jul.-ago. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119745</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pediculosis infantil ¿un problema emergente?</dc:title>
<dc:subject>^d10566^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d981^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10566^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
