<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-143534</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Schizophrenia and dissociation: childhood trauma in the etiology of symptoms</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We report the case of a 22-year-old woman with history of childhood trauma. At 14 years old, she began with a clinical syndrome, characterized by anxiety and depression and made the first suicide attempt. She continued with repeated self-harm behavior and suicide attempts, showing dissociative symptoms, visual and auditory hallucinations, and prejudiced elusions. The current examinations indicate high dissociation, preserved cognitive abilities, absence of formal thought disorder and negative symptoms, and acceptable social adjustment. Discussion: The childhood trauma has been associated with psychotic symptoms, with the borderline personality disorder and with the dissociative symptoms. Diverse studies showed the inability to distinguish the psychotic hallucinations from the dissociative hallucinations or from the post-traumatic flashbacks. Some of the symptoms of schizophrenic patients with a history of childhood abuse are likely to have a dissociative component. The childhood trauma history and the presence of dissociative symptoms should be explored in all patients with schizophrenia (AU)</dc:description>
<dc:creator>Álvarez Alonso, María José</dc:creator>
<dc:creator>Arrufat, Francesc-Xavier</dc:creator>
<dc:creator>Santos López, Josep Manel</dc:creator>
<dc:creator>Masramon Fontserè, Helga</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: En los últimos 10 años han surgido múltiples estudios que vinculan las experiencias traumáticas en la infancia con la esquizofrenia. Hay autores que postulan un subtipo de esquizofrenia de origen traumático cuyos síntomas estarían mediados por mecanismos disociativos. Observación: Presentamos el caso de una joven de 22 años con antecedentes de polivictimización durante la infancia. A los 14 años inició un cuadro clínico caracterizado por sintomatología ansiosa y depresiva y realizó un primer intento de suicidio. Posteriormente se instauraron conductas autolesivas acompañadas de síntomas disociativos, alucinaciones visuales y auditivas e ideación delirante. Actualmente, y a lo largo de los 8 años de evolución, los síntomas positivos se han mantenido a pesar de múltiples tratamientos antipsicóticos. La paciente cumple los criterios DSM IV para esquizofrenia y trastorno límite de la personalidad. Las pruebas psicométricas aplicadas indican elevada disociación; las capacidades cognitivas están preservadas, con ausencia de trastornos formales del pensamiento y de síntomas negativos, y presenta un aceptable ajuste social. Discusión: El trauma infantil se asocia a los síntomas psicóticos, al trastorno límite de personalidad y a los síntomas disociativos. Diversos estudios muestran la imposibilidad de distinguir las alucinaciones de origen psicótico de las disociativas o de las del trastorno por estrés postraumático Es necesario contemplar la posibilidad de que los síntomas que presentan los pacientes esquizofrénicos con antecedentes de trauma infantil tengan un componente disociativo. Enfatizamos el indagar sistemáticamente sobre los antecedentes de abusos en la infancia y la presencia de síntomas disociativos en los pacientes con esquizofrenia (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);19(supl.1): 59-61, dic. 2012.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-143534</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Esquizofrenia y disociación: el trauma infantil en la etiología de los síntomas</dc:title>
<dc:subject>^d12940^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2696^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d52949^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d4274^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d12946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13701^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
