<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-144237</identifier>
<setSpec>0211-9536</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The assimilation of the books on animals of Aristotle in the medicine of Arnau de Vilanova (c. 1240-1311)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The Latin translation of Aristotle's books on animals, which was carried out during the middle ages, lead to the dissemination of new theories in the field of biology and zoology in the western culture. From the second half of the 13th century, this group of books contributed to the development of a new medical practice based on the recovery of classical authorities and natural philosophy. On different occasions, Arnau de Vilanova (c. 1240-1311) -one of the most preeminent physicians of the Latin middle ages- used the books on animals to describe biological and physiological processes, and also to formulate a new medical discipline within the framework of discussions between natural philosophy and medicine in Montpellier; this took place at the end of the 13th century and early 14h century (AU)</dc:description>
<dc:creator>Grau Torras, Sergi</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La traducció llatina dels llibres sobre els animals d&#146;Aristòtil que es va dur a terme durant l&#146;edat mitjana, va comportar la difusió de noves teories de l&#146;àmbit de la biologia i zoologia a la cultura occidental. A partir de la segona meitat del segle XIII, aquest conjunt de llibres va contribuir al desenvolupament d&#146;una nova pràctica mèdica fonamentada en la recuperació dels clàssics i la filosofia natural. Arnau de Vilanova (c. 1240-1311), un dels metges més importants de l&#146;edat mitjana llatina, va utilitzar en diverses ocasions el conjunt de llibres sobre els animals per descriure processos biològics i fisiològics i formular una nova disciplina mèdica en el marc de les discussions entre la filosofia natural i la medicina de Montpeller de finals del segle XIII i principis del XIV (AU)</dc:description>
<dc:source>Dynamis (Granada);35(1): 35-55, 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-144237</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">L&#146;assimilació dels llibres sobre els animals d&#146;Aristòtil en la medicina d&#146;Arnau de Vilanova (c. 1240-1311)</dc:title>
<dc:subject>^d29613</dc:subject>
<dc:subject>^d4255</dc:subject>
<dc:subject>^d10878^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d11244^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d11252^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d32668^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d14567</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d8546^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d834^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d38876</dc:subject>
<dc:subject>^d9144</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201500</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
