<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-046082</identifier>
<setSpec>0210-4806</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of a intestinal enteroliths in human patient with colon adenocarcinome. Is it similar to renal calculi?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This work shows the study performance to intestinal enterolithis from a 91 year old patient with multiple enterolithiasis    confirmed by abdominal X-ray and TAC analyses showing the presence of intestinal, renal and bile stones.    This enterolithis is associated with colon adenocarcinoma.    The enteroliths were obtained by hemicolectomia and were analyzed by infrared spectroscopy (IR), giving nonstoichiometry    carbonate apatite whitloquite-like with, possibly, organic material. By atomic emission spectroscopy    we found Ca, Mg , K, Na y K (mg/100 mg of calculi) and Zn, Ba, Mn, Fe, Cu, Si, Ti and Br in minor proportion    (&amp;#956;g/100 mg of calculi). Because of calculi morphology and the IR spectra (non-stoichiometry carbonate apatite)    we carried out analysis by high performance liquid chromatography (HPLC) and found coproporphyrin (about    &amp;#956;g/g of calculi) and uroporphyrin, protoporphyrin and heptacarboxy-porphyrin in minor extent. Calculi were also    studied by scanning electronic microscopy and EDX and X-ray diffraction giving crystals of CaP4O11.    All these results show that intestinal enteroliths composition are similar to renal calculi although its morphology    differs from renal calculi</dc:description>
<dc:creator>Traba Villameytide, M. L</dc:creator>
<dc:creator>Orts Costa, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Morell, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este trabajo muestra el estudio realizado a enterolitos intestinales procedentes de un paciente de 91 años que    padecía una enterolitiasis múltiple confirmada por estudio radiológico abdominal y TAC, mostrando cálculos en    el tracto intestinal, renal y biliar. Además esta enterolitiasis estaba asociada a un adenocarcinoma de colon. Los    enterolitos analizados proceden de una intervención quirúrgica en la que se practicó una hemicolectomía derecha.    Los enterolitos se sometieron a un análisis por espectrometría de infrarrojos (IR) observándose un espectro de    carbonato apatita no-estequiométrica, tipo whitloquita, posiblemente con materia orgánica. Con el fin de estudiar    el posible contenido de diversos elementos químicos, se practicó un análisis por espectrometría de emisión atómica    encontrándose, fundamentalmente, los iones Ca, Mg, K, Na y K (del orden de mg/100 mg de cálculo) y Zn,    Ba, Mn, Fe, Cu, Si, Ti y Br en menor proporción (del orden de &amp;#956;g/100 mg de cálculo). Dada la morfología del cálculo    y su espectro de IR (carbonato apatita no estequiométrica) se determinó la posible presencia de porfirinas por    cromatografía líquida de alta resolución (HPLC) encontrándose, fundamentalmente, coproporfirina (&amp;#956;g/g de cálculo)    y en menor proporción uroporfirina, protoporfirina y hepta-carboxi porfirina. El estudio se completó con el    análisis de los enterolitos mediante microscopía electrónica de barrido y EDX. El análisis por difracción de rayos    X detectó la presencia de CaP4O11.    Los resultados obtenidos de los diferentes análisis muestran que la composición de los enterolitos es similar    a la de los cálculos renales, aunque su morfología difiera de estos</dc:description>
<dc:source>Actas Urol Esp;30(2): 206-214, feb. 2006. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-046082</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de un cálculo intestinal en un paciente con adenocarcinoma de colón. ¿es similar a los cálculos renales?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33778^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3113^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3142^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7573^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24012^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d22125^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24256^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3326^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200602</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
