<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-129982</identifier>
<setSpec>1888-7546</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Oxygen uptake during cycling at maximal lactate steady state to exhaustion: continuous vs. intermittent model</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. The aim of this study was to analyse the accumulated oxygen uptake (VO2), as well the maintained time (TMcg) at high levels during a maximal lactate steady state (MLSS) exercise, determined in continuous (MLSScon) and intermittent (MLSSint) modes, until exhaustion. Method. Fourteen trained cyclists performed an incremental maximal testing; 2&amp;#8208;5 continuous and 2&amp;#8208;4 intermittent constant workload trials, in order to identify the MLSScon and MLSSint, respectively; two tests until exhaustion (TTE) (continuous and intermittent) were conducted using their respective MLSS workloads. Results. The continuous TTE was significantly lower than TTE at intermittent protocol (54.7 ± 10.9 vs. 67.8 ± 14.3 min; p = 0.001). The VO2 at target workload (VO2cg) was higher at intermittent exercise (p &lt; 0.05), at both situations (MLSS and TTE). On the other hand, TMcg and the VO2 accumulated in MLSS workloads (VO2ACcg) were higher during continuous mode (p &lt; 0.0001), at both situations. The total VO2 accumulated (VO2ACt) was similar between intermittent and continuous cycling (MLSS: 104.7 ± 8.7 L vs. 103.9 ± 41.1 L and TTE: 193.8 ± 41.1 L vs. 226.4 ± 53.0 L, respectively). Conclusion. When MLSS continuous and intermittent were performed with same duration or until exhaustion, the VO2ACt was similar, although the TMcg and VO2ACcg were smaller during intermittent exercise (AU)</dc:description>
<dc:creator>Grossl, T</dc:creator>
<dc:creator>Lucas, R. D. de</dc:creator>
<dc:creator>Guglielmo, L. G. A</dc:creator>
<dc:creator>Barbosa, L. F</dc:creator>
<dc:language>pt</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar el consumo de oxígeno (VO2) acumulado y el tiempo en que el VO2 es mantenido (TMcg) en valores elevados, durante el ejercicio realizado en la máxima fase estable de lactato (MLSS), determinada de forma continua (MLSScon) e intermitente (MLSSint) hasta el agotamiento. Método. Catorce ciclistas entrenados realizaron un test incremental máximo en el cicloergómetro; 2&amp;#8208;5 test continuos y 2&amp;#8208;4 test intermitentes, para determinación de la MLSScon y MLSSint, respectivamente; por último realizaron 2 test hasta el agotamiento (TTE) (continuo e intermitente), a las respectivas cargas de MLSS. Resultados. El TTE continuo fue significativamente menor que el TTE intermitente (54,7 ± 10,9 vs. 67,8 ± 14,3, respectivamente; p = 0,001). El VO2 de la carga (VO2cg) fue significativamente mayor en la condición intermitente (p &lt; 0,05), en ambas situaciones (MLSS y TTE). Por otro lado, el TMcg y el VO2 acumulado en la carga (VO2ACcg) fueron mayores en la condición continua (p &lt; 0,0001), en ambas las situaciones. El total de VO2 acumulado (VO2ACt) fue similar entre las condiciones continuas e intermitentes (104,7 ± 8,7 L vs. 103,9 ± 41,1 L para a MLSS y 193,8 ± 44,1 L vs. 226,4 ± 53,0 L para el TTE, respectivamente). Conclusión. Los ejercicios continuo e intermitente realizados con la misma duración o hasta el agotamiento, y en condiciones metabólicas similares presentan valores de VO2ACt similares, aunque el TMcg y el VO2ACcg sean inferiores en el ejercicio intermitente (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. andal. med. deporte;7(4): 155-161, dic. 2014. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-129982</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consumo de oxígeno durante ciclismo en la máxima fase estable de lactato sanguíneo hasta el agotamiento: modelo continuo vs. intermitente</dc:title>
<dc:subject>^d6531</dc:subject>
<dc:subject>^d53312^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d50050</dc:subject>
<dc:subject>^d5180^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d32981^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23143</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d32981^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d1667^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d10281^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d1667^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d1667^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
