<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13244</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Difficulties in the treatment of symptomatic varicocele by percutaneous embolization: the circumaortic renal vein</dc:title>
<dc:creator>Gallego Beuter, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Aguilar Rivilla, Eva</dc:creator>
<dc:creator>Blazquez Izquierdo, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Mendez Montero, Jose Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Santos Martín, Ernesto</dc:creator>
<dc:creator>Peña Zarzuelo, Enrique de la</dc:creator>
<dc:creator>Delgado Martín, Jose Angel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Las anormalidades anatómicas del sistema venoso de la cava inferior y sus colaterales, aun cuando no manifiestan habitualmente síntomas, pueden plantear dificultades en diferentes procedimientos diagnósticos y terapéuticos, entre ellos el tratamiento percutáneo mediante embolización gonadal del varicocele. Métodos: Analizamos la incidencia de una de estas anomalías, en concreto la vena renal izquierda circumaórtica, en una serie de 50 procedimientos de embolización gonadal por varicocele sintomático. Resultados: Hemos encontrado dos casos (4 por ciento) dentro de nuestra serie, de vena renal izquierda circumaórtica siendo posible la embolización gonadal en uno sólo de los casos por no poder localizar en el otro el ostium de la vena gonadal. En el que fue posible, el ostium gonadal se encontraba en la confluencia paraaórtica del anillo venoso, pudiendo cateterizarse y embolizarse selectivamente. Conclusiones: La presencia de una vena renal izquierda circumaórtica puede hacer técnicamente imposible la embolización del varicocele sintomático (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(5): 497-500, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13244</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dificultades en el tratamiento del varicocele sintomático mediante embolización percutánea: la vena renal circumaórtica</dc:title>
<dc:subject>^d15049</dc:subject>
<dc:subject>^d23418</dc:subject>
<dc:subject>^d1017</dc:subject>
<dc:subject>^d14</dc:subject>
<dc:subject>^d4695</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12504</dc:subject>
<dc:subject>^d15084</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
