<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-151737</identifier>
<setSpec>0214-9168</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Consensus for pharmacologic treatment of atherogenic dyslipidemia with statin-fenofibrate combined therapy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">LDLc levels are associated with increase of cardiovascular risk, and statins are currently used for their control. Nevertheless, a despite of LDLc levels at goal, a residual risk is persistent, commonly associated with persistent lipids modifications (high triglycerides and low HDLc). So, it is necessary to evaluate triglycerides and HDL to assessment cardiovascular risk. Clinical data are consistent with efficacy and safety of combination therapy with statin and other lipid lowering drugs, for instance fenofibrate. Patients with hipertriglyceridemia and low HDLc are the group with most potential improve. In that patients with atherogenic dyslipidemia, the target for therapeutic objectives related with non-HDL-cholesterol is a priority, because non-HDL-cholesterol is considered as a more accuracy measure to assessment cardiovascular risk (AU)</dc:description>
<dc:creator>Grupo de trabajo sobre Dislipemia Aterogénica</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los niveles elevados de cLDL se asocian a un riesgo cardiovascular elevado, y para su tratamiento se emplean, de forma ordinaria, las estatinas. Sin embargo, incluso en los enfermos con cLDL controlado persiste un riesgo residual comúnmente asociado a la persistencia de alteraciones lipídicas (niveles elevados de triglicéridos con o sin descenso de HDL asociado). Por tanto, se considera necesario valorar triglicéridos y HDL para valorar adecuadamente el riesgo cardiovascular. Los datos clínicos apoyan la seguridad y la eficacia de una combinación de estatinas con otros fármacos hipolipemiantes, tales como el fenofibrato. Los pacientes con hipertrigliceridemia y HDL bajo son los que más se pueden beneficiar de esta combinación. En estos pacientes con dislipidemia aterogénica la consecución del objetivo terapéutico en la fracción de colesterol-no-HDL se transforma en una prioridad, dado que el colesterol-no-HDL se considera una medida más precisa que el cLDL para valorar el riesgo cardiovascular (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. arterioscler. (Ed. impr.);28(2): 87-93, mar.-abr. 2016. graf, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-151737</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consenso sobre tratamiento farmacológico de la dislipidemia aterogénica con terapia combinada estatina-fenofibrato</dc:title>
<dc:subject>^d11781^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4419^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d963^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d931^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d33014^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d29627</dc:subject>
<dc:subject>^d50514^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50504^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
