<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111508</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Network-modalities (and needs) in rehabilitation: Perspectives for a continuous development</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Many WHO documents in recent years, mainly ICF and recently WRD, have described how Rehabilitation, and its scientific developments, are focused on Disabled People Rights to help any Country to create an &#147;inclusive&#148; Community.  This awareness is really important in this period, mainly in Europe, when Health Services are changing for many reasons. PRM role and responsibility are to show how can be realised a wide and global rehabilitation system involving and renovating many aspects of health and social services in a synergistic way to reach the best outcomes for people, in the suitable way, reducing expenses and wastes. Offering different cares timely, in a real continuity and coherence, involving and guiding many different professionals, maintaining the centre on the Person (possibilities, prognosis, free wishes, family and context), evaluating evidences and results on the functional outcomes. In this general strategy the Italian National Plan for Rehabilitation is an attempt to connect different responsibilities, facilities, interventions for PRM doctors, in different times and places, modifying deeply the &#147;traditional&#148; relationship between Health Services and Rehabilitation(AU)</dc:description>
<dc:creator>Giustini, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos años, en numerosos documentos de la OMS, en su mayor parte los de la International Classification of Functioning, Disability and Health (ICF), y, recientemente, el informe mundial sobre discapacidad (World Report on Disability [WRD]), han descrito cómo la rehabilitación, y sus desarrollos científicos, prestan atención a los derechos de las personas discapacitadas para ayudar a cualquier país a crear una comunidad «inclusiva». En este período, esta concienciación es importante, sobre todo en Europa, donde los Servicios Sanitarios están cambiando por numerosas razones. El papel y la responsabilidad de la especialidad de Medicina Física y Rehabilitación (MFR) son demostrar cómo puede hacerse realidad un sistema amplio y global de rehabilitación (el Modelo Integrador del Funcionamiento y la Discapacidad), en el que participen y se renueven de manera sinérgica numerosos aspectos de los servicios sanitarios y sociales para obtener los mejores resultados para los individuos, del modo más apropiado, con una reducción de los gastos y una evitación del derroche de recursos. El objetivo es ofrecer oportunamente los diferentes cuidados en una continuidad y coherencia reales, en los que participen numerosos profesionales diferentes que guíen al paciente y mantengan el centro de atención en la «Persona» (posibilidades, pronóstico, deseos de autonomía, familia y contexto), evaluando las evidencias y los resultados en función de los desenlaces funcionales. En esta estrategia general, el Plan Nacional italiano de Rehabilitación es una tentativa de conectar las diferentes responsabilidades, servicios, e intervenciones de los especialistas en MFR, en distintos momentos y lugares, modificando en profundidad la «tradicional» relación entre los Servicios Sanitarios y la Rehabilitación(AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);47(1): 44-48, ene.-mar.2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111508</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Redes-modalidades (y necesidades) en rehabilitación: perspectivas para un progreso continuo</dc:title>
<dc:subject>^d50241</dc:subject>
<dc:subject>^d30935^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d4245</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12467^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12467^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d11243^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11243^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11243^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11243^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12468^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12467^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d50256</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
