<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32244</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Venlafaxine extended release for the treatment of chronic pain. A series of 50 cases</dc:title>
<dc:creator>Gálvez, R</dc:creator>
<dc:creator>Caballero, J</dc:creator>
<dc:creator>Atero, M</dc:creator>
<dc:creator>Romero, J</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El objetivo es investigar la efectividad analgésica y seguridad de la venlafaxina de liberación sostenida (retard) en el dolor crónico de cualquier etiología. Métodos. Estudio abierto, observacional, de 6 meses de duración, realizado en dos unidades del dolor. Se utilizó una dosis inicial de venlafaxina de liberación sostenida de 75 mg diarios, incrementándose a 150 mg a criterio clínico. El efecto antiálgico se determinó mediante la Escala visual analógica (EVA) de reposo y movilización y la Escala de actividad física del grupo Cooperativo del Este de la Oncología (ECOG), así como mediante la valoración de la eficacia y tolerabilidad por parte del médico y paciente. Adicionalmente se utilizó la Escala hospitalaria de depresión y ansiedad (HAD) y se registraron los acontecimientos adversos acaecidos durante el estudio. Resultados. Muestra de 50 pacientes con una media de edad de 57,1 ñ 10,8 años aquejados de dolor crónico. El 85-90 por ciento de los pacientes se mantuvieron con dosis diarias de 75 mg de venlafaxina retard. Se produjo una reducción paulatina de las puntuaciones de la EVA de reposo (de 5,2ñ 1,1 a 2, 7 ñ 15 puntos; p &lt; 0, 0005) y movilización (de 5,5 ñ 0,8 a 3,1 ñ 1, 6 puntos; p &lt; 0, 0005). Con respecto a la actividad física medida por la ECOG se produjo una reducción del porcentaje de pacientes y un aumento de los pacientes ambulatorios. La tolerabilidad a la venlafaxina fue considerada "excelente", "muy buena" o "buena" en el 72 por ciento de los pacientes. Conclusiones. La venlafaxína de liberación sostenida puede ser un tratamiento efectivo y bien tolerado en pacientes con dolor crónico de cualquier etiología, aunque requiere ser investigado en profundidad(AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;32(2): 92-97, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32244</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Venlafaxina retard como tratamiento del dolor crónico. Una serie de 50 casos</dc:title>
<dc:subject>^d3706</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30515</dc:subject>
<dc:subject>^d3531</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10333</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
