<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22379</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Silent cerebral infarct in patients with sickle cell anemia</dc:title>
<dc:creator>Plumacher Rincón, Z</dc:creator>
<dc:creator>Ferrer O. O</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Pernía, A</dc:creator>
<dc:creator>Weir Medina, J</dc:creator>
<dc:creator>Arteaga Vizcaíno, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El ictus es una grave complicación en pacientes con anemia falciforme (AF) y, dentro de éstos, es de gran importancia el diagnóstico precoz de infarto cerebral silente (ICS).Objetivos. Determinar la incidencia de ICS en pacientes con AF sin síntomas neurológicos, pero con imágenes en la resonancia magnética cerebral (RMC). Pacientes y métodos. Se estudiaron 18 pacientes (13 masculinos y cinco femeninos), con edades entre 5 y 24 años (11,5ñ4,9), sin historia de manifestaciones neurológicas, atendidos en el Instituto Hematológico de Occidente-Banco de Sangre del Estado Zulia, en Venezuela. A cada paciente se le realizó una historia clínica, examen físico y neurológico, que comprendió: estado de conciencia, mental, lenguaje, sensibilidad, pares craneales, fuerza muscular, reflejos, pruebas cerebelosas, cuello y marcha. Posteriormente se realizó RMC. Resultados. 2/18 (11,1 por ciento) pacientes que no tenían manifestaciones clínicas neurológicas evidenciaron alteraciones en la RMC, y se diagnosticaron como ICS. Los hallazgos por imágenes fueron: asimetría de ventrículos laterales y uno de ellos, además, presentó gliosis. Conclusiones. Los presentes resultados muestran que el 11,1 por ciento de todos los casos estudiados (2/18) mostraron ICS, por lo que se sugiere realizar evaluación neurológica e imágenes una vez al año, y ofrecer terapias oportunas, por su impacto en la función neurocognitiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(8): 716-719, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22379</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infarto cerebral silente en pacientes con anemia falciforme</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d2583</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d768</dc:subject>
<dc:subject>^d34049</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
