<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-102341</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The MOF, Manual of Organization and Functioning, Computer science and Formation on line Cold Complete Hospitable (part II)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This one is the second part that complements the previous article in the one that appears an introduction to the Cold Line developed by the Dr. Josep Ganduxé in collaboration with the director of It Introduces Concept Ingeniería, specialists in the concepts of integral organization on line cold (AU)</dc:description>
<dc:creator>Santos, José Juan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La Línea Fría Completa comporta un cambio cultural radical: las funciones del personal en los niveles de producción y distribución se verán alteradas respecto de cómo se ha trabajado de toda la vida en línea caliente. El reparto de las cargas de trabajo será  equilibrado y el personal verá mejoradas sus condiciones de trabajo, haciéndole sentir profesional si han recibido una formación y si disponen de un Sistema organizado.  Para asegurar la Organización a partir de un Sistema protocolizado y despreocupado que no dependa de las personas, es necesario crear el libro de procedimientos de abordo&#148;de nuestra nueva cocina: a este documento lo  denominamos MOF. En el MOF se reflejan todas las fichas de puesto con una completa definición de las tareas y horarios de cada una de éstas, así  como los sinópticos que integran puestos y personas dentro del horario de cada operario. Asimismo se definen los procedimientos y protocolos. Una vez creado el MOF, éste  deberá ser reajustado después de la apertura a partir de la experiencia real, de los tiempos y de los ajustes normales que se producen en todo proceso industrial como es la actividad en línea fría.  El MOF será la columna vertebral de la UnidadCentral de Producción UCP en Línea Fría Completa, y se convertirá en el corazón del sistema de gestión, de calidad y de mejora  continua (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(268): 405-409, nov. 2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-102341</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">MOF, Manual de Organización y Funcionamiento. Informática y Formación en Línea Fría Completa Hospitalaria</dc:title>
<dc:subject>^d5658^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5661^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d8542</dc:subject>
<dc:subject>^d31061^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10114</dc:subject>
<dc:subject>^d50323</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
