<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-037432</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of fractures of distal clavicle. New surgical alternative</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aim. Analysis of the results obtained in Neer type II fractures of the distal third of the clavicle using a surgical alternative consisting of trans osseous suture of fracture fragments, suture of coracoclavicular ligaments, and plicature of the delto-trapezoid fascia. Materials and methods. Retrospective study of 9 unstable fractures of the distal third of the clavicle in 3 women and 6men (age range 14 to 27 years, mean age 20.5 years). Radiological studies were made of all patients before surgery, immediately after surgery, and after bone healing. The same standard surgical technique was used in all cases. The final functional evaluation was made using the Constant scale. The minimum follow-up was 1 year and the maximum,5 years. Results. Radiologic consolidation was achieved in every patient6 to 8 weeks after surgery and preoperative functionality and balance were recovered 10 to 12 weeks after surgery. The mean Constant functional score was 92.5 in the last clinical evaluation of follow-up (1-5 years).Conclusions. The results confirm this technique as an effective and relatively simple option for treating this type of fracture. It has the advantage over other techniques of avoiding the need for a second surgical procedure to remove hardware</dc:description>
<dc:creator>López, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Torrens, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Análisis del resultado para el tratamiento de las fracturas del tercio externo de la clavícula Tipo II de Neer, con una alternativa quirúrgica consistente en la suturatrans ósea de los fragmentos fracturarios, sutura de los ligamentos coracoclaviculares y plicatura de la fascia del totrapezoidea. Material y método. Estudio retrospectivo de 9 fracturas inestables del tercio externo clavicular, que afectaban a 3mujeres y 6 varones de edades comprendidas entre los 14 y los 27 años (edad media 20,5 años). A todos los pacientes se les practicó un estudio radiológico prequirúrgico, postquirúrgico inmediato y tras la consolidación. Tratamiento en todos los casos mediante la misma técnica quirúrgica estandarizada. Evaluación funcional final mediante la escala de valoración de Constant. Seguimiento mínimo de un año y máximo de 5 años. Resultados. En todos los casos la consolidación radiológica se apreció entre la sexta y la octava semana posterior a la intervención y el nivel funcional y el balance articular previos a la lesión se alcanzaron entre la décima y la duodécima semana tras el procedimiento quirúrgico. La puntuación media utilizando la escala funcional de Constant fue de 92,5en el último control clínico realizado durante el seguimiento(de uno a 5 años).Conclusiones. Por los resultados obtenidos, esta técnica parece ser una opción efectiva y relativamente simple para el tratamiento de este tipo de fracturas. Respecto a otras técnicas descritas evita la necesidad de una segunda intervención para la retirada de material</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);49(2): 90-94, mar.-abr. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-037432</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de las fracturas de la clavícula distal. Nueva alternativa quirúrgica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d29193</dc:subject>
<dc:subject>^d33575^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50518^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2992^s22042</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
