<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-73563</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Desmoid tumor of the chest wall characterized with 18F-fluorodeoxyglucose PET/ CT scan. Correlation with magnetic resonancy and bone scintigraphy. Review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Desmoid tumours are uncommon benign tumours but with aggressive behaviour, resulting from the proliferation of well-differentiated fibroblasts. Clinically, they present as a painless firm soft tissue mass. They can be solitary or multiple and have potential infiltrative capacity. When planning treatment, it is important to assess the correct tumour extent to permit curative radical surgery minimizing possible local recurrence. Different imaging techniques help to characterise these tumours. At present, magnetic resonance is the tool of choice for studying these tumours. The role of nuclear medicine techniques, such as bone scintigraphy, or more recently FDG-PET, has not been defined in the evaluation of these neoplasms. We present the case of a patient with a desmoid tumour of the abdominal-chest wall and we review the related literature(AU)</dc:description>
<dc:creator>Ramos-Font, C</dc:creator>
<dc:creator>Santiago Chinchilla, A</dc:creator>
<dc:creator>Medina Benítez, A</dc:creator>
<dc:creator>Llamas Elvira, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Fernández, A</dc:creator>
<dc:creator>Rebollo Aguirre, A. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los tumores desmoides son una entidad benigna infrecuente, pero con un comportamiento agresivo, que provienen de una proliferación de fibroblastos bien diferenciados. Clínicamente se muestran como una masa dura e indolora de partes blandas, que puede ser solitaria o múltiple. Presenta un potencial infiltrativo local del que deriva su agresividad. A la hora de planear su tratamiento es fundamental determinar sus correctas extensión y delimitación para permitir una cirugía curativa y minimizar el riesgo de recurrencias locales. Diferentes técnicas de imagen ayudan a la caracterización de estos tumores. En la actualidad, la resonancia magnética es la herramienta de elección en la evaluación de estas neoplasias. Queda por definir el papel de las técnicas de medicina nuclear, como la gammagrafía ósea o, más recientemente, la tomografía de positrones con 18F-fluorodesoxiglucosa, en el diagnóstico y la evaluación de este tipo de tumores. Presentamos el caso de un paciente con un tumor desmoide de la pared toracicoabdominal en que estudiamos las técnicas de medicina nuclear y revisamos la literatura al respecto(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;28(2): 70-73, mar. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-73563</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor desmoide de la pared torácico-abdominal. Caracterización con PET-TAC con 18F-fluorodesoxiglucosa y correlación con resonancia magnética y gammagrafía ósea. Revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d31469^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32677^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22896</dc:subject>
<dc:subject>^d12681^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31469^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12681^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d24338^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d32677^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d31469^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d31090^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d33090</dc:subject>
<dc:subject>^d32677^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31090^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d31090^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d33478</dc:subject>
<dc:subject>^d38793^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200903</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
