<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-125006</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>LLuch, J</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Pérez, D</dc:creator>
<dc:creator>Gil, A</dc:creator>
<dc:creator>Uriel, B</dc:creator>
<dc:creator>Camins, M</dc:creator>
<dc:creator>Barranco, D</dc:creator>
<dc:creator>Bayas, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Gorrotxategi Gorrtxategi, P</dc:creator>
<dc:creator>Mellado, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Batalla, J</dc:creator>
<dc:creator>Martinón Torres, F</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez, J. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: la enfermedad meningocócica es una infección grave causada por Neisseria meningitidis, cuyo serogrupo predominante actualmente es el B, para el que ha sido complejo crear vacunas efectivas y, por tanto, difícil modificar o reducir su morbimortalidad. El objetivo de este trabajo ha sido revisar los datos existentes sobre la nueva vacuna 4 CMenB y sus posibles aportaciones en la prevención de esta infección. Métodos: se realizó una búsqueda de autor dirigida por 12 especialistas relacionados con la Pediatría, Vacunología y Salud Pública, que priorizó 74 publicaciones, para preparar un documento de revisión sobre la vacuna. El documento se trabajó en una reunión presencial y se validó posteriormente mediante correo electrónico. Resultados: la vacuna 4 CMenB, basada en cuatro componentes (NadA, fHbp, NHBA y OMVnz), se ha diseñado mediante Vacunología inversa. El Meningococcal Antigen Typing System muestra una potencial cobertura del 70-80% de las cepas circulantes en Europa. Los ensayos clínicos demuestran que la vacuna es inmunógena y segura en lactantes, niños, adolescentes y adultos, e induce memoria inmunológica. La incidencia de fiebre es similar a la de las vacunas sistémicas si se administra sola, pero resulta mayor cuando se coadministra con ellas, aunque el patrón de fiebre es predecible y autolimitado. Es compatible con la mayoría de las vacunas incluidas en el calendario sistemático español, pudiendo administrarse simultáneamente con las vacunas hexavalente y pentavalente actualmente disponibles, así como con la vacuna antineumocócica conjugada heptavalente. Aún no hay datos disponibles respecto al uso concomitante con la vacuna antimeningocócica C y las vacunas antineumocócicas de amplio espectro. Conclusiones: la vacuna 4 CMenB, por el momento, es la única estrategia disponible para prevenir la enfermedad meningocócica por el serogrupo B (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;16(62): 108-108, abr.-jun. 2014. tab, graf, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-125006</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevención de la enfermedad meningocócica por el serogrupo B mediante una vacuna de cuatro componentes</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d36587^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d8755^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d35367^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d8759^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d35367^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
