<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61283</identifier>
<setSpec>0210-5705</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Gastroesophageal reflux disease: epidemiology, diagnosis and treatment</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In Digestive Disease Week (DDW) 2008, important data werepresented on the natural history, diagnosis and treatment ofboth gastroesophageal reflux disease (GERD) and Barrett&#146;sesophagus. Contributions to diagnosis consisted of the importanceof critical analysis of symptom profile in clinical practiceand consolidation of impedanciometry as a diagnostic techniquein GERD. Treatment highlights consisted of new dataon the safety and utility of radiofrequency ablation in the treatmentof high- and low-grade dysplasia in Barrett&#146;s esophagus(AU)</dc:description>
<dc:creator>Ponce, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Calvet, Xavier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la Digestive Disease Week (DDW) 2008, se han presentadodatos importantes sobre la historia natural, el diagnóstico y eltratamiento tanto de la enfermedad por reflujo gastroesofágico(ERGE) como del esófago de Barrett. Desde el punto de vistadiagnóstico, ha destacado el análisis crítico del perfil sintomáticoen la práctica clínica y por la consolidación de laimpedanciometría como técnica diagnóstica en la ERGE. Encuanto al tratamiento, destacan los nuevos datos sobre la utilidady la seguridad de la ablación mediante radiofrecuenciaen el tratamiento de las displasias de alto y bajo grado sobreesófago de Barrett(AU)</dc:description>
<dc:source>Gastroenterol Hepatol;31(supl.4): 29-34, oct. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61283</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad por reflujo gastroesofágico: epidemiología, diagnóstico y tratamiento</dc:title>
<dc:subject>^d238^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5908^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5908^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1493^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32668^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32668^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d1493^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24004^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200810</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
