<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25868</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ability level differentiation in adult males and females</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Despite the increasing importance of the ability-level differentiation hypothesis, no study has been conducted to clarify the role played by sex regarding this issue. A battery of cognitive tests was administered to a sample of 10,247 participants (6,068 males and 4,179 females). Results show a differentiation effect in males (around 2%) but not in females. Therefore, the ability-level differentiation hypothesis is substantiated for males only (AU)</dc:description>
<dc:creator>García, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Juan-Espinosa, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Colom, Roberto</dc:creator>
<dc:creator>Rebollo, Irene</dc:creator>
<dc:creator>Escorial, Sergio</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">A pesar de la importancia creciente de la hipótesis de la diferenciación por nivel, ningún estudio se ha dirigido a clarificar el papel que la variable sexo juega con respecto a este asunto. En el presente estudio, una batería de pruebas cognitivas se administró a una muestra de 10.247 participantes (6.068 varones y 4.179 mujeres). Se encuentra un efecto de diferenciación en hombres (alrededor de un 2 por ciento), que no se replica en mujeres. Por consiguiente, la hipótesis de la diferenciación por nivel de habilidad sólo se mantiene en la muestra de varones (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);15(2): 172-175, mayo 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25868</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferenciación por nivel de habilidad en varones y mujeres adultos</dc:title>
<dc:subject>^d12951^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d7980</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1084^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d13409</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
