<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-039235</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management of male sterility in patients taking anabolic steroids</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVES/METHODS: To review the ;;incidence of male infertility secondary to intake of anabolic ;;products and our experience and outcomes with treatment. ;;There is a variety of such substances (testosterone, ;;nandrolone, stanozolol, etc.) in their intake may be ;;unique or combinations, both orally or parenterally. ;;Comparisons between patients and case series are ;;difficult because of the hiding of this practice and ;;various consumption practices and doses employed. ;;RESULTS/CONCLUSIONS: Most of the patients recover ;;normal spermatogenesis does by stopping intake of ;;anabolic substances. The period of time until recovery ;;is 6.35 months. Patients not recovering after six months ;;were given tamoxifen 20 mg/24-hour, if having a normal ;;or inhibited hypothalamus-hypophysis axis. Duration of ;;abuse, doses, and anarchical consumption maderesponse ;;to treatment with antiestrogen drugs or gonadotropins ;;unpredictable in patients not responding to conservative ;;treatment</dc:description>
<dc:creator>Romada Benlloch, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Ballester, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>López Alcina, Emilio</dc:creator>
<dc:creator>Zaragoza Orts, Julio</dc:creator>
<dc:creator>Ramos de Campos, Macarena</dc:creator>
<dc:creator>Navalón Verdejo, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Juan Escudero, Joaquín Ulises</dc:creator>
<dc:creator>Torre Abril, Luis de la</dc:creator>
<dc:creator>Ordoño Domínguez, Felipe</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO Y MÉTODOS: Revisamos laincidencia de esterilidad masculina secundaria al consumode productos anabolizantes (CPA) y cual ha sidonuestra experiencia y resultados en el tratamiento de lamisma. Dichas sustancias son muy variadas (testosterona,nandrolona, estanozolol, etc) y su consumo puedeser único o combinado, tanto por vía oral como parenteral.La ocultación de dicha práctica y los diferentespatrones de consumo y dosis utilizados hacen que seadifícil la comparación entre pacientes y series publicadaspor diferentes autores.RESULTADO Y CONCLUSIONES: La mayoría de lospacientes recuperan una espermatogénesis normal contan sólo el cese en la toma de los anabolizantes. Elperíodo de tiempo medio transcurrido hasta esta recuperaciónes de 6,35 meses. En los pacientes que nomejoran a los seis meses iniciamos una pauta de tratamientocon Tamoxifeno 20 mg/24 h, previa comprobaciónanalítica de un perfil hormonal hipotalamo-hipofisarionormal o inhibido. El abuso en tiempo, en dosisy la anarquía del consumo hacen imprevisible la respuestaal tratamiento con antiestrógenos o gonadotropinasque podemos ofrecer a los pacientes que nomejoran con actitud conservadora</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;58(3): 241-244, abr. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-039235</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo de la esterilidad masculina en pacientes consumidores de esteroides anabolizantes</dc:title>
<dc:subject>^d7425^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d706^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7425^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200504</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
