<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158282</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cutaneous involvement in the deep mycoses: a literature review. Part I-subcutaneous mycoses</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The deep mycoses are uncommon in our setting. These fungal infections occur mainly in immunosuppressed patients or in tropical climates, and include subcutaneous infections and systemic infections. The skin is always involved in the former. In the first part of this review, we describe the main subcutaneous mycoses: sporotrichosis, chromoblastomycosis, mycetoma, phaeohyphomycosis, hyalohyphomycosis, and lacaziosis. Early recognition and treatment is important, as these infections are frequently associated with high morbidity (AU)</dc:description>
<dc:creator>Berroeta-Mauriziano, D</dc:creator>
<dc:creator>Navarrete-Dechent, C</dc:creator>
<dc:creator>Carrasco-Zuber, JE</dc:creator>
<dc:creator>Vial-Letelier, V</dc:creator>
<dc:creator>Bonifaz, A</dc:creator>
<dc:creator>Fich, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las micosis profundas son infecciones poco frecuentes en nuestro medio. Se presentan principalmente en pacientes inmunodeprimidos o en regiones de climas tropicales, que abarcan las micosis subcutáneas y las micosis sistémicas. Las micosis subcutáneas o por implantación siempre producen signos de afectación cutánea. En la primera parte de esta revisión se realizará una revisión de las principales micosis subcutáneas: esporotricosis, cromoblastomicosis, micetomas, feohifomicosis, hialohifomicosis y lacaziosis. Reconocer y tratar estas micosis subcutáneas de forma precoz es importante, ya que a menudo están asociadas a una alta morbilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;107(10): 806-815, dic. 2016. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158282</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Afectación cutánea en las micosis profundas: una revisión de la literatura. Parte 1: micosis subcutáneas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d13874^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d24654^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d54474^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d54471^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d54473^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d54471^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2911^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8445^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2911^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d8445^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d33754^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29431^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d38340</dc:subject>
<dc:subject>^d31378^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d27953^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9373^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9373^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13559^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13559^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
