<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17593</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Gender differences in adolescents´ causal explanations</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The main objective of this research was the analysis of gender differences in adolescents&#146; causal explanations. First, examined general explicative style, and observed that girls were more optimist than boys. Afterwards, assesed the causal explanations in an anagram task. One group was given solvable anagrams, and another group was given unsolvable ones. There were not gender differences in the unsolvable task. However, girls&#146; causal explanations were more positive than the boys&#146; in the solvable task. These results are in according with previous research, and suggest that women are more optimist than men, at least in early adolescence (AU)</dc:description>
<dc:creator>Docampo Chiaramonte, Montserrar Mónica</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El principal objetivo de esta investigación fue el análisis de las diferencias de género en las explicaciones causales de adolescentes. Primero, se examinó el estilo explicativo general, y se observó que las chicas eran más optimistas que los chicos. A continuación, se valoraron las explicaciones causales en una tarea de anagramas. Un grupo recibió anagramas con solución y otro grupo anagramas sin solución. No se hallaron diferencias de género en la tarea sin solución. Sin embargo, las explicaciones causales de las chicas fueron más positivas que las de los chicos en la tarea con solución. Estos resultados coinciden con investigaciones anteriores y sugieren que, al menos en lo que se refiere a la adolescencia temprana, las mujeres son más optimistas que los hombres (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);14(3): 572-576, ago. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17593</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias de género en las explicaciones causales de adolescentes</dc:title>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d11775</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d347^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
