<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-036251</identifier>
<setSpec>1130-9903</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of directions of first molar root canal enlargement subjected to mechanical instrumentation with the K3 system</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We have used a technique to evaluate the quality of the different root canal treatments, both manually and mechanically. In this case, we used the new Nickel-Titanium mechanical instruments (sybron/endo), commercially know as k3. From the three-dimensional diagrams obtained from the numerical data, we can conclude that the root canal, in both upper and lower molars, has been widen in a centred way to the initial axis of the conduct, on the media-coronal area as well as on the media-apical area. We could also observe that the thinner the initial diameter of the canal was, gradually, the greater was the size of the different quadrants that we have previously divided the root canal on</dc:description>
<dc:creator>Fabra Campos, H</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Vallejo, J</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Bacete, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se ha puesto a punto un sistema para poder evaluar la calidad y cantidad en la preparación de los conductos radiculares usando diferentes sistemas de preparación manual o mecánica de los mismos. En este caso se han testado los nuevos instrumentos mecánicos de Niquel titanio de la casa Sybron/endo comercializados como sistema K3. De las representaciones tridimensionales que se han obtenido después de evaluar los datos numéricos, podemos concluir que el ensanchamiento de los conductos tanto de molares inferiores como superiores ha sido muy centrado en relación al eje inicial del conducto tanto en la zona media coronal como en la media apical. Así mismo se ha podido observar que cuanto más fino es el calibre inicial del conducto mayor es porcentualmente el incremento que se produce en cada uno de los cuatro cuadrantes en los que se divide la superficie del conducto</dc:description>
<dc:source>Endodoncia (Madr.);23(1): 23-32, ene.-mar. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-036251</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio del ensanchamiento de los conductos radiculares de los primeros molares, instrumentados mecánicamente con el sistema K3 (SybronEndo)</dc:title>
<dc:subject>^d3849^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9153^s22014</dc:subject>
<dc:subject>^d3801^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d3801^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9153^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d3849^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9153^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3801^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d3819^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d3819^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d3801^s22058</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
