<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9587</identifier>
<setSpec>1576-0901</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Erectile dysfunction, "viagra" and cardiovascular risk</dc:title>
<dc:creator>Novo, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Publicaciones Permanyer</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La disfunción eréctil (DE) comparte mecanismos fisiopatológicos comunes con la enfermedad cardíaca isquémica y puede ser considerada en sí misma un factor de riesgo cardiovascular. El riesgo de muerte u otros eventos coronarios se incrementa significativamente en pacientes que la padecen. La frecuencia de muerte súbita en relación con la actividad sexual es del 2,5 por ciento, aumentando con la edad y la relación extramarital. Estos hechos obligan a pensar en los potenciales efectos de la prescripción de Viagra en pacientes sedentarios con actividad sexual muy reducida y edad avanzada, lo que resulta de gran preocupación, incluso para la opinión pública. En general, se considera que la ergometría puede simular el estrés originado durante la relación sexual y ser un buen elemento para marcar la población en riesgo. Aunque los estudios clínicos realizados con sildenafilo muestran relativamente pocos efectos adversos cardiovasculares, estos estudios excluyeron pacientes con insuficiencia cardíaca, infarto de miocardio o accidente cerebrovascular en los últimos 6 meses. Por tanto, los pacientes cardiópatas incluidos sólo representan una pequeña porción de los que pueden tomar sildenafilo en la práctica real. Este trabajo repasa de una forma práctica las contraindicaciones absolutas y relativas de la toma de sildenafilo. Se presentan también las recomendaciones para su uso en situaciones de riesgo, así como el manejo del cuadro coronario en un paciente que ha tomado Viagra. (AU)</dc:description>
<dc:source>Revis. urol;2(1): 5-12, ene. 2001. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9587</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Disfunción eréctil, viagra y riesgo cardiovascular</dc:title>
<dc:subject>^d3595^s22006</dc:subject>
<dc:subject>^d3343^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3662</dc:subject>
<dc:subject>^d4420</dc:subject>
<dc:subject>^d7350^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3343^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d3343^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7350^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
