<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-165304</identifier>
<setSpec>0004-2927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The pharmaceutical industry in Granada during the Franco regime (1936-1975)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objetive: We study the pharmaceutical laboratories that were working in the province of Granada during the Franco regime (1936-1975), both those created before the civil war, and those established during this armed conflict or after the end of the war. Methods: The sources used for this study come from the documentation kept in the Archivo General de la Administración of Alcalá de Henares (Sindicato Vertical de Industrias Químicas y Ministerio de Gobernación) and in the Archivo de la Agencia Española del Medicamento y Productos Sanitarios. We have also used printed primary sources detailed throughout this work. Results and conclusions: The province of Granada had fifteen pharmaceutical laboratories during the Franco period (1936-1975). Nine of these falls into the category of annex, one is an independent establishment, while the remaining five are collective laboratories. The smaller ones from an industrial and economic point of view (the annexes and the independent one), were developed during the years before the civil war, while those of a collective nature arose during the war or in the early years of the Franco regime. Eleven of these pharmacies were located in the city of Granada, while the other four were distributed in the metropolitan area (Maracena and Las Gabias) and other rural areas (Baza and Torvizcón) (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Bueno, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Nozal, Raúl</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Estudiamos los laboratorios farmacéuticos que estuvieron en funcionamiento en la provincia de Granada durante el franquismo (1936-1975), tanto los creados con anterioridad a la guerra civil, como los establecidos durante este conflicto armado o una vez finalizada la contienda. Métodos: Las fuentes empleadas para este estudio proceden de la documentación conservada en el Archivo General de la Administración de Alcalá de Henares (Sindicato Vertical de Industrias Químicas y Ministerio de Gobernación) y en el Archivo de la Agencia Española del Medicamento y Productos Sanitarios. También se han utilizado fuentes primarias impresas, detalladas a lo largo de este trabajo. Resultados y conclusiones: La provincia de Granada contó con quince laboratorios farmacéuticos durante el período franquista (1936-1975). De ellos, nueve entran en la categoría de anejo, uno en la de establecimiento independiente, mientras que los cinco restantes son laboratorios colectivos. Los de menor envergadura desde una visión industrial y económica (los anejos y el independiente), se gestaron durante los años anteriores a la guerra civil, mientras que los de carácter colectivo surgieron en tiempos del conflicto bélico o durante los primeros años del franquismo. Once de estos establecimientos farmacéuticos se ubicaron en la ciudad de Granada, mientras que los otros cuatro se distribuyeron por la zona metropolitana (Maracena y Las Gabias) y por otras áreas rurales (Baza y Torvizcón) (AU)</dc:description>
<dc:source>Ars pharm;58(1): 13-20, 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-165304</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La industria farmacéutica granadina durante el franquismo (1936- 1975)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4407^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d5507^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d11016^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
