<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34236</identifier>
<setSpec>1139-1375</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Efficiency of sodium descending profiles during hameodyalisis</dc:title>
<dc:creator>Betchí Rosique, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Vicente García, José Patricio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SEDEN. Sociedad Española de Enfermeria Nefrologica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El aumento de la concentración de sodio del líquido de diálisis es, entre otras, una herramienta terapéutica empleada para mejorar la tolerancia, evitando o disminuyendo complicaciones durante la HD. Es necesario utilizar esta técnica con precaución, ya que existe la posibilidad de producir un balance positivo de Na, que puede condicionar HTA y sobrecarga salina. Para evitar esto, se emplean los perfiles descendentes de Na. Dado que en nuestra unidad existe un grupo de pacientes con mala tolerancia a la HD y tratados con perfil descendente de sodio (146 mEq/l--&gt; 140 mEq/l), decidimos realizar un estudio marcándonos como objetivos, evaluar si el empleo del perfil mejora la tolerancia y analizar los efectos no deseados que pudiera producir. Analizamos y comparamos 120 sesiones de hemodiálisis antes de ser introducido el perfil de sodio y otras 120 sesiones una vez introducido. De cada sesión obtuvimos las medias de TA, ganancia de peso, ultrafiltraciones, sintomatología intradiálisis, hematocrito y peso seco. Los resultados indican que no existen diferencias significativas en cuanto a peso seco y hematocrito en los dos grupos. El grupo tratado con perfiles descendentes de sodio obtiene valores superiores de TA, ganancia de peso, interdiálisis y ultrafiltración, asimismo disminuye el numero de hipotensiones intradiálsis y de episodios de náuseas, vómitos y calambres, llegando a la conclusión de que el empleo de perfiles descendentes de sodio es eficaz para mejorar la tolerancia dialítica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Enferm. Nefrol;6(1): 47-49, ene. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34236</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia del empleo de perfiles descendentes de sodio en hemodiálisis</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13349^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d23663^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200301</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
