<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35422</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chronic hepatitis C in HIV co-infected patients. Study of 55 cases with liver biopsy</dc:title>
<dc:creator>Nogués Biau, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: Estudiar la evolución de la hepatitis crónica en los pacientes coinfectados con el virus de la inmunodeficiencia humana-virus de la hepatitis C (VIH-VHC) y los factores que la condicionan.PACIENTES Y MÉTODO: Se ha estudiado a 55 pacientes usuarios de drogas por vía parenteral con infección por el VIH y el VHC. En todos ellos se realizó estudio clinicoanalítico, que incluyó edad en la fecha de la infección por el VHC y en el momento de la biopsia, los años transcurridos entre ambas fechas, el sexo, el estadio de la infección por el VIH, el recuento de linfocitos CD4+ en el momento de la biopsia, la menor cifra presentada en su historia clínica la carga viral en el momento de la biopsia y la mayor cifra presentada en su historia clínica, años de tratamiento antirretroviral, el genotipo del VHC, la carga viral del VHC, el valor de alanina-aminotransferasa, biopsia hepática con valoración de la fibrosis (grados 1 a 4) y del índice de Knodell. Se realizó un estudio estadístico univariante y multivariante.RESULTADOS: Se encontró una relación estadísticamente significativa entre la progresión de la hepatitis crónica y el sexo masculino (p = 0,034; intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 1,3061.082,625), la menor cifra de linfocitos CD4+ (p = 0,021; IC del 95 por ciento, 1.693-653.484) y la mayor de carga viral para el VIH (p = 0,022; IC del 95 por ciento, 1.366-53.817). Las diferencias en el resto de los factores estudiados no alcanzaron significación estadística.CONCLUSIONES: Los pacientes varones y los que han tenido una peor situación respecto a la enfermedad por el VIH (representada por una carga viral más alta y una cifra de linfocitos CD4+ más baja) muestran una peor evolución de la hepatitis crónica por el VHC (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);123(12): 441-444, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35422</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hepatitis crónica por el virus de la hepatitis C en pacientes infectados por el virus de la inmunodeficiencia humana. Estudio de 55 casos con biopsia hepática</dc:title>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d31092</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d24888</dc:subject>
<dc:subject>^d23811</dc:subject>
<dc:subject>^d33344</dc:subject>
<dc:subject>^d8276</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
