<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-85927</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cystic fibrosis at the present time (II): nutritional aspects</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Chronic malnutrition has been a universal problem and at the present moment the nutritional monitoring and support are major and essential parts within the disease. Are the importance of an adequate nutritional state is well known and it is also known that it has an effect on the mortality, that it diminishes the morbidity and that it could favor a better pulmonary function. Currently keeping the patients BMI around the 50th percentile is a reasonable target. The therapies to achieve this goal include diet monitoring ensuring a high caloric intake, energy supplements can be added and in restricted cases more aggressive intervention as enteral feeding might be needed. Adequate intake of micronutrients and liposoluble vitamins are important recommending a systematic administration in the last years, with the increase of life expectancy other nutritional challenges are brought up, such as the deficiency of essential fatty acids or the keeping of a good bone health (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bousoño García, C</dc:creator>
<dc:creator>Sojo Aguirre, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La desnutrición crónica ha sido un problema universal, y actualmente la vigilancia y el soporte nutricional son parte integral y esencial en el cuidado multidisciplinario de esta enfermedad. La importancia de un óptimo estado nutricional es bien conocida, y así se sabe que incide en la mortalidad, que disminuye la morbilidad y que podría favorecer un menor deterioro de la función pulmonar. Actualmente el objetivo es lograr mantener a los pacientes sobre el percentil 50 de índice de masa corporal. Si no se consigue alcanzar o mantener las metas propuestas con las modificaciones en la dieta, optimizando el aporte energético, se pueden aportar suplementos, y en algunos casos están indicadas otras medidas de soporte más agresivas, como la nutrición enteral. Además, son importantes los aportes de micronutrientes, como las vitaminas liposolubles, por lo que se recomienda su administración sistemática; en los últimos años, con el aumento de la expectativa de vida de las personas, se presentan otros desafíos nutricionales, como los déficit específicos de ácidos grasos o el mantenimiento de una buena salud ósea (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;69(1): 31-37, ene. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-85927</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La fibrosis quística en la actualidad (II): aspectos nutricionales</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28632</dc:subject>
<dc:subject>^d3568^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d3568^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38061^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d32687^s22015</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d38061^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d5331^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d4067^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30324^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d30324^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d38061^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4067^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d3568^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d16540^s22044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
