<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-162303</identifier>
<setSpec>1575-0620</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Arqués-Egea, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La elevada prevalencia de los Trastornos Mentales, con la consiguiente discapacidad asociada, requiere un abordaje integral a nivel comunitario, con el objetivo de reducir la carga de enfermedad y la morbi-mortalidad. La intervención comunitaria radica, principalmente, en las Unidades de Salud Mental, equipos multidisciplinares cuya coordinación con Atención Primaria y el resto de servicios socio-sanitarios es fundamental para alcanzar dicho logro. Existe una elevada disparidad en los recursos dotacionales disponibles entre las diferentes administraciones sanitarias, incluso en un mismo departamento sanitario, fruto de las desigualdades en la transición hacia el modelo comunitario. En los últimos años se ha observado una excesiva demanda de la atención en estas unidades, fruto de la actual crisis socio-económica y la &#147;psiquiatrización&#148; de los problemas de la vida, con un predominio de patología ansiosa y depresiva leve; el resultado ha sido la saturación de los recursos y la potenciación de las intervenciones grupales, con la finalidad de abarcar a la mayor población posible. Esto último no incluye, en la actualidad y salvo escasas excepciones, a los pacientes de las instituciones penitenciarias (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. sanid. penit;18(supl.esp): 60-63, 2016.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-162303</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El trabajo en las Unidades de Salud Mental Comunitarias</dc:title>
<dc:subject>^d8771^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28451^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3187^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d3187^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28451^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
