<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>23693113</identifier>
<setSpec>2448-5667</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Martínez-Martínez, Marco Ulises</dc:author>
<dc:author>Oros-Ovalle, Cuauhtémoc</dc:author>
<dc:author>Alvarez-Reyes, Juan Manuel</dc:author>
<dc:author>Abud-Mendoza, Carlos</dc:author>
<dc:author>Román-Acosta, Susana</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">BACKGROUND gout is an inflammatory arthritis that frequently is associated with obesity, alcohol consumption, hypertension and hypertriglyceridemia. The calciphylaxis is characterized by metastatic calcification to small and medium vessels. Both are associated independently with high mortality. When hyperuricemia and the calciphylaxis are present, the death risk is 80 %. CLINICAL CASE a 51 year old man presented with clinical history of alcoholism and systemic arterial hypertension, and he developed limb ulcers, edema and uremic syndrome. Three week later, the patient died as a consequence of sepsis from Staphylococcus aureus. We emphasize the diagnostic approach of calciphylaxis, metabolic syndrome and comorbidities, cardiovascular and renal failure risk factors. CONCLUSIONS the hyperuricemia is included in the metabolic syndrome, as the result of genetic and behavioral factors. It is recognized as a cardiovascular risk. For this reason we must consider it in the clinical practice guidelines for the prevention and treatment of diseases with high mortality.</dc:description>
<dc:type>Case Reports</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>calciphylaxis</dc:subject>
<dc:subject>renal insufficiency</dc:subject>
<dc:subject>gout</dc:subject>
<dc:date>2013 Mar-Apr </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Calcifilaxis, insuficiencia renal y gota. Un paciente con hiperuricemia como factor de riesgo para morir.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: la gota es una artropatía inflamatoria que frecuentemente se asocia con obesidad, consumo de alcohol, hipertensión e hipertrigliceridemia. La calcifilaxis se caracteriza por la calcificación metastásica de los vasos de mediano y pequeño calibre. En forma independiente ambas se asocian con mortalidad elevada. Cuando la hiperuricemia y la calcifilaxis están presentes, el riesgo de muerte es de 80%. Caso clínico: hombre de 51 años de edad, con antecedentes de alcoholismo e hipertensión arterial sistémica, quien desarrolló úlceras en extremidades, edema generalizado y síndrome urémico. Tres semanas después de su ingreso falleció debido a sepsis ocasionada por Staphylococcus aureus. El diagnóstico fue calcifilaxis asociada con síndrome metabólico, comorbilidades, factores de riesgo cardiovascular y de insuficiencia renal. Conclusiones: la hiperuricemia es parte del complejo que conforma el síndrome metabólico, resultante de factores genéticos y ambientales. Se reconoce que es un factor asociado con la mortalidad cardiovascular, lo que obliga a considerar a la hiperuricemia en las guías de práctica clínica en la prevención y tratamiento de enfermedades con alta mortalidad debido a las complicaciones que se presentan. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Calciphylaxis, renal failure and gout. A patient with hyperuricemia as a risk factor for death].</dc:title>
<dc:publisher>Revista medica del Instituto Mexicano del Seguro Social</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
