<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>23897141</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Buompadre, María Celeste</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Functional impairment of the optic nerve is characterized by visual loss, dyschromatopsia, visual field defects, relative afferent pupillary defect, and swelling or atrophy of the optic nerve. AIM To describe the spectrum of acute optic neuropathies, focusing on clinical features, diagnosis and treatment with an emphasis on pediatric entities. DEVELOPMENT Optic neuritis may be monophasic, recurrent, or part of a polysymptomatic demyelinating process. The aim of the treatment is to reduce number and severity of attacks and prevent future disability. Infectious neuritis is secondary to different microorganisms (bacteria, virus, fungi, or protozoa). Treatment is related to etiology. Nonarteritic ischemic optic neuropathy or idiopathic optic neuropathy is the most frequent form and is secondary to a disorder of small retinal vessels. Leber hereditary optic neuropathy is an important cause of chronic visual impairment and is characterized by selective involvement of the retinal ganglion cells. Until now, no curative treatment is available. Visual acuity is frequently conserved in papilledema associated with intracranial hypertension. The aim of treatment is to reduce intracranial hypertension and risk factors in case it is secondary. CONCLUSIONS Acute optic neuropathies are broad group of entities, of different etiologies, and with a variable visual prognosis. Findings of neurological examination, fundoscopy, and neuroimaging guide diagnosis and prompt treatment.</dc:description>
<dc:type>English Abstract</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2013 Sep 06 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Neuropatía óptica aguda: diagnósticos diferenciales.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Neuropatia optica aguda: diagnosticos diferenciales. 
             Introduccion. La alteracion funcional del nervio optico se caracteriza por un deficit en la agudeza visual, en la vision cromatica y en el campo visual, defecto pupilar aferente y, en algunos casos, edema del nervio o atrofia y palidez. Objetivo. Describir el espectro de neuropatias opticas agudas, su clinica, diagnostico y tratamiento, con mayor interes en aquellas de presentacion en la edad pediatrica. Desarrollo. La neuritis optica puede ser monofasica, recurrente o el componente de un cuadro desmielinizante polisintomatico. El objetivo del tratamiento es reducir el numero y la gravedad de los ataques y prevenir discapacidad. La infecciosa es secundaria a diferentes microorganismos (bacterias, virus, hongos y protozoos). El tratamiento depende de la etiologia. La isquemica anterior no arteritica o idiopatica es la forma mas frecuente y es secundaria a enfermedad de pequeños vasos (ciliares posteriores). La neuropatia optica hereditaria o de Leber representa una causa importante de afectacion visual cronica y se caracteriza por la afectacion selectiva de las celulas ganglionares de la retina. Hasta el momento, la terapia solo es de apoyo. En el papiledema asociado a hipertension endocraneal, la agudeza visual generalmente se conserva pero existe aumento de la mancha ciega. El tratamiento se basa en disminuir la hipertension y el factor etiologico si existe. Conclusiones. Las neuropatias opticas agudas constituyen un amplio grupo de entidades, de etiologia diversa y con un pronostico visual variable. La presencia de signos del examen neurologico, fondo de ojo y neuroimagenes pueden orientar hacia el diagnostico y tratamiento oportuno. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Acute optic neuropathy: differential diagnoses].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
