<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>24008935</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>García-Bermejo, Pablo</dc:author>
<dc:author>Ruiz-Piñero, Marina</dc:author>
<dc:author>Rojo-Martinez, Esther</dc:author>
<dc:author>Sandín-Fuentes, María</dc:author>
<dc:author>Arenillas-Lara, Juan F</dc:author>
<dc:author>Calleja-Sanz, Ana I</dc:author>
<dc:author>Cortijo-García, Elisa</dc:author>
<dc:author>Rubio-Sanz, Jerónimo</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Implantable loop recorders (ILR) may allow detection of occult paroxysmal atrial fibrillation (PAF) in patients with cryptogenic ischemic stroke. However, optimal selection algorithm and ideal duration of monitoring remain unclear. AIM. To determine the incidence and time-profile of PAF in patients with cryptogenic ischemic stroke studied with Reveal XT ILR, who were selected based on a high suspicion of cerebral embolism. SELECTION CRITERIA absence of stroke etiology after complete study including vascular imaging, transesophageal echocardiography and at least 24 hours of cardiac rhythm monitoring, and confirmation of acute embolic occlusion of intracranial artery by transcranial duplex or characteristics of acute ischemic lesion on neuroimaging suggesting embolic mechanism of ischemia. After implanting Reveal XT ILR, patients were trained to perform transmissions monthly or when symptoms occurred. We reviewed the information online each month and patients underwent clinical visits at 3rd and 6th month and then every six months. RESULTS We included 101 patients with cryptogenic ischemic stroke and at least one month of follow-up after ILR implant. Mean age was 67 years, 54 women (53.5%). Mean follow-up after implantation was 281 ± 212 days. Occult PAF was detected in 34 patients (33.7%). Frequency of false positives: 22.8%. Median time from implant to arrhythmia detection was 102 days (range: 26-240 days). 24 (70%) patients with PAF had several arrhythmic episodes detected with ILR. The majority of events (75%) were detected during the first six months of monitoring. CONCLUSIONS In our patients with probably embolic cryptogenic ischemic stroke, PAF was detected by Reveal XT ILR in 33.7%. One in four events occurred after the first six months of monitoring.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2013 Sep 16 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Altorendimiento del holter implantable en la detecciónde fibrilación auricular paroxística oculta en pacientescon ictus criptogénico y sospecha de mecanismo embólico.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Alto rendimiento del holter implantable en la deteccion de fibrilacion auricular paroxistica oculta en pacientes con ictus criptogenico y sospecha de mecanismo embolico. 
             Introduccion. El holter implantable permite detectar fibrilacion auricular paroxistica (FAP) oculta en pacientes con ictus criptogenico, pero se desconoce que algoritmo de seleccion tiene un mayor rendimiento y la duracion optima de monitorizacion. Objetivo. Conocer la frecuencia y el tiempo hasta detectar la FAP mediante un holter implantable Reveal XT ® en pacientes con ictus criptogenico seleccionados por sospecha elevada de embolismo cerebral. Pacientes y metodos. Criterios de seleccion: ausencia de etiologia del ictus tras el estudio completo incluyendo un ecocardiograma transesofagico, monitorizacion ECG y holter de 24 horas, asi como confirmacion de oclusion aguda embolica de la arteria intracraneal por duplex transcraneal o bien alta sospecha de embolismo por caracteristicas de neuroimagen. Tras implantar el holter Reveal XT se formo a los pacientes para que emprendieran transmisiones todos los meses o ante sintomas. Se reviso la informacion online mensualmente y se realizaron visitas clinicas en las unidades de Neurologia y Cardiologia. Resultados. Se incluyeron 101 pacientes con ictus criptogenico y al menos un mes de seguimiento: edad media de 67 años, 54 mujeres (53,5%). Tiempo medio de seguimiento: 281 ± 212 dias. Se detecto FAP oculta en 34 pacientes (33,7%) y falsos positivos en 23 (22,8%). Mediana desde el implante hasta la deteccion de la arritmia: 102 dias (rango: 26-240 dias). En un 70% de los pacientes se registraron multiples episodios de FAP. El 75% de los eventos se detectaron durante los primeros seis meses de monitorizacion. Conclusiones. El algoritmo de seleccion de pacientes con ictus criptogenico segun sospecha de embolismo cerebral se asocio a una elevada frecuencia (33,7%) de FAP oculta con holter implantable. Uno de cada cuatro eventos sucedio tras los primeros seis meses de monitorizacion. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[High performance of an implantable Holter monitor in the detection of concealed paroxysmal atrial fibrillation in patients with cryptogenic stroke and a suspected embolic mechanism].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
