<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>24758863</identifier>
<setSpec>2448-5667</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Mendoza-Álvarez, Sergio Alberto</dc:author>
<dc:author>Vera-Lastra, Olga Lidia</dc:author>
<dc:author>Caldera-Duarte, Agustín</dc:author>
<dc:author>Molina-Carrión, Luis Enrique</dc:author>
<dc:author>Lara-Torres, Héctor</dc:author>
<dc:author>Hernández-González, Claudia</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Rosai-Dorfman disease, known as well as sinus histiocytosis with massive lymphadenopathy, is a histiocytic proliferative disorder which may affect, with an extranodal presentation, the central nervous system, in 5 % of cases with exceptional reports of simultaneous development of spinal and cranial tumors. When it affects the central nervous system it appears more in men and it is shown as a mass in the cranial dura mater or in the spinal cord. The clinical symptoms of Rosai-Dorfman disease are fever, general malayse, weight loss, and nocturnal diaphoresis. Also, when Rosai-Dorfman disease affects the spinal cord, it has an impact on the thoracic spine, which causes paraparesis, quadriparesis, and sensory disorder. Histopathologically, the lymph nodes show emperipolesis. The diagnosis of Rosai-Dorfman disease is usually good, since 40 % of the patients present a spontaneous remission if they are treated with oral corticosteroids, even though the lesion can be managed with fractionated radiotherapy or with radical surgery. We report the case of a 34-year-old male who started with spinal injuries, and a year later showed intracranial lesions.</dc:description>
<dc:type>Case Reports</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>Rosai Dorfman disease</dc:subject>
<dc:subject>Spinal injuries</dc:subject>
<dc:subject>Brain injuries</dc:subject>
<dc:date>2014 Mar-Apr </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad de Rosai-Dorfman y lesiones espinales y craneales. Informe de un caso clínico.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             La enfermedad de Rosai-Dorfman, también conocida como histiocitosis sinusal con linfadenopatía masiva, es un trastorno histiocítico proliferativo que puede tener presentación extraganglionar a nivel del sistema nervioso central en 5 % de los casos, con reportes excepcionales de desarrollo de tumoraciones espinales y craneales de manera simultánea. Cuando afecta al sistema nervioso central tiene mayor presencia en los hombres y se manifiesta como una masa en la duramadre craneal o en la médula espinal. Fiebre, una sensación de malestar general, diaforesis nocturna y pérdida de peso son los síntomas clínicos de la enfermedad de Rosai-Dorfman. Asimismo, cuando esta afecta la médula espinal, la incidencia se da en la columna torácica, lo cual se manifiesta con paraparesia, cuadriparesia y trastornos sensoriales. Histopatológicamente, los ganglios linfáticos presentan linfofagocitosis o emperipolesis. El pronóstico de la enfermedad de Rosai-Dorfman suele ser bueno, pues 40 % de los pacientes experimenta una remisión espontánea al ser tratados con corticosteroides orales, si bien la enfermedad de Rosai-Dorfman también se puede manejar a largo plazo con dosis bajas de radioterapia fraccionada o, incluso, con una cirugía radical de la lesión. Se presenta el caso de un hombre de 34 años que inicia con lesiones espinales y un año después presentó lesiones intracraneales. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Rosai-Dorfman disease with spinal and cranial tumors. A clinical case reported].</dc:title>
<dc:publisher>Revista medica del Instituto Mexicano del Seguro Social</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
