<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>25252655</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Gallardo-Paúls, Beatriz</dc:author>
<dc:author>Moreno-Campos, Verónica</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION This work takes a deeper look at the differences in the linguistic competence of children with attention deficit hyperactivity disorder (ADHD) in terms of both orality and writing. AIMS The purpose of this study is to check whether, in oral tasks, these children present the same problems related to inhibition and self-regulation as those pointed out in research working with written data. Likewise it seeks to describe those problems (lack of appropriateness, inappropriate production) as they appear in our oral data. PATIENTS AND METHODS A written and an oral argumentation produced by 25 participants between 9 and 11 years of age were analysed. In the written task, the children wrote their argumentations, and in the oral task their argumentative interaction with a collaborator was videotaped and later the types of arguments used in each case (logical, fallacies, sanctioning or moralist) were analysed. RESULTS There is an obvious difference between the results in the two tests, which suggests the need to review the verbal evaluation mechanisms and to complete the written results with oral skill tests. The problems normally associated with written tasks do not appear in oral language; participants are able to follow the discursive thread and to provide new arguments related with the topic. CONCLUSIONS The data obtained highlight the added difficulty of a written task for children with ADHD, the reliability of the oral results with regard to linguistic skills, and the need to use both types of data in evaluations.</dc:description>
<dc:type>Comparative Study</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2014 Feb 24 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Oralidad y escritura: argumentación en niños con trastorno por déficit de atención/hiperactividad.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Oralidad y escritura: argumentacion en niños con trastorno por deficit de atencion/hiperactividad. 
             Introduccion. Este trabajo profundiza en las diferencias de competencia linguistica de niños con trastorno por deficit de atencion/hiperactividad (TDAH) en oralidad y escritura. Objetivos. Verificar si estos niños presentan en las tareas orales los mismos problemas de control inhibitorio y de autorregulacion que se han señalado en investigaciones basadas en datos escritos, y describir tales problemas (falta de adecuacion, produccion inadecuada) segun aparecen en nuestros datos orales. Pacientes y metodos. Se analiza una argumentacion escrita y otra oral de 25 participantes entre 9 y 11 años. En la tarea escrita los niños redactaron sus argumentaciones y en la tarea oral se filmo su interaccion argumentativa con una colaboradora; se analizo en cada caso el tipo de argumentaciones utilizadas (logicas, falaces, de sancion o moralistas). Resultados. Se comprueba la diferencia evidente entre los resultados de las dos pruebas, lo que indica la necesidad de revisar los mecanismos de evaluacion verbal y de completar los resultados escritos con pruebas de destreza oral. Los problemas normalmente asociados a las tareas escritas no aparecen en lenguaje oral; los participantes son capaces de seguir el hilo discursivo y aportar nuevas argumentaciones relacionadas con el tema. Conclusiones. Los datos analizados ponen de manifiesto la dificultad adicional que supone la tarea escrita para los niños con TDAH, la fiabilidad de los resultados orales respecto a las habilidades linguisticas y la necesidad de usar ambos tipos de datos en la evaluacion. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Orality and writing: argumentation in children with attention deficit hyperactivity disorder].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
