<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>25312312</identifier>
<setSpec>2444-054X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Suárez-Grau, Juan Manuel</dc:author>
<dc:author>Docobo-Durantez, Fernando</dc:author>
<dc:author>García-Ruiz, Salud</dc:author>
<dc:author>Bustos-Jiménez, Manuel</dc:author>
<dc:author>Padillo-Ruiz, Francisco Javier</dc:author>
<dc:author>Rubio-Chaves, Carolina</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">BACKGROUND Appendiceal tumors are found in about 1% of appendectomies performed and 0.5% of intestinal neoplasias. Appendiceal carcinoids are the predominant histology in this group and are usually casual after appendectomy for other reasons. The prognosis is excellent and survival is 95% at 5 years after surgery. METHODS Retrospective analysis of all patients with appendiceal carcinoid surgery in our hospital for 20 years (1990-2010) and survival at 5 years. We also discuss the need for additional treatment and testing for follow-up visits. RESULTS 42 patients underwent surgery for appendiceal carcinoid tumor. 38 of them were operated on urgently, mostly for suspected acute appendicitis, without having reached the carcinoid tumor diagnosed preoperatively in any of them. The predominant symptomatology at admission was abdominal pain. Surgical treatment was appendectomy in 34 patients (12 laparoscopic), 7 patients required colon resections over intraoperatively by colonic involvement; only one patient required reoperation to complete right hemicolectomy. 2 patients had disseminated disease at diagnosis (liver metastases). The 5-year survival is over 95%, with no recurrence. CONCLUSIONS The appendiceal carcinoid tumor is difficult to diagnose preoperatively. Appendectomy surgical treatment is usually sufficient, although colonic resections may be needed for dissemination. The 5-year survival is over 95%.</dc:description>
<dc:type>English Abstract</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>cecal appendix</dc:subject>
<dc:subject>tumor</dc:subject>
<dc:subject>survival</dc:subject>
<dc:subject>Carcinoid</dc:subject>
<dc:subject>carcinoide</dc:subject>
<dc:subject>prognosis</dc:subject>
<dc:subject>pronóstico</dc:subject>
<dc:subject>apéndice cecal</dc:subject>
<dc:subject>supervivencia</dc:subject>
<dc:date>2014 Mar-Apr </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Tumores carcinoides apendiculares. Evaluación de los resultados a largo plazo en un hospital de tercer nive.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Antecedentes: los tumores apendiculares se encuentran en cerca de 1% de las apendicectomías y representan 0.5% de las neoplasias intestinales. El tipo de tumor más frecuente es el carcinoide apendicular, que casi siempre es un hallazgo durante la apendicectomía por otro motivo. Su pronóstico es excelente y la supervivencia es mayor de 95% a cinco años de la intervención. Objetivo: reportar una serie de casos y analizar la supervivencia media a cinco años posteriores a la identificación el tumor. Material y métodos: análisis retrospectivo (1990-2010) de pacientes con tumor carcinoide apendicular intervenidos en el servicio de Cirugía General y del Aparato Digestivo del Hospital Universitario Virgen del Rocío, Sevilla, España. Se analizaron: la supervivencia a cinco años, la necesidad de tratamiento complementario y las pruebas para seguimiento en la consulta. Resultados: se encontraron 42 pacientes intervenidos por tener un tumor carcinoide apendicular. En 38 pacientes la operación fue de urgencia, la mayoría por sospecha de apendicitis aguda, sin que en ninguno se hubiera establecido el diagnóstico de tumor carcinoide antes de la operación. El síntoma predominante al ingreso fue el dolor abdominal. El tratamiento quirúrgico fue: apendicectomía en 34 pacientes (12 por laparoscopia), en el intraoperatorio siete pacientes requirieron resecciones colónicas mayores debido a la afectación del colon; sólo uno requirió la reintervención para completar la hemicolectomía derecha. Al momento del diagnóstico dos pacientes tenían enfermedad diseminada (metástasis hepáticas). La supervivencia a cinco años fue superior a 95%, sin recidivas o tratamiento posterior de la enfermedad. Conclusiones: el tumor carcinoide apendicular difícilmente se diagnostica antes del procedimiento quirúrgico. La apendicectomía suele ser suficiente aunque en algunos pacientes las resecciones colónicas son necesarias por diseminación. La supervivencia a 5 años es superior a 95%. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Appendiceal carcinoid tumors. Evaluation of long-term outcomes in a tertiary level].</dc:title>
<dc:publisher>Cirugia y cirujanos</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
