<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>25561098</identifier>
<setSpec>1699-5198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Ramos-Jimenez, Arnulfo</dc:author>
<dc:author>Olivas-Aguirre, Francisco Javier</dc:author>
<dc:author>López-Díaz, Jose Alberto</dc:author>
<dc:author>Álvarez-Parrilla, Emilio</dc:author>
<dc:author>Wall-Medrano, Abraham</dc:author>
<dc:author>González-Aguilar, Gustavo A</dc:author>
<dc:author>de la Rosa, Laura A</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Hydrolysable tannins (HT) have been of scientific interest because of their nutraceutical potential. Both gallotannins (GT) and ellagitannins (ET) show different biochemical properties that result in various health benefits (eg anti-diabetic, anti-mutagenic, anti-microbial) for consumers, all associated with their antioxidant capacity (AOXc). OBJECTIVE To analyze the most relevant aspects (biochemical, nutritional/analytical and health effects) of HT reported in the scientific literature. METHODS A systematic search was conducted in several databases (PubMed, Cochrane, ScienceDirect) and free-access repositories (Google Scholar) on HT, GT and ET. This information was further sub-classified into biochemical, nutritional and analytical aspects (narrative review) and health effects (systematic review). RESULTS The high molecular complexity and amount of hydroxyl groups (-OH) in both ET and GT, are responsible not only for a plethora of methods for extraction and purification but also for the several pro-and anti-physiological effects of them such as enzyme inhibitions, protein excretion stimulation, AOXc and anti-proliferative effects. CONCLUSIONS The association of ET/GT with several macromolecules present in foodstuffs and the digestive tract, counteract the AOXc of these compounds but conversely allow the differential distribution of GT and ET to different target organs in such way that their health effects seems to be different.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2014 Nov 01 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Taninos hidrolizables; bioquímica, aspectos nutricionales y analíticos y efectos en la salud.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: Los taninos hidrolizables (TH) se han convertido en un tema de interés científico debido a su potencial nutraceutico. Tanto los galotatninos (GT) como los elagitaninos (ET) muestran diversas propiedades bioquímicas que, dentro del individuo que las consume, se traducen en diversos beneficios para la salud (e.g. anti- diabéticas, anti-mutagénica, antimicrobianas) asociados a su capacidad antioxidante (CAOX). Objetivo: Analizar los aspectos más relevantes (aspectos bioquímicos, nutricionales/analíticos y efectos a la salud) reportados en la literatura científica sobre TH. Métodos: Se realizó una búsqueda en diversas bases de datos (PubMed, Cochrane, ScienceDirect) y documentos de libre acceso (Google Scholar) sobre TH, GT y ET. Esta información fue posteriormente sub-clasificada en aspectos bioquímicos, nutricionales y analíticos (revisión narrativa) y efectos a la salud (revisión sistemática). Resultados: La complejidad molecular y cantidad elevada de grupos hidroxilo (-OH) en un amplio universo de ET y GT es responsable no solo de una diversidad de métodos para su extracción y purificación sino también son responsables de diversos efecto pro- y anti-fisiológicos como la inhibición reversible de enzimas, secreción proteica, CAOX y efectos antiproliferativos. Conclusiones: La asociación de ET y GT con diversas biomoléculas presentes en los alimentos y/o macromoléculas del tracto digestivo, limitan en muchos casos la propia CAOX de estos compuestos pero en cambio permiten la distribución diferencial de GT y ET a distintos órganos blanco de tal forma que sus efectos en la salud aparentemente son diferenciales. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Hydrolyzable tannins; biochemistry, nutritional &amp; analytical aspects and health effects].</dc:title>
<dc:publisher>Nutricion hospitalaria</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
