<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>25659058</identifier>
<setSpec>1699-5198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Martínez Suárez, Venancio</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Currently there are insufficient data to recommend routine supplementation of infant formula with probiotics and/or prebiotics. However, administration of either food components in isolation or in combination early or follow-on or toddler infant formulas has been associated with clinical benefit beyond the first months of life. Thus, among them, a reduced risk of gastrointestinal infections and their treatment, control of atopy manifestations, decreased antibiotic use and a lower frequency of colic or irritability can be included. Furthermore, different studies have shown no harmful consequences of its consumption. From a review of the most relevant studies, this paper aims to provide a quick overview of the main clinical issues this topic brings up today.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2015 Feb 07 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Uso de probióticos y prebióticos en las fórmulas infantiles.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Actualmente no hay datos suficientes para recomendar la suplementación rutinaria de las fórmulas infantiles con probióticos y/o prebióticos. Sin embargo, la administración de cualquiera de ambos componentes alimentarios de forma aislada o en combinación en los preparados de inicio o de continuación se ha asociado a efectos clínicos beneficiosos más allá de los primeros meses de vida. Entre ellos se incluyen la reducción en el riesgo de infecciones gastrointestinales y su tratamiento, el control de las manifestaciones de atopia, disminución del uso de antibióticos y una menor frecuencia de cólicos o irritabilidad. Además, los diferentes estudios realizados no han mostrado consecuencias nocivas de su consumo. Desde una revisión de las publicaciones más significativas, el presente texto quiere ofrecer una rápida panorámica sobre los principales aspectos asistenciales que hoy nos plantea este tema. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Use of probiotics and prebiotics in infant formulas].</dc:title>
<dc:publisher>Nutricion hospitalaria</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
