<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>25726237</identifier>
<setSpec>1699-5198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Otárola Bravo, Jaime</dc:author>
<dc:author>Poblete Vega, Felipe</dc:author>
<dc:author>Paredes Barrera, Cristhian</dc:author>
<dc:author>Manriquez Villarroel, Pablo</dc:author>
<dc:author>Colines Rodríguez, Yasna</dc:author>
<dc:author>Acuña Cabrera, Ana María</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Pulmonary rehabilitation is a keystone in the treatment of patients with Chronic Obstructive Pulmonary Disease. Significantly reduces the costs to the health system, the use of health resources by reducing hospital stay and consultations to emergency services. OBJECTIVE Describe the current condition of respiratory rehabilitation in primary care centers located in the region of Valparaíso. METHOD A closed survey in the respiratory centers of primary health care was applied. The sample consisted of 32 health centers corresponding to the communes of Valparaíso, Viña del Mar, Quilpué and Villa Alemana. RESULTS 9 centers (28%) of the total sample performed pulmonary rehabilitation and the same number have a structured rehabilitation program. In 15 (47%) of the centers there is a Nutritionist in the health team. In 100% of hospitals patients assessed by spirometry and dyspnea scales. Most centers (89%) training upper and lower extremities. Among the factors that limit the performance of respiratory rehabilitation, 20 (63%) report that the schedule are one of the most limiting factors, while 23 (72%) report that centers do not have adequate space and 22 (69%) centers relate not have the minimum equipment necessary. DISCUSSION Our findings suggest that most respiratory rehabilitation center did not performed as part of the treatment of patients with chronic obstructive pulmonary disease, mainly due to problems of human, material and infrastructure.</dc:description>
<dc:type>English Abstract</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2014 Oct 03 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Implementación de la rehabilitación respiratoria en las comunas de Valparaíso, Viña del Mar, Quilpué y Villa Alemana durante el año 2013.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: La rehabilitación respiratoria es un pilar fundamental en el tratamiento del paciente con Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica. Reduce importantemente los costos para el sistema de salud, el uso de recursos sanitarios, disminuyendo la estadía hospitalaria y las consultas a servicios de urgencia. Objetivo: Describir la condición actual de la rehabilitación respiratoria en los centros de atención primaria ubicados en la región de Valparaíso. Método: Se aplicó una encuesta cerrada a cada profesional a cargo del área respiratoria en los centros de atención primaria de salud. La muestra estuvo conformada por 32 centros de salud correspondientes a las comunas de Valparaíso, Viña del Mar, Quilpué y Villa Alemana. Resultados: 9 centros (28%) del total de la muestra realizan rehabilitación respiratoria y el mismo número tiene un programa de rehabilitación estructurado. En 15 (47%) de los centros existe un Nutricionista dentro del equipo de salud. En el 100% de los centros se evalúa a los pacientes mediante espirometría y escalas de disnea. La mayoría de los centros (89%) realiza entrenamiento de extremidades superiores e inferiores. Dentro de los factores que limitan la realización de la rehabilitación respiratoria, 20 (63%) centros refieren que el horario de atención es uno de los factores más limitantes, mientras que 23 (72%) centros refieren que no cuentan con espacio físico adecuado y 22 (69%) centros relatan no contar con los implementos mínimos necesarios. Discusión: Los datos obtenidos indican que en la mayoría de los centros encuestados no se realiza rehabilitación respiratoria como parte del tratamiento del paciente con Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica, principalmente por problemas de recursos humanos, materiales e infraestructura. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Implementation of respiratory rehabilitation in the municipalities of Valparaíso, Viña del Mar, Quilpué and Villa Alemana in 2013].</dc:title>
<dc:publisher>Nutricion hospitalaria</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
