<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>25726187</identifier>
<setSpec>1699-5198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Varón Vega, Martha Liliana</dc:author>
<dc:author>Pinzón Espitia, Olga Lucia</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Patients undergoing elective surgery, require a comprehensive clinical treatment that tends to maintain or prevent deterioration of nutritional status and promote clinical outcomes, and in turn improve the safety of parenteral nutrition therapy through optimization of technology, as a option aimed at minimizing risk and lower operating costs in institutions providing health services. AIM To review the literature in order to study the requirements and recommendations of peripheral parenteral nutritional support and / or complementary ready to use in people undergoing surgery. METHODS Data synthesis after reviewing the relevant literature, to allow the protocol design. The search was conducted in the following databases: PubMed, Medline, Embase and ScienceDirect. CONCLUSIONS Peripheral parenteral nutrition is a ready to use alternative nutritional support that improves the contribution Protein-Energy and demonstrate improvements in patient safety, decrease costs and increase patient satisfaction.</dc:description>
<dc:type>English Abstract</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2014 Oct 03 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Protocolo para el manejo de nutrición parenteral periférica lista para usar en paciente quirúrgico.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: Los pacientes sometidos a cirugía electiva, requieren de un tratamiento clínico integral que propenda por mantener o evitar el deterioro del estado nutricional y favorecer los resultados clínicos, y a su vez mejorar la seguridad de la terapia nutricional parenteral mediante la optimización de la tecnología, como una opción enfocada a la minimización de riesgo y la disminución de los costos operativos en las instituciones de prestación de servicios de salud. Objetivo: Realizar una revisión de la literatura con el fin de estudiar las indicaciones y recomendaciones del soporte nutricional parenteral periférico y/o complementario listo para usar en personas sometidas a una intervención quirúrgica. Métodos: Síntesis de datos tras la revisión de la bibliografía pertinente, que permitiera el diseño del protocolo. Se realizó la búsqueda en las siguientes bases de datos: PubMed, Medline, ScienceDirect y Embase. Conclusiones: La nutrición parenteral periférica lista para usar es una alternativa de soporte nutricional, que permite mejorar el aporte Proteico-Energético así como demostrar mejoras en la seguridad del paciente, disminución de los costos y aumentar la satisfacción del paciente. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Protocol for peripheral parenteral nutrition management ready to use in surgical patients].</dc:title>
<dc:publisher>Nutricion hospitalaria</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
