<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>25795931</identifier>
<setSpec>1699-5198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Lozano Aguilera, Emilio</dc:author>
<dc:author>Arteaga Checa, Milagros</dc:author>
<dc:author>Párraga Montilla, Juan Antonio</dc:author>
<dc:author>Palop Montoro, M Victoria</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Aging is accompanied by changes in body composition among which is a progressive reduction in muscle mass, which may contribute to the development of functional limitations in older people, and where the lifestyle plays a particularly important role. OBJECTIVES To test the effectiveness of progressive resistance training, protein nutritional supplements and both interventions combined in the treatment of sarcopenia. METHODS Review of literature in Medline, ScienceDirect, CINAHL, ISI WOK and PEDro data by combining the descriptors of Medical Subject Headings (MeSH) concerning sarcopenia, progressive resistance training, protein supplements and seniors. RESULTS A total of 147 studies were found which resistance exercise performed by sessions 45-60 minutes, 2-3 times a week, and 3-4 sets of 8 repetitions, to an increasing intensity. This exercise resulted in increased muscle mass and strength, and increased skeletal muscle protein synthesis and muscle fiber size. Nutritional supplements such as beta-hydroxy-beta-methylbutyrate, leucine and essential amino acids produced gains in muscle mass. All supplements increased strength, especially when combined with resistance exercise. CONCLUSION The combination of progressive resistance training and protein included in the diet, either in the form of nutritional supplements, strengthens the impact that each of these interventions can have on the treatment of sarcopenia in the elderly.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2015 Apr 01 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Intervención en la sarcopenia con entrenamiento de resistencia progresiva y suplementos nutricionales proteicos.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: El envejecimiento viene acompañado de cambios en la composición corporal entre los que se encuentra una reducción progresiva de la masa muscular, que puede contribuir al desarrollo de limitaciones funcionales en las personas mayores, y donde el estilo de vida juega un papel de especial relevancia. Objetivos: Comprobar la efectividad del entrenamiento de resistencia progresiva, los suplementos nutricionales proteicos y ambas intervenciones combinadas en el tratamiento de la sarcopenia. Método: Revisión de la literatura en las bases de datos Medline, ScienceDirect, CINAHL, ISI WOK y PEDro, mediante la combinación de los descriptores del Medical Subjects Headings (MeSH) referentes a sarcopenia, entrenamiento de fuerza progresiva, suplementos proteicos y personas mayores. Resultados: Un total de 147 estudios fueron encontrados los cuales realizaban ejercicio de resistencia, mediante sesiones de 45-60 minutos, 2-3 veces por semana, y 3-4 series de 8 repeticiones, a una intensidad creciente. Este ejercicio produjo un aumento de la masa muscular y la fuerza, así como incremento en la síntesis de proteínas musculoesqueléticas y tamaño de la fibra muscular. Los suplementos nutricionales tales como el beta-hidroxi-beta-metilbutirato, la leucina y los aminoácidos esenciales produjeron beneficios en la masa muscular. Todos los suplementos aumentaron la fuerza, especialmente cuando se combinaron con el ejercicio de resistencia. Conclusión: La combinación del entrenamiento de resistencia progresiva y las proteínas incluidas en la dieta, o bien en forma de suplementos nutricionales, refuerza los efectos que cada una de estas intervenciones puede tener en el tratamiento de la sarcopenia en las personas mayores. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Sarcopenia intervention with progressive resistance training and protein nutritional supplements].</dc:title>
<dc:publisher>Nutricion hospitalaria</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
