<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>25929361</identifier>
<setSpec>1699-5198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Aguilar Cordero, María José</dc:author>
<dc:author>Madrid Baños, Nayra</dc:author>
<dc:author>Baena García, Laura</dc:author>
<dc:author>Guisado Barrilao, Rafael</dc:author>
<dc:author>Sánchez López, Antonio Manuel</dc:author>
<dc:author>Mur Villar, Norma</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Breastfeeding is a recommended practice from all health institutions, both national and international, due to the benefits that it provides for both the nursling's and the mother's health. It has been proved that mothers who breastfeed their children suffer from less cardiovascular disorders, including hypertension, than those women who have never done it. AIM The goal of this review is to analyse the studies that have done some research on breastfeeding as a protection from cardiovascular diseases in the mother and the infant. METHODS A systematic search has been carried out and 10 meta-analysis or reviews, 8 original articles of clinical studies, 31 longitudinal or cohort studies and 7 correlational studies of large sample and descriptive were selected. RESULTS/CONCLUSIONS Cardiovascular disease is the main cause of death for women all over the world. Diet, exercise, quitting smoking and blood pressure control are well-known methods to prevent cardiovascular diseases. It has been shown that breastfeeding has a positive impact on the mother and child's blood pressure level, both in the short term and the long term. It is, thus, necessary to provide further information for the population so as to promote breastfeeding and know its benefits.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2015 May 01 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">LACTANCIA MATERNA COMO MÉTODO PARA PREVENIR ALTERACIONES CARDIOVASCULARES EN LA MADRE Y EL NIÑO.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: La lactancia materna es una práctica recomendada desde las instituciones sanitarias nacionales e internaciones, debido a los beneficios que reporta para la salud, tanto del lactante como de la madre. Se ha comprobado que los problemas cardiovasculares de las madres que lactan son menores que las de aquellas que no lo han hecho nunca, entre ellos, la hipertensión arterial. Objetivo: El objetivo de esta revisión es analizar los estudios que han investigado la lactancia materna, como protección frente a los problemas cardiovasculares de la madre y el niño. Métodos: Se ha efectuado una búsqueda sistemática y se seleccionaron 12 meta-análisis o revisiones, 7 artículos originales de ensayos clínicos, 39 estudios de cohorte o longitudinales y 14 estudios correlacionales de muestra amplia y descriptivos. Resultados/conclusión: La enfermedad cardiovascular es la principal causa de muerte de las mujeres en todo el mundo. La dieta, el ejercicio, dejar de fumar y el control de la presión arterial son todos reconocidos como elementos clave en la prevención de las enfermedades cardiovasculares. Se ha demostrado que la lactancia materna influye positivamente en los niveles de la presión arterial materna y del niño, tanto a corto como a largo plazo. Es, pues, necesario facilitar más información a la población para promocionar la lactancia materna y conocer así sus beneficios. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Breastfeeding as a method to prevent cardiovascular diseases in the mother and the child].</dc:title>
<dc:publisher>Nutricion hospitalaria</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
