<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>26239331</identifier>
<setSpec>0002-5151</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Del Río-Navarro, Blanca Estela</dc:author>
<dc:author>González-Uribe, Víctor</dc:author>
<dc:author>Sienra-Monge, Juan José Luis</dc:author>
<dc:author>Pietropaolo-Cienfuegos, Dino Roberto</dc:author>
<dc:author>Del Río-Chivardi, Jaime Mariano</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">BACKGROUND Although we have epidemiological information on primary immunodeficiencies (PID), the available information is meager in Mexico. OBJECTIVE To provide epidemiological information on the delay in the diagnosis of PID and its correlation to chronic lung damage. MATERIAL AND METHOD A retrospective, analytical study was done in patients 0-18 year old age diagnosed with PID for 11 years at the HIMFG (Hospital Infantil de Mexico Federico Gomez). The variables studied were: age at symptom onset, age at diagnosis, time from onset of symptoms to diagnosis, number of previous pneumonias and studies with radiographic chronic lung damage data. RESULTS 48 patients were obtained after meeting inclusion criteria; 33 showed lung damage at diagnosis, antibody deficiency being the most affected group. Relating age of onset of symptoms and the time difference of the onset of symptoms to diagnosis showed a strong correlation (p &lt; 0.001, Rho &gt; 0.80). A moderate correlation between the observed time difference vs number of pneumonias (p=0.005, Rho=0.495) and correlation between number of pneumonia and lung damage was highly significant (p &lt;0.001, Rho=0.704). CONCLUSION A strong relationship between the elapsed time from onset of symptoms and the number of pneumonia with lung injury time was found. So, the recurrent pneumonia (&gt; 2) must make suspect the diagnosis of PID, as recommended in the literature.</dc:description>
<dc:type>English Abstract</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>late diagnosis</dc:subject>
<dc:subject>chronic pulmonary disease</dc:subject>
<dc:subject>pneumonia</dc:subject>
<dc:subject>primary immunodeficiency</dc:subject>
<dc:date>2015 Jul-Sep </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Alteraciones radiográficas en niños con inmunodeficiencia primaria.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Antecedentes: si bien se cuenta con información epidemiológica de las inmunodeficiencias primarias, la información disponible en México es escasa. Objetivos: dar información epidemiológica del retraso del diagnóstico de las inmunodeficiencias primarias y de su correlación con daño pulmonar crónico. Material y método: estudio retrospectivo, analítico, efectuado en pacientes de 0 a 18 años de edad con diagnóstico de inmunodeficiencias primarias durante 11 años en el Hospital Infantil de México Federico Gómez; las variables estudiadas fueron: edad al inicio de los síntomas, edad al diagnóstico, tiempo desde el inicio de los síntomas al diagnóstico, número de neumonías previas y estudios radiográficos con datos de daño pulmonar crónico. Resultados: se incluyeron 48 pacientes que cumplieron los criterios de inclusión; 33 tenían daño pulmonar al diagnóstico, el déficit de anticuerpos fue el grupo con mayor afectación. Al correlacionar la edad de inicio de los síntomas y la diferencia de tiempo del inicio de los síntomas al diagnóstico se obtuvo una fuerte correlación (p &lt;0.001, Rho &gt; 0.80). Se observó una correlación moderada entre la diferencia en tiempo vs número de neumonías (p=0.005, Rho=0.495) y la correlación entre número de neumonías y daño pulmonar mostró significación alta (p &lt;0.001, Rho=0.704). Conclusión: se encontró una relación estrecha entre el tiempo transcurrido desde el inicio de los síntomas y el número de neumonías con el daño pulmonar, por lo que las neumonías de repetición (más de dos) deben hacer sospechar el diagnóstico de inmunodeficiencia primaria, como se recomienda en la bibliografía mundial. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Radiographic changes in children with primary immunodeficiency].</dc:title>
<dc:publisher>Revista alergia Mexico (Tecamachalco, Puebla, Mexico : 1993)</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
