<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>26262704</identifier>
<setSpec>1699-5198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Salas, Carlos</dc:author>
<dc:author>Valdivia Moral, Pedro</dc:author>
<dc:author>Díaz Martínez, Ximena</dc:author>
<dc:author>Mena Bastías, Carmen</dc:author>
<dc:author>Celis-Moralesl, Carlos</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">BACKGROUND interventions aiming to develop healthy lifestyle behaviours at early age could be an effective way of reducing childhood obesity. AIMS to evaluate the effect of a dietary and physical activity intervention on reducing childhood obesity. METHODS 312 students took part on this 5 month intervention study. The intervention included dietary talk delivered to children and their parents in addition to 45 minutes of daily physical activity modules. Nutritional status was assessed using the Obesity Task Force criteria. Changes in dietary behaviours and physical activity were assessed using questionnaires administrated to the parents. RESULTS body mass index decreased significantly post intervention (-0.2 kg.m-2), however, this reduction was driven by boys (-0.3 kg.m-2). Similarly, waist circumference shows a significant reduction in boys (-0.4 cm) but not girls. Children with overweight or obesity shows greater reductions in obesity-related traits, which were related to changes in dietary and physical activity post interventions. CONCLUSIONS multidisciplinary interventions applied to children between 5 and 7 years old are effective on reducing body mass index and improving dietary and physical activity behaviours in overweight and obese children.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2015 Jul 01 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">EFECTO DE UN PROGRAMA DE ACTIVIDAD FÍSICA Y ALIMENTACIÓN SALUDABLE APLICADO A HIJOS Y PADRES PARA LA PREVENCIÓN DE LA OBESIDAD INFANTIL.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: las intervenciones orientadas a la formación de estilos de vida saludable en edades tempranas podría ser una herramienta eficaz para reducir los niveles de obesidad en escolares. Objetivo: evaluar el efecto de una intervención en alimentación y actividad física (AF) en la reducción de la obesidad en escolares. Métodos: un total de 312 escolares participaron en esta intervención, la cual se aplicó durante cinco meses. Se desarrollaron talleres para la familia y los niños con material educativo basado en guías alimentarias chilenas, en conjunto con 45 minutos diarios de AF. El estado nutricional fue evaluado con el International Obesity Task Force. Los cambios en los hábitos alimentarios y de actividad física fueron evaluados mediante la aplicación de cuestionarios. Resultados: el Índice de Masa Corporal (IMC) disminuyó significativamente post intervención (-0,2 kg.m-2); al analizar estos resultados por sexo, solo los varones presentaron una reducción significativa (-0,3 kg.m-2). Resultados similares fueron observados para el perímetro de la cintura en varones (-0,4 cm). No obstante, al analizar el efecto de la intervención en aquellos escolares con sobrepeso u obesidad preintervención se observaron cambios significativos en el IMC, los cuales fueron asociados a cambios en la alimentación y los niveles de actividad física. Conclusiones: las intervenciones multidisciplinarias aplicadas a escolares del primer ciclo de enseñanza básica son efectivas a la hora de reducir los niveles de IMC e incrementar los niveles de actividad física y la calidad de la alimentación en escolares con sobrepeso u obesidad. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[EFFECT OF A HEALTHY EATING AND PHYSICAL ACTIVITY INTERVENTION PROGRAM ON CHILHOOD OBESITY].</dc:title>
<dc:publisher>Nutricion hospitalaria</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
