<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>26273948</identifier>
<setSpec>1853-0605</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Buonanotte, Carlos Federico</dc:author>
<dc:author>Scribano Parada, María de la Paz</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION For years the study of migraine with aura was surprised by the versatility of its presentation. Auras are manifested with the gradual development of neurological symptoms ranging from visual impairment to perception disorders. The latter are rare forms of presentation being the reason for this article. CASE REPORT the case of a female patient of 53 years diagnosed with migraine with aura which makes an autobiographical account of their crises, with special emphasis on a variant of asomatognosia as manifestation is presented. It then discusses the asomatognosia as a phenomenon belonging to the altered body image and the different concepts related to these clinical forms and a brief overview of the possible anatomical locations of these conditions do. CONCLUSION Migraine with aura may manifest with varied previous symptoms before the pain. The asomatognosia is an uncommon presentation. A field of interests for research also include an effort to define the specificity and location of the lesion as a method for better understanding of how injuries to very specific areas of the brain affect perception and memory.</dc:description>
<dc:type>Case Reports</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2015 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Asomatognosia como manifestación de migraña con aura. Reporte de un caso y revisión.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: Durante años el estudio de la migraña con aura ha sorprendido por la versatilidad de su forma de presentación. Las auras se manifiestan con el desarrollo gradual de síntomas neurológicos que van desde alteraciones visuales hasta trastornos de la percepción. Estos últimos son formas de presentación poco frecuentes siendo el motivo de este artículo. Caso Clínico: Se presenta el caso de una paciente de sexo femenino de 53 años con diagnóstico de migraña con aura la cual hace un relato autobiográfico de sus crisis, con especial énfasis en una variante de asomatognosia como forma de presentación. A continuación se discute sobre la asomatognosia como un fenómeno perteneciente a las alteraciones del esquema corporal y los diferentes conceptos y formas clínicas relacionados con estas y se hacer un breve repaso sobre las posibles localizaciones anatómicas de estas afecciones. Conclusión: La migraña con aura puede manifestarse con una variada sintomatología previa al dolor. La asomatognosia es una forma infrecuente de presentación. Un campo de interés en la investigación de esta área incluyen un esfuerzo por definir la especificidad y localización de la lesión como un método para la mejor comprensión de cómo las lesiones a áreas muy específicas del cerebro afectan la percepción y la memoria. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Asomatognosia as a manifestation of migraine with aura. case report and review].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de la Facultad de Ciencias Medicas (Cordoba, Argentina)</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
