<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>26506481</identifier>
<setSpec>2448-5667</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Ramiro-H, Manuel</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">In Guadalajara, on August 19, 20 and 21 was held the XII Foro Nacional de Educación en Salud, in line with the interest that both, the Dirección General and the Dirección de Prestaciones Médicas of the IMSS, have in training and updating the human resources for the care of the beneficiaries. The Unidad de Educación, Investigación y Políticas de Salud organized a meeting in which the actors of these tasks, the institutional staff and authorities from various universities worked together with the IMSS.</dc:description>
<dc:type>Editorial</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>Mexico</dc:subject>
<dc:subject>Health education</dc:subject>
<dc:subject>Teaching</dc:subject>
<dc:date>2015 Nov-Dec </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">XII Foro Nacional de Educación en Salud.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             En Guadalajara, los días 19, 20 y 21 de agosto se llevó a cabo el XII Foro Nacional de Educación en Salud, en consonancia con el interés que tanto la Dirección General como la Dirección de Prestaciones Médicas del IMSS tienen en la formación y actualización de los recursos humanos para la atención de los derechohabientes. La Unidad de Educación, Investigación y Políticas de Salud organizó una reunión en la que se conjuntó a los actores de estas tareas, tanto al personal institucional como a las autoridades de diversas Universidades que trabajan conjuntamente con el Instituto. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[XII National Forum on Health Education].</dc:title>
<dc:publisher>Revista medica del Instituto Mexicano del Seguro Social</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
