<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>26860721</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Durán-Palacios, Ingrid C</dc:author>
<dc:author>Ortiz-Madinaveitia, Saturnino</dc:author>
<dc:author>López-Pisón, Javier</dc:author>
<dc:author>Serrano-Madrid, M Luisa</dc:author>
<dc:author>Peláez-Cabo, Pilar</dc:author>
<dc:author>Conejo-Moreno, David</dc:author>
<dc:author>Peña-Segura, José Luis</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Aicardi-Goutieres syndrome is a rare immune disorder due to mutations in seven different genes that encode proteins called TREX1, ribonuclease H2 complex, SAMHD1, ADAR and IDIH1 (MDA5), which are involved in acid nucleic metabolism. Two cases are described in detail below caused by RNASEH2B gene mutation, one of which displays a mutation no described to date. CASE REPORTS Case 1: male consulting because from 5-month-old shows loss of maturity items acquired until then, coming with several fever episodes. Case 2: a 4-month-old boy showing since 2-month-old great irritability and oral-feeding trouble with severe psychomotor impairment. In both cases it was found an increase of pterines in the cerebrospinal fluid, mainly neopterine, with calcifications in the basal ganglia. The diagnosis was proved by sequencing RNASEH2B gene, founding in case 2 a new mutation not described previously. CONCLUSIONS The reported cases belong to the description already done by Aicardi-Goutieres, it should be noticed this syndrome in a patient with a subacute encephalopathy of debut in the first year of life, dystonia/spasticity in variable degree and important affectation/regression of psychomotor development, particularly in those with increase of pterines (neopterine) in the cerebrospinal fluid and calcifications in the basal ganglia.</dc:description>
<dc:type>Case Reports</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2016 Feb 16 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Variaciones fenotípicas en el síndrome de Aicardi-Goutières causado por mutaciones en el gen RNASEH2B: presentación de dos nuevos casos.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Variaciones fenotipicas en el sindrome de Aicardi-Goutieres causado por mutaciones en el gen RNASEH2B: presentacion de dos nuevos casos. 
             Introduccion. El sindrome de Aicardi-Goutieres es un trastorno inmunitario raro debido a mutaciones en siete genes que codifican proteinas llamadas TREX1, el complejo ribonucleasa H2, SAMHD1, ADAR e IFIH1 (MAD5), las cuales estan implicadas en el metabolismo de los acidos nucleicos. A continuacion se presentan dos nuevos casos por mutacion en el gen RNASEH2B, uno de los cuales presenta una mutacion no descrita hasta la fecha. Casos clinicos. Caso 1: varon que consulto porque desde los 5 meses, coincidiendo con cuadros febriles de repeticion, presentaba perdida de los items madurativos adquiridos hasta la fecha. Caso 2: niño de 4 meses que desde los 2 meses mostraba gran irritabilidad con dificultades en la alimentacion, asociado a un grave retraso psicomotor. En ambos casos se constato un aumento de las pterinas en el liquido cefalorraquideo, principalmente de la neopterina, con calcificaciones en los ganglios basales. El diagnostico se confirmo mediante secuenciacion del gen RNASEH2B; el caso 2 presentaba una mutacion no descrita en la literatura medica. Conclusiones. Los casos corresponden a la descripcion clasica realizada por Aicardi-Goutieres. Debe tenerse en cuenta este sindrome ante un paciente con un cuadro de encefalopatia subaguda de comienzo en el primer año de vida, distonia/espasticidad en grado variable e importante afectacion/regresion del desarrollo psicomotor, especialmente si asocia aumento de las pterinas (neopterina) en el liquido cefalorraquideo y calcificaciones en los ganglios basales. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Phenotypic variations in Aicardi-Goutieres syndrome caused by RNASEH2B gene mutations: report of two new cases].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
