<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>26922955</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Artigas-Pallares, J</dc:author>
<dc:author>Paula-Perez, I</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION The reasons underlying self-harm in persons with autism do not appear to have a single, straightforward and simple explanation. Biological predisposition, certain psychological states involving stress, atypical sensory processing, communication disorders, medical problems, and limited emotional regulation, among others, can lead persons with autism to harm themselves. AIMS In this article a distinction is drawn, first of all, between self-harm related to neurodevelopmental disorders, such as autism, and self-harm linked to other psychiatric conditions. Second, a preliminary approach to an integrated model for the understanding of self-harm in autism is proposed. DEVELOPMENT Some of the hypotheses put forward to account for self-harm in autism are focused on atypical sensory processing, on communication disorders and medical problems, and on emotional dysregulation. CONCLUSIONS The limited number of studies conducted in this area and the inconsistency of the data resulting from them have led to great efforts being made to separate the facts from the suppositions in this subject. This modest initial proposal makes it possible to draw up a roadmap to guide and help persons with autism, their families and professionals in the process of reducing or eliminating this behaviour. It is suggested that self-harm should no longer be considered a disruptive behaviour and that it should be interpreted instead as an (inadequate) self-regulatory response to stress.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2016 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Vulnerabilidad a la autolesion en el autismo.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Vulnerabilidad a la autolesion en el autismo. 
             Introduccion. El porque de la autolesion en las personas con autismo no parece tener una explicacion simple, sencilla y unica. La predisposicion biologica, determinados estados psicologicos de estres, un procesamiento sensorial atipico, alteraciones en la comunicacion, problemas medicos, limitaciones en la regulacion emocional, entre otros, pueden llevan a la persona con autismo a dañarse. Objetivo. En este articulo se diferencia, en primer lugar, la autolesion relacionada con alteraciones del neurodesarrollo, como el autismo y la autolesion vinculada a otras condiciones psiquiatricas; y en segundo lugar, se propone una primera aproximacion a un modelo integral de comprension de la autolesion en el autismo. Desarrollo. Algunas de las hipotesis explicativas de la autolesion en el autismo estan centradas en el procesamiento sensorial atipico, en alteraciones de la comunicacion y problemas medicos, y en la desregulacion emocional. Conclusiones. La limitada investigacion al respecto y la confusion de los datos que se arrojan ha generado un especial esfuerzo por separar los hechos de las suposiciones en todo lo relativo a este tema. Esta modesta propuesta inicial permite elaborar una hoja de ruta que oriente y ayude a las personas con autismo, a sus familias y a los profesionales en el proceso de disminuir o eliminar este comportamiento. Se sugiere dejar de hablar de la autolesion como comportamiento disruptivo y mas bien interpretarla como una (inadecuada) respuesta autorregulatoria al estres. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Vulnerability to self-harm in autism].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
