<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>26922966</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Alcindor, P</dc:author>
<dc:author>Martin, M</dc:author>
<dc:author>Quintero, J</dc:author>
<dc:author>Perez-Templado, J</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Attention deficit hyperactivity disorder (ADHD) is a neurodevelopmental disorder that begins at an early age and can be present until adulthood. Subjects with ADHD not only have symptoms such as inattention, impulsivity or hyperactivity but also have their social and emotional areas affected. In addition, they have an associated increased risk for presenting comorbilities with other psychiatric disorders, overshadowing the development. Considering ADHD as a evolutionary risk factor, prevention should be considered as a primary goal. Most preventive actions on ADHD have been focused on tertiary prevention. The present review aims to study the factors involved in the development of ADHD in order to form a prevention model beyond tertiary prevention. This research focuses on models of primary prevention (early detection of disease) and secondary prevention (to prevent or delay the disease), trying to incorporate them into daily practice. This study reviews risk factors that affect ADHD. Through actions aimed to pursue an early detection, development of the disorder could be improved, and by identifying population at risk, efforts could be concentrated on developing a true primary prevention (perinatal period and early childhood) that eventually could contribute to reduce the incidence of ADHD.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2016 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Prevencion en el trastorno por deficit de atencion/hiperactividad.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Prevencion en el trastorno por deficit de atencion/hiperactividad. 
             El trastorno por deficit de atencion/hiperactividad (TDAH) es un trastorno del neurodesarrollo que comienza en edades muy tempranas y que puede estar presente hasta la edad adulta. Los sujetos que padecen TDAH presentan sintomas como falta de atencion, impulsividad e hiperactividad, y se ven afectados en otras areas, como las sociales o emocionales. El TDAH asocia un riesgo aumentado para presentar comorbilidades con otros trastornos psiquiatricos, lo que ensombrece la evolucion. Teniendo en cuenta el TDAH como un factor de riesgo evolutivo, la prevencion deberia ser un objetivo principal. Mayoritariamente, las acciones preventivas en el TDAH se han centrado en la prevencion terciaria. La presente revision busca estudiar los factores que intervienen en el desarrollo del TDAH para poder conformar un modelo de prevencion mas alla de la prevencion terciaria. Se estudian modelos de prevencion secundaria (deteccion precoz de la enfermedad) y primaria (evitar o retrasar la enfermedad), intentando incorporarlos a la practica diaria. Se revisan los factores de riesgo que afectan al TDAH. Mediante acciones encaminadas a la deteccion precoz, se podria mejorar la evolucion del trastorno, y mediante la identificacion de poblaciones en riesgo, se pueden concentrar los esfuerzos en desarrollar una verdadera prevencion primaria (periodo perinatal y primeros años de vida), que a la larga podria contribuir en la reduccion de la incidencia del TDAH. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Prevention in attention deficit hyperactivity disorder].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
