<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>26960054</identifier>
<setSpec>2448-5667</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Solórzano-Santos, Fortino</dc:author>
<dc:author>Viniegra-Osorio, Arturo</dc:author>
<dc:author>Ponce de León-Rosales, Samuel</dc:author>
<dc:author>Oropeza-Martínez, M Patricia</dc:author>
<dc:author>Oest-Dávila, Cecilio Walterio</dc:author>
<dc:author>Valenzuela-Flores, Adriana Abigail</dc:author>
<dc:author>Gómez-García, Jesús Alejandro</dc:author>
<dc:author>Valenzuela-Flores, Alma Gabriela</dc:author>
<dc:author>Moreno-Ruiz, Luis A</dc:author>
<dc:author>Escobar-Rodríguez, David</dc:author>
<dc:author>Martínez-Flores, Enrique</dc:author>
<dc:author>Hernández-Amezcua, Lucía</dc:author>
<dc:author>Durán-Arenas, Luis G</dc:author>
<dc:author>Martínez-Vargas, Romel</dc:author>
<dc:author>Soria-Guerra, Mariana</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">BACKGROUND Hypertension ranks first medical care in first level units. It is estimated that half of the patients with hypertension are uncontrolled. The purpose of this document is to provide recommendations to guide diagnosis and treatment of arterial hypertension in primary care, which have been considered key to the process of care, in order to help health professionals in the clinical decision-making. METHODS The guide is integrated with recommendations of international guidelines and evidence of published studies indicated the changes regarding the management and treatment of hypertension, as well as differences between the target populations of the guide. Searching for information it is performed by means of a standardized sequence in PubMed and Cochrane Library Plus, from the questions asked. The key recommendations were chosen by a consensus of a group of professionals and health managers. CONCLUSIONS The key recommendations evidence-based standardized help you make decisions about prevention, diagnosis and treatment in patients with hypertension, and will contribute to reducing cardiovascular risk, promote changes in lifestyle, control the disease and reduce complications.</dc:description>
<dc:type>Consensus Development Conference</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>Hypertension</dc:subject>
<dc:subject>Practice guideline</dc:subject>
<dc:subject>Blood pressure</dc:subject>
<dc:subject>Diagnosis</dc:subject>
<dc:subject>Life style</dc:subject>
<dc:date>2016 Mar-Apr </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Recomendaciones de la guía de práctica clínica de hipertensión arterial en el primer nivel de atención.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: la hipertensión arterial (HA) ocupa el primer lugar de atención en unidades médicas de primer nivel. La mitad de los pacientes con HA no están controlados. El objetivo de este documento es proporcionar las recomendaciones de la guía de diagnóstico y tratamiento de HA en el primer nivel de atención que han sido consideradas clave para el proceso de atención, con el fin de ayudar a los profesionales de la salud, en la toma de decisiones clínicas. Métodos: la guía se integró con recomendaciones de guías internacionales y evidencias de estudios publicados que señalaron los cambios ocurridos en el abordaje y tratamiento de la HA, así como las diferencias entre los grupos poblacionales blanco de la guía. La búsqueda de información se realizó por medio de una secuencia estandarizada en Pubmed y Cochrane Library Plus. Las recomendaciones clave se eligieron por consenso de un grupo de profesionales y gestores de la salud. Conclusiones: las recomendaciones clave, basadas en evidencias, ayudarán a tomar decisiones estandarizadas sobre prevención, diagnóstico y tratamiento en pacientes con HA, y coadyuvarán a disminuir el riesgo cardiovascular, impulsar cambios en el estilo de vida, controlar la enfermedad y reducir las complicaciones. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Key recommendations of the clinical guidelines of arterial hypertension in primary care].</dc:title>
<dc:publisher>Revista medica del Instituto Mexicano del Seguro Social</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
