<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>27100972</identifier>
<setSpec>2448-5667</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Nuño-Donlucas, María Olimpia</dc:author>
<dc:author>Hernández-Calderón, Jéssica</dc:author>
<dc:author>Sahagún-Cuevas, Minerva Natalia</dc:author>
<dc:author>Ramírez-Ramos, Joana Kareli</dc:author>
<dc:author>Delgado-Quiñones, Edna Gabriela</dc:author>
<dc:author>Cervantes-Sánchez, Paulina</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">BACKGROUND Violence against women is one of the most important health problems in recent times. In Mexico, it is reported a prevalence of 21.5% during pregnancy; however, it seems to be underdiagnosed. The objective is to determine the prevalence of domestic violence in pregnant women from 20 to 35 years at the Unidad de Medicina Familiar (UMF) 171 of the Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS). METHODS It was performed a cross-sectional descriptive study with a sample of 102 pregnant women to which we applied a sociodemographic questionnaire and the Severity of Violence Against Women Scale (ISVP). RESULTS 19 women (18.6%) suffered violence; of these, 10.8% (n=11) experienced physical violence, 5.9% (n=6) psychological violence, and 4% (n=4) sexual violence. We used chi squared between the variable violence and each of the sociodemographic factors: 52.6% women (n=10) were married (p=0.005), 26.3% (n=5) had a bachelor's degree (p=0.074), 57.8% (n=11) had planned their pregnancy, 47.3% (n=9) were in the third trimester of pregnancy, and 78.95% (n=15) worked as laborers, shop-keepers or professionals (p=0.016). CONCLUSIONS Among pregnant women belonging in UMF 171 of IMSS, domestic violence is a problem with a prevalence of 18.6%.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>Domestic violence</dc:subject>
<dc:subject>Pregnant women</dc:subject>
<dc:date>2016 May-Jun </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de violencia intrafamiliar en embarazadas de 20 a 35 años de una unidad de medicina familiar.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Introducción: la violencia contra la mujer es uno de los problemas sanitarios de mayor relevancia en los últimos tiempos. Durante el embarazo se reporta un 21.5 % de prevalencia en nuestro país y se cree que esta está subdiagnosticada. El objetivo fue conocer la prevalencia de violencia intrafamiliar en embarazadas de 20 a 35 años de la Unidad de Medicina Familiar 171 (UMF 171) del Instituto Mexicano del Seguro Social. Métodos: estudio transversal-descriptivo con pacientes embarazadas de 20 a 35 años con una muestra de 102 embarazadas a las cuales se les aplicó un cuestionario sociodemográfico y el instrumento índice de severidad de violencia de pareja (ISVP). Se utilizó media, porcentajes y chi cuadrada para los resultados. Resultados: el 18.6 % de las participantes (n = 19) padeció violencia. De estas la violencia física se presentó en el 10.8 % (n = 11), seguida de la violencia psicológica en un 5.9 % (n = 6) y la violencia sexual en 4 % (n = 4). Se empleó chi cuadrada entre la variable violencia y cada uno de los factores sociodemográficos: 52.6 % (n = 10) eran casadas (p 0.005), 26.3 % (n = 5) tenían licenciatura (p 0.074), 57.8 % (n = 11) habían planeado su embarazo, 47.3 % (n = 9) cursaban el tercer trimestre de embarazo y 78.95 % (n = 15) tenían un trabajo entre obreras, comerciantes o profesionistas (p 0.016). Conclusiones: la violencia intrafamiliar es un problema presente en las embarazadas de la UMF 171, con una prevalencia de 18.6 %. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Prevalence of domestic violence in pregnant women from 20 to 35 years in a family medicine unit].</dc:title>
<dc:publisher>Revista medica del Instituto Mexicano del Seguro Social</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
