<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>27113062</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Gonzalez-Henares, A</dc:author>
<dc:author>Lucas-Noll, J</dc:author>
<dc:author>Clua-Espuny, J L</dc:author>
<dc:author>Ripolles-Vicente, R</dc:author>
<dc:author>Equipo de Investigacion Ebrictus, Equipo de Investigacion Ebrictus</dc:author>
<dc:author>Lopez-Pablo, C</dc:author>
<dc:author>Panisello-Tafalla, A</dc:author>
<dc:author>Queralt-Tomas, M L</dc:author>
<dc:author>Gil-Guillen, V F</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">AIM To determine the population incidence of intracerebral haemorrhage and its preventable incidence, associated risk factors and prognosis of death and disability. SUBJECTS AND METHODS We examined a sample of 240 consecutive patients with a first episode of intracerebral haemorrhage between 1st April 2006 and 30th June 2015. The main variables are: NIHSS scale, comorbidity, pharmacological information, Barthel index, Rankin scale, time within therapeutic window, prognosis and destination on hospital discharge. The 'unnecessarily premature and sanitarily avoidable mortality' (MIPSE) classification was applied to define the cases as 'preventable incidence'. RESULTS The rate of population incidence of haemorrhagic cerebrovascular disease was 23.5 cases per 100,000 inhabitants/year; an exponential increase occurred from the age of 55 years in males and 75 years in females. The rate ratio was 0.682. The preventable incidence would account for 66.6% of all the cases in those under 75 years of age and 22.7% in those aged 75 or over. The chances of survival and functional autonomy were significantly lower in females, and age, anticoagulant treatment, the presence of polymedication and treatment with serotonin reuptake inhibitor antidepressants were factors that were independent of the prognosis. CONCLUSIONS The incidence of haemorrhagic cerebrovascular disease does not appear to be modified within the period, but just the opposite occurs with the factors associated according to sex and age. According to the MIPSE classification, the preventability of haemorrhagic cerebrovascular disease could be as high as 36%.</dc:description>
<dc:type>English Abstract</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2016 May 01 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Incidencia y evitabilidad de los ictus hemorragicos. Resultados del registro Ebrictus.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Incidencia y evitabilidad de los ictus hemorragicos. Resultados del registro Ebrictus. 
             Objetivo. Conocer la incidencia poblacional de la hemorragia intracerebral y su incidencia evitable, factores de riesgo asociados y pronostico de muerte y discapacidad. Sujetos y metodos. Muestra de 240 pacientes consecutivos con un primer episodio de hemorragia intracerebral entre el 1 de abril de 2006 y el 30 de junio de 2015. Las variables principales son: escala NIHSS, comorbilidad, informacion farmacologica, indice de Barthel, escala de Rankin, tiempo en rango terapeutico, pronostico y destino al alta hospitalaria. Se aplico la clasificacion 'mortalidad innecesariamente prematura y sanitariamente evitable' (MIPSE) para definir los casos como 'incidencia evitable'. Resultados. La tasa de incidencia poblacional de enfermedad cerebrovascular hemorragica fue de 23,5 casos por 100.000 habitantes/año; se produjo un incremento exponencial a partir de los 55 años en hombres y 75 años en mujeres. La razon de tasas fue de 0,682. La incidencia evitable significaria el 66,6% de todos los casos en los menores de 75 años y el 22,7% en aquellos con 75 o mas años. La probabilidad de supervivencia y la autonomia funcional fueron significativamente inferiores en las mujeres, y la edad, el tratamiento anticoagulante, la presencia de polimedicacion y el tratamiento con antidepresivos inhibidores de la recaptacion de serotonina fueron factores independientes del pronostico. Conclusiones. No parece que se modifique la incidencia de enfermedad cerebrovascular hemorragica en el periodo, pero si los factores asociados segun sexo y edad. Segun la clasificacion MIPSE, la evitabilidad de la enfermedad cerebrovascular hemorragica seria de hasta un 36%. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Incidence and preventability of haemorrhagic strokes. Results of the Ebrictus register].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
