<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>27269220</identifier>
<setSpec>1699-5198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Pintor-de-la-Maza, Begoña</dc:author>
<dc:author>Ballesteros-Pomar, María</dc:author>
<dc:author>Villar-Taibo, Rocío</dc:author>
<dc:author>Calleja-Fernández, Alicia</dc:author>
<dc:author>Vidal-Casariego, Alfonso</dc:author>
<dc:author>Cano-Rodríguez, Isidoro</dc:author>
<dc:author>Álvarez-Del-Campo, Cecilia</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Los datos del estudio PREDYCES® nos revelaron que en España la desnutrición relacionada con la enfermedad (DRE) afecta a uno de cada cuatro pacientes hospitalizados. Esta cifra aumenta hasta el 36,8% en los pacientes hematológicos. Se calcula que un 20% de los pacientes oncológicos muere por complicaciones relacionadas con la DRE. Nuestro grupo se planteó en 2011 comenzar la implantación de un cribado nutricional en los servicios con mayor riesgo de DRE. La presente revisión trata de describir todo el proceso que hemos seguido para mejorar la situación nutricional en los pacientes ingresados en el Servicio de Hematología del Complejo Asistencial Universitario de León (CAULE), mayoritariamente con diagnóstico de neoplasias hematológicas. En un primer estudio piloto, detectamos una alta prevalencia de desnutrición, que tendió a aumentar durante la hospitalización. Además, solo el 8,3% los enfermos valorados recibieron algún tipo de soporte nutricional y no se estaban cubriendo sus necesidades ni calóricas ni proteicas, lo que se asociaba a un peor pronóstico. Por este motivo, nos decidimos a implantar de manera sistemática un cribado y una intervención nutricional adecuada, que comenzó en 2011 y que ha recibido el reconocimiento como Buena Práctica del Sistema Nacional de Salud.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>Desnutrición relacionada con la enfermedad</dc:subject>
<dc:subject>Buenas prácticas</dc:subject>
<dc:subject>Cribado nutricional</dc:subject>
<dc:subject>Soporte nutricional</dc:subject>
<dc:date>2016 Jun 03 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Abordaje nutricional del enfermo oncohematológico. Best-practice en España.</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">[Not Available].</dc:title>
<dc:publisher>Nutricion hospitalaria</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
