<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>27600738</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Ruiz-Sanchez de Leon, J M</dc:author>
<dc:author>Morales-Alonso, S</dc:author>
<dc:author>Gonzalez, A</dc:author>
<dc:author>Rojo-Mota, G</dc:author>
<dc:author>Pedrero-Aguilar, J</dc:author>
<dc:author>Lorenzo, I</dc:author>
<dc:author>Pedrero-Perez, E J</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION The Prefrontal Symptoms Inventory (PSI) is a self-reported questionnaire, created in Spain, which asks about cognitive, emotional and behavioural alterations in activities of daily living and which can be applied in both the general population and in multiple clinical populations. There is a shorter 20-item version (PSI-20) with excellent psychomotor properties for screening. AIM To study the convergent and divergent validity of the PSI and PSI-20, by analysing how their scales reflect the day-to-day consequences of real deficits found in neurological assessment performed by means of performance tests. PATIENTS AND METHODS A sample of 52 persons undergoing treatment for substance addiction (31 males and 21 females) were administered the PSI together with an abbreviated neuropsychological examination battery focused on describing attentional, mnemonic and executive processes. RESULTS Both versions of the PSI present optimal psychometric properties (0.78 &gt; alpha &gt; 0.94 for the complete 46-item version and 0.7 &gt; alpha &gt; 0.89 for the abbreviated 20-item version). The results confirm the hypotheses regarding their validity: the performance problems scale is related with the capacity to resolve tests that supposedly rate the executive functions of a prefrontal origin (convergent validity), whereas the scales of problems in emotional control and problems with social behaviour are not related with those cognitive capabilities (discriminant validity). CONCLUSIONS The PSI is a test that is clinically useful, psychometrically valid and applicable in multiple clinical populations.</dc:description>
<dc:type>English Abstract</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2016 Sep 16 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Inventario de sintomas prefrontales (ISP): validez ecologica y convergencia con medidas neuropsicologicas.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Inventario de sintomas prefrontales (ISP): validez ecologica y convergencia con medidas neuropsicologicas. 
             Introduccion. El inventario de sintomas prefrontales (ISP) es un cuestionario autoinformado creado en España que interroga sobre alteraciones cognitivas, emocionales y comportamentales en las actividades de la vida diaria y que resulta aplicable tanto en poblacion general como en multiples poblaciones clinicas. Existe una version abreviada de 20 items (ISP-20) con excelentes propiedades psicometricas para el cribado. Objetivo. Estudiar la validez convergente y divergente del ISP e ISP-20, analizando como sus escalas reflejan las consecuencias cotidianas de deficits reales hallados en evaluacion neuropsicologica mediante pruebas de ejecucion. Pacientes y metodos. Se estudiaron 52 personas con adiccion a sustancias en tratamiento (31 varones y 21 mujeres) a las que se administro el ISP junto con una bateria de exploracion neuropsicologica abreviada centrada en describir procesos atencionales, mnemicos y ejecutivos. Resultados. Ambas versiones del ISP presentan optimas propiedades psicometricas (0,78 &gt; alfa &gt; 0,94 para la version completa de 46 items y 0,7 &gt; alfa &gt; 0,89 para la version abreviada de 20 items). Los resultados confirman las hipotesis sobre su validez: la escala de problemas en la ejecucion se relaciona con la capacidad para resolver tests que presumiblemente valoran funciones ejecutivas de origen prefrontal (validez convergente), mientras que las escalas de problemas en el control emocional y problemas en la conducta social no se relacionan con dichas capacidades cognitivas (validez discriminante). Conclusiones. El ISP es una prueba clinicamente util, psicometricamente valida y aplicable en multiples poblaciones clinicas. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Prefrontal Symptoms Inventory (PSI): ecological validity and convergence with neuropsychological measures].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
