<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>27635982</identifier>
<setSpec>0717-6384</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Peña Durán, José</dc:author>
<dc:author>Lobos Urbina, Diego</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Cannabinoids have been proposed for the treatment of patients with cancer pain, especially if standard treatment does not control symptoms. Using Epistemonikos database, which is maintained by searching 30 databases, we identified nine systematic reviews including seven trials that answer the question of interest, of which six are randomized trials. We performed a meta-analysis and generated a summary of findings table using the GRADE approach. We concluded it is unclear whether cannabinoids decrease pain and improve quality of life in patients with refractory cancer pain because the certainty of the evidence is very low, and it probably increases adverse effects substantially.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2016 Sep 14 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">¿Son efectivos los cannabinoides para el tratamiento del dolor en pacientes con cáncer activo?</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             El uso de cannabinoides ha sido propuesto para el tratamiento de pacientes con dolor oncológico, principalmente para aquellos en quienes el tratamiento habitual no es suficiente. Utilizando la base de datos Epistemonikos, la cual es mantenida mediante búsquedas en 30 bases de datos, identificamos nueve revisiones sistemáticas que en conjunto incluyen siete estudios que responden la pregunta de interés, de los cuáles seis corresponden a estudios aleatorizados. Realizamos un metanálisis y tablas de resumen de los resultados utilizando el método GRADE. Concluimos que no está claro si los cannabinoides producen una disminución del dolor o una mejoría en la calidad de vida en pacientes con dolor oncológico refractario porque la certeza de la evidencia es muy baja, pero probablemente se asocian a efectos adversos importantes. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">Are cannabinoids effective for treatment of pain in patients with active cancer?</dc:title>
<dc:publisher>Medwave</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
