<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>27792716</identifier>
<setSpec>0016-3813</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Zalles-Vidal, Cristian</dc:author>
<dc:author>Fernández-Portilla, Emilio</dc:author>
<dc:author>Nieto-Zermeño, Jaime</dc:author>
<dc:author>Bracho-Blanchet, Eduardo</dc:author>
<dc:author>Dávila-Pérez, Roberto</dc:author>
<dc:author>Langarica-Bulos, Mónica</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Objetivo: Mostrar la eficacia de la FI para prolongar el tiempo libre de oclusión intestinal quirúrgica en niños con abdomen hostil secundario a bridas posquirúrgicas. Método: Análisis retrospectivo de FI por abdomen hostil de 2000 a 2011 y su seguimiento a largo plazo. Comparamos el tiempo libre de oclusión quirúrgica antes y después de la FI. Resultados: Se incluyeron 20 FI en 19 pacientes. Predominaron las causas congénitas, la mediana de edad en la cirugía fue de 6 meses, todos tenían cirugías previas con mediana de tres, y dos de ellas fueron por oclusión intestinal previa. La férula se quitó a los 28 días (mediana). Con un seguimiento de 1-183 meses, hubo una recurrencia de oclusión quirúrgica. El tiempo libre de oclusión quirúrgica posferulización fue significativamente mayor que el preferulización mediante la prueba de Wilcoxon, con un valor Z = -3.594; p = &lt; 0.0001. Conclusiones: Esta es la segunda serie exclusiva en niños que muestra que la FI es eficaz para prolongar el tiempo libre de oclusión quirúrgica.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2016 Oct </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de la ferulización intestinal (FI) en abdomen hostil secundario a bridas postoperatorias en pacientes pediátricos.</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">[Efficacy of intestinal splinting in hostile abdomen secondary to postoperative flanges in pediatric patients].</dc:title>
<dc:publisher>Gaceta medica de Mexico</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
