<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>27819402</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Lopez-Pison, J</dc:author>
<dc:author>Pena-Segura, J L</dc:author>
<dc:author>Fuertes-Rodrigo, C</dc:author>
<dc:author>Fernando-Martinez, R</dc:author>
<dc:author>Samper-Villagrasa, P</dc:author>
<dc:author>Monge-Galindo, L</dc:author>
<dc:author>Ochoa-Gomez, L</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">AIM A descriptive study of non-symptomatic epilepsy (idiopathic and cryptogenic), according to age at onset, monitored at a Neuropediatric Section of regional reference over a period of three years. PATIENTS AND METHODS A review of neuropediatric database medical records of children with non-symptomatic epilepsy supervised from Jan 1, 2008 till December 31, 2010. RESULTS Of the 4595 children attended during the period, 605 were diagnosed with epilepsy (13.17%): 156 (25.79%) idiopathic epilepsies and 172 (28.43%) cryptogenic epilepsies. The average age at onset of the total was 4.78 years: 6.31 years in idiopathic epilepsies and 5.43 years in cryptogenic epilepsies. 26.12% of all the epilepsies began in the first year of life. Idiopathic epilepsy predominates in the startup group of 6-10 years and cryptogenic epilepsy in 3-6 years. Absence epilepsy and benign childhood epilepsy with centro-temporal spikes are the idiopathic epileptic syndromes most prevalent. CONCLUSIONS Many differences exist among published epidemiological data on childhood epilepsy due to the difficulty of a syndromic diagnosis in children, caused by clinical and electroencephalographic variability. The absence of a universally accepted classification of epileptic syndromes makes it difficult to compare publications. All epilepsies are symptomatic as they have a cause, whether it be genetic or acquired. A useful classification would be etiological, with two groups: one large with established etiology or very likely genetic syndromes and another with no established cause. The age at onset indicates specific etiologies.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2016 Nov 16 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Estudio descriptivo de las epilepsias no sintomaticas segun la edad de inicio en una unidad de neuropediatria de referencia regional.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Estudio descriptivo de las epilepsias no sintomaticas segun la edad de inicio en una unidad de neuropediatria de referencia regional. 
             Objetivo. Estudio descriptivo de las epilepsias no sintomaticas (idiopaticas y criptogenicas), segun la edad de inicio, controladas en una unidad de neuropediatria de referencia regional durante tres años. Pacientes y metodos. Revision de historias de niños con epilepsia no sintomatica de la base de datos de neuropediatria controlados del 1 de enero de 2008 al 31 de diciembre de 2010. Resultados. De 4.595 niños atendidos en el periodo, se diagnosticaron de epilepsia 605 (13,17%), de las cuales 156 (25,79%) fueron idiopaticas, y 172 (28,43%), criptogenicas. La edad media de inicio del total fue de 4,78 años; 6,31 años en las idiopaticas y 5,43 años en las criptogenicas. El 26,12% del total de epilepsias se inicio en el primer año. Las epilepsias idiopaticas predominan en el grupo de inicio de 6-10 años, y las criptogenicas, en el de 3-6 años. La epilepsia de ausencias y la epilepsia benigna de la infancia con paroxismos centrotemporales son los sindromes epilepticos idiopaticos mas prevalentes. Conclusiones. Existen muchas diferencias de datos epidemiologicos publicados sobre epilepsia infantil por la dificultad que entraña un diagnostico sindromico en la edad pediatrica, debido a la variabilidad clinica y electroencefalografica. La ausencia de una clasificacion universalmente aceptada de los sindromes epilepticos dificulta comparaciones entre series. Todas las epilepsias son sintomaticas, puesto que tienen causa, sea genetica o adquirida. Una clasificacion util es la etiologica, con dos grupos: un gran grupo con las etiologias establecidas o sindromes geneticos muy probables y otro de casos sin causa establecida. La edad de inicio orienta a determinadas etiologias. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[A descriptive study of non-symptomatic epilepsy according to age at onset at a Neuropediatric Section of regional reference].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
