<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>28055998</identifier>
<setSpec>0717-6384</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Sobrino Martínez, Javier</dc:author>
<dc:author>Doménech Feria-Carot, Mónica</dc:author>
<dc:author>Morales Salinas, Alberto</dc:author>
<dc:author>Coca Payeras, Antonia</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Hypertensive crises lumped several clinical situations with different seriousness and prognosis. The differences between hypertensive urgency and hypertensive emergency depends on if this situation involves a vital risk for the patient. This risk is defined more by the severity of the organ damage than for the higher values of blood pressure. The hypertensive urgency not involves an immediately risk for the patient, for these reason, the treatment can be completed after discharged. Otherwise, the hypertensive emergency is a critical clinical condition that requires hospital assistance. Faced with a patient, with severe hypertension, asymptomatic or with unspecific symptoms we must be careful. First, we need to confirm the values of blood pressure, with several measures of blood pressure and investigate and treat factors, which triggered this situation. The objective of medical treatment for hypertensive urgency is to reduce blood pressure values (at least 20% of baseline values) but to avoid sudden reduction of these values. In hypertensive urgencies rapid acting drug should not be used because of the risk of ischemic stroke and use drugs with longer half-life. The cardiovascular risk of these patients is higher than that do not suffer hypertensive crisis. The treatment must be personalized in each hypertensive emergency and intravenous it&#146;s the best route to treat these patients.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2016 Nov 18 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Crisis hipertensivas: urgencia y emergencia hipertensiva.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Las crisis hipertensivas son un conjunto de situaciones clínicas de variada gravedad y pronóstico. Las diferencias entre urgencias y emergencias hipertensivas radican en la existencia o no de riesgo vital por afectación de órganos diana, más que por los niveles de presión arterial. Las urgencias hipertensivas no suelen comportar riesgo vital inmediato por lo que el tratamiento puede iniciarse, incluso completarse, en el medio extrahospitalario. Las emergencias hipertensivas son situaciones clínicas muy graves que requieren asistencia hospitalaria. Ante un paciente con hipertensión grave, asintomático o con síntomas inespecíficos debe adoptarse una actitud terapéutica prudente. La primera medida será comprobar las cifras de presión arterial con tomas repetidas de la misma y tratar los posibles factores desencadenantes. El objetivo del tratamiento de las urgencias hipertensivas es tanto obtener una reducción de las cifras de presión arterial (al menos un 20% de las cifras basales) como evitar reducciones bruscas y/o excesivas de la misma. En las urgencias hipertensivas no deberían utilizarse fármacos de acción rápida por el riesgo de accidentes isquémicos y utilizar fármacos con vida media más larga. El riesgo cardiovascular de estos pacientes es superior al de los hipertensos que no sufren una crisis hipertensiva. En las emergencias hipertensivas la elección del fármaco deberá individualizarse. La vía parenteral es la forma habitual de la administración de fármacos. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Hypertensive crisis: urgency and hypertensive emergency].</dc:title>
<dc:publisher>Medwave</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
