<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>28092254</identifier>
<setSpec>2448-5667</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Arizmendi-Uribe, Efraín</dc:author>
<dc:author>Borrayo-Sánchez, Gabriela</dc:author>
<dc:author>Rosas-Peralta, Martín</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Noncommunicable diseases have been established as a clear threat, not only to human health but also to the development and economic growth. Claiming 63% of all deaths, these diseases are currently the main murderer worldwide. The increase in the prevalence and importance of noncommunicable diseases specifically of cardiovascular risk factors such as hypertension, diabetes, dyslipidemia and obesity is the result of a complex interplay between health, economic growth and development, which is strongly associated with universal trends such as the aging of the world population, rapid unplanned urbanization, and the globalization of unhealthy lifestyles.Cardiovascular disease refers to a group of diseases involving the heart, blood vessels, or the consequences of poor blood supply due to a vascular source ill. About 82% of the burden of mortality is caused by ischemic heart disease or coronary heart disease (IHD), Stroke (both hemorrhagic and ischemic), hypertensive heart disease or congestive heart failure (CHF). The Hospital de Cardiología of the Centro Médico Nacional Siglo XXI, serves the call to improve through innovation and technological development this area of health the "tele cardiology" (regulatory center of myocardial code), with clear objectives in the short, medium and long term.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>Mexico</dc:subject>
<dc:subject>Cardiovascular diseases</dc:subject>
<dc:subject>Heart diseases</dc:subject>
<dc:subject>Risk factors</dc:subject>
<dc:date>2017 Jan-Feb </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">¿De qué fallecen los adultos en México? Impacto en el desarrollo económico y social de la nación. La carga global de los padecimientos cardiovasculares.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Las enfermedades no transmisibles se han establecido como una clara amenaza no solo para la salud humana, sino también para el desarrollo y el crecimiento económico. Estos padecimientos reclaman el 63% del total de defunciones, estas enfermedades son actualmente el asesino principal de todo el mundo. El aumento en la prevalencia e importancia de las enfermedades no transmisibles, y específicamente de los factores de riesgo cardiovasculares tales como: hipertensión, diabetes, dislipidemia y obesidad, es el resultado de una interacción compleja entre salud, crecimiento económico y desarrollo, lo que está fuertemente asociado con las tendencias universales, como el envejecimiento de la población mundial, la rápida urbanización no planificada y la globalización de estilos de vida malsanos. Las enfermedades cardiovasculares se refieren a un grupo de enfermedades que comprometen el corazón, los vasos sanguíneos, o las secuelas de un pobre suministro de sangre debido a una fuente vascular enferma. Sobre el 82% de la carga de mortalidad es causada por cardiopatía isquémica o enfermedad coronaria (IHD), stroke (ambos hemorrágico e isquémico), cardiopatía hipertensiva o insuficiencia cardíaca congestiva (CHF). El Hospital de Cardiología del Centro Médico Nacional Siglo XXI atiende al llamado de mejorar mediante innovación y desarrollo tecnológico esta área de la salud, la “tele-cardiología” (centro regulador de código infarto), con objetivos claros a corto, mediano y largo plazo. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[What do adults die in Mexico? Impact on the economic and social development of the nation. The global burden of cardiovascular disease].</dc:title>
<dc:publisher>Revista medica del Instituto Mexicano del Seguro Social</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
