<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>28256698</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Vidal, R</dc:author>
<dc:author>Calvo, E</dc:author>
<dc:author>Richarte, V</dc:author>
<dc:author>Bellina, M</dc:author>
<dc:author>Casas, M</dc:author>
<dc:author>Corrales, M</dc:author>
<dc:author>Serra-Pla, J F</dc:author>
<dc:author>Pozuelo, M</dc:author>
<dc:author>Ibanez, P</dc:author>
<dc:author>Ramos-Quiroga, J A</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Attention deficit hyperactivity disorder (ADHD) is a highly prevalent neurodevelopmental disorder, which presents a high comorbidity with anxiety and affective signs and symptoms. It has repercussions on the functioning of those suffering from it, who also have low therapy compliance and generate a significant cost both at a personal level and for society. Mindfulness is a psychological treatment that has proved to be effective for ADHD. Virtual reality is widely used as treatment in cases of phobias and other pathologies, with positive results. AIMS To develop the first treatment for ADHD in adults based on virtual reality and mindfulness, while also resulting in increased treatment adherence and reduced costs. PATIENTS AND METHODS We conducted a pilot study with 25 patients treated by means of virtual reality, in four 30-minute sessions, and 25 treated with psychostimulants. Measures will be taken pre-treatment, post-treatment and at 3 and 12 months post-treatment, to evaluate both ADHD and also depression, anxiety, functionality and quality of life. Data will be later analysed with the SPSS v. 20 statistical program. An ANOVA of independent groups will be performed to see the differences between treatments and also a test-retest to detect whether the changes will be maintained. RESULTS AND CONCLUSIONS It is necessary to use treatments that are effective, reduce costs and increase therapy adherence. Treatment with virtual reality is an interesting alternative to the classical treatments, and is shorter and more attractive for patients.</dc:description>
<dc:type>Clinical Conference</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2017 Feb 24 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del trastorno por deficit de atencion/hiperactividad en la edad adulta a traves de la realidad virtual mediante un programa de mindfulness.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Tratamiento del trastorno por deficit de atencion/hiperactividad en la edad adulta a traves de la realidad virtual mediante un programa de mindfulness. 
             Introduccion. El trastorno por deficit de atencion/hiperactividad (TDAH) es un trastorno del neurodesarrollo altamente prevalente, presenta una elevada comorbilidad con sintomatologia afectiva y ansiosa, afecta a la funcionalidad de la persona que lo padece, tienen una baja adhesion terapeutica y genera unos costes sociales y personales elevados. El mindfulness es un tratamiento psicologico que ha demostrado ser eficaz para el TDAH. La realidad virtual es un tratamiento altamente utilizado en fobias y extendido a otras patologias con resultados positivos. Objetivo. Desarrollar el primer tratamiento con realidad virtual y mindfulness para el TDAH en la edad adulta, que suponga un aumento en la adhesion terapeutica y reduzca costes. Pacientes y metodos. Estudio piloto de 25 pacientes tratados con realidad virtual, mediante cuatro sesiones de 30 minutos, y 25 mediante psicoestimulantes. Se tomaran medidas de evaluacion pretratamiento, postratamiento y postratamiento a los 3 y 12 meses, tanto de TDAH como de depresion, ansiedad, funcionalidad y calidad de vida. Se analizaran posteriormente con el programa SPSS v. 20 y se realizara un ANOVA de grupos independientes para ver las diferencias entre tratamientos y un test-retest para detectar el mantenimiento de los cambios. Resultados y conclusiones. Es necesaria la utilizacion de tratamientos que sean efectivos, supongan una reduccion en los costes y un aumento en la adhesion terapeutica. El tratamiento con realidad virtual se plantea como una alternativa a los tratamientos clasicos, que sea mas breve y atractiva para los pacientes. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Treatment of attention deficit hyperactivity disorder in adults using virtual reality through a mindfulness programme].</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
