<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>28368084</identifier>
<setSpec>1576-6578</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Santos, T</dc:author>
<dc:author>Veloso, M</dc:author>
<dc:author>Barros, P</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Neurovascular ultrasound is a non-invasive, portable and fast imaging method that, when performed by an experienced neurosonologist, offers reliable and reproducible information on the morphological and hemodynamic status of cervical and intracranial vessels. AIM To review the available evidence regarding the use of this tool in the approach to acute stroke. DEVELOPMENT Neurovascular ultrasound can be used in one of two ways: diagnostic and therapeutic. Considering the low recanalization rates of internal carotid artery and proximal medial cerebral artery occlusions with intravenous recombinant tissue plasminogen activator (r-tPA), neurovascular ultrasound used shortly in Emergency Department may help to select patients that could benefit from endovascular therapy. Moreover, ultrasound monitorization during intravenous r-tPA treatment allows the analysis of the pattern of arterial recanalization. Cervical ultrasound allows the assessment of the stenosis degree and the composition/surface of an arterial plaque that could, for instance, reveal earlier a candidate for carotid intervention. Finally, the therapeutic potential of ultrasound is also being investigated. Sonothrombolysis and sonolysis, that combine ultrasound technology with r-tPA and use exclusively the ultrasound to lyse the clot, respectively, showed promising results. CONCLUSION Neurovascular ultrasound has greatly expanded to assume an important role in the study of cerebrovascular disorders.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2017 Apr 16 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Ecografia neurovascular en urgencias: aspectos diagnosticos y terapeuticos.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Ecografia neurovascular en urgencias: aspectos diagnosticos y terapeuticos. 
             Introduccion. La ecografia neurovascular es una tecnica de diagnostico por imagenes rapida, portatil e incruenta que en manos de un ecografista experimentado aporta informacion reproducible y fiable acerca del estado hemodinamico y morfologico de los vasos craneales y cervicales. Objetivo. Revisar los datos disponibles sobre el uso de esta herramienta en el abordaje del ictus isquemico agudo. Desarrollo. La ecografia neurovascular se divide en dos modalidades de uso: diagnostica y terapeutica. A la luz de los bajos porcentajes de recanalizacion de las oclusiones de la arteria carotida interna y del segmento proximal de la arteria cerebral media logradas por el activador del plasminogeno tisular recombinante (r-tPA) por via intravenosa, el uso diligente de la ecografia neurovascular en el servicio de urgencias ayuda a dirimir que pacientes son susceptibles de beneficiarse del tratamiento endovascular. Asimismo, la vigilancia ecografica durante el curso del tratamiento con el r-tPA permite analizar la evolucion de la recanalizacion arterial. La ecografia cervical permite valorar el grado de estenosis y la composicion o la superficie de la placa arterial, extremos que, por ejemplo, pueden indicar la idoneidad de una intervencion carotidea. Por ultimo, tambien se esta investigando el potencial terapeutico de la ecografia. La sonotrombolisis y la sonolisis, la primera combinando el r-tPA con las ondas ultrasonicas y la segunda sirviendose unicamente de ellas como medio para lisar el trombo, han evidenciado hasta el momento resultados alentadores. Conclusion. La ecografia neurovascular ha progresado enormemente hasta adquirir un protagonismo destacado en el estudio de los trastornos cerebrovasculares. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">Neurovascular ultrasound in emergency settings: diagnostic and therapeutic aspects.</dc:title>
<dc:publisher>Revista de neurologia</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
