<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>28492953</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Sokolova, Marina</dc:author>
<dc:author>Contreras Jordán, Onofre Ricardo</dc:author>
<dc:author>Fernández-Bustos, Juan Gregorio</dc:author>
<dc:author>González-Martí, Irene</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Debido a una distorsión en la imagen corporal, las personas que padecen Dismorfia Muscular se perciben menos musculosas de lo que son en realidad. Con el fin de aumentar su musculatura, algunas de estas personas hacen uso de hormonas cuya función principal es la del aumento del tamaño muscular. Por lo que el objetivo de este estudio es conocer la prevalencia del uso de hormonas en personas afectadas por Dismorfia Muscular. 562 hombres y 172 mujeres fisicoculturistas y levantadores de pesas, a los que se le administraron diferentes cuestionarios para conocer, primero si padecían el trastorno, y después en qué porcentaje usaban hormonas la muestra afectada. Para la creación de los modelos de regresión de la dismorfia muscular fueron empleadas las técnicas estadísticas de árboles de decisión (R = 0.78 y R2 = 0.62). Los resultados indican que casi un 50% de participantes, afectados por este trastorno, hacen uso de estas drogas. Due to a distortion in the body image, the people who suffer from muscle dysmorphia have the self-perception of being less muscular than they currently are. With the aim of increasing their muscular development, they resort to the use of AAS. The purpose of the present study is to know the prevalence of the use of AAS in a Spanish sample affected by muscle dysmorphia. 562 male and 172 female bodybuilders and weightlifters were provided with different questionnaires in order to know, firstly, if they suffered from this disorder and, secondly, the percentage of the participants affected who use these substances. Decision trees and regression was applied to create explanatory models for muscle dysmorphia (R = 0.78 and R2 = 0.62). The results show that almost 50% of the participants, male and female, affected by this disorder use this kind of drugs.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2017 Jul 14 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Dismorfia Muscular: detección del uso-abuso de esteroides anabolizantes androgénicos en una muestra española.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Las personas que padecen Dismorfia Muscular (DM) debido a una distorsión en la imagen corporal, se perciben menos musculosas de lo que son en realidad. Para paliar este problema y con el fin de aumentar su musculatura, algunas de estas personas hacen uso de hormonas ilegales, como son los esteroides anabolizantes androgénicos (EAA), cuya función principal es aumentar la musculatura. El objetivo de este estudio es conocer la prevalencia del uso de EAA en personas afectadas por Dismorfia Muscular. La muestra de este estudio estaba compuesta de 562 hombres y 172 mujeres fisicoculturistas y levantadores de pesas, a los que se le administraron medidas antropométricas, la ecuación Fat-Free Mass Index, el cuestionario Escala de Satisfacción Muscular y el test informatizado Somatomorphic Matrix. Como resultado se crearon diferentes modelos de regresión de la DM, empleando las técnicas estadísticas de árboles de decisión (R = .78 y R2 = .62) de minería de datos. La principal conclusión es que el 50% de participantes afectados por este trastorno usa EAA. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">Muscle dysmorphia: detection of the use-abuse of anabolic adrogenic steroids in a Spanish sample.</dc:title>
<dc:publisher>Adicciones</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
