<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>28715625</identifier>
<setSpec>1138-9672</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Bausà, Roser</dc:author>
<dc:author>Cortès-Franch, Imma</dc:author>
<dc:author>Navarro, Lydia</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Long-term exposure to benzene has been associated with several blood malignancies, including aplastic anemia, myeloproliferative neoplasms, and different leukemias. We present a case of primary myelofibrosis in a 59-year-old woman who worked as a cleaner at a car dealership and automobile mechanic shop. For 25 years, she used gasoline as a degreaser and solvent to clean engine parts, floors and work desks on a daily basis. She was referred by her primary care provider to the Occupational Health Unit of Barcelona to assess whether her illness was work-related. Review of her job history and working conditions revealed chronic exposure to benzene in the absence of adequate preventive measures. An association between benzene exposure and myeloproliferative disease was established, suspicious for an occupational disease.</dc:description>
<dc:type>English Abstract</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2017 Jul to Sep </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Mielofibrosis primaria en una trabajadora de la limpieza expuesta a benzeno.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             La exposición crónica al benceno se asocia con una variedad de enfermedades hematológicas que incluyen anemia aplásica, neoplasias mieloproliferativas y varias formas de leucemia. Se presenta un caso de mielofibrosis primaria en una mujer de 59 años que estuvo trabajando de limpiadora en un concesionario de automóviles y taller mecánico. Durante 25 años utilizó diariamente la gasolina, como desengrasante y disolvente para la limpieza de las piezas de los motores de los coches, los suelos y las mesas de trabajo. Fue derivada desde la Atención Primaria a la Unidad de Salud Laboral de Barcelona para valorar si su enfermedad estaba relacionada con su trabajo. A partir de la historia médico y las condiciones de trabajo, se detectó una exposición crónica al benceno y una falta de medidas de prevención. Se estableció una asociación entre la exposición al benceno y la enfermedad mieloproliferativa, lo cual sugería una posible enfermedad profesional. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Myelofibrosis in a benzene-exposed cleaning worker].</dc:title>
<dc:publisher>Archivos de prevencion de riesgos laborales</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
