<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>29095010</identifier>
<setSpec>1699-5198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Del Álamo Alonso, Alberto</dc:author>
<dc:author>Arias Gómez, Mª Jesús</dc:author>
<dc:author>Pérez Fernández, Mª Reyes</dc:author>
<dc:author>Leirós Rodríguez, Raquel</dc:author>
<dc:author>García Soidán, José Luis</dc:author>
<dc:author>Soto Rodríguez, Anxela</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">INTRODUCTION Cardiovascular diseases are the leading cause of death in women after menopause, since after this stage there are profound metabolic and hormonal changes which favor the development of metabolic syndrome. An increase in the percentage of visceral fat may be related to the onset of this syndrome. OBJECTIVE To establish the relationship between visceral fat and parameters of the metabolic syndrome and to determine the optimal cut-off point for the variables related to obesity in women with a cardiovascular risk factor. METHOD Cross-sectional descriptive study carried out in two urban health centers in Spain. We evaluated 320 women aged 45 to 60 years with hypertension, diabetes mellitus and/or dyslipidemia. Age, estrogenic activity, visceral fat and body fat measured through a bioimpedance device, body mass index, abdominal perimeter, systolic and diastolic blood pressure, triglycerides, high density lipoprotein, glucose and the presence or absence of syndrome metabolic were considered. RESULTS There is a significant correlation between visceral fat and all metabolic syndrome defining parameters (p &lt; 0.05). The optimum cut-offs for obesity-related variables were visceral fat (8 kg), abdominal perimeter (93.5 cm), body mass index (26.9 kg/m2 ) and total body fat (24.3 kg). CONCLUSIONS Menopausal women showed more visceral fat. An association between visceral fat and the parameters that define the metabolic syndrome is observed. It would be advisable to perform a more complex research to study the utility of visceral fat as a possible screening parameter in the metabolic syndrome.</dc:description>
<dc:type>English Abstract</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:date>2017 Jul 28 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome metabólico y grasa visceral en mujeres con un factor de riesgo cardiovascular.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             INTRODUCCIÓN: las enfermedades cardiovasculares son la primera causa de muerte en las mujeres tras la menopausia, ya que después de esta etapa se producen profundos cambios metabólicos y hormonales que favorecen el desarrollo de síndrome metabólico. Un aumento en el porcentaje de la grasa visceral puede estar relacionado con la aparición de dicho síndrome. OBJETIVO: establecer la relación entre la grasa visceral y los parámetros del síndrome metabólico y determinar el punto de corte óptimo para las variables relacionadas con la obesidad, en mujeres con un factor de riesgo cardiovascular. MÉTODO: estudio descriptivo transversal realizado en dos centros de salud urbanos de España. Fueron evaluadas 320 mujeres de edades comprendidas entre 45 y 60 años con hipertensión, diabetes mellitus y/o dislipemia. Se estudiaron edad, actividad estrogénica, grasa visceral y grasa corporal medida a través de un dispositivo de bioimpedancia, índice de masa corporal, perímetro abdominal, presión arterial sistólica y diastólica, triglicéridos, lipoproteínas de alta densidad, glucosa y presencia o no de síndrome metabólico. RESULTADOS: las mujeres menopáusicas presentaban mayor cantidad de grasa visceral (p = 0,011). Se observó una correlación significativa entre la grasa visceral y todos los parámetros definitorios del síndrome metabólico (p &lt; 0,05). El punto de corte óptimo para las variables relacionadas con la obesidad fue: grasa visceral (8 kg), perímetro abdominal (93,5 cm), índice de masa corporal (26,9 kg/m2) y grasa corporal total (24,3 kg). CONCLUSIONES: mostraron mayor cantidad de grasa visceral las mujeres menopáusicas. Se observa una asociación entre la grasa visceral y los parámetros que definen el síndrome metabólico. Sería recomendable realizar un estudio más complejo que estudiase la utilidad de la grasa visceral como posible parámetro de cribado en el síndrome metabólico. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">[Metabolic syndrome and visceral fat in women with cardiovascular risk factor].</dc:title>
<dc:publisher>Nutricion hospitalaria</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
