<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<pubmed-document>
<record>
<header>
<identifier>29385122</identifier>
<setSpec>0717-6384</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:author>Aguiluz, Josefina</dc:author>
<dc:author>Pimentel, Eduardo</dc:author>
<dc:author>Moore, Philippa</dc:author>
<dc:author>Álvarez, Matías</dc:author>
<dc:author>Abarca, Carolina</dc:author>
<dc:description xml:lang="en">Benzodiazepines are widely used in primary health care, and their prolonged use is an important problem given the medical consequences particularly in older adults, such as dependence, cognitive impairment, and risk of falls, among others. Primary care doctors generally have few tools to help with managing withdrawal from benzodiazepines. We conducted a review of the best available evidence on practical strategies to avoid dependence at the time of the initial prescription, and to help the patient with prolonged and probably dependent use. We found ten relevant systematic reviews showing evidence in favor of the use of multifaceted prescription strategies, gradual dose reduction, standardized letters, standardized counseling, pharmacotherapy and cognitive behavioral psychotherapy. For benzodiazepine withdrawal, a simple strategy that can be effective and long-lasting is to inform patients of the need to reduce consumption, giving them in writing the withdrawal guideline, indicating the possible effects of withdrawal and its solution. Given the available evidence, an integrated and step-by-step model is proposed for the management of the benzodiazepine user, from prescription to withdrawal.</dc:description>
<dc:type>Journal Article</dc:type>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:subject>benzodiazepines</dc:subject>
<dc:subject>substance-related disorders</dc:subject>
<dc:subject>harm reduction</dc:subject>
<dc:date>2018 Jan 30 </dc:date>
<dc:title xml:lang="es">¿Cómo afrontar un paciente con dependencia a benzodiacepinas en atención primaria? Estrategias para la deshabituación.</dc:title>
<dc:description xml:lang="es">
             Las benzodiacepinas son fármacos ampliamente utilizados en atención primaria de salud. Su uso prolongado se ha convertido en un problema relevante dadas las consecuencias médicas que ocasionan, especialmente en adultos mayores. Entre otras, estas son: dependencia, deterioro cognitivo y riesgo de caídas. Además, los médicos que trabajan en atención primaria cuentan con pocas herramientas para ayudar al paciente en su deshabituación. Se realizó una búsqueda y revisión de la mejor evidencia disponible sobre estrategias prácticas para el médico no especialista en adicciones, para evitar la dependencia al momento de la prescripción inicial y en el paciente con uso prolongado y probablemente dependiente. Se encontraron 10 revisiones sistemáticas relevantes que mostraron evidencia a favor del uso de estrategias multifacéticas en la prescripción, disminución progresiva, cartas y consejería estandarizadas, farmacoterapia y psicoterapia cognitiva conductual. Una estrategia sencilla, eficaz y duradera para prescribir benzodiacepinas es informar al paciente de la necesidad de reducir su consumo, dándole por escrito la pauta de retirada, señalando sus posibles efectos y su solución. Debido a la evidencia disponible, se propone un modelo integrado y escalonado para el manejo del paciente usuario de benzodiacepinas, desde su prescripción hasta su descontinuación. 
        </dc:description>
<dc:title xml:lang="en">How to face a patient with benzodiazepine dependence in primary health care? Strategies for withdrawal.</dc:title>
<dc:publisher>Medwave</dc:publisher>
</metadata>
</record>
</pubmed-document>
