<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-91657</identifier>
<setSpec>1134-7198</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the Spanish Civil Registry it is now posible to register &lt;natural&gt; children of a homosexual marriage born overseas through surrogate pregnancy. And this is depite article 10.1 of the current Spanish law regarding assisted human reproduction techniques, which declares fully null and void contracts renouncing maternal relationship, and orders imperatively that in these cases the relationship of children is determined by birth. This article analyses and formulates a criticism regarding the Resolution of the Office of Registries and Notaries, of February 18, 2009, insisting on some relevant issues such as legal security and greater interest of minor, in the context of the analysis of the facts of the case and the arguments put forward in the resolution (AU)</dc:description>
<dc:creator>Barrón Arniches, Paloma de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Ya es posible inscribir en el Registro Civil español a los hijos &lt;naturales&gt; de un matrimonio homosexual, nacidos en el extranjero mediante gestación por sustitución. Y ello a pesar de que el artículo 10.1 de la vigente ley española sobre técnicas de reproducción humana asistida declara la nulidad de pleno derecho de los contratos de renuncia a la filiación materna, y ordena con carácter imperativo que en estos supuestos la filiación de los nacidos se determine por el parto. El presente artículo analiza y formula una crítica sobre la Resolución de la Dirección general de los Registros y del Notariado de 18 de febrero de 2009 incidiendo en algunas cuestiones relevantes como la seguridad jurídica y el interés superior del menor, al hilo del análisis del supuesto de hecho y de los argumentos esgrimidos en la resolución (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. derecho genoma hum;(31): 29-41, jul.-dic. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-91657</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La posibilidad de inscribir en el Registro civil español a los nacidos en el extranjero, de una madre de alquiler</dc:title>
<dc:subject>^d29201^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d24000^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
