<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-64976</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">We present a personal technique called &#147;Face Up&#148;, using polyester sutures, deployed via minimal incisions which make it possible to achieve a raid lifting effect for the rejuvenation of the face. Our experience is based on the results of treating 600 patients who underwent this procedure between September 2002 and march 2006.The results were evident immediately post-surgery. The treated areas were firmly tied to the anchorage plain of the scalp. These areas were forehead, temples, eyebrows, cheeks, cheekbones, neck and paramaxillar regions adjacent to the area of masseter and buccinator muscles, which sag due to gravitational force and ageing. In the selected areas, sutures are slid along the subcutaneous tissue, where the (..)  (AU)</dc:description>
<dc:creator>Trelles, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Flórez Méndez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos una técnica personal que hemos denominado &#147;Face Up&#148;, empleando suturas de poliéster dispuestas a través de incisiones mínimas, que permite lograr un rápido efecto lifting para el rejuvenecimiento de la cara. Nuestra experiencia se basa en los resultados del tratamiento de 600 pacientes intervenidos entre septiembre de 2002 y marzo de 2006.Los resultados fueron evidentes desde el postoperatorio inmediato. Las zonas tratadas quedaron firmemente ligadas al plano de anclaje dentro del cuero cabelludo. Se trataron frente, sienes, cejas, mejillas, pómulos, cuello y regiones para maxilares adyacentes a la zona de los músculos maseteros y bucinadores, que ceden por efecto de la gravedad y del envejecimiento. En las zonas seleccionadas, las suturas se deslizan a través del tejido subcutáneo, donde la aponeurosis de los músculos implicados está firmemente ligada a este plano. Para la intervención se emplea una aguja, llamada &#147;Demax&#148; (aguja biselada con punta en los dos extremos provista de un orificio en uno de ellos) para arrastrar la sutura que se inserta desde la región cefálica temporal hasta el punto distal de la zona de laptosis, donde se efectúa un cambio de sentido formando un bucle que produce el segundo anclaje del tejido, evitando su desplazamiento. La sutura retorna al punto de entrada para su anudamiento al periostio a fin de conseguir y mantener el levantamiento. Las complicaciones recogidas fueron hematomas leves, equímosis, edema, e infección localizada en la incisión de ingreso y nudo de la sutura. En las evaluaciones efectuadas a corto y largo plazo, los resultados fueron buenos con un índice de satisfacción alto por parte de las pacientes y del médico. La técnica &#147;Face Up&#148; es mínimamente traumática y aporta una alternativa al lifting quirúrgico tradicional para el tratamiento del envejecimiento y de la flacidez faciales (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;34(1): 27-40, ene.-mar. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-64976</dc:identifier>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d23818^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19619^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24879^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d23818^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8578^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d86^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d11621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4003^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28018^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200803</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
