<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-87821</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Immunofluorescence Mapping for Diagnosis of Congenital Epidermolysis Bullosa</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The tools for diagnosis of epidermolysis bullosa have advanced greatly since Hintner's group introduced antigen mapping as a diagnostic test for this family of genodermatoses. Monoclonal or polyclonal antibodies raised against some of the specific proteins found in the epidermis and basement membrane of the epidermis have allowed 4 types of epidermolysis bullosa de be identified and all variants to be classified. When a newborn baby presents with blisters, many conditions are implicated in the differential diagnosis. Examination under an optical microscope can suggest epidermolysis bullosa, but immunofluorescence mapping and electron microscopy are required for confirmation of the diagnosis and further classification of congenital epidermolysis bullosa. This article explains the importance of immunofluorescence antigen mapping and describes the methods employed for classification and subclassification of epidermolysis bullosa (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pohla-Gubo, G</dc:creator>
<dc:creator>Cepeda-Valdés, R</dc:creator>
<dc:creator>Borbolla-Escoboza, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Barboza-Quintana, O</dc:creator>
<dc:creator>Ancer-Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Hintner, H</dc:creator>
<dc:creator>Salas-Alanis, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las herramientas para el diagnóstico en las epidermólisis ampollosas (EA) han tenido un gran avance desde que Hintner et al, introdujeron el mapeo antigénico como prueba diagnóstica en este grupo de genodermatosis. La utilización de anticuerpos monoclonales/policlonales dirigidos contra algunas de las proteínas específicas que conforman la epidermis y la membrana basal epidérmica, han servido para clasificar los 4 tipos de epidermólisis ampollosa y subclasificar todas sus variantes. Ante la presencia de un recién nacido con ampollas surgen diagnósticos diferenciales múltiples, en donde la microscopia de luz orienta el diagnostico de epidermólisis ampollosa. Sin embargo, el mapeo por inmunofluorescencia y la microscopia electrónica permiten confirmar y clasificar a las epidermólisis ampollosas congénitas. En este artículo, se explica la importancia y metodología para desarrollar la técnica de mapeo antigénico por inmunofluorescencia, con el propósito de clasificar y subclasificar las epidermólisis ampollosas (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;101(8): 673-682, oct. 2010. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-87821</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mapeo por inmunofluorescencia para el diagnóstico de epidermólisis ampollosa congénita</dc:title>
<dc:subject>^d28927^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28925^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29384^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d916^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29340^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29384^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d28927^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d916^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d29384^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32748^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d32748^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28925^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32748^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22039</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
