<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8357</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of analgesic drug use for the treatment of post-surgical pain</dc:title>
<dc:creator>Faus Soler, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Montaner Abasolo, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Soler Company, E</dc:creator>
<dc:creator>Morales Olivas, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El dolor postoperatorio es uno de los síntomas más frecuentes que sufren los pacientes durante su estancia hospitalaria, y a pesar de que existen criterios de prescripción de analgésicos bien establecidos, éstos no se cumplen. Diseñamos un estudio observacional y descriptivo con pacientes intervenidos quirúrgicamente, cuyo objetivo era evaluar la utilización de analgésicos en el tratamiento del dolor postoperatorio. La información sobre la prescripción y administración de fármacos se obtuvo de la historia clínica.Resultados: 623 pacientes de los que el 49 por ciento recibieron analgesia en la Unidad de Reanimación Postanestésica. El 80 por ciento recibieron un único analgésico: metamizol (37,7 por ciento), tramadol (21,7 por ciento), ketorolaco (21,7 por ciento), y morfina o petidina (17,2 por ciento). En sala, el metamizol fue el analgésico mayoritariamente administrado. Morfina y petidina se utilizaron escasamente y sólo en ginecología, cirugía y traumatología. El 35 por ciento del total de prescripciones fueron a demanda. En el 25 por ciento de órdenes médicas no constaba la dosis. Las dosis diarias administradas fueron en todos los servicios inferiores a las prescritas. Conclusiones: la utilización mayoritaria de AINE, en especial de Metamizol, en detrimento de los opiáceos, junto con el excesivo número de prescripciones a demanda, la ausencia de dosis en la prescripción y el incumplimiento de la prescripción, por parte de enfermería, aparecen como las deficiencias más importantes en lo que a utilización de analgésicos se refiere. (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;25(3): 150-155, mayo 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8357</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de utilización de analgésicos en el tratamiento del dolor postoperatorio</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d11621^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d10336^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d714^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
