<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-110325</identifier>
<setSpec>1576-0952</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The açai fruit (Euterpe oleracea) as oxidant</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Euterpe oleracea ()açaí is a palm from the Amazon región in South America. It has a small, black-purple fruit which is edible. The fruit has recently become popular as a functional food due to its great antioxidant activity. In fact, has recently emerged as a promising source of natural antioxidants with a significant favorable effect on the liver antioxidant defense system under physiological conditions of oxidative stress. Several studies have been conducte in vitro and with animals, about the potential health benefits in humans. Neuroprotective activity, metabolic syndrome, inflammation and experimental oncology benefits, are the principals targets of the research on this fruit for its possible applications(AU)</dc:description>
<dc:creator>Alonso, Jorge Rubén</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Euterpe oleracea (así) es una palmera originaria de la región amazónica de Sudamérica, que produce un pequeño fruto negro-purpúreo comestible. En los últimos años este fruto se ha hecho muy popular como alimento funcional, debido a su gran potencial antioxidante. De hecho, ha emergido como una promisoria fuente de antioxidantes naturales capaces de generar efectos significativos en la protección del sistema antioxidante del hígado tanto en condiciones fisiológicas como de estrés oxidativo. Varios estudios han sido llevados a cabo en animales e in vitro, acerca de los potenciales beneficios para la salud humana. La actividad neuroprotectora, y sus posibles beneficios en síndrome metabólico, inflamación y oncología experimental, son los principales focos a los que apunta la investigación con este fruto(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. fitoter;12(2): 149-157, dic.2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-110325</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El fruto de asaí (Euterpe oleracea) como oxidante</dc:title>
<dc:subject>^d27493^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d979^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d8682^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d32101^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d8682^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d8682^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32116^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d36032^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d32116^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d32101^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d32116^s22038</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
