<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8108</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study on the approach to urinary incontínence in primary health care and closed institutions in Almeria from the health care clinician's point of víew</dc:title>
<dc:creator>García Balaguer, I</dc:creator>
<dc:creator>Yáñez Collado, F. A</dc:creator>
<dc:creator>Arqués Porcel, M</dc:creator>
<dc:creator>Silvano Arranz, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Con este trabajo hacemos un estudio sobre el abordaje de la incontinencia urinaria pretendiendo: 1) Evaluar la actuación del profesional sanitario ante la Incontinencia Urinaria (IU) en el mayor. 2) Recoger como enfoca y vive, el paciente y familia la IU. 3) Comparar la actuación de los profesionales sanitarios en Instituciones cerradas (IC) y Atención Primaria (AP). Estudio Descriptivo, se realizaron dos encuestas dirigidas a profesionales sanitarios de I.C. (Médicos, DUE, Aux. de Enf.), y Atención Primaria (Médicos, DUE), constando de 13 y 11 preguntas con respuesta múltiple respectivamente. Muestra Total: 107 encuestados en AP y 113 en IC. Se han analizado las siguientes cuestiones. ¿Quién detecta la IU?, ¿Qué terapéutica usarías?, ¿Comunica el Paciente o familiar la Incontinencia?, ¿Qué solución demanda el paciente/familiar?, ¿Cuál es la dificultad más frecuente para establecer una pauta de actuación?, ¿Existen protocolos de actuación?, ¿Existe un seguimiento al alta hospitalaria (médica y de enfermería)?, ¿Cuál es la repercusión más frecuente de la IU en el paciente?, ¿Cómo vive el paciente/familiar la IU? Conclusiones: 1) La IU es un problema oculto en un 84 por ciento de los casos en Instituciones Cerradas, existiendo rechazo y dificultad de abordaje terapéutico. Sin embargo en AP se solicita tratamiento en un 64 por ciento. 2) Es necesario fomentar la formación continuada, haciendo partícipe a todos los miembros del equipo sanitario, para actualizar los conocimientos y motivar al personal para que se implique de una forma más activa en la terapia de la IU. 3) Es imprescindible la elaboración y puesta en funcionamiento de protocolos sobre IU que contemplen la valoración inicial al ingreso y seguimiento de la misma. 4) No se suele reflejar el Diagnóstico de IU en el alta hospitalaria de enfermería, interrumpiéndose el seguimiento del paciente, que vuelve a su domicilio. 5) El tratamiento terapéutico más demandado por los pacientes como por sus familiares sigue siendo el absorbente, utilizándose a pesar de no ser la mejor alternativa. 6) Dependiendo el entorno, donde se encuentre el anciano, nos hará establecer una pauta de actuación diferente, según los casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);11(1): 3-4, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8108</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio sobre el abordaje de la incontinencia urinaria en atención primaria e instituciones cerradas en Almería, desde el punto de vista de los profesionales sanitarios</dc:title>
<dc:subject>^d28587</dc:subject>
<dc:subject>^d13316^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d28627</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30038^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13255^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d6450^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
