<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15735</identifier>
<setSpec>0213-3334</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A critcal refllection on testing resarch in Spain</dc:title>
<dc:creator>Rojas Tejada, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Colegio Oficial de Psicólogos de Andalucía Oriental. Universidad de Sevilla</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En el presente artículo se presentan diferentes claves para entender por qué la investigación psicométrica en el campo de la medición mediante tests en España esté reflejando los últimos avances mundiales, y, sin embargo, está totalmente desvinculada de la práctica de la medición a gran escala. Para ello, se profundizará en la relación que mantienen la práctica de la medición mediante tests con la investigación en dicho campo. Partiendo de la idea de que las preocupaciones y cuestiones de investigación en Teoría de Test son similares en el España y en Estados Unidos, se hará una comparativa entre la práctica del sistema de medición mediante tests que se lleva a cabo en ambos países. En las conclusiones se comentan cuáles son los factores que están motivando la agenda de investigación española así como algunas ideas de futuro (AU)</dc:description>
<dc:source>Apuntes psicol;20(1): 81-96, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15735</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Reflexiones críticas sobre la investigación en medición mediante test en España</dc:title>
<dc:subject>^d16136</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d12018^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14880</dc:subject>
<dc:subject>^d1084^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
