<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5221</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The ANCA-GMB ELISA screening test: a rapid test for the diagnosis of rapide progressive glomerulonephritides</dc:title>
<dc:creator>Darnell, A</dc:creator>
<dc:creator>Fort, J</dc:creator>
<dc:creator>Mirapeix, E</dc:creator>
<dc:creator>Arranz, O</dc:creator>
<dc:creator>Ara, J</dc:creator>
<dc:creator>Poveda, R</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, R</dc:creator>
<dc:creator>Solé Amigó, J</dc:creator>
<dc:creator>Serra, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las glomerulonefritis rápidamente progresivas (GNRP) de tipo I y III son formas de GNRP necrotizante asociadas a anticuerpos anti-membrana basal glomerular (anti-GBM) y a anticuerpos anticitoplasma del neutrófilo (ANCA) anti-proteinasa3 (anti-PR3) y anti-mieloperoxidasa (anti-MPO). Estas enfermedades tienen asociado una progresión rápida hacia la insuficiencia renal.En este estudio hemos comparado los ELISAs semicuantitativos para la detección de anticuerpos anti-GBM, ANCA anti-PR3 y anti-MPO y la técnica de inmunofluorescencia (IFI) con el ELISA rápido para la detección conjunta (en un tiempo de 30 minutos) de estos anticuerpos en pacientes con alta sospecha de GNRP. El valor diagnóstico de estos ELISAs semicuantitativos y de la técnica de IFI en el diagnóstico de pacientes con GNRP tipo I o III es conocido. El test estos de detección rápida no ha mostrado diferencias significativas con los resultados de ELISA anti-GBM, anti-PR3 o anti-MPO para los tres anticuerpos (p &gt; 0,05). Asimismo, no se han encontrado diferencias significativas en los resultados del test rápido para anticuerpos anti-PR3 y anti-MPO respecto a los valores de IFI para C-ANCA y P-ANCA (p &gt; 0,05). Su validez como herramienta diagnóstica de las GNRP tipo I y III comparada con los ELISAs semicuantitativos y la técnica de IFI ha sido, igualmente, confirmada.De los resultados de este estudio se desprende que el test de detección rápida es una herramienta tan útil como el ELISA semicuantitativo anti-GBM en el diagnóstico de GNRP tipo I y también lo es en el diagnóstico de GNRP tipo III comparado con las técnicas de IFI y ELISA semicuantitativo anti-PR3 o anti-MPO. Pero además, el test rápido tiene la ventaja añadida de procurar resultados en sólo 30 minutos y la comodidad de combinar tres resultados de tres anticuerpos diferentes en un solo test. (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;21(4): 349-354, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5221</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">ELISA ANCA-GBM de detección rápida. Una herramienta de urgencia en el diagnóstico precoz de las glomerulonefritis rápidamente progresivas (gnrp) de tipo i y iii</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d31878</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d7853</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23025</dc:subject>
<dc:subject>^d22443</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1507</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d1329</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1333</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1330</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d33077</dc:subject>
<dc:subject>^d6065</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
