<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1576</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The usefulness of magnetic resonance angiography in diagnosis of renal artery stenosis</dc:title>
<dc:creator>Capdevila Cirera, A</dc:creator>
<dc:creator>Miralles Hernández, M</dc:creator>
<dc:creator>Cotillas Trulla, J</dc:creator>
<dc:creator>Martorell Lossius, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Dolz Jordi, J. Ll</dc:creator>
<dc:creator>Huguet Panella, M</dc:creator>
<dc:creator>Corominas Macías, A</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Barraquer, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Evaluar la utilidad de la angiografía por resonancia magnética (ARM), con contraste de fase y adquisición tridimensional (PC 3D), en la detección de estenosis de la arteria renal (EAR), comparando sus resultados con los de la eco-Doppler (ED) y angiografía por sustracción digital intrarterial (ASDIA).Pacientes y métodos. Treinta y tres pacientes consecutivos con isquemia crónica de las extremidades inferiores, lesiones obliterantes del sector aortoilíaco, aneurisma de aorta abdominal o sospecha de hipertensión vasculorrenal fueron incluidos en el estudio. En tres pacientes tan sólo se valoró una de las arterias renales por nefrectomía contralateral. Todos los pacientes fueron sometidos a ARM, ED y ASDIA del sector aortorrenal. Esta última exploración fue utilizada como patrón de referencia para el análisis de precisión en términos de: sensibilidad (S), especificidad (E), exactitud global (Ex) e índice kappa (k). Resultados. El ED y la ARM permitieron el diagnóstico de 3 de 4 oclusiones de la arteria renal. En las 59 arterias renales restantes el análisis de precisión de la ARM y ED respecto a la ASDIA en la discriminación de estenosis de la arteria renal (EAR &gt;60 por ciento) demostró una S similar en los métodos (84,6 por ciento). Sin embargo, el ED sobrestimó el grado de estenosis en 11/33 EAR&lt; 60 por ciento frente a tan sólo 4/33 en la ARM (E= 66,7 por ciento frente a 93,9 por ciento, Ex= 74,6 por ciento frente a 89,3 por ciento y k= 0,79 frente a 0,49, respectivamente). Conclusiones. La ARM, con utilización de técnicas PC 3D para el estudio de la EAR ofrece resultados satisfactorios, con valores de precisión razonables frente a la ASDIA, siendo su E superior a la proporcionada por otros métodos como el ED. Puede plantearse su utilización como técnica de apoyo, en las técnicas ARM de la arteria renal previa al estudio ARM con contraste, en el estudio de la EAR, tras un despistaje inicial de las lesiones mediante ED, dada su similar S y bajo coste económico. No obstante, la secuencia ARM PC 3D con finalidad diagnóstica, presenta por el momento ciertas limitaciones, tales como la valoración de patología en ramas distales, accesorias o intraparenquimatosas, que deben ser tenidas en cuenta dada sus posibles implicaciones terapéuticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;53(2): 63-71, mar. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1576</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de la angiografía por resonancia magnética en el diagnóstico de la estenosis de la arteria renal</dc:title>
<dc:subject>^d12499^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d24518</dc:subject>
<dc:subject>^d23623</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32158</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
