<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5727</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The power of explanation of the nursing diagnosis in the activity developed in the nursing consultation of chronic patients in primary health care</dc:title>
<dc:creator>Ruiz Cejudo, Rafaela</dc:creator>
<dc:creator>Pino Casado, Rafael del</dc:creator>
<dc:creator>Navas Anguis, Vicen</dc:creator>
<dc:creator>Fuentes Martínez, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Cantón Ponce, Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Alarcón Juárez, Araceli</dc:creator>
<dc:creator>Rincón Montilla, M. A Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar el porcentaje de actividad de la consulta de enfermería de pacientes crónicos explicado por el diagnóstico de enfermería y por el diagnóstico médico. Material y métodos: Estudio observacional retrospectivo sobre una muestra de 340 historias de pacientes crónicos atendidos en consulta de enfermería de un centro de salud. La variable dependiente fue el tiempo dedicado por la enfermera, y la independiente el número y tipo de etiquetas diagnósticas enfermeras y de diagnósticos médicos. El análisis estadístico se llevó a cabo mediante medidas de tendencia central y dispersión, frecuencias y regresión múltiple. Resultados: El modelo es capaz de explicar el 62,92 por ciento de la variable dependiente, para una p &lt; 0,05, siendo el porcentaje de explicación de las etiquetas del 58,50 por ciento y de los diagnósticos médicos del 4,42 por ciento. Conclusión: Un porcentaje considerable de las actividades en la consulta de enfermería están explicadas por las etiquetas diagnósticas enfermeras, pudiendo plantearse la utilización de dichas etiquetas como predictor de las necesidades de cuidados (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);11(1): 3-8, ene. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5727</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Poder de explicación del diagnóstico enfermero en la actividad desarrollada en consulta de enfermería de pacientes crónicos en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d19270^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d19270^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5932^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
