<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61952</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Maltreatment in disabled children</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Abuses to children with physical, psychological and sensorial disabilities are more frequent tan to children considered normal, according to the studies carried out on this subject. The present paper reviews and actualizes the current knowledge on this problem, usually caused by multiple factors. Frequency, kind of abuse, clinic findings, risk and protect factors, diagnosis, differential diagnosis and the primary and secondary prevention strategies are revised (AU)</dc:description>
<dc:creator>Galdó Muñoz, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El problema del maltrato y abuso sexual a los niños con una discapacidad física, psíquica o sensorial (por acción u omisión), es más frecuente que el maltrato a los niños considerados normales, a la vista de los estudios realizados en este colectivo. En el presente trabajo se realiza una revisión y actualización de los conocimientos que sobre este problema social hay publicados en la literatura más reciente. Se hace una revisión sobre la frecuencia, el tipo de maltrato que afecta a este grupo de niños, de causa multifactorial. Se valoran los factores protectores, factores de riesgo, formas específicas de maltrato, indicadores del mismo, diagnóstico y diagnóstico diferencial y prevención primaria y secundaria sobre este problema (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;63(4): 342-350, jul.-ago. 2007. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61952</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Maltrato en la infancia discapacitada</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2696^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d19101^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d11758^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2696^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d19101^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d30935^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d19101^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2696^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19101^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d11758^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200708</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
