<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131040</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Mateo, María Pilar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se muestran los resultados obtenidos transcurridos siete años desde que se aplicara el recubrimiento INESFLY como herramienta de control de triatonminos en varias comunidades del Chaco boliviano. Inesfly es una pintura inhibidora de la síntesis de quitina y reguladora de la hormona VeoYa con activos y reguladores del crecimiento para el control de artrópodos, tanto en forma de pintura pigmentada como en emulsión transparente. Los resultados entomológicos demuestran que la buena efectividad intradomiciliaria del formulado frente a Triatona infestans durante largos períodos de tiempo se ve acentuada con el mejoramiento de las viviendas y el mantenimiento de unos correctos hábitos de limpieza e higiene. También se ha constatado la buena aceptación del producto por parte de la población y su influencia en la buena conservación y mantenimiento de las viviendas; así como su buena relación coste/eficacia que hacen de INESFLY una seria alternativa a los tratamiento químicos convencionales para el control de los vectores de la enfermedad de Chagas (&#133;) (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;63(1): 65-74, ene.-mar. 2007. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131040</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La Ciencia al servicio de la solidaridad INESFLY: una alternativa para el control de triatominos vectores de la enfermedad del chagas. Experiencia en el chaco boliviano</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7476</dc:subject>
<dc:subject>^d10337^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d14752^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d32522</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1863^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d30425^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d29289^s22052</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
