<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36627</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Vascular risk factors in primary open angle glaucoma</dc:title>
<dc:creator>Belzunce, A</dc:creator>
<dc:creator>Casellas, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamentos. Conocer si los factores de riesgo cardiovascular se distribuyen de modo distinto en pacientes con glaucoma primario de ángulo abierto (GPAA) o en pacientes controles. Cuantificar la prevalencia de estos factores en el GPAA. Analizar la patología concomitante más prevalente en este grupo de pacientes y analizar sus implicaciones en el tratamiento médico del GPAA. Material y Métodos. Estudio observacional transversal sobre población hospitalaria con diagnóstico de GPAA. Se seleccionaron mediante muestreo consecutivo 50 pacientes ingresados en un hospital terciario por cualquier motivo con antecedentes de GPAA y se compararon con un grupo control de 50 pacientes con ingreso hospitalario durante el mismo período y sin diagnóstico de GPAA. Se incluyeron las variables edad, sexo, motivo de ingreso codificado según su grupo relacionado por diagnóstico (GRD) y categoría diagnóstica mayor (CDM), tratamiento del glaucoma, antecedentes personales incluyendo la presencia o no de: accidente cerebrovascular, diabetes, hipertensión arterial, cardiopatía isquémica, fenómeno de Raynaud, hipotensión, dislipemia y tabaquismo. Resultados. Existe una asociación aunque no llega al nivel de significación estadística entre el GPAA y el accidente cerebrovascular (razón de prevalencias=2,16; IC al 95 por ciento=1,01-2,20; p=0,074*), la hipotensión arterial (razón de prevalencias=5; intervalo de confianza=1,14-2,63; p=0,092*) y la hipertensión arterial (razón de prevalencias=1,35; p=0,16). Con el tamaño de la muestra no se encontró asociación con el resto de las variables estudiadas. El motivo de ingreso hospitalario más frecuente en este grupo de pacientes es debido a trastornos del sistema respiratorio y circulatorio (24 y 22 por ciento respectivamente) siendo la neumonía el GRD más frecuente (10 por ciento). En el grupo control: las enfermedades del sistema circulatorio seguidas de las del sistema respiratorio (24 y 16 por ciento respectivamente). La reagudización de la enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) es el GRD más frecuente (6 por ciento). El factor de riesgo vascular más frecuente en ambos grupos es la hipertensión arterial (54 frente a un 40 por ciento) seguido del accidente cerebrovascular (26 frente al 12 por ciento del grupo control). El tratamiento médico más utilizado en estos pacientes son los betabloqueantes solos (24,3 por ciento) o en asociación (18,9 por ciento). Conclusiones. El GPAA está asociado con la enfermedad cerebrovascular y las variaciones de la presión arterial (hiper/hipotensión). Las enfermedades del sistema respiratorio (neumonía y EPOC), circulatorio (insuficiencia cardiaca congestiva-ICC- y cardiopatía isquémica) son la causa de morbilidad más prevalente en este grupo. El tratamiento médico del glaucoma más utilizado son los betabloqueantes que están contraindicados en pacientes con EPOC e ICC (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;27(3): 335-344, sept. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36627</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores de riesgo vascular en el glaucoma primario de ángulo abierto</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d322^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d34247^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28054^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d28054^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
