<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20315</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cognitive rehabilitation in schizophrenia: current state of matter</dc:title>
<dc:creator>Penadés, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Salamero, Manel</dc:creator>
<dc:creator>Boget, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Gastó, Cristóbal</dc:creator>
<dc:creator>Catalán, Rosa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Hace sólamente diez años en algunas publicaciones de gran impacto aparecieron monográficos donde diferentes expertos opinaban sobre la utilidad de la rehabilitación cognitiva en la esquizofrenia. Aunque los artículos se presentaban con una absoluta ausencia de datos experimentales, las opiniones vertidas llegaban al grado máximo de convicción en sus razonamientos y generaban una importante confusión debido al carácter opuesto de las opiniones a favor y en contra. Diez años más tarde se han resuelto algunos aspectos y actualmente existe considerable evidencia a favor de la utilización de técnicas de rehabilitación para mejorar el rendimiento cognitivo. Se han demostrado mejoras no sólo en el rendimiento cognitivo, sino también en la sintomatología negativa, en el funcionamiento psicosocial e incluso en el funcionalismo cerebral. Sin embargo, otros aspectos como la generalización de los resultados o la relación coste-beneficio aún no han sido bien resueltos. Queda por determinar la inclusión definitiva en las guías de tratamiento de los dispositivos asistenciales atendiendo a motivos no solo experimentales sino también de política económica y sanitaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;29(6): 380-384, dic. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20315</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La rehabilitación cognitiva en la esquizofrenia: estado actual de la cuestión</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12467^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d12946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12046</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12049^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
