<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18249</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sultamicillin: Study of infectious complications in third molar removal</dc:title>
<dc:creator>Llopis Mingo, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Betoret Giner, Julián</dc:creator>
<dc:creator>Mallagray Martínez, Ramiro</dc:creator>
<dc:creator>Fé Marqués, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La infección postoperatoria es una posible complicación tras la exodoncia quirúrgica de los terceros molares. Se trata generalmente de infecciones de origen mixto, que pueden aparecer precoz o tardíamente, aumentando la morbilidad y retrasando la recuperación del paciente. Objetivo: Comprobar la eficacia de un antibiótico derivado de la penicilina, resistente a las betalactamasas; la sultamicilina (Sulbactam-Ampicilina), en la prevención de infecciones postoperatorias. Método: Se han extraído 476 terceros molares en 238 pacientes, administrándoles a todos ellos Sultamicilina antes y después de la intervención, evaluando y analizando estadísticamente diversas variables, durante un período de seguimiento de tres meses. Resultados: Hemos obtenido un índice de 0,63 por ciento de alveolitis, frente a índices, publicados por otros autores, que oscilan entre 0,5 por ciento a 30 por ciento. En las infecciones secundarias hallamos 0,42 por ciento, la incidencia más baja en la bibliografía revisada, que recoge unos índices comprendidos entre 1,5 por ciento a 5,8 por ciento. Conclusiones: Los excelentes resultados obtenidos, con uno de los índices más bajos publicados de alveolitis y el índice más bajo que hemos encontrado de infecciones secundarias, demuestran la eficacia de la Sultamicilina en la prevención de la aparición de complicaciones infecciosas tras la exodoncia de terceros molares incluidos. (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;7(6): 591-597, dic. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18249</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sultamicilina: estudio de las complicaciones infecciosas en la exodoncia de terceros molares</dc:title>
<dc:subject>^d32857</dc:subject>
<dc:subject>^d9154^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24415^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d4426^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d683^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d13896^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d14473^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
