<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9602</identifier>
<setSpec>1576-0901</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychosocial aspects urologic cancer</dc:title>
<dc:creator>Vázquez, J</dc:creator>
<dc:creator>Soto, A</dc:creator>
<dc:creator>Lozano, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Publicaciones Permanyer</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El enfermo de cáncer ha de enfrentarse inicialmente con un fuerte impacto tras el diagnóstico. Inmediatamente aparece la idea de la muerte como posibilidad personal y la indefensión ante un pronóstico incierto. Posteriormente se enfrenta a un proceso terapéutico a menudo prolongado y no exento de fuertes dudas, efectos secundarios, interrupción de las funciones habituales y, con muchísima frecuencia, dolor. El cáncer genitourinario añade a estos aspectos generales otras disrupciones específicas en la imagen corporal e integridad personal, funcionamiento sexual, fertilidad y sentido de la masculinidad. Los estudios realizados al respecto no justifican la necesidad de un abordaje psicológico de rutina en estos pacientes, aunque el apoyo emocional de los profesionales implicados en el tratamiento resulte recomendable. Sólo aquellos con mayor afectación emocional precisarán la consulta de un especialista en salud mental.La evaluación inicial de antecedentes psicopatológicos puede facilitar la detección del grupo de riesgo. (AU)</dc:description>
<dc:source>Revis. urol;2(3): 110-114, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9602</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos psicosociales del cáncer urológico</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d14115^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14746</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11250</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29575^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29574^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d7350^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d8192</dc:subject>
<dc:subject>^d7423^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
