<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7980</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Retropharyngeal abcess: a report of two cases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Retropharyngeal abscesses are uncommon and their frequency has decreased since the development of antibiotics. It is important to recognize this serious condition in order to begin treatment promptly. The causes of these processes differ in children and adults, as do the symptoms of presentation. Lateral cervical radiography and CT are diagnostic in only a few cases. Treatment is abscess drainage. Two cases of retropharyngeal abscess are reported. The first case occurred in a child and was due to infection of Waldeyer's lymphatic ring. The second occurred in an adult as a result of foreign body trauma (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El absceso retrofaríngeo es una entidad poco frecuente, que ha disminuido con el desarrollo de los antibióticos. Sin embargo por su gravedad son cuadros que han de ser sospechados para instaurar tratamiento precoz. La etiología de estos procesos es distinta en ni . nos y en adultos, también son diferentes los síntomas de presentación de la enfermedad en estos dos grupos. Al diagnóstico se llega mediante una radiografía lateral cervical y sólo en pocas ocasiones es necesaria la TC. El tratamiento consiste en el drenaje de la colección. Se presentan dos casos de absceso retrofaríngeo, el primero en un niño, como consecuencia de una infección del anillo sintético de Waldeyer, y el segundo en un adulto como consecuencia de un traumatismo por cuerpo extraño (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;51(6): 519-523, ago. 2000. ilus</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Absceso retrofaríngeo: a propósito de dos casos</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Heras Flórez, P de las</dc:creator>
<dc:creator>Gil Carcedo García, LM</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Suárez, I</dc:creator>
<dc:creator>Vallejo Valdezate, LA</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-7980</dc:identifier>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4419^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d23437</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d31078^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d27990</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
