<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35171</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Study of the clinical and epidemiological characteristics of respiratory infections caused by adenovirus in a pediatric population (1997-2003)</dc:title>
<dc:creator>Reina, J</dc:creator>
<dc:creator>Ferres, F</dc:creator>
<dc:creator>González-Cárdenas, M</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de Gopegui, E</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción Las infecciones por adenovirus son muy prevalentes en la edad infantil. Las infecciones respiratorias presentan unas manifestaciones clínicas inespecíficas que obligan al empleo de métodos virológicos para el establecimiento de su etiología. Se presenta un estudio retrospectivo sobre las características clínicas y virológicas de los pacientes con aislamiento de adenovirus en muestras respiratorias. Material y métodos:  Durante el período 1997-2003 se estudiaron 5.746 muestras respiratorias pediátricas (&lt; 15 años) de las cuales 2.122 (36,9 por ciento) fueron consideradas positivas. Los adenovirus se aislaron en cultivo celular utilizando la línea Hep-2 y cultivo tipo shell vial. Resultados: En 100 muestras se pudo aislar adenovirus (4,7 por ciento de las muestras positivas y 1,7 por ciento de todas las muestras) presentando los pacientes una edad media de 14 meses. El diagnóstico clínico de los pacientes fue de bronquiolitis (61 por ciento), neumonía (10 por ciento), tos pertussoide (16 por ciento) y crisis asmática (11 por ciento). Las infecciones por adenovirus se han presentado preferentemente entre los meses de diciembre y marzo. El 72 por ciento de los pacientes presentaban antecedentes previos de otras infecciones virales respiratorias o manifestaciones clínicas de asma bronquial. Ningún paciente presentó conjuntivitis y sólo en cinco se detectó diarrea causada por adenovirus. El 70 por ciento de los pacientes habían recibido lactancia artificial y el 30 por ciento, lactancia materna. El 90 por ciento de los pacientes precisaron ingreso hospitalario, y fueron tratados preferentemente con broncodilatadores y antibióticos. Conclusiones: Las infecciones respiratorias por adenovirus se presentan preferentemente en pacientes menores de 14 meses, durante el primer cuatrimestre del año, y presentan manifestaciones de bronquiolitis o neumonía sin conjuntivitis, difícilmente diferenciables de las ocasionadas por otros virus respiratorios. (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);61(2): 137-142, ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35171</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de las características clínicas y epidemiológicas de las infecciones respiratorias por adenovirus en una población infantil (1997-2003)</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d265</dc:subject>
<dc:subject>^d12561</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d263</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
