<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19022</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Adipose tissue withing peripheral nerves. A study in the human sciatic nerve</dc:title>
<dc:creator>López, A</dc:creator>
<dc:creator>Reina, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Andrés, J. A. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Describir la distribución de las células adiposas intraneurales y su relación con los fascículos en una porción de nervio periférico involucrada habitualmente en la realización de un bloqueo anestésico del miembro inferior. MATERIAL Y MÉTODO: Con el microscopio electrónico de barrido se estudiaron muestras de nervio ciático en el extremo amputado de un miembro inferior en 3 pacientes. Las muestras fueron obtenidas en el ángulo superior de la fosa poplítea, a 10-15 cm de la línea de flexión de la rodilla. RESULTADOS: Durante la disección las muestras de nervio ciático, se observaban como un solo tronco, sin embargo al estudiar los cortes por microscopia se observó una clara división de los componentes de ambas ramas unidas por un tejido de sostén. El nervio ciático a este nivel tenía forma ovalada y medía 6,5 a 7,5 mm por 3,6 a 3,9 mm. El espesor del tejido adiposo entre los fascículos fue variable, de 0,5 mm en las zonas centrales y de 0,2 mm en las zonas periféricas. Los adipocitos tenían un tamaño similar, su diámetro medía 40 micrones. Los adipocitos estaban todos vacíos, porque las vacuolas grasas habían sido eliminadas durante el proceso de fijación. El tejido adiposo estaba distribuido dentro del epineuro formando cubiertas adiposas alrededor de los fascículos de forma aislada o alrededor de un grupo de fascículos. CONCLUSIONES: El tejido adiposo ubicado dentro de un nervio estaba distribuido alrededor de los fascículos, formando fundas adiposas que separaban a los fascículos entre sí. El espesor de estas fundas adiposas no era igual entre los diferentes fascículos. La unión intercelular hace posible que se forme una lámina compacta de adipocitos, que podría retrasar la difusión de anestésicos locales inyectados en la proximidad de un nervio y consecuentemente podría interferir en las características del bloqueo anestésico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;49(8): 397-402, oct. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19022</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tejido adiposo dentro de los nervios periféricos. Un estudio en nervio ciático humano</dc:title>
<dc:subject>^d10715</dc:subject>
<dc:subject>^d23316</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12965</dc:subject>
<dc:subject>^d280</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
