<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17330</identifier>
<setSpec>1695-4033</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Childhood cancer in the autonomous community of Cantabria in Spain (1995-2000)</dc:title>
<dc:creator>Uyaguari Quezada, M</dc:creator>
<dc:creator>González Lamuño, D</dc:creator>
<dc:creator>García Calatayud, S</dc:creator>
<dc:creator>Cantero Santamaría, P</dc:creator>
<dc:creator>San Román Muñoz, M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Gil, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: Desde el año 1980, el Registro Nacional de Tumores Infantiles recoge los datos estadísticos del cáncer infantil en España. Este registro no recoge los pacientes de la Comunidad de Cantabria debido a la ausencia de un centro informante y ello justifica la realización del presente trabajo. Objetivos Analizar la incidencia, demora diagnóstica y aspectos clínicos del cáncer infantil en Cantabria. Métodos Estudio retrospectivo mediante la revisión de historias clínicas de 89 pacientes menores de 15 años con cáncer, diagnosticados en Cantabria durante los años 1995-2000.Resultados La incidencia anual de cáncer infantil en Cantabria fue 198,1 casos por millón de habitantes, predominando en varones (53,9 per cent) y menores de 5 años (46,1 per cent). El tumor más frecuente fue la leucemia (32,6 per cent), seguido de los tumores cerebrales (23,6 per cent). Los síntomas de presentación más frecuentes fueron fiebre-febrícula (29,2 per cent) y astenia-anorexia (19,1 per cent). La demora diagnóstica media fue de 5,99 semanas, presentando la mayor demora los tumores cerebrales. Se observa una relación estadística directa entre la demora diagnóstica y la inespecificidad de los síntomas de presentación. El 20,2 per cent de los pacientes fueron seguidos fuera de Cantabria. Conclusiones En Cantabria, la incidencia global de cáncer infantil y, en concreto, de neuroblastomas resultó alta comparada con nuestro entorno. En general, las principales dificultades diagnósticas del cáncer infantil son su baja frecuencia y la inespecificidad de su clínica inicial. Se debe fomentar la creación de unidades de seguimiento del paciente oncológico infantil cercanos a sus lugares de residencia y evitar los trastornos derivados de su desplazamiento  (AU)</dc:description>
<dc:source>An Pediatr (Barc);58(2): 121-127, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17330</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cáncer infantil en la comunidad de Cantabria (1995-2000)</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d9562</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
