<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5706</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Mini-Examination Cognitive of Lobo et al to detect mental deterioration associated with dementia: a validative study</dc:title>
<dc:creator>Navarro, E</dc:creator>
<dc:creator>Robles, P</dc:creator>
<dc:creator>Calero, M. D</dc:creator>
<dc:creator>García Berben, T. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento y objetivos: El Mini-Examen Cognoscitivo (MEC) de Lobo et al constituye uno de los procedimientos de cribado neuropsicológico más utilizados en nuestro país para la evaluación rápida en los casos en los que se sospecha la presencia de deterioro cognitivo debido a demencia. No obstante, todavía no se han realizado los pertinentes análisis de validez en población anciana. Por ello, el objetivo de esta investigación ha sido validar el uso de este instrumento para detectar el deterioro asociado a demencias en personas mayores. Material y métodos: Han participado 95 ancianos, un grupo de ellos pacientes de una consulta de neurología y otro grupo de ancianos sanos, residentes en un Centro del IASS, que han sido evaluados mediante un protocolo de exploración neuropsicológica y el MEC. Resultados: Los resultados demuestran una alta validez de esta prueba para la evaluación del deterioro cognitivo en esta población, tanto por las altas correlaciones con la batería de evaluación neuropsicológica utilizada como en los ANOVA integrupos (con y sin deterioro) utilizados; también reflejan la influencia en las puntuaciones de variables como la edad y el nivel educativo. Conclusiones: Se demuestra la utilidad de este procedimiento para población española de bajo nivel cultural y la necesidad de trabajar con diferentes criterios normativos en función de la edad y/o el nivel educativo de los pacientes evaluados (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;15(8): 337-342, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5706</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio de validez del mini-examen cognoscitivo de lobo et al para la detección del deterioro cognitivo asociado a demencias</dc:title>
<dc:subject>^d3718</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d3103</dc:subject>
<dc:subject>^d12018</dc:subject>
<dc:subject>^d28162</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
