<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117174</identifier>
<setSpec>1578-8423</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Considerations for training in psychological skills in fencing</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of study was to know if exist differences in the psychological skills in competition fencers around his athletic performance, age and gender. 90 fencers were evaluated (42 women and 48 men; 20 elite and 70 no-elite; age: M= 21,20, dt= 7,01) without previous psychological training. The evaluation system used was the Prueba para Evaluar Rasgos Psicológicos en Deportistas Versión Revisada (PAR P1-R; Serrato, 2006). A MANOVA showed significant differences in athletic performance (Lambda of Wilks= 0,79, F= 2,58, p= 0,02, Eta2= 0,21), higher scores in skills confidence (p= 0,03), imagery, (p= 0,03) and positive attitude (p= 0,00) in elite front no-elite. We didn´t find significant difference in evaluated variables by gender or age. These results help to select and adjust specific psychological strategies in fencers training plans with the aim to keep and strengthen psychological skills getting their maximum level (AU)</dc:description>
<dc:creator>Reche-García, Cristina</dc:creator>
<dc:creator>Rojas-Ruíz, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Cepero-González, Mar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de estudio fue conocer si existen diferencias en las habilidades psicológicas del esgrimista de competición en función de su nivel deportivo, edad y género. Fueron evaluados 90 esgrimistas (42 mujeres y 48 hombres; 20 élite y 70 no-élite; edad: M= 21.20, dt= 7.01) sin entrenamiento psicológico previo. Se aplicó la Prueba para Evaluar Rasgos Psicológicos en Deportistas Versión Revisada (PAR P1-R; Serrato, 2006). Un MANOVA mostró diferencias significativas por nivel deportivo (Lambda de Wilks= 0,79, F= 2,58, p= 0,02, Eta2= 0,21) presentando mayor dominio en habilidades de confianza (p= 0,03), visualización (p= 0,03) y actitud positiva (p= 0,00) la élite frente a la no-élite. No se encuentran diferencias estadísticamente significativas en las variables evaluadas en función del género o edad. Estos resultados facilitan la selección y ajuste de estrategias psicológicas específicas en los planes de entrenamiento de esgrimistas con el objetivo de mantener y fortalecer sus habilidades psicológicas llegando a conseguir que se manifiesten al máximo nivel (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. psicol. deporte;13(2): 83-88, jul.-dic. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117174</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Consideraciones en el entrenamiento de habilidades psicológicas en esgrima</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d52940^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d50271</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
