<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36528</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Temporary pacemakers: current use and complications</dc:title>
<dc:creator>Valle, Vicente</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. Los marcapasos temporales (MT) permiten el tratamiento urgente de pacientes con bradiarritmias severas. Se los utiliza en las situaciones urgentes y con frecuencia en ancianos con estado general deteriorado, inestabilidad hemodinámica y escasa colaboración. El objetivo es revisar los MT implantados en nuestro centro en los últimos 6 años y analizar sus indicaciones, incidencia y tipo de complicaciones.Pacientes y método. Se han analizado las variables clínicas significativas, la indicación, la vía de acceso, el seguimiento, las complicaciones y los días de mantenimiento del MT.Resultados. Se implantó un total de 568 MT y se pudo revisar 530 casos (edad, 74,8 ñ 11 años). Las indicaciones para su implantación fueron: bloqueo auriculoventricular sintomático (51 por ciento) y profiláctico por recambio de generador (14,7 por ciento), bloqueo en la fase aguda del infarto (12,6 por ciento), bradiarritmia por intoxicación medicamentosa (12,2 por ciento), enfermedad del nodo sinusal (7,5 por ciento) e intervalo QT largo o taquicardia ventricular (2,5 por ciento). Se colocaron por la vena femoral en el 99 por ciento de los casos. La duración del MT fue de 4,2 días (rango, 1-31 días). Requirieron un marcapasos definitivo 369 pacientes (69,6 por ciento). En cuanto a las complicaciones, se produjo el fallecimiento de 34 pacientes (6,4 por ciento), aunque sólo en 3 fue atribuible al MT.En 98 pacientes (18,5 por ciento) se observaron otras complicaciones severas, entre ellas, disfunción del MT en 48 pacientes (9 por ciento) por movilización del electrocatéter.Conclusiones. Los MT se emplean con frecuencia en ancianos con bradiarritmia extrema y, en ocasiones, infarto agudo de miocardio. Las complicaciones graves son frecuentes (22 por ciento) y se puede producir desde un hematoma femoral hasta un taponamiento cardíaco o incluso la muerte (6 por ciento). En un 9 por ciento de los casos, el electrodo debe ser recolocado por fallo del sensado o de la captura ventricular (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(11): 1045-1052, nov. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36528</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Marcapasos temporales: utilización actual y complicaciones</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d10326</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23233</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d1150</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
