<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-136757</identifier>
<setSpec>1699-695X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Risk assessment of osteoporotic fractures</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Osteoporosis is the most frequent metabolic bone disease in western countries. Fragility fractures are the most important clinical outcome of osteoporosis, with an important morbi-mortality and a great socio-sanitary impact.The main objective of the family physician&#146;s approach to osteoporosis is the control of risk factors in order to prevent osteoporotic fractures. Among the numerous factors involved in the development of osteoporosis, most of them are related to bone mass, and  only  a  few  present high evidence of association and similar results in different studies. Some clinical scales of osteoporosis and fracture risk have been proposed, attending to the most important risk factors.The present article briefly reviews the risk factors related to the development of osteoporosis and osteoporotic fractures, as well as offering family physicians risk assessment scales that will help them in their daily clinical work. A review of the low bone mass risk assessment and fracture risk assessment scales is made. However, these scales can not replace the patient holistic attention as the basic approach of the family physician (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villarín Castro, Alejandro</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Sanz, Azucena</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La osteoporosis es la enfermedad metabólica ósea más frecuente en los países occidentales. Las fracturas por fragilidad son la consecuencia clínica más importante de esta enfermedad, con una importante morbimortalidad y un gran impacto sociosanitario. El abordaje fundamental de la osteoporosis por parte del médico de familia está en el control de los factores de riesgo, con el fin de evitar la aparición de fracturas. Entre los múltiples factores involucrados en el desarrollo de la osteoporosis, muchos están relacionados con la masa ósea, y solo unos pocos presentan una fuerte potencia de asociación y uniformidad en distintos estudios. Se han propuesto diferentes escalas clínicas de riesgo de osteoporosis y fractura, teniendo en cuenta los factores de riesgo más importantes.El presente artículo pretende revisar de forma somera los factores de riesgo involucrados en el desarrollo de la osteoporosis y de las fracturas osteoporóticas, así como ofrecer al médico de familia unas herramientas en forma de escalas de valoración del riesgo que le supongan una ayuda en su labor clínica diaria para responder a las preguntas anteriormente planteadas. Se realiza una revisión de las escalas de valoración de riesgo de baja masa ósea y las escalas de valoración del riesgo de fractura. Sin embargo, estas escalas no deben sustituir el abordaje holístico del paciente, propio del médico de familia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. clín. med. fam;8(1): 48-58, feb. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-136757</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración del riesgo de fractura osteoporótica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d28626</dc:subject>
<dc:subject>^d55021^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d54019^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d54019^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d32048^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d32048^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8195</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d54019^s29166</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201502</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
