<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-125920</identifier>
<setSpec>0004-2927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Validity of the questionnaires used in the health sciences</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Community pharmacists are getting incorporated to biomedical research. Measurements tools are often used. One of the most used is questionnaires. However, a questionnaire is useful if it has certain characteristics such as validity and reliability. Traditionally the validity of a scale is divided into &#147;content validity&#148;, &#147;face validity&#148;, &#147;criterion validity&#148; and &#147;construct validity&#148;. In order to ensure that obtained values represent faithfully the studied facts, all of them must be demonstrated. For this reason, these properties should be checked in each study sample, to ensure the accuracy of the results and support the existing evidence that is a good measurement tool or not (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pareja Martínez, Elisa</dc:creator>
<dc:creator>García-Corpas, José P</dc:creator>
<dc:creator>Esquivel Prados, Elisabeth</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los farmacéuticos comunitarios se están incorporando a la investigación biomédica. Para esto suelen utilizar herramientas de medida. Una de las más utilizadas son los cuestionarios. No obstante, para que un cuestionario, pueda ser considerado útil, existen ciertas características que debe cumplir, como es su validez y fiabilidad. Tradicionalmente la validez de una escala se ha dividido en validez de contenido, validez aparente, validez de criterio y validez de constructo. Todas ellas deben ser demostradas con el fin de asegurar que los valores obtenidos representan de forma fidedigna la realidad estudiada. Por esta razón, estas propiedades deberían ser comprobadas en cada muestra de estudio para asegurar la bondad de los resultados y apoyar la evidencia existente de que es una buena herramienta de medida o no (AU)</dc:description>
<dc:source>Ars pharm;55(2): 42-45[2], abr.-jun. 2014.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-125920</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Validez de los cuestionarios utilizados en ciencias de la salud</dc:title>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d3189^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d37673^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d35256</dc:subject>
<dc:subject>^d28575</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
