<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26726</identifier>
<setSpec>0367-2743</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Cruz Broche, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Camero, Iris</dc:creator>
<dc:creator>Sifontes Mejías, René David</dc:creator>
<dc:creator>Armas Fernández, José Raúl de</dc:creator>
<dc:creator>Atrio Mouriño, Nieves</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sanatorio de Fontilles</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se realizó un estudio longitudinal y retrospectivo, cuyo universo estuvo constituido por los 83 casos de lepra diagnosticados en 1998, 1999. Para esto se confeccionó un fichero donde se recogieron los datos consistentes en: grado de escolaridad, condiciones de la vivienda, número de dormitorios, número de personas en la vivienda e ingreso del núcleo familiar, estos datos se obtuvieron de la Encuesta Epidemiológica del Enfermo de Lepra del Departamento Provincial de Estadística en la Dirección Provincial de Salud. Los mismos se procesaron mediante un programa EPINFO, que después de procesados y analizados se vio que el mayor número de casos tenían una escolaridad primaria, las condiciones de la vivienda eran buenas en un 61.4 por ciento de los casos, sin embargo vivían hacinados ya que en un 45.4 por ciento de los casos duermen más de tres personas en un dormitorio y el mayor por ciento (61.1 por ciento) tienen una renta per cápita de menos de cien pesos para tres personas y más (AU)</dc:description>
<dc:source>Fontilles, Rev. leprol;22(1): 9-16, ene. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26726</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio socioeconómico de los casos diagnosticados de lepra en la provincia de Camagüey en los años 1998-1999</dc:title>
<dc:subject>^d8096^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3482^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
