<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26148</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prevalence of diabetes treated with drugs in Andalucía</dc:title>
<dc:creator>Fernández Fernández, I</dc:creator>
<dc:creator>Torrecilla Rojas, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Ríos Bonin, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. La diabetes es una enfermedad importante, compleja, costosa y cada vez más frecuente. El objetivo de este estudio fue investigar la prevalencia y evolución de la diabetes mellitus en la población andaluza entre 1994 y 2000. Métodos. Utilizamos un método indirecto para estimar la tasa de prevalencia de la enfermedad a partir de datos de consumo de medicamentos para la diabetes a nivel regional, usando los datos de facturación oficial y los datos de población anuales. Resultados. La prevalencia estimada en diabetes mellitus en Andalucía fue de 4,41 por ciento. Esta prevalencia varió desde el 2,47 por ciento en 1994 hasta el 4,41 por ciento en 2000. La razón entre antidiabéticos orales/insulina fue de 2,31. El estudio muestra una importante variabilidad de los hábitos de prescripción en pacientes diabéticos en Andalucía. Conclusiones. La prevalencia observada en diabetes mellitus en Andalucía aumentó entre 1994 y 2000.Se observó una importante variabilidad entre las diferentes provincias (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;203(9): 426-429, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26148</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prevalencia de diabetes tratada con fármacos en Andalucía. Evolución de la prescripción</dc:title>
<dc:subject>^d286</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7453</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d7500</dc:subject>
<dc:subject>^d7182</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3942</dc:subject>
<dc:subject>^d2435</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
