<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20482</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ponderal evolution in the Girona population, 1989-1999</dc:title>
<dc:creator>Torra, M</dc:creator>
<dc:creator>García Rafanell, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Mata, M</dc:creator>
<dc:creator>Sáez, M</dc:creator>
<dc:creator>Garrido,  J. M</dc:creator>
<dc:creator>Barceló, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Ricart,  W</dc:creator>
<dc:creator>Saurina, C</dc:creator>
<dc:creator>Girona, R</dc:creator>
<dc:creator>Serrà, D</dc:creator>
<dc:creator>Viñets, C</dc:creator>
<dc:creator>Andreu, M</dc:creator>
<dc:creator>Faixedas, D</dc:creator>
<dc:creator>Badosa, P</dc:creator>
<dc:creator>Marqués, A</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Real, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Faixedas, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. A pesar de los numerosos planes encaminados a perder peso en los países desarrollados, la prevalencia de obesidad se ha incrementado desde 1980. El conocimiento de la evolución ponderal de una población dada es muy importante porque los efectos adversos de la obesidad son muy variables entre individuos y entre poblaciones. El objetivo de este estudio fue determinar las modificaciones de los diferentes grados de adiposidad corporal en población catalana. Pacientes y métodos. Se midió el peso y la talla a 24.554 usuarios mayores de 14 años (10.595 hombres y 13.959 mujeres) atendidos en cuatro áreas básicas de salud (ABS): Girona 1, Girona 4, Salt y Camprodon y un Centro de Atención Primaria (CAP) de la provincia de Girona, durante un período de 5 años, 1995-1999. La prevalencia de los diferentes grados de obesidad se comparó con la obtenida en un estudio previo sobre 6.373 sujetos durante el período 1986-1989 (4.579 hombres y 1.794 mujeres).Resultados. La prevalencia de las mujeres que presentaban sobrepeso (definido como un índice de masa corporal [IMC] &gt; 25 kg/m2) creció de un 7,3 por ciento (1986-1989, estudio 0) a un 17,6 por ciento (1995-1999, estudio 1) entre las mujeres de 15 a 24 años ( p 30 kg/m2) pasó del 6,9 por ciento al 12,9 por ciento. En los hombres se observaron tendencias similares, siendo especialmente significativo el cambio en la década de 35 a 44 años (de un 10,5 por ciento de hombres obesos a un 16 por ciento [p &lt; 0,001]) y de 55 a 65 años (de un 16,6 por ciento de hombres obesos a un 22,7 por ciento [p &lt; 0,001]). Por último, también es de destacar el cambio en la proporción de sujetos con bajo peso (IMC &lt; 18,5 kg/m2), que creció de un 7,3 por ciento a un 11,6 por ciento en las mujeres de 15 a 24 años y de un 0,3 por ciento a un 2,2 por ciento en las mujeres de 35 a 44 años. Esta tendencia también se observó entre los hombres de 15 a 24 años (11 por ciento a 17,2 por ciento). Conclusiones. El crecimiento relativo de la prevalencia de sobrepeso y de obesidad es paralela a la de otros países de nuestro entorno. Además es de destacar que en el caso de las mujeres de 15 a 24 años el aumento de la prevelancia de bajo peso y de obesidad es casi idéntico, lo que invalida a la media y mediana de IMC como medio de valorar la evolución ponderal en esta población. Es necesario abordar desde una perspectiva multidisciplinaria la tendencia a la compartimentalización actual entre los IMC extremos, especialmente en el segmento más joven de la población (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;203(2): 57-63, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20482</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución ponderal en la población de Girona, 1989-1999</dc:title>
<dc:subject>^d9951</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d31048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28584</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d1860</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
