<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29952</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Use of teleradiology in the evaluation and management of head-injured patients. Results of a pilot study of a link between a district general hospital and a neurosurgical referral center</dc:title>
<dc:creator>Garnacho, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La centralización de los servicios de Neurocirugía condiciona que los pacientes que sufren un traumatismo craneal, y que son atendidos de forma inicial por centros comarcales, deban ser remitidos al hospital neuroquirúrgico para su valoración. Esto supone el desplazamiento de un número elevado de pacientes que, una vez valorados, regresan al centro emisor. La incorporación de la telerradiología puede limitar el traslado a aquellos casos que requieren una asistencia más especializada. Objetivos: 1) presentar la experiencia inicial y los resultados de un estudio piloto de interconexión telerradiológica entre un hospital comarcal y un hospital de tercer nivel para la valoración neuroquirúrgica de pacientes con un traumatismo eran eoencefálico (TCE), 2) describir la infraestructura y el soporte tecnológico necesario para este tipo de proyectos, 3) analizar las repercusiones del establecimiento de una conexión telerradiológica en los centros implicados (emisor y receptor), 4) evaluar la efectividad del sistema para evitar traslados innecesarios y 5) evaluar la efectividad en mejorar la rapidez y calidad en el traslado de los pacientes neurotraumáticos. Material y Métodos: En enero de 1998, la Unidad de Neurotraumatología del Hospital Universitario Vall d'Hebron establece una conexión telerradiológica con el Hospital General de Vic para la valoración neuroquirúrgica de pacientes con un TCE. La información clínica de cada paciente se recibe por fax convencional. Las imágenes de la TC cerebral, que han sido digitalizadas, comprimidas y preparadas para su transmisión con el programa StatVieWTM, se trasmiten vía módem a nuestro centro. La visualización de estas imágenes se realiza en la pantalla de un PC convencional dotado del software MultiVieWTM. Después de valorada la exploración neurorradiológica, el neurocirujano de guardia emite el informe pertinente al hospital emisor con las indicaciones a seguir respecto al traslado del paciente o su tratamiento (ingreso, observación etc.). Resultados: Analizamos los resultados de nuestra experiencia después de 5 años del inicio de este tipo de conexión telerradiológica. Conclusiones: La utilización de la telerradiología en el manejo diario de los pacientes con un TCE aporta un claro beneficio asistencial y supone una mayor racionalización de los recursos, redundando en un importante ahorro económico para el sistema sanitario. La efectividad del sistema en reducir los tiempos accidente-tratamiento en los casos graves, depende más de la infraestructura sanitaria de cada área geográfica que de sistemas sofisticados de telemedicina. La implementación de estos métodos debe ir acompañada de otras medidas de ámbito político/sanitario dirigidas a conseguir un traslado más rápido de los pacientes seleccionados (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);15(1): 17-35, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29952</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aplicaciones de la telerradiología al cribaje y manejo de los pacientes con un traumatismo craneoencefálico. Resultados de un estudio piloto de interconexión entre un hospital comarcal y un centro de referencia neuroquirúrgico</dc:title>
<dc:subject>^d6410</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12438</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:subject>^d6925</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9682</dc:subject>
<dc:subject>^d32594</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
