<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-73357</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of the results of continuous subcutaneous insulin therapy as an alternative to intensive treatment in type 1 diabetic patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aim: To verify the efficacy of CSII treatment and determine patient&#146;sclinical features that could have influenced the posterior metaboliccontrol. Methods: 37 patients; 21 males and 16 females, meanage of 36.2 ± 9.4 years. Mean duration of diabetes prior to CSII of16.2 ± 7.4 years and previous year mean A1c of 8.1 ± 0.9%. Diabeticcomplications: 50% retinopathy, 19% nephropathy, and 11.4%neuropathy. Indications for CSII: poor metabolic control (33.3%), patientrequest (27.8%), frequent hypoglycaemia (22.2%), glycaemicvariability (13.9%) and other (2.8%). Results: Starting A1c was loweredsignificantly in the first year of CSII &#150;0.71 ± 0.58% (p &lt;0.001)and stable &#150;0.9 ± 0.54% (p &lt;0.001) after 36 months. Basal insulinrequirements decreased and subsequently remained stable(start: 0.29 ± 0.08 U/kg/d; after 36 months: 0.32 ± 0.14 U/kg/d;p &lt;0.001). The greatest reduction in A1c was found in patients withhigher baseline A1c and longer duration of diabetes. Conclusions:CSII resulted in a steady improvement in glycaemic control and reductionin insulin requirements. it could be considered a predictorfactor of treatment effect(AU)</dc:description>
<dc:creator>Toni García, M</dc:creator>
<dc:creator>Goñi Iriarte, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Basterra-Gortari, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Causso Lariena, C. M</dc:creator>
<dc:creator>Munárriz, P</dc:creator>
<dc:creator>García Mouríz, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Verifi car la efectividad del tratamiento y determinar las característicasclínicas de los pacientes que han podido infl uir en elcontrol metabólico posterior. Materiales y métodos: Se estudió a37 pacientes (21 varones y 16 mujeres), con una media de edad de36,2 ± 9,4 años. El tiempo de evolución de la diabetes previa a lainfusión subcutánea continua de insulina (ISCI) fue de 16,2 ± 7,4 años.Las complicaciones angiopáticas fueron la retinopatía (50%), la nefropatía(19%) y la neuropatía (11,4%). Los motivos de indicaciónde ISCI fueron los siguientes: mal control (33,3%), petición propia(27,8%), hipoglucemias (22,2%), variabilidad glucémica (13,9%)y otros (2,7%). Resultados: Se observó un descenso de la hemoglobinaglucosilada (HbA1c) a los 12 meses de &#150;0,71 ± 0,58%(p &lt;0,001), que se mantuvo a los 36 meses en valores de &#150;0,9 ±0,54% (p &lt;0,001). Los requerimientos de insulina basal disminuyerony posteriormente se mantuvieron estables (inicio: 0,29 ± 0,08U/kg/día; 36 meses: 0,32 ± 0,14 U/kg/día). Se apreció una gananciade peso en los pacientes de 2,7 ± 4,8 kg a los 3 años con ISCI.Los participantes con una mayor HbA1c basal y un tiempo más largode evolución de la diabetes presentaron un descenso superior de laHbA1c con ISCI. Conclusiones: Se constató una mejora mantenidadel control glucémico y un descenso de las necesidades de insulinabasal. El mayor descenso de la HbA1c se obtuvo en los pacientes conuna mayor evolución de la diabetes y un peor control, que eran factorespronóstico de una mejor respuesta a esta terapia(AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;25(4): 300-304, jul.-ago. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-73357</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de los resultados de la terapia subcutánea continua de insulina como alternativa al tratamiento intensivo en pacientes con diabetes mellitus tipo 1</dc:title>
<dc:subject>^d22523^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d7453^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d22190^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d3951^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3952^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3948^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d7500^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d3954^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d3944^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200908</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
