<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9588</identifier>
<setSpec>1576-0901</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Future perspectives of vesical replacement</dc:title>
<dc:creator>Parulkar, B. G</dc:creator>
<dc:creator>Barrett, D. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Publicaciones Permanyer</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Diversas condiciones que incluyen neoplasia, trauma, maldesarrollo o inflamación pueden causar la pérdida o el daño serio de la vejiga urinaria. El desarrollo de la vejiga urinaria artificial se ha visto seriamente frenado por un número de problemas que se explican en esta revisión. El estándar dorado para la sustitución y ampliación vesical se basa fundamentalmente en el uso de un segmento intestinal. Por desgracia, los segmentos intestinales no cumplen todos los requisitos de una vejiga urinaria ideal. Los problemas a largo plazo (moco, formación de piedra, infección, hidronefrosis e incontinencia) han promovido la búsqueda de un sustituto vesical ideal. El desarrollo de nuevos materiales aloplásticos bio y urinocompatibles, y el diseño de prototipos vesicales fiables que protejan el tramo urinario alto e incorporen conexiones a prueba de pérdida urinaria y sensores de volumen que avisen de la necesidad de vaciar el sistema, han levantado de nuevo el interés para desarrollar el sustituto vesical artificial ideal. Las técnicas de ingeniería tisular que incluyen andamiaje biodegradable impregnado con cultivo celular expandido, a base de urotelio y de músculo vesical, se encuentran a punto de ser probadas en el contexto clínico. Ese concepto pudiera renovar por completo, no sólo el campo de la sustitución vesical, sino también el de la regeneración de los defectos vesicales fetales. (AU)</dc:description>
<dc:source>Revis. urol;2(1): 13-17, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9588</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Perspectivas futuras de sustitución vesical</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1768^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d29350^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1768^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d1768^s22070</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11578^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
