<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31987</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Charles Bonnet's syndrome</dc:title>
<dc:creator>Salas-Puig, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de Charles Bonnet se caracteriza por alucinaciones visuales sin cortejo psiquiátrico acompañante ni trastornos cognitivos. La mayoría de los pacientes son ancianos con alteración visual grave. El objetivo de este trabajo es describir al caso de tres enfermos afectos de este síndrome. El primer caso corresponde a una mujer de 87 años con catarata bilateral que experimentó alucinaciones visuales de imágenes de mujeres y caras. El segundo, otra mujer de 87 años con miopía magna y visión de personas, animales y objetos. Y el tercero, una mujer de 52 años con retinosis pigmentaria que sufrió alucinaciones visuales de objetos y animales de colores. Los estudios de neuroimagen y neurofisiológicos no fueron contributivos. El tratamiento con neurolépticos o antiepilépticos fue sólo eficaz en un caso. Concluimos que es importante conocer el síndrome y diferenciarlo de la semiología psiquiátrica. La desaferentización de la corteza visual probablemente sea determinante en la aparición de las alucinaciones visuales (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;19(2): 80-82, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31987</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de Charles Bonnet</dc:title>
<dc:subject>^d6365</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
