<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113513</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Non-epileptic paroxysmal episodes: psychogenic hyperventilation crisis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The hyperventilation psychogenic Crisis (HPC) can appear as a sensation of shortness of breath, chest pain, palpitations, dizziness, headaches, numbness in the hands, and sometimes as a tetanus like state. For their classification they are included in non-epileptic paroxysmal episodes (NEPE). The patient interview and the clinical examination are the clues for the diagnosis and they prevent from unnecessary treatment and additional studies. The aim of this paper is to present two patients who consulted for NEPE secondary to HPC (AU)</dc:description>
<dc:creator>García Munitis, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las crisis de hiperventilación psicógena (CHP) pueden presentarse como una sensación de falta de aire, dolor torácico, palpitaciones, mareos, cefaleas y parestesias en las manos, y, en ocasiones, un estado tetaniforme. Para su clasificación se incluyen dentro de los episodios paroxísticos no epilépticos (EPNE). El interrogatorio y el examen clínico son los instrumentos más pertinentes para su correcta identificación, evitando de esta manera estudios complementarios y tratamientos innecesarios. El objetivo de este trabajo es presentar dos pacientes que consultaron por EPNE secundarios a CHP (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;15(58): e63-e65, abr.-jun. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113513</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastornos paroxísticos no epilépticos: crisis de hiperventilación psicógena</dc:title>
<dc:subject>^d7164^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7164^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8657^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12542^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12542^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12542^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9485^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12542^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9485^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9485^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d19100^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7164^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19100^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
