<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26114</identifier>
<setSpec>0210-5020</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management Units for Treatment of Patients: what do professionals think about its installation?</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez-Bello, José</dc:creator>
<dc:creator>Balsera-Balsera, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Alba, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez-Ferragut, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Mora, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>López-Sánchez, Antonia</dc:creator>
<dc:creator>Gómez-Fernández, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez-Zarco, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Rol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La gestión clínica en enfermería requiere cambios estructurales. Para tener éxito en la creación de las Unidades de Gestión de Cuidados, es necesaria una predisposición y asunción del rol de partícipe de la innovación de los profesionales. Es obligado realizar un proceso de indagación previo a la puesta en marcha del cambio. En nuestro caso, la investigación se realizó en dos fases, en la primera se utilizó técnica de tormenta de ideas, con posterior procedimiento de técnica de agrupación de ideas por áreas de afinidad, en la segunda la técnica de grupo nominal. Se realizan cuatro grupos con diferentes perfiles para los cuatro segmentos a estudiar. El total de participantes es de 39. La selección de la muestra es sistemática no probabilística, a través de informantes clave. Los resultados indicaron que existe un alto interés por el tema, y controversia. Hay variabilidad en las expectativas, y la información es abundante, priorizada y clasificada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Enferm;25(3): 210-215, mar. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26114</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Unidades de Gestión de Cuidados ¿Qué opinan los profesionales de su implantación?</dc:title>
<dc:subject>^d16765</dc:subject>
<dc:subject>^d12224^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d23780^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d36313</dc:subject>
<dc:subject>^d34002</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
