<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-135642</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A ten years experience with vertical mammaplasty in the Mexico General Hospital</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">All plastic surgeons agree that the ideal breast reduction should create a long lasting beautiful breast with minimal scar. Nowadays, surgeons are able to produce those ideal results with vertical mammaplasty In this article we are going to discuss our ten years experience with vertical mammaplasty. This paper is based on Lassus, Bozola and Lejour works, the final result with this techniques, has many advantages like that .the skin design is adaptable for any kind of breast, it&#146;s a superior pedicle technique, where the larger breast the wider the pedicle is, the mammary gland is shaped independently of it&#146;s skin envelop and produce long lasting projection breast with minimal scar. Some controversial points are avoided like suction lipectomy, because of the possibly calcifications that could hide some oncologic process, Finally we can say that the learning curve is easy with this technique (AU)</dc:description>
<dc:creator>Espinosa Maceda, S</dc:creator>
<dc:creator>Ugalde Vitelli, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La mamoplastía de reducción ideal es aquella que crea una mama bella, con buena proyección, que permanece por largo tiempo y con la menor cicatriz posible. En este artículo se presenta nuestra experiencia de 10 años con la técnica de mamoplastía vertical realizada por los autores sobre la base de los trabajos publicados por Lassus, Bozola y Lejour, lo que ha dado por resultado una técnica que posee las ventajas de cada una de ellas, como es el obtener mamas con mejor proyección y resultados mas duraderos, preservando la inervación e irrigación del complejo areola pezón, aun en resecciones mayores a los 1000 grs.; una cicatriz corta que posibilita utilizar bikinis peque- ños o escotes amplios, y disminuye las posibles desventajas o aspectos de pobre aceptación como son, la falta de proyección del polo superior por sobre-resección, la necesidad de liposucciónar la mama, que puede ocasionar seromas además de calcificaciones post operatorias diseminadas en el tejido que enmascarasen algún proceso oncológico. Con las modificaciones realizadas resulta además una técnica con una curva de aprendizaje menos azarosa (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;30(3): 175-182, jul.-sept. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-135642</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diez años de mamoplastia vertical en el Hospital General de México</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29995^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6925^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d8990^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d1965^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d29995^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d29995^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1966^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1965^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13905^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d6925^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200409</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
