<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-117893</identifier>
<setSpec>1576-9895</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Extragonadal germ cell tumors represent less than 1% of neoplasms in general terms. They account for approximately 10% of mediastinal tumors. The incidence is greater in male from 15 to 30 years. We herein present the case of a third decade patient with a non seminomatous tumor surgically removed successfully. The treatment of these patients is multidisciplinary and demand the management of specialists in respiratory pathology, thorax surgery and oncology (AU)</dc:description>
<dc:creator>Palafox, J</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Correa, L. A</dc:creator>
<dc:creator>Flores Cadena, L. E</dc:creator>
<dc:creator>Palafox, D</dc:creator>
<dc:creator>Dajer Fadel, W. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los tumores germinales extragonadales representan menos del 1% de las neoplasias en términos generales. Constituyen aproximadamente el 10% de los tumores de mediastino. La incidencia es mayor en varones de 15 a 30 años. Presentamos a continuación un caso de un varón de tercera década de la vida con un tumor no seminomatoso resecado satisfactoriamente. El tratamiento de este tipo de pacientes es multidisciplinario y requiere, entre otros, del manejo conjunto entre especialistas de patología respiratoria, cirugía de tórax y oncología (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. patol. respir;16(1): 28-30, ene.-mar. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-117893</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resección de tumor de células germinales extragonadal gigante en mediastino</dc:title>
<dc:subject>^d31880^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8647^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14102^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
