<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26277</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">High jugular bulb and its relationship with acoustic neurinoma surgery</dc:title>
<dc:creator>Pastor-Zapata, A</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz-Herrera, A</dc:creator>
<dc:creator>Caballero- Sibrian, M</dc:creator>
<dc:creator>Santamarta-Gómez, D</dc:creator>
<dc:creator>Morales-Ramos, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El golfo de la yugular es una estructura venosa que se encuentra en la fosa yugular de la pirámide petrosa y que está formada por la confluencia de los senos sigmoideo, petroso inferior y de la vena yugular. Se han descrito variaciones en su tamaño, localización y relación con respecto al conducto auditivo interno (CAI). Cuando esta estructura venosa es medial y dista menos de 2 mm de la pared posterior del CAI, se le denomina golfo yugular alto o prominente. Esta variante anatómica representa una importante dificultad para el acceso quirúrgico a la porción intracanalicular de los neurinomas del acústico cuando son abordados por vía retrosigmoidea. Asimismo, si el cirujano no es consciente de esta anomalía, puede tener graves repercusiones quirúrgicas como hemorragia profusa o embolismo aéreo. Presentamos el caso de un paciente con un schwannoma del acústico en el que se diagnosticó un golfo yugular prominente mediante estudios preoperatorios de TC. Para controlar esta estructura venosa, se realizó una apertura longitudinal del CAI, llevándose a cabo una exéresis total del tumor y respetándose la función del nervio facial. Concluimos que los estudios radiológicos preoperatorios de la cirugía de los schwannomas del acústico deben incluir RM y TC craneal siendo necesarias, en esta última, ventanas óseas con cortes finos de 1.5 mm para poder identificar una posible presencia de un golfo yugular prominente (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);13(4): 311-315, 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26277</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Golfo yugular prominente y su repercusión en la cirugía de los neurinomas del acústico</dc:title>
<dc:subject>^d20180</dc:subject>
<dc:subject>^d10769</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7769</dc:subject>
<dc:subject>^d28187</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d13887</dc:subject>
<dc:subject>^d10444</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d5162</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
