<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4585</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anatomic variants of interest in endoscopic sinus surgery: role of computed tomography</dc:title>
<dc:creator>Gil, Santiago</dc:creator>
<dc:creator>Arenas, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, Sergio</dc:creator>
<dc:creator>Guirau, M. Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Fernández, Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estudio radiológico detallado de la anatomía de las fosas nasales y los senos paranasales resulta esencial antes de la realización de cirugía endoscópica nasosinusal (CENS) ya que, por un lado, delimita la extensión de la patología y por otro, permite detectar las numerosas variantes anatómicas existentes en dicha área, algunas de las cuales son de gran interés para el cirujano endoscopista, ya que su desconocimiento preoperatorio puede aumentar el riesgo de complicaciones. El objetivo de este trabajo es la revisión de tales variantes, haciendo especial hincapié en aquellas que pueden entrañar un mayor riesgo quirúrgico. Aunque la TC en el plano coronal refleja idóneamente la anatomía endoscópica, algunas estructuras y variantes anatómicas se evalúan mejor en el plano axial. Así, este plano es superior al coronal para estudiar las paredes anterior y posterior de los senos frontales, las relaciones anatómicas entre el complejo etmoidal posterior y el seno esfenoidal, las relaciones del seno esfenoidal con el nervio óptico y la fosa pterigopalatina y para detectar celdas de Onodi. Por ello el estudio radiológico debe incluir ambos planos. (AU)</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);42(2): 107-115, mar. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4585</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Variantes anatómicas de interés en cirugía endoscópica nasosinusal. Papel de la tomografía computarizada</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d24375^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10444^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19200^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13887</dc:subject>
<dc:subject>^d10444^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19200^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d5762^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d13485^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d5762^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d13485^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
