<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82169</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Is it possible to predict clinically which children may have intracranial complications after suffering a mild head trauma?</dc:title>
<dc:creator>Pavo García, M. R</dc:creator>
<dc:creator>Orejón de Luna, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Conclusiones de los autores del estudio: la alteración en el nivel de conciencia, la presencia de focalidad neurológica y los cambios de conducta se han asociado con la aparición de complicaciones intracraneales en niños con traumatismo craneal leve (TCL). Debido a la falta de consenso, las reglas de decisión clínica pueden ser una herramienta útil para indicar a qué pacientes se deben realizar pruebas de imagen o indicar su ingreso hospitalario para observación. Comentario de los revisores: en este estudio se establecen los principales datos clínicos que pueden predecir la aparición de complicaciones intracraneales en niños con TCL. Las reglas de decisión clínica encontradas en la literatura y las propuestas por los autores parecen útiles para unificar la práctica clínica en el manejo de esta patología. Sin embargo, existe cierta variabilidad, por lo que sería deseable realizar más estudios para elaborar reglas de decisión clínica útiles o que validen las ya existentes(AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;12(47): 483-494, jul.-sept. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82169</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Se puede predecir clínicamente qué niños pueden presentar complicaciones intracraneales después de sufrir un traumatismo craneal leve?</dc:title>
<dc:subject>^d34373^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33150^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34264^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d34264^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d34373^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
