<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93128</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">El presente documento resume la III Reunión de consenso de la Sociedad Española de Trasplante Hepático (SETH), celebrada en noviembre de 2010. En las reuniones previas se abordaron los temas de indicaciones y acceso a la lista de espera, priorización, trasplante pediátrico e indicadores de calidad1, 2, 3, 4. En esta ocasión, la jornada se estructuró en 4 grupos de trabajo, que abordaron los siguientes temas: a) trasplante en la cirrosis hepática por virus C; b) trasplante hepático de donante vivo; c) calidad de los donantes hepáticos, y d) calidad de los programas de trasplante hepático (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sociedad Española de Trasplante Hepatico</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La constante actualización en el campo del trasplante hepático llevó a la celebración de la III Reunión de consenso de la Sociedad Española de Trasplante Hepático. En ella se debatió acerca de 3 temas actuales y de gran interés clínico: el trasplante en pacientes con cirrosis hepática por virus C, trasplante hepático de donante vivo y la evaluación de la calidad de los injertos hepáticos. También se abordó un tema de gran interés para las unidades de trasplante hepático: la evaluación de su calidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);89(8): 487-504, oct. 2011. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93128</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">III Reunión de consenso de la Sociedad Española de Trasplante Hepático (SETH). Hepatitis C, trasplante hepático de donante vivo, calidad de los injertos hepáticos y calidad de los programas de trasplante hepático</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d33344^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d14411</dc:subject>
<dc:subject>^d29627</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33201^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d19279</dc:subject>
<dc:subject>^d29476^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
