<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16331</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pseudoaneurysms of the superior gluteal artery. A case report and review of the literature</dc:title>
<dc:creator>Carranza Martinez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Collado Bueno, G</dc:creator>
<dc:creator>Laguna Pardo, P</dc:creator>
<dc:creator>Morán de la Torre, A. O</dc:creator>
<dc:creator>López, D</dc:creator>
<dc:creator>Medina Molina, F</dc:creator>
<dc:creator>Moro, R</dc:creator>
<dc:creator>Villafana Espinoza, W</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los aneurismas, verdaderos o falsos, de la arteria glútea superior o inferior son muy raros y la mayoría se relacionan con traumatismo pélvico o herida penetrante en la región glútea. Caso clínico. Presentamos el caso de un varón de 66 años que sufrió una herida penetrante en la región glútea izquierda, que inicialmente se reparó quirúrgicamente en su hospital de referencia. En el postoperatorio presenta dolor ciático y paresia de la extremidad; se realizan electromiograma y electroneurograma, que son compatibles con lesión del nervio ciático sin sección completa. Por persistencia del dolor, cuatro semanas después se realiza resonancia magnética nuclear, que demuestra pseudoaneurisma dependiente de la arteria hipogástrica. Ante este hallazgo, se remite a nuestro Servicio de Angiología y Cirugía Vascular, donde se comprueba, por la exploración física, masa pulsátil en región glútea. Se complementa el diagnóstico con ecografía Doppler, y la arteriografía demuestra que el falso aneurisma depende de la arteria glútea superior. Durante la prueba arteriográfica se realiza embolización selectiva de la arteria glútea superior con éxito, con mejoría de la sintomatología neurológica; se da de alta al paciente a las 72 horas. Se discuten las formas de presentación, las opciones terapéuticas ante los aneurismas de la arteria glútea y se revisa la literatura actual. (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;54(4): 333-337, jul. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16331</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pseudoaneurismas de la arteria glútea superior. A propósito de un caso y revisión de la bibliografía</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2114^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d2114^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d28567</dc:subject>
<dc:subject>^d32758^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d32758^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d23232^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30650^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d2114^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d30856^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4695^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d31994^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30856^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12966^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
