<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16161</identifier>
<setSpec>0214-8927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Obesity and physical exercise</dc:title>
<dc:creator>Alvero Cruz, J. R</dc:creator>
<dc:creator>García Romero, J</dc:creator>
<dc:creator>Ara Royo, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El sobrepeso y la obesidad es una enfermedad crónica influenciada por numerosos factores: sociales, conductuales, fisiológicos, metabólicos, celulares y moleculares. El objetivo del presente trabajo es repasar el valor de las diferentes investigaciones en el campo del sobrepeso, la obesidad y el ejercicio físico. La pérdida de peso en personas con sobrepeso es recomendada por sus efectos en la disminución de la presión arterial, los niveles de colesterol, el LDL colesterol y triglicéridos y glucosa, así como la elevación de HDL. El ejercicio físico sin cambios en la dieta produce muy pequeñas pérdidas de peso. La pérdida de peso debe conseguirse con una combinación de dieta, actividad física, terapia de conducta (terapia combinada) pudiendo utilizar otras armas como los fármacos, cirugía, dependiendo de las características del sujeto. El ejercicio físico es una terapia comprensiblemente utilizada pero con unos modestos efectos sobre la pérdida de peso en sujetos con obesidad y sobrepeso. Ayuda a disminuir la grasa abdominal y aumenta la capacidad cardiorrespiratoria y puede ayudar a la pérdida de peso. La actividad física debe combinarse con la dieta baja en calorías. La conclusión principal es que el ejercicio físico se asocia con una mejora en el mantenimiento del peso corporal pero los efectos de un programa de ejercicio son bastante limitados. El mejor método para la pérdida y el mantenimiento del peso se consigue con la terapia combinada y todo bajo control riguroso de la dieta, el ejercicio y los hábitos de vida (AU)</dc:description>
<dc:source>Selección (Madr.);11(4): 229-238, oct. 2002. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16161</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Obesidad y ejercicio físico</dc:title>
<dc:subject>^d3162</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d6335</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23631</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4813</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9951^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d4071</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
