<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-141660</identifier>
<setSpec>1888-7546</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Endocrine response to the application of Whole-Body Vibration in humans</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The physical exercise causes a breakdown of body homeostasis, inducing metabolic, neural and humoral changes in the human body. Hormones play multiple roles at the right inner workings. The Whole Body Vibration (WBV) has become an alternative to regular physical exercise. According to the consulted literature, WBV provokes a hormonal modification that is dependent on the intrinsic characteristics of each intervention protocol. The objective of this review is to compile the most prominent scientific literature on the effects that occur in the Endocrine System (ES) of humans through the use of WBV (AU)</dc:description>
<dc:creator>García Romero, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Carillo de Albornoz, M</dc:creator>
<dc:creator>Benítez, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La realización de ejercicio físico provoca un rompimiento de la homeostasis corporal, induciendo cambios metabólicos, neurales y humorales en el organismo de los seres humanos. Las hormonas cumplen múltiples tareas en el adecuado funcionamiento interno. Las vibraciones de cuerpo completo (VCC) se han sugerido en los últimos años como un medio alternativo para la realización de ejercicio físico. Según la bibliografía consultada a través de las VCC se encuentran modificaciones hormonales dependientes de las características intrínsecas de cada protocolo de intervención. El objetivo de esta revisión es recopilar la literatura científica más destacada sobre los efectos que se producen en el sistema endocrino (SE) de humanos a través del uso de las VCC (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. andal. med. deporte;8(3): 109-114, sept. 2015. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-141660</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Respuesta endocrina a la aplicación de vibraciones de cuerpo completo en humanos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15137^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d6862</dc:subject>
<dc:subject>^d4785</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23631</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6885^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
