<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-142863</identifier>
<setSpec>1576-9895</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Sarcoidosis is a disease of unknown cause, characterized by the formation of granulomas not caseificantes. For its diagnosis is important histological confirmation, for that reason, we have various diagnostic tests including, bronchoscope with biopsy endobronchial and transbronchial boards that have a high diagnostic yield. There are other more invasive tests, such as open lung biopsy, which reserve in case of bad clinical evolution and doubt diagnostic. We present a case of endobronchial sarcoidosis very striking (AU)</dc:description>
<dc:creator>Pineda, C</dc:creator>
<dc:creator>Girón, RM</dc:creator>
<dc:creator>Casanova, Á</dc:creator>
<dc:creator>Cano, P</dc:creator>
<dc:creator>Martín-Carbajo, C</dc:creator>
<dc:creator>Valenzuela, C</dc:creator>
<dc:creator>Segrelles, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La sarcoidosis es una enfermedad de causa desconocida, que se caracteriza por la formación de granulomas no caseificantes. Para su diagnóstico se precisa de la confirmación histológica, existiendo diversas exploraciones para ello como la fibrobroncoscopia con biopsia endobronquial y transbronquial. Hay otras pruebas más invasivas, como la biopsia pulmonar quirúrgica, que se reservan para casos de maja evolución clínica o dudas diagnósticas. Presentamos un caso clínico con una sarcoidosis endobronquial muy llamativa (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. patol. respir;11(4): 171-173, oct.-nov. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-142863</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sarcoidosis endobronquial: A propósito de un caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31059^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32824^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2026^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22853^s22046</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200811</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
