<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9691</identifier>
<setSpec>1135-5727</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evolution of meningococcal disease in the community of Madrid. Efficacy of A+C meningococcal vaccination</dc:title>
<dc:creator>Hernando García, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Bueno Vallejos, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Arce Arnáez, Araceli</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Civantos, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Rodríguez, M. Ángeles</dc:creator>
<dc:creator>García Gutiérrez, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Fernández, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Sendra Gutiérrez, Juan Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ministerio de Sanidad y Consumo</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: En el año 1997 (entre el 22 de septiembre y el 14 de noviembre) se efectuó una campaña de vacunación antimeningocócica A+C en la Comunidad de Madrid, en el grupo de edad de 18 meses a 19 años, ante el aumento del número de casos de enfermedad meningocócica por serogrupo C presentado en la temporada 1996-97. Este estudio forma parte de la evaluación de dicha campaña. MÉTODOS: Se ha valorado la evolución de la incidencia de la enfermedad meningocócica, mediante la comparación de tasas; y se ha determinado la efectividad de la vacunación al año (temporada 1997-98) y a los dos años (temporadas 1997-98 y 1998-99) de seguimiento. La efectividad vacunal se ha calculado como (1-(Tasa en vacunados/Tasa en no vacunados))*100. RESULTADOS: Se ha producido un descenso significativo en la incidencia de enfermedad meningocócica por serogrupo C al comparar las temporadas 1997-98 y 1998-99 con la temporada epidémica (1996-97). La efectividad vacunal a los dos años de seguimiento tras la campaña de vacunación ha sido de un 76,9 por ciento para la población global de 18 meses a 19 años y de un 88,5 por ciento en el grupo de vacunados entre 15 y 19 años. CONCLUSIONES: La efectividad vacunal obtenida es compatible con lo descrito en la literatura. La disminución significativa de la incidencia de enfermedad meningocócica por serogrupo C ha sido debida a la efectividad vacunal obtenida (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Salud Publica;74(4): 397-403, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9691</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución de la enfermedad meningocócica en la Comunidad de Madrid. Efectividad de la vacunación antimeningocócica A+C</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28589</dc:subject>
<dc:subject>^d9538</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8759</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d35367</dc:subject>
<dc:subject>^d31670</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
