<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-140452</identifier>
<setSpec>0214-7823</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This article aims to analyze topics treated in the two Spanish Congresses on Training in Psychology. Comparisons of debates developed at those events will allow to know the evolution of concerns about training in Psychology in this period. So, we will know what topics maintain their relevance and what questions will focus the efforts of psychologists and universities for improving the quality of training in the near future (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ramos López, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo pretende analizar los temas que se han abordado en los dos Congresos Nacionales sobre enseñanza de la Psicología, hasta el momento. La comparación entre los principales debates suscitados en cada uno de ellos permitirá conocer cómo han evolucionado las preocupaciones sobre la formación psicológica en los cinco años transcurridos entre ambos congresos. Ello permitirá conocer cuáles han son los aspectos que mantienen su vigencia y que centrarán los esfuerzos de los psicólogos y de las Universidades españolas para mejorar la calidad de la formación en Psicología en el futuro más inmediato (AU)</dc:description>
<dc:source>Pap. psicol;24(86): 0-0, sept.-dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-140452</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Retos actuales de la formación en psicología: análisis de las temáticas abordadas en los congresos nacionales sobre enseñanza de la psicología</dc:title>
<dc:subject>^d13723^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13723^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d13723^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d29627</dc:subject>
<dc:subject>^d13723^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29653</dc:subject>
<dc:subject>^d14042^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14042^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d50069</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22028</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
