<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-67178</identifier>
<setSpec>1575-4723</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">The insufficient adherence to anti-tuberculosis treatment, the careless of epidemiological surveillance, and HIV/AIDS raising are some factors that have favored TB prevalence and spread of multidrug resistant M. tuberculosis strains. These facts threat the TB control campaigns. In this article the current state of prevalence of resistance to first-line drugs, the action mechanisms of these medications and resistance mechanisms to these compounds are analyzed. The conclusions of this analysis are the following: The M. tuberculosis resistance to anti-TB medications is an amplification of a natural phenomenon due to man. The administration of direct observed therapy shortened (DOTS) appears to be the most effective way to diminish TB and multidrug resistant M. tuberculosis strains, but the effort of governments and worldwide society is required. Besides, basic and epidemiological research needs to be supported, as well as the search to develop and improve more rapid and reliable diagnostic methods, new anti-TB medications and more effective anti-TB vaccines (AU)</dc:description>
<dc:creator>Becerril-Montes, Pola</dc:creator>
<dc:creator>Said-Fernández, Salvador</dc:creator>
<dc:creator>Vargas-Villarreal, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Barrios-García, Hugo</dc:creator>
<dc:creator>Molina-Salinas, Gloria María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La falta de apego al tratamiento, el descuido de la vigilancia epidemiológica y el SIDA son algunos de los factores que han favorecido el incremento de la TB en el mundo y el surgimiento de cepas resistentes a los medicamentos antituberculosos de primera y segunda líneas; lo cual pone en riesgo el éxito de las campañas de control de la TB. En este artículo se revisa la situación actual en el mundo sobre la prevalencia de resistencia a medicamentos de primera línea, los mecanismos de acción de los medicamentos antituber-culosos de primera línea y de adquisición de resistencia de las micobacterias. Las conclusiones de este análisis son las siguientes: La resistencia de M. tuberculosis a los medicamentos antituberculosos es la amplificación hecha por el hombre de un fenómeno natural. La administración del tratamiento acortado estrictamente supervisado (TAES) parece ser la forma más efectiva de disminuir esta resistencia, pero se requiere del esfuerzo concertado de los gobiernos y de la sociedad. Es necesario fomentar y apoyar la investigación básica y epidemiológica de la TB y desarrollar y perfeccionar métodos de diagnóstico más rápidos y confiables, nuevos medicamentos antituberculosos y mejorar la efectividad de las vacunas contra TBP (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. emerg;7(1): 13-19, ene.-mar. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-67178</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14778^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24244^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d999^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d9362^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22973^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d14778^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d9362^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d36323</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
