<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-039516</identifier>
<setSpec>0210-8348</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Motivational intervention in schizophrenic patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Patient motivation has been considered as a previous requirement of any treatment or psychotherapy    effectiveness. In the last years a lot of studies have worked hard about motivation in clinical    practice context. In the intervention of the schizophrenic patients the work on the motivation is    made essential, once the clinical factors linked to the illness have been given. The current study    review the studies that present motivational interventions in patients who suffer schizophrenia,    besides contributing some considerations of the motivational intervention in the illnes</dc:description>
<dc:creator>Farriols Hernando, N</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Seco, E</dc:creator>
<dc:creator>Cebrià Andreu, J</dc:creator>
<dc:creator>Cañete Crespillo, J</dc:creator>
<dc:creator>Palma Sevillano, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La motivación del paciente ha sido considerada como un requisito previo de cualquier tratamiento    o intervención psicoterapéutica sin el cual la efectividad de la misma se vería mermada. En los    últimos años han sido muchos los trabajos que han centrado sus esfuerzos en el estudio de la    motivación en el contexto de la práctica clínica. En la intervención de las personas que padecen    esquizofrenia el trabajo sobre la motivación se hace imprescindible, dados los factores clínicos vinculados    a la enfermedad. El presente trabajo revisa los estudios que presentan intervenciones    motivacionales en pacientes que sufren esquizofrenia, además de aportar algunas consideraciones    de la intervención motivacional en la esquizofrenia en la práctica clínica</dc:description>
<dc:source>Psiquis (Madr.);26(3): 109-120, 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-039516</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La intervención motivacional en el paciente esquizofrénico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2806</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d9234</dc:subject>
<dc:subject>^d29140^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d33883</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d7569^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200500</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
