<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2001</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Vertically transmitted bacteriemias: to treat or not to treat?objective</dc:title>
<dc:creator>Doménech Martínez, E</dc:creator>
<dc:creator>López Almaraz, R</dc:creator>
<dc:creator>Hernández González, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar la incidencia, etiología y tratamiento posterior de los recién nacidos en 1997 diagnosticados de bacteriemia vertical y sospecha de sepsis. Material y métodos. El total de recién nacidos en dicho período fue de 2.365. Se revisaron las historias clínicas de los diagnosticados de bacteriemia y se dividieron en dos grupos: a) bacteriemias verticales, según las recomendaciones del Grupo Castrillo, y b) sospechosos de sepsis, por hemocultivo y datos analíticos indicativos de infección, pero sin síntomas. Se analizaron el peso al nacimiento, sexo, edad gestacional, factores de riesgo de infección neonatal, sintomatología, datos de laboratorio de infección y microorganismo causal. Posteriormente, se analizó la evolución clínico analítica de los tratados y los no tratados. Resultados: Se diagnosticaron 10 bacteriemias verticales (incidencia de 4,2 x 1000 recién nacidos vivos) y 17 sospechas de sepsis (7,18 x 1000 recién nacidos vivos). Todos presentaron factores de riesgo de infección neonatal, el más frecuente fue la rotura prolongada de membranas (&gt; 18 h), or lo que se realizó detección de sepsis (hemograma, proteína reactiva a las 12 y 36-48 horas de vida y hemocultivo). En ambos grupos, el microorganismo más frecuente aparecido fue Estreptococcus agalactiae, y fue el causante del 30 por ciento de las bacteriemias y del 41,2 por ciento de la sospecha de sepsis. Se trataron a todos los sospechosos de sepsis y dos de las bacteriemias verticales sin incidencias, las otras ocho no tratadas se siguieron clínico analíticamente durante un año manteniéndose asintomáticos en todo momento. Conclusiones: el germen más frecuente en las bacteriemias, como en las sepsis verticales, fue S. Agalactiae. Ninguno de los pacientes no tratados desarrolló sepsis tardía ni meningitis. Ante los resultados obtenidos, se aporta una nueva justificación para no tratar las bacteriemias, manteniendo un seguimiento clínico estrecho (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;54(2): 160-164, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2001</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bacteriemias verticales: ¿tratar o no tratar?</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d13679</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d32282</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d13677</dc:subject>
<dc:subject>^d11691</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d30241</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
