<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8534</identifier>
<setSpec>1132-8460</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Parathyroidectomy increases bone mineral density in primary hyperparathyroidism a preliminary study</dc:title>
<dc:creator>Hernández, D</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, J</dc:creator>
<dc:creator>Betancor, P</dc:creator>
<dc:creator>Pablos, P. de</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, E</dc:creator>
<dc:creator>Miguel, E de</dc:creator>
<dc:creator>Sosa, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. Aunque en general se acepta que la cirugía del hiperparatiroidismo primario (HPT) produce una mejoría de la densidad mineral ósea (DMO), algunos estudios han mostrado recuperaciones incompletas de ésta. Presentamos en este trabajo los cambios en la DMO en un grupo de mujeres afectas de HPT un año después de la extirpación del adenoma, comparando los mismos con un grupo control formado por pacientes con HPT que no fueron intervenidas. Diseño. Estudio abierto, prospectivo, con seguimiento durante un año. Pacientes. Setenta y ocho mujeres diagnosticadas de HPT fueron clasificadas en 2 grupos: grupo quirúrgico, compuesto por 55 pacientes que recibieron tratamiento quirúrgico y grupo conservador, formado por 23 pacientes que no fueron intervenidas. Método. Se determinó el calcio sérico y la parathormona intacta (PTH). Se realizó una radiografía lateral de la columna dorsolumbar. La DMO se estimó por absorciometría radiológica dual (DEXA), en la columna lumbar y en la extremidad proximal del fémur. Resultados. La DMO basal de ambos grupos fue similar, pero tras un año de seguimiento, la DMO aumentó en el grupo quirúrgico en cada una de las localizaciones anatómicas donde se midió, mientras que las pacientes del grupo conservador mostraron un incremento en la DMO en algunos lugares y pérdida en otros. En su conjunto, el incremento en la DMO fue mayor en las pacientes que recibieron cirugía. Conclusiones. En mujeres postmenopáusicas afectas de HPT, la paratiroidectomía produce una mejoría estadísticamente significativa de la DMO tanto en la columna lumbar como en la extremidad proximal del fémur tras un año de seguimiento, en comparación con aquellas que no fueron intervenidas quirúrgicamente (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. enferm. metab. óseas (Ed. impr.);10(4): 111-115, jul. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8534</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La paratiroidectomía aumenta la densidad mineral ósea en el hiperparatiroidismo primario. Un estudio preliminar</dc:title>
<dc:subject>^d29078^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d7140^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d10469^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30227^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28261^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d10205^s22061</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
