<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29866</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Molecular alterations of the TNF pathway may be involved in the tumorigenesis of mycosis fungoides. Description of a possible molecular diagnostic chip in mycosis fungoides</dc:title>
<dc:creator>Hernández, Almudena</dc:creator>
<dc:creator>Requena, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Santiago</dc:creator>
<dc:creator>García-Rodríguez, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>García, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Spiteri, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Tracey Lorraine</dc:creator>
<dc:creator>García, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Ortiz-Romero, Pablo L</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez-Peralto, José</dc:creator>
<dc:creator>Villuendas, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Piris, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Vanaclocha, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Dotor, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Mora, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Fraga, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El diagnóstico de la micosis fungoide es difícil, sobre todo en las fases iniciales, debido a su similitud morfológica con las dermatosis inflamatorias y la baja proporción de células tumorales en el tejido. Pacientes, material y métodos. Se utilizaron muestras de 29 pacientes con micosis fungoide con lesiones de mancha, placa o tumor; de 24 pacientes con micosis fungoide en estadios Ia, Ib o IIa provenientes de un ensayo clínico; de 11 dermatosis inflamatorias y de piel sana no fotoexpuesta. Se analizaron empleando un chip de ADN-c construido en nuestro laboratorio. Resultados. Este estudio ha demostrado que, empleando estudios de micromatrices de ADN-c y normalización con muestras normales de la piel, es posible detectar una firma molecular que distingue este tipo de tumor de condiciones inflamatorias comunes de la piel. Se ha revelado una firma de 27 genes implicados en la tumorigénesis de micosis fungoide. Esta firma incluye la desregulación de señalización de factor de necrosis tumoral (TNF) además de un lazo autocrino de TNF que promueve señalización antiapoptótica. Además, fue posible identificar un modelo predictivo de sólo 6 genes que permite una distinción entre casos de micosis fungoide y casos de dermatosis inflamatorias con gran precisión. Este modelo predijo correctamente el diagnóstico del 97,3% de los casos en la serie original y en 97,0% de los casos en una serie de validación de 24 pacientes con micosis fungoide con estadios bajos. Conclusiones. Hemos encontrado un grupo de 27 genes posiblemente implicados en la tumorigénesis de la micosis fungoide.Hemos identificado un posible chip de diagnóstico de 6 genes (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;95(2): 86-96, mar. 2004. ilus, tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29866</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Posible implicación de las alteraciones moleculares de la vía de TNF en la tumorigénesis de la micosis fungoide. Descripción de un posible chip de diagnóstico molecular en micosis fungoide</dc:title>
<dc:subject>^d24609</dc:subject>
<dc:subject>^d29459^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23572^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d24373^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d3892^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24673</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
