<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9638</identifier>
<setSpec>1139-1375</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Free radicals and antioxidants in patients with chronic renal insuficiency under haemodyalisis</dc:title>
<dc:creator>Bermejo Sánchez, M. Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SEDEN. Sociedad Española de Enfermeria Nefrologica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El papel que desempeñan los radicales libres es un posible factor patogénico en la progresión del fallo renal crónico. La información que se tiene sobre el comportamiento de estos radicales libres durante la hemodiálisis es escasa, y lo conocido, proviene principalmente, del papel que desempeña la superóxido dismutasa (SOD), enzima intracelular antioxidante.Se sabe, que durante la primera hora de hemodiálisis hay un aumento en la producción de radicales libres, lo que produce un aumento de la morbi-mortalidad (más acentuado en mayores de 65 años de edad) a nivel cardiovascular, ya que estos radicales libres son sustancias lesivas que afectan a todos los órganos, pero fundamentalmente al corazón y a los vasos.Este trabajo trata de evaluar el comportamiento del metabolismo oxidativo en 25 pacientes de ambos sexos, mayores y menores de 65 años de edad, en hemodiálisis crónica y tratados con membranas de diferente grado de compatibilidad, en dos unidades periféricas de hemodiálisis (Centro "El Castañar" en Béjar y Centro "Las Encinas" en Ciudad Rodrigo).De los resultados, que se obtuvieron en tres momentos diferentes de la hemodiálisis (comienzo, a los 60 minutos y al final de la hemodiálisis), podemos concluir: que el sexo no interviene de manera significativa en la producción de radicales libres; que la menor producción de radicales se puede relacionar con la mejor biocompatibilidad de las membranas de hemodiálisis utilizadas; que las sustancias antioxidantes (TAS) van a disminuir en la primera hora de hemodiálisis, para neutralizar el efecto de los diferentes productos derivados de las peroxidaciones (MDA) y que esta disminución de los TAS, es menor en mayores de 65 años que en menores de 65 años de edad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Enferm. Nefrol;4(4): 11-17, oct. 2001. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9638</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Radicales libres y sistema antioxidante en pacientes con irc en tratamiento con hemodiálisis</dc:title>
<dc:subject>^d50497^s22026</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d979^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5744^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13869^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d32101</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
