<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11696</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The preconceptional counseling in Primary Health Care. Evaluation of the future pregnant</dc:title>
<dc:creator>Capitán Jurado, M</dc:creator>
<dc:creator>Cabrera Vélez, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los equipos de Atención Primaria asumen en su práctica habitual las labores de promoción y prevención de la salud y en muchos casos de atención a la mujer gestante. Sin duda que, con independencia del seguimiento del embarazo o no, condicionado en muchas ocasiones por causas ajenas a los propios equipos, queda al alcance de cualquier profesional la atención a la mujer y en general a su familia antes de la concepción de un hijo, una vez tomada la decisión. Nos referimos a las actividades preventivas preconcepcionales .Estas actuaciones forman parte de un abordaje más amplio que incluye la atención precoz a la embarazada, cuidados prenatales, y promoción de la salud del niño y de su familia.Seguramente los profesionales de Atención Primaria suelen ser los primeros en conocer esta situación, bien por ser el motivo directo de consulta, por pedir consejo para suspender el tratamiento anticonceptivo o ante una prueba de embarazo negativa. Paradójicamente, al revisar algunos subprogramas de atención a la mujer embarazada, no incluyen este tema; tampoco en los programas de actividades preventivas. Además no existe mucha literatura al respecto.Nuestra intención con este trabajo es revisar la información sobre esta actividad y favorecer su implantación como una actividad preventiva añadida a las que ya se realizan de forma rutinaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);11(4): 207-215, abr. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11696</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La consulta preconcepcional en atención primaria. Evaluación de la futura gestante</dc:title>
<dc:subject>^d29875</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d6444</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d50221</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
