<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27712</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intravenous treatment with immunoglobulins in epileptic syndromes which are difficult to control</dc:title>
<dc:creator>Olmos, G</dc:creator>
<dc:creator>Alba, G. de</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-Moctezuma, J</dc:creator>
<dc:creator>Espinosa-Zacarías, J. P</dc:creator>
<dc:creator>Villegas-Peña, H</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Diversos mecanismos se han implicado en la patología de los síndromes epilépticos malignos de la infancia y se ha demostrado la participación inmunológica en estudios experimentales de epilepsia. El efecto de la inmunoglobulina intravenosa (IgIV) se ha presentado en varios casos de epilepsia de difícil control. Objetivo. Demostrar la utilidad de la IgIV en síndrome de West (SW) y síndrome de Lennox-Gastaut (SLG) de difícil control. Pacientes y métodos. Cinco pacientes que reunieron criterios para SW y SLG de difícil control, los cuales recibieron IgIV durante cinco días y, posteriormente, seis dosis quincenales de 0,5 g/kg/día. Se recabaron datos como sexo, edad, inicio de padecimiento y exámenes de laboratorio, que incluyeron Ig en sangre y líquido cefalorraquídeo (LCR). Resultados. Fueron cuatro niñas con SW sintomático y un niño con SLG sintomático a neuroinfección. La edad de inicio al tratamiento fue de 8-14 meses de edad; los espasmos variaron de 204 a 1.074 en 24 h, con reducción importante después de administrar IgIV. La IgG se incrementó en LCR con relación a la disminución en el número de las crisis (p&lt; 0,05). Discusión. La respuesta al tratamiento es satisfactoria, como se ha observado en otras publicaciones; es un tratamiento coadyuvante en casos de difícil control y también puede utilizarse en casos de epilepsia sintomática, con respuesta adecuada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(9): 816-819, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27712</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento intravenoso con inmunoglobulinas en síndromes epilépticos de difícil control</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d30039</dc:subject>
<dc:subject>^d4907</dc:subject>
<dc:subject>^d22206</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13419</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
