<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29379</identifier>
<setSpec>1138-9427</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ulcers caused by bullous morphea treated with tissue-engineered skin</dc:title>
<dc:creator>Kirsner, Robert</dc:creator>
<dc:creator>Martin, Lucy</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La morfea ampollar es una forma poco frecuente de esclerodermia localizada. Su patogenia exacta es desconocida y el tratamiento de las úlceras que la acompañan es problemático. Describimos el caso de un paciente con morfea ampollar, con úlceras de larga duración, que se trataron satisfactoriamente con piel fabricada a partir de tejidos Apligraf (Organogenesis, Canton, MA). El paciente experimentó una formación rápida de tejido de granulación y las úlceras cicatrizaron 4 meses después de recibir una sola aplicación. La razón para el uso de Apligraf se basa en la experiencia con pacientes con úlceras venosas que presentan fibrosis alrededor de la úlcera. El pronóstico de cicatrización de esta enfermedad, denominada lipodermatoesclerosis, es muy deficiente; sin embargo, muchas úlceras asociadas con la lipodermatoesclerosis pueden responder al tratamiento con piel fabricada a partir de tejidos. En conjunto, estos resultados indican que la piel fabricada a partir de tejidos puede desempeñar un papel importante en el tratamiento de las heridas crónicas con fibrosis circundante (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. dermatol. dermocosmét. clín;6(6): 296-299, sept. 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29379</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento con piel de origen tisular de las úlceras causadas por la morfea ampollar</dc:title>
<dc:subject>^d15050^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d12975^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d29585^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d15343</dc:subject>
<dc:subject>^d31039^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12975^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d15050^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
