<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-055380</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tolerability and complications of ultrasound guided prostate biopsies with intrarectal lidocaine gel</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">OBJECTIVES: The objective of our study was to evaluate patient tolerance to transrectal ultrasound guided prostate biopsy using anesthesia with 2 grams of intrarectal lidocaine gel, and to evaluate the complications of the test. METHODS: 148 prostate biopsies with intrarectal lidocaine were performed over a four month period. The same intrarectal ultrasound transducer and needle mechanism were employed for all patients. Biopsies were performed by 7 different urologists with 6 to 12 cores per biopsy. All patients received after the biopsy a questionnaire to evaluate their tolerance to the intervention. In the same way, the urologist performing the biopsy filled a questionnaire about patient tolerance and complications of the test. RESULTS: Patient tolerance data were recorded in 147 biopsies. Twenty-five cases (16.9%) referred severe or unbearable pain, 45 patients (13.4%) referred no pain at all. A significant association between patients` and doctors&#146; results was obtained. Digital rectal examination was painful in 10 cases only; transducer insertion was painful in 13, and 15 referred pain with the transducer movements inside the rectum. Almost all painful or unbearable core biopsies were taken in the apex. There was a significant association (p = 0.005) between the number of cores per biopsy and pain, being the pain more than expected when the number of cores was greater than six. Only 14 patients would not ever repeat the same biopsy or would request a different type of anesthesia and 133 (59.9%) of them would repeat it in the same way. CONCLUSIONS: In our experience, transrectal ultrasound guided prostatic biopsy is generally well tolerated with intrarectal gel as the only anesthesia. Nevertheless, the number of cores taken per biopsy has been the factor associated with pain, and if the number of biopsy cores increases additional anesthesia should be considered</dc:description>
<dc:creator>Álvarez-Múgica, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Gómez, Jesús M</dc:creator>
<dc:creator>González Álvarez, Roberto C</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Robles, Laura</dc:creator>
<dc:creator>Jalón Monzón, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Faba, Óscar</dc:creator>
<dc:creator>Regadera Sejas, Francisco J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: El objetivo de nuestro estudio,fue valorar la tolerancia por parte del paciente a una biopsia de próstata transrectal ecodirigida usando como método anestésico un gel con 2 gramos de lidocainaintrarectal, así como valorar las complicaciones de esta prueba.MÉTODO: Durante 4 meses consecutivos se realizaron148 biopsias de próstata ecodirigidas usando 2 gramos de lidocaina intrarectal. Se usó el mismo transductorecográfico transrectal en todos los pacientes, usándose también el mismo mecanismo de aguja para la obtención de los cilindros. Las biopsias fueron realizadaspor 7 urólogos diferentes obteniéndose en cada biopsia entre 6 y 12 cilindros. A todos los pacientes se les entregó tras la prueba un cuestionario para valorar la tolerancia a este método. Así mismo, el médico que realizó las biopsias rellenaba un cuestionario a cerca del paciente en el que valoraba la tolerancia del pacientey las complicaciones tras la prueba.RESULTADOS: Se recogieron los datos de tolerancia en 147 casos, existiendo dolor intenso o insoportable globalmenteen 25 casos (16,9 %) y nada molesto en 45 pacientes (30,4 %). Se evidenció una asociación significativaentre el resultado del cuestionario del paciente y la percepción del médico que realizó la prueba. Sólo en 10 casos el tacto rectal fue doloroso, en 13 el paso del transductor y en 15 los movimientos del mismo en el recto. Prácticamente todos los cilindros que resultaron dolorosos o insoportables en la toma de muestras fueron los recogidos de la zona del ápex. Se encontró una asociación significativa (p=0,005) entre el número de cilindros y el dolor durante la obtención de los mismos, siendo mayor de lo esperado el dolor cuando se realizaronbiopsias por encima de las sextantes. Sólo 14 pacientes no realizarían nuevamente la misma prueba o requerirían otro tipo de anestesia y el 89,9 % (133), volverían a realizarla en las mismas condiciones.CONCLUSIONES: En nuestra experiencia la biopsia prostática ecodirigida es generalmente bien tolerada empleando únicamente un gel anestésico intrarectal. No obstante, el número de punciones durante la biopsiaha sido el factor asociado al dolor de la prueba y al incrementarse aquel debería plantearse el empleo de algún tipo adicional de anestesia</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;60(3): 237-244, abr. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-055380</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tolerancia y complicaciones de las biopsias prostaticas ecodirigidas mediante el uso de un gel intrarectal con lidocaina</dc:title>
<dc:subject>^d238^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d785^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d238^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11912^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11910^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11912^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8188</dc:subject>
<dc:subject>^d11912^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11914^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200704</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
