<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20851</identifier>
<setSpec>1139-1375</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The relationship between blood preassure and dry weight</dc:title>
<dc:creator>Rovira, P. J</dc:creator>
<dc:creator>Borrás, A</dc:creator>
<dc:creator>Canet, S</dc:creator>
<dc:creator>Espí, T</dc:creator>
<dc:creator>Blasco, S</dc:creator>
<dc:creator>Tornero, M</dc:creator>
<dc:creator>Corts, C</dc:creator>
<dc:creator>Ramos, J</dc:creator>
<dc:creator>Mata, P</dc:creator>
<dc:creator>Lorenzo, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SEDEN. Sociedad Española de Enfermeria Nefrologica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Este trabajo tiene como objetivo conocer cuál es la tensión arterial (TA) intradiálisis que mejor orienta sobre la obtención del "peso seco" de un paciente sometido a hemodiálisis crónica. Se ha determinado, en un grupo de 72 pacientes en hemodiálisis crónica, la TA medida ambulatoriamente: el día intermedio entre la 1ª y la 2ª sesión y entre la 2ª y 3ª sesión de hemodiálisis de la semana (cuando el paciente ha alcanzado su peso seco estimado) y se han comparado con la TA medida en distintos momentos de la sesión de hemodiálisis del día intermedio de la semana. Las mediciones de la TA se realizaron: 5 minutos antes de conectar al paciente, inmediatamente tras la conexión, cada hora durante la hemodiálisis, inmediatamente antes de la desconexión y 5 minutos después de la misma. Los resultados obtenidos difieren dependiendo de si el paciente tomaba o no medicación hipotensora. En el grupo no medicado la TA sistólica de la 2ª hora tras la conexión es la que mejor se correlaciona con su peso seco. En el grupo que tomaba medicación la TA sistólica más significativa es la de la primera hora después de la conexión. La ganancia ponderal media y el control tensional del conjunto de pacientes se consideraron adecuados (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Enferm. Nefrol;5(4): 19-22, oct. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20851</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relación entre la tensión arterial y el peso seco</dc:title>
<dc:subject>^d1821^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d1821^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23861</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d7202^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d7202^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d10223</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200210</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
