<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32847</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Inflammation and Parkinson's disease</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Parkinson&#146;s disease is a neurodegenerative disorder associated with aging characterized by a motor extrapiramidal alteration secondary to the progressive death of dopaminergic neurons of the substantia nigra pars compacta. The cause of this neuronal loss remains unknown but post mortem studies on brains of parkinsonian patients showed high index of inflammatory mechanism markers. This point has gone to open new lines of research in order to ascertain what role have these inflammatory process in neuronal degeneration and has opened new therapeutic possibilities to stop or at least to brake the neurodegenerative process (AU)</dc:description>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad de Parkinson es una enfermedad neurodegenerativa asociada con el envejecimiento y caracterizada, entre otros signos clínicos, por una alteración extrapiramidal del movimiento secundaria a la pérdida progresiva de las neuronas dopaminérgicas-melanizadas de la sustancia negra pars compacta. Aunque la causa que provoca la muerte neuronal se desconoce, los cerebros de pacientes fallecidos con enfermedad de Parkinson idiopática presentan elevados índices de diferentes marcadores de mecanismos inflamatorios. Este hecho ha conducido a dirigir nuevas líneas de investigación con el fin de comprender qué papel desempeñan los procesos inflamatorios en la muerte neuronal y ha abierto, a su vez, nuevas posibilidades terapéuticas para detener o al menos retrasar el proceso neurodegenerativo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;38(6): 545-553, mar. 2004. ilus</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Inflamación y enfermedad de Parkinson</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Barcia González, C</dc:creator>
<dc:creator>Herrero Ezquerro, MT</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-32847</dc:identifier>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d7426</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d24779</dc:subject>
<dc:subject>^d10489</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2599</dc:subject>
<dc:subject>^d28903</dc:subject>
<dc:subject>^d23620</dc:subject>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
