<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25276</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Stability of prostaglandin E1 when fractioned into polypoprylene syringes</dc:title>
<dc:creator>Hocht, C</dc:creator>
<dc:creator>Oyola, E</dc:creator>
<dc:creator>Priano, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Capelli, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La prostaglandina E1 está indicada para mantener de forma temporal la persistencia del ductus arterioso en recién nacidos con alteraciones cardiacas congénitas ductus-dependiente. Dado que la dosis diaria usual es menor (0,2-0,4 ml) que el contenido de una ampolla (1 ml), realizamos un estudio de estabilidad química de la prostaglandina E1 fraccionada en jeringas de polipropileno. Se estudiaron tres concentraciones: 500 µg/ml (original ) y diluciones 1:2 y 1:4 en solución fisiológica. Las jeringas se conservaron a 4 °C, por 30 días. Los niveles de prostaglandina E1 fueron determinados por cromatografía de alta presión. Las concentraciones, en las tres formulaciones, no se modificaron en función del tiempo de manera estadísticamente significativa (p &gt; 0,05). Conclusión: la PGE1 fraccionada en jeringas de polipropileno es químicamente estable a 4 °C, por treinta días, tanto para la formulación original como para las diluciones 1:2 y 1:4, en solución fisiológica  (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;27(5): 304-307, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25276</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estabilidad de prostaglandina E1 fraccionada en jeringas de polipropileno</dc:title>
<dc:subject>^d23226</dc:subject>
<dc:subject>^d13977</dc:subject>
<dc:subject>^d11563</dc:subject>
<dc:subject>^d4415</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
