<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32990</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Malaria. Analysis of 31 cases (1993-2002)</dc:title>
<dc:creator>Pemán García, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es estudiar el paludismo en la población de nuestro ámbito hospitalario. Se describen una serie de características de 31 casos de paludismo importado diagnosticados en el Hospital Universitario La Fe de Valencia en el período de estudio comprendido entre 1993 y 2002. Destaca el predominio de los varones (81 por ciento), el grupo de edad de 20-40 años (media: 37,68) y el origen desde países africanos (todos excepto un caso que provenía de Ecuador), de los cuales el 40 por ciento procedían de Guinea Ecuatorial. La especie más prevalente fue Plasmodium falciparum (72 por ciento). Tan sólo el 12,9 por ciento de los enfermos llevaron profilaxis antipalúdica con mefloquina sin un cumplimiento correcto. El paludismo sigue siendo la infección por protozoos más importante del mundo, y se observa una posible reintroducción en España. Debido a ello hay que mejorar la información a los turistas que visitan países tropicales. También es fundamental la sospecha clínica en enfermos que provienen de áreas endémicas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;204(6): 317-319, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32990</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Paludismo. Análisis de 31 casos (1993-2002)</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14587</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d965</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8462</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d11396</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
