<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18264</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Bilateral orthotopic ureterocele: Obstructive voiding syndrome caused by bladder neck obstruction in a young male. Differential diagnosis</dc:title>
<dc:creator>Arrondo Arrondo, José Luis</dc:creator>
<dc:creator>Grasa Lanau, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>Solchaga Martínez, Alfredo</dc:creator>
<dc:creator>Ripa Saldías, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Cuesta Alcalá, José Ángel</dc:creator>
<dc:creator>Ponz González, Mariano</dc:creator>
<dc:creator>Ipiens Aznar, Alfredo</dc:creator>
<dc:creator>Pascual Piédrola, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Aldave Villanueva, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Presentamos un caso de ureterocele bilateral ortotópico en un varón de 22 años, que presentaba interrupción caprichosa del chorro miccional en relación con obstrucción del cuello vesical causado por uno de los ureteroceles. Describimos los diagnósticos diferenciales más significativos, así como el manejo endoscópico actual de los ureteroceles. MÉTODOS: Describimos y aportamos la iconografía de este paciente. Utilizamos la nomenclatura recomendada por la Sección de Urología de la Academia Americana de Pediatría que clasifica los ureteroceles como intravesicales (situados por entero en el interior de la vejiga) o ectópicos (una parte está situada permanentemente en el cuello de la vejiga o en la uretra.) RESULTADOS/CONCLUSIONES: El ureterocele bilateral ortotópico, es una patología poco frecuente y más aún que un ureterocele intravesical ortotópico, que no prolapsa dentro de uretra, cause obstrucción del cuello vesical, motivo de nuestra nota clínica. El prolapso a través del cuello es más frecuente en ureteroceles ectópicos, pero también puede ocurrir con ureteroceles intravesicales. Creemos que el manejo endoscópico en pacientes jóvenes con ureteroceles intravesicales evita cirugías mayores; en el caso de ureteroceles ectópicos las probabilidades de una segunda intervención son mayores. Si esta fuese necesaria, el manejo endoscópico facilita actuaciones posteriores (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(2): 204-207, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18264</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ureterocele bilateral ortotópico. Síndrome miccional obstructivo en adulto joven por oclusión de cuello vesical. Diagnósticos diferenciales</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1773</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13957</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14917</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
