<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37031</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Influence of levodopa on cognition of idiopathic Parkinson's disease</dc:title>
<dc:creator>Michel-Esteban, E</dc:creator>
<dc:creator>Palmero-Soler, E</dc:creator>
<dc:creator>Alonso-Prieto, E</dc:creator>
<dc:creator>Trujillo-Matienzo, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La enfermedad de Parkinson idiopática causa alteraciones tanto en el plano motor como en el cognitivo. La levodopa, fármaco de primera elección para su tratamiento, aunque introduce mejorías motoras inciales, provoca importantes complicaciones a largo plazo. Se desconoce si en el plano cognitivo se produce o no una situación similar. Método. Se estudiaron dos grupos de pacientes con enfermedad de Parkinson idiopática que se diferenciaban sólo por la ingestión o no de levodopa y un grupo de controles sanos. A los tres grupos se les aplicó una batería de diferentes pruebas cognitivas en las condiciones de máxima y mínima concentración plasmática del fármaco. Resultados. Se encontraron diferencias significativas entre los dos grupos de pacientes y los controles sanos cuando el grupo medicado tenía una máxima concentración plasmática de levodopa; igualmente hubo diferencias significativas cuando tenía una mínima concentración en comparación con los controles sanos. Además, las evoluciones de los pacientes medicados con levodopa variaban entre sí de una condición a otra. Conclusiones. La enfermedad de Parkinson provoca alteraciones sobre una amplia variedad de funciones cognitivas, lo que relaciona los ganglios basales con una función más general dentro de la cognición humana relativa al aprendizaje, almacenamiento y suministro a la corteza cerebral de programas motores y cognitivos. La levodopa ejerce un efecto diferente sobre distintas funciones cognitivas, pudiendo incluso fluctuar los beneficios que provoca entre los períodos de máxima y mínima concentración plasmática del fármaco. En algunas funciones aisladas puede causar empeoramiento cuando su concentración es máxima. Este hecho llama la atención acerca de que el uso prolongado de la levodopa puede introducir fluctuaciones más drásticas en el funcionamiento cognitivo general del paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;19(10): 710-718, dic. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37031</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Influencia de la levodopa sobre la cognición en la enfermedad de Parkinson idiopática</dc:title>
<dc:subject>^d24230</dc:subject>
<dc:subject>^d3103</dc:subject>
<dc:subject>^d982</dc:subject>
<dc:subject>^d10489</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
