<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19341</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Suprahemorrhoidal stapled circumferential mucosectomy vs Milligan-Morgan hemorrhoidectomy. A prospective randomized double-blind study</dc:title>
<dc:creator>Sánchez Colodron, Emilio</dc:creator>
<dc:creator>Villeta Plaza, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Guadalix Hidaldo, Gregorio</dc:creator>
<dc:creator>Escribano Guijarro, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Lasa Unzue, Inmaculada</dc:creator>
<dc:creator>Druet Ampuero, Juan Luis</dc:creator>
<dc:creator>Marcos Hernández, Ruth</dc:creator>
<dc:creator>Prieto Sánchez, Alfonso</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La enfermedad hemorroidal tiene una gran incidencia en la población general y su tratamiento quirúrgico goza de escasa popularidad en función del dolor postoperatorio producido. En este sentido han aparecido nuevas técnicas de tratamiento quirúrgico que parecen mejorar el dolor postoperatorio de estos pacientes. La mucosectomía suprahemorroidal o high transection promulgada por Longo parece que se está constituyendo como una alternativa para el tratamiento de dicha enfermedad hemorroidal. Objetivo. Realizamos un estudio prospectivo aleatorio doble ciego entre la hemorroidectomía de Milligan-Morgan frente a la técnica de Longo, en un grupo determinado de pacientes diagnosticados de enfermedad hemorroidal. Material y métodos. En el estudio se incluyó a 60 pacientes diagnosticados de hemorroides de grados II, III o IV, y se obtuvo el consentimiento informado de cada paciente para ser intervenidos indistintamente por cualquiera de las dos técnicas quirúrgicas. Fueron intervenidos quirúrgicamente mediante técnica convencional (dos o tres grupos hemorroidales) o mucosectomía suprahemorroidal, a los dos grupos de pacientes. Se recogieron datos de la técnica, en cuanto al tiempo quirúrgico y las complicaciones inmediatas y tardías. Se analizaron el grado de dolor postoperatorio, duración y analgesia requerida, estancia hospitalaria e incorporación laboral. Los pacientes fueron visitados la primera, segunda y tercera semanas y al mes de la intervención. Posteriormente fueron consultados telefónicamente una vez al mes. Resultados. El tiempo medio para la técnica de Milligan-Morgan fue de 13 min (rango, 10-16), frente a la de Longo de 16 min (rango, 13-18). En el grupo de mucosectomía no se registraron complicaciones frente al grupo de hemorroidectomía convencional en el que se registró una rectorragia postoperatoria. Durante el seguimiento se registraron una fisura anal y una estenosis anal moderada en el grupo de hemorroidectomía convencional.Conclusión. En nuestra experiencia, la mucosectomía suprahemorroidal de Longo tiene unos resultados similares a la hemorroidectomía de Milligan-Morgan, pero con una disminución considerable del dolor postoperatorio, acortamiento de baja laboral y mayor grado de satisfacción  (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);72(6): 310-314, dic. 2002. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19341</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mucosectomía suprahemorroidal mediante sutura circular mecánica. Estudio prospectivo aleatorio doble ciego frente a hemorroidectomía de Milligan-Morgan</dc:title>
<dc:subject>^d13918^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6638^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d7435</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13895^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6638^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d6638^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24852^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1008^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d6638^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24877</dc:subject>
<dc:subject>^d13886^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d29193^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29527^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
