<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-125762</identifier>
<setSpec>1135-3171</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Transference neurosis in severely disturbed patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The concept of the non-psychotic part of the personality and the possibility of the transference neurosis in these patients is traced through different authors (Freud, Klein, Bion, Rosenfeld, Racamier, García Badaracco, Crespo). We monitor Freud´s point of view on the possibility of transference in psychosis (Schreber case) and his conceptualizations on transference neurosis in different moments in his work. The concept of transference psychosis and its therapeutic possibilities according to the English school is pointed out (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernando Crespo, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Erroteta Palacio, José María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se rastrea el concepto de la parte no psicótica de la personalidad a través de diversos autores (Freud, Klein, Bion, Rosenfeld, Racamier, García Badaracco, Crespo) y la posibilidad de neurosis transferencial en estos pacientes. Se hace un seguimiento del punto de vista de Freud sobre la posibilidad de transferencia en la psicosis (caso Schreber) y sus conceptualizaciones sobre la neurosis de transferencia en distintos momentos de su obra. Se señala el concepto de psicosis de transferencia y su posibilidad terapéutica según los autores de la escuela inglesa. Se resaltan algunas conclusiones desde la perspectiva de los autores (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicoanál. (Madr.);(53): 157-165, ene.-abr. 2008.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-125762</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La neurosis de transferencia en pacientes severamente perturbados</dc:title>
<dc:subject>^d1295^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9686^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d346^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d282^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200804</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
