<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17505</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Predictive factors for transfusion requirements in patients over 65 years old with subcapital hip fracture</dc:title>
<dc:creator>Solano, Víctor Manuel</dc:creator>
<dc:creator>García Erce, José Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Cuenca, Jorge</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: Estudiar las necesidades transfusionales en la cirugía traumatológica de fracturas subcapitales de fémur (FSC) en un hospital terciario y analizar los posibles factores predictores. PACIENTES Y MÉTODO: Se realizó un estudio prospectivo de los pacientes intervenidos de FSC que precisaron tratamiento quirúrgico durante el año 1998 (se excluyó del estudio a los pacientes de edad inferior a 65 años, los afectados de hemopatías y aquéllos en tratamiento anticoagulante). Se analizaron la edad, el sexo, el hemograma en el momento del ingreso (hemoglobina, hematócrito, volumen corpuscular medio [VCM], hemoglobina corpuscular media [HCM], anisocitosis [área debajo de la curva -ADE-]); hemoglobina y hematócrito preoperatorios (si no se realizó la cirugía en las 48 h postingreso) y postoperatorios; tiempo hasta la intervención quirúrgica, acto transfusional y consumo de hemoderivados. El análisis estadístico se realizó utilizando la prueba de la de 2 de Pearson para comparar las variables cualitativas; la de la t de Student para variables cuantitativas y la regresión logística para su análisis conjunto. Se consideró diferencia estadísticamente significativa cuando la p fue inferior a 0,05. RESULTADOS: Se incluyó a 75 pacientes intervenidos por FSC, siendo 18 B1, 8 B2 y 49 B3 según la clasificación AO. La relación varón/mujer era de 12/63; y la edad media (CE) de 81 años. En el momento del ingreso, la hemoglobina media de 128 (23) g/l; el hematócrito 0,39 l/l (0,06); HCM, 30,3 pg; VCM, 91,4 fl, y ADE, 14,3 per cent. La demora hasta la intervención quirúrgica (X - [DE]) fue de 5 (2,8) días. El tipo de intervención quirúrgica fue en 23 casos atornillado (31 per cent) y en 52 prótesis parcial de cadera (69 per cent ). En el preoperatorio, la hemoglobina media era de 119 (12) g/l, y el hematócrito, 0,36 (0,04) l/l. Se transfundieron concentrados de hematíes a 41 pacientes (55 per cent ): a 8 (11 per cent) prequirúrgicamente; a 8 (11 per cent) periquirúrgicamente, y a 31 (41 per cent) en el postoperatorio inmediato. El sexo, la edad, el VCM, el HCM y el tiempo de demora quirúrgico no constituyeron variables asociadas con el acto transfusional. Por el contrario, existía una correlación con la hemoglobina en el momento del ingreso y posquirúrgica, la anisocitosis, el tipo de fractura y el tipo de intervención quirúrgica. La única variable que de forma independiente se asoció con el acto transfusional fue la hemoglobina en el momento del ingreso. CONCLUSIONES: A pesar de su carácter de urgencia, estos resultados invitan a emprender estudios encaminados a mejorar los parámetros hematológicos en el momento del ingreso de esta población envejecida, tales como la aplicación de medidas menos agresivas y la instauración de medidas de ahorro en los pacientes de riesgo con el objeto de disminuir las necesidades transfusionales y los riesgos inherentes de la sangre alogénica  (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);120(5): 161-166, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17505</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores predictivos de la necesidad de transfusión en la fractura subcapital de cadera en pacientes mayores de 65 años</dc:title>
<dc:subject>^d28477</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d7530</dc:subject>
<dc:subject>^d4711</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6778</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2209</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d1831</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9373</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
