<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-112490</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Case-control studies in psychiatry: casualty, design and warning</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This present paper in manly methodological and has been written with the aim of helping researchers in psychiatry to produce results with higher quality and help readers to have adequate assessment values of others. Brief reflection is made on the most important conditions that must be fulfilled to prove a causality hypothesis, regardless of the investigation design used. However, the main purpose of the text is to examine and illustrate how these conditions work under a case-control study environment. Besides outlining the basic aspects concerning design and analysis, areas extremely illustrated with examples of case and controls in psychiatry found in the literature, a number of suggestions to avoid pitfalls that can invalidate research efforts developed using case-control methodology is offered (AU)</dc:description>
<dc:creator>Silva Aycaguer, L. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El presente trabajo es de naturaleza esencialmente metodológica y se ha escrito con la expectativa de ayudar a que la investigación en psiquiatría se lleve adelante con creciente calidad, así como para contribuir a que los lectores de trabajos ajenos dispongan de pautas valorativas adecuadas. Se reflexiona brevemente en torno a las condiciones más importantes que necesariamente han de cumplirse para probar una hipótesis de causalidad, independientemente del diseño de investigación de que se trate. Sin embargo, el núcleo central del texto se destina a examinar e ilustrar el problema que tales condiciones plantean a quien diseñe y conduzca un estudio de caos y controles, que constituye la expresión dominante en la investigación observacional contemporánea. Además de reseñar los aspectos básicos en materia de diseño y análisis, áreas profusamente ilustradas con ejemplos de la literatura actual sobre casos y controles en psiquiatría, se ofrece un conjunto de advertencias sobre aspectos que suelen no contemplarse y cuyo olvido deteriora y ocasionalmente invalida las investigaciones desarrolladas con este importante método (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;32(4): 236-248, jul.-ago. 2004. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-112490</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudios de casos y controles en psiquiatría: causalidad, diseño y advertencias</dc:title>
<dc:subject>^d12465</dc:subject>
<dc:subject>^d12007^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5678</dc:subject>
<dc:subject>^d50345</dc:subject>
<dc:subject>^d24772</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
