<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-152800</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Spinal cord copression: an unusual clinical manifetation of retroperitoneal fibrosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Retroperitoneal fibrosis is a rare disorder consisted of a periaortic fibrous mass that compresses retroperitoneal organs. Case report. We report a case of retroperitoneal fibrosis diagnosed after a spinal cord compression. Magnetic resonance imaging scan showed a prevertebral mass which affected a vertebral body. It extended to the epidural space and compressed the spinal cord. The final diagnosis was established through the mass biopsy by means of mediastinoscopy. After prednisone treatment, both clinical remission and mass reduction in the follow-up MRI were observed. Conclusions. The spinal cord compression is an extremely unusual initial manifestation of retroperitoneal fibrosis. Nevertheless, it should be considered in the differential diagnosis of spinal cord compression syndrome, specially given the possibility of its medical treatment instead of aggressive surgical treatment (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gomá Gallego, M</dc:creator>
<dc:creator>Dorado Bouix, L</dc:creator>
<dc:creator>Capellades Font, J</dc:creator>
<dc:creator>Millán Torné, M</dc:creator>
<dc:creator>Olivé, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La fibrosis retroperitoneal es una rara enfermedad que se caracteriza por la presencia de una masa fibrosa periaórtica que comprime los órganos retroperitoneales. Los uré- teres resultan afectados a menudo, pero también pueden afectarse otras estructuras de forma menos frecuente. Caso clínico. Presentamos un caso en el que esta enfermedad se diagnosticó a partir de un síndrome medular subagudo. En las imágenes de resonancia magnética se observaba una masa prevertebral que afectaba a un cuerpo vertebral, se extendía al espacio epidural y comprimía el cordón medular. La biopsia de la lesión mostró un tejido fibroso con un infiltrado inflamatorio linfoplasmocitario compatible con fibrosis retroperitoneal. El paciente recibió tratamiento con prednisona y la clínica remitió, además de reducirse dicha lesión en el estudio radiológico. Conclusiones. El síndrome de compresión medular es una rara forma de presentación de la fibrosis retroperitoneal. A pesar de ello, esta enfermedad debe incluirse en su diagnóstico diferencial, sobre todo por la posibilidad de tratamiento médico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;39(12): 1143-1145, dic. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-152800</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de compresión medular: una rara forma de presentación de la fibrosis retroperitoneal</dc:title>
<dc:subject>^d906^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d13500^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8649</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d22622^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d12602^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12602^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13500^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13500^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d12602^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12602^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d13500^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
