<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35841</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Combined sciatic and inguinal paravascular nerve block: a valid alternative for arthroscopic knee surgery</dc:title>
<dc:creator>Barreiro, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Comprobar la eficacia del bloqueo combinado ciático transglúteo y paravascular inguinal, para cirugía artroscópica de rodilla. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio descriptivo prospectivo de 88 pacientes programados para cirugía artroscópica de rodilla. Utilizando neuroestimulador, infiltramos el nervio ciático vía transglútea con 20 ml de mepivacaína 1,5 por ciento. A continuación, en decúbito supino, localizamos el nervio crural e introducimos cánula de plástico en el canal por donde desciende el nervio, y aplicando compresión en la proximidad de la punta, inyectamos 20 ml de mepivacaína 1 por ciento. Se valoran: a) eficacia anestésica; b) tolerancia del torniquete de isquemia; c) tiempo de permanencia en URPA y d) reversión del bloqueo. RESULTADOS: La eficacia anestésica fue del 89,77 por ciento, excelente en 54 casos (61,36 por ciento), buena en 25 (28,41 por ciento) e insuficiente en 9 (10,23 por ciento). El torniquete de isquemia fue bien tolerado en 70 casos (79,54 por ciento) y en 18 casos (20,45 por ciento) desencadenó malestar. La estancia en URPA fue de 19,05 (DE:8,11) min. El bloqueo sensitivo revertió a los 204,09 (DE:22,59) min. y el motor a los 223,46 (DE:20,78) min. CONCLUSIONES: El bloqueo combinado ciático y paravascular inguinal es eficaz para cirugía artroscópica de rodilla, constituyendo una alternativa válida cuando otras técnicas anestésicas no pueden ser aplicadas. El manguito de isquemia puede requerir sedación complementaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;51(8): 417-422, oct. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35841</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Bloqueo ciático y paravascular inguinal para cirugía artroscópica de rodilla, una alternativa válida</dc:title>
<dc:subject>^d9600</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7892</dc:subject>
<dc:subject>^d1189</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12965</dc:subject>
<dc:subject>^d7439</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200410</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
