<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93257</identifier>
<setSpec>1575-1813</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Opinion survey of the effect of major ambulatory surgery on the training of surgical residents</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: The progressive introduction in our country of Major Ambulatory Surgery (MAS) may affect the training of surgical residents. The type of operations that may now be performed at MAS Units(frequent medium and low risk operations) constitute to a large extent the basis of surgical training. The objectives of this study are to assess the opinions of the surgical residents of the likely effects of the (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez Ramos, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Cerdán Carbonero, M. T</dc:creator>
<dc:creator>Núñez Peña, José Ramón</dc:creator>
<dc:creator>Sanz López, Rodrigo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La progresiva implantación en nuestro país de la Cirugía Mayor Ambulatoria (CMA) puede afectar a la enseñanza de la cirugía, si consideramos el desplazamiento presente y futuro hacia las Unidades de CMA de intervenciones quirúrgicas muy frecuentes, de riesgo medio y bajo, que constituyen la base del aprendizaje quirúrgico. El objetivo del presente trabajo es 1º) conocer la opinión de los residentes de especialidades quirúrgicas sobre la repercusión que la CMA puede tener en su formación quirúrgica y 2º) conocerlas posibles soluciones que aportan en este sentido. Material y Métodos: Se ha realizado una encuesta de17 preguntas (13 cerradas, 2 abiertas y 1 mixta) a 72 (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Educ. med. (Ed. impr.);7(4): 140-146, oct.-dic. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93257</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Encuesta de opinión sobre la cirugía mayor ambulatoria en la formación del residente de especialidades quirúrgicas</dc:title>
<dc:subject>^d13421</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7560^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22019</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200412</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
