<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113313</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Stapedectomy: our results</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective: The aim of this study is to value the hearing results obtained in our department following stapedectomy and the reasons of primary failures. Material and method: We present a retrospective study of 95 stapedectomies in 82 patients, performed from January 1997 to September 2002 at Hospital Xeral-Cíes of Vigo (Pontevedra).Results: Medium presurgical audiometric threshold was 65.71 and postsurgical 26.68. Good results were obtained in 84.21% of cases (air-bone gap closure difference under 20dB), 10.52% had not change in air threshold and the rest deteriorated. Conclusions: We compare our results with other authors and but it has important complications and they have to be bear in mind to prevent them (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fariña Conde, JL</dc:creator>
<dc:creator>Ibarra Urbieta, JI</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Carro Ríos, A</dc:creator>
<dc:creator>Espiña Campos, G</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Ruiz, D</dc:creator>
<dc:creator>Araujo Nores, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El objetivo del presente estudio es valorarlos resultados audiométricos obtenidos por nuestro servicio en la cirugía de la estapedectomía y los motivos que llevan al fallo de la misma. Material y método: Presentamos un estudio retrospectivo deun total de 95 estapedectomías y 82 pacientes, intervenidos desde enero de 1997 hasta septiembre de 2002 en el Hospital Xeral-Cíes de Vigo (Pontevedra). Resultados: El umbral audiométrico prequirúrgico medio fue de 65,71 y el postquirúrgico de 26,68. Obtuvimos una mejoría de la audición en el 84,21% de los casos (umbral auditivo menor de 20 db), en el 10,52% no encontramos mejoría audiométrica y en el resto el umbral audiométrico postquirúrgico empeoró. Conclusiones: Comparando nuestros resultados con los de otros autores podemos decir que la estapedectomía es una técnica quirúrgica segura, pero con complicaciones importantes y que deben tenerse presentes para evitar si es posible (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;56(9): 400-402, nov. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113313</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estapedectomía: nuestros resultados</dc:title>
<dc:subject>^d13588^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d1304^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200511</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
