<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16882</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Can hospital stay after surgery for bening gynecological processes be reduced by the use of protocols?</dc:title>
<dc:creator>Santacruz, B</dc:creator>
<dc:creator>Miralles, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Flor, M. de la</dc:creator>
<dc:creator>Ojeda, Felipe</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Demostrar que una adecuada protocolización de la asistencia quirúrgica y posquirúrgica permite disminuir la estancia hospitalaria en la cirugía ginecológica laparotómica benigna sin aumentar la morbilidad y manteniendo los estándares de calidad. Pacientes y método: Comparamos la estancia media hospitalaria de dos grupos homogéneos de pacientes: uno control de 54 pacientes y otro de estudio de 53, con procesos benignos ginecológicos a las que se practicó cirugía la parotómica. Al grupo de estudio se le sometió a un protocolo definido para facilitar el alta lo más tempranamente posible. Resultados: Ambos grupos fueron comparables respecto al tipo de ingreso, de cirugía practicada, comorbilidad, complicaciones y situación al alta. La estancia preoperatoria no evidenció diferencia significativa (p = 0,20). La estancia hospitalaria fue de 7,8 días para el grupo control y de 6,1 para el de estudio, existió una diferencia significativa entre ambos (p = 0,004). En ninguno de los grupos se presentó reingreso antes de 30 días ni relacionados. No se registraron reclamaciones ni sugerencias relacionadas con la duración de la estancia en atención al paciente. Conclusiones: Resulta posible una reducción de la estancia hospitalaria posquirúrgica para procedimientos ginecológicos, y ésta actúa de forma adecuada sobre los protocolos de cuidados postoperatorios (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;17(4): 224-231, jun. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16882</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">¿Es posible reducir la estancia en cirugía ginecológica benigna mediante la utilización de protocolos de asistencia?</dc:title>
<dc:subject>^d5969^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30057^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13883^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d7225^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d27977^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6446^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d16648^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d5969^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4538^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d5967^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d16672^s22041</dc:subject>
<dc:subject>^d4538^s22048</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
