<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16070</identifier>
<setSpec>1135-4127</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Turabián Fernández, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Franco, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El paciente, como persona adulta y responsable, ha de participar en la toma de las decisiones sobre su salud. Aunque esta participación se puede realizar como usuario (relación médico/paciente y educación para la salud) y como ciudadano, en este artículo nos referiremos de forma fundamental a la participación como usuario. El principal problema conceptual de la implicación del paciente reside enel contexto social (el paradigma médico occidental dominante -el biomédico-), el cual mantiene que el poder médico es intrínseco a la medicina, y hace que la participación del paciente se enmarque en las coordenadas de complejidad, dificultad en la vida real del ambiente clínico y falta de efectividad en la práctica. Dentro de este paradigma, las estrategias de implicación del paciente son la información y la persuasión, que presentan, sin embargo, múltiples dificultades técnicas y éticas. Un modelo alternativo es la medicina centrada en el paciente, en la cual los clínicos deben ser capaces de entender las experiencias y percepciones del usuario, tanto para facilitarle información como para favorecer una cooperación entre ambos que evite los extremos de esa relación: la autonomía absoluta o la abdicación de cualquier responsabilidad por parte del paciente. Sin embargo, existe otro marco teórico más avanzado según el cual compartir decisiones con el paciente es algo más que estar centrado en él, y que entiende el tratamiento y el diagnóstico del médico de familia como la creación de un contexto relacional terapéutico capacitador, lo cual trae nuevas consecuencias en la implicación del paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. gest. prof. aten. prim. (Ed. impr.);8(3): 133-149, jul. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16070</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estrategias de implicación del paciente en la toma de decisiones terapéuticas</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1538</dc:subject>
<dc:subject>^d32094</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10552</dc:subject>
<dc:subject>^d28483</dc:subject>
<dc:subject>^d14190^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
