<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-97035</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Flexibility and reflexivity in qualitative research</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Qualitative research is dynamic and flexible and is, particularly, oriented into research process. Nature of phenomena which are studied from qualitative research needs that flexibility and dynamism so that research process will respond to the research object needs. Flexibility requires reflexivity strategies, constant critical attitude with all those methodological decisions we adopt. This is necessary in order to assure methodological rigour and congruence. This article tries to clarify flexibility and reflexivity terms in the context of a particular research (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Gil, Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La metodología de la investigación cualitativa se caracteriza por ser dinámica y flexible y por estar muy orientada al proceso. La naturaleza de los fenómenos a los que nos acercamos desde la investigación cualitativa requiere de esta flexibilidad y dinamismo para que el proceso de investigación se vaya ajustando a las propias necesidades de la realidad estudiada. Esta flexibilidad, sin embargo, requiere de una reflexividad o actitud crítica constante con aquellas decisiones metodológicas que se van adoptando para salvaguardar la rigurosidad y congruencia metodológica, así como la credibilidad de los resultados. El presente artículo hace un recorrido sobre los conceptos de flexibilidad y reflexividad ilustrándose en el caso particular de un proceso de investigación (AU)</dc:description>
<dc:source>Index enferm;18(2): 121-125, abr. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-97035</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Flexibilidad y reflexividad en el arte de investigación cualitativa</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12528^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12529^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d37677</dc:subject>
<dc:subject>^d23784^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
