<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15018</identifier>
<setSpec>1134-3230</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Calvo, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Rovira, A</dc:creator>
<dc:creator>Arrieta, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Villamor, M</dc:creator>
<dc:creator>Arrieta, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, E</dc:creator>
<dc:creator>Saavedra, M. P</dc:creator>
<dc:creator>Cordobés, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Estudio descriptivo con la finalidad de valorar tanto la prescripción actual como conocer en que medida existen cambios en la utilización de los fármacos hipoglucemiantes. Material y métodos: Base de datos sobre el consumo tanto de número de envases como el importe de antidiabéticos orales e insulinas de la Comunidad de Madrid y del Área 4 de Madrid, así como el estudio de las DHD de dicho Área. Los datos fueron obtenidos de la Subdirección General de Atención Primaria, siendo procesados por el Servicio de Farmacia del Área 4 de Madrid. Resultados: el importe de antidiabéticos orales de la Comunidad de Madrid en el 2001 fue de 8.816.017,44 euros (1.466.861.878 ptaas.) y de insulinas 14.868325,9 euros ( 2.473.881.276 Ptas.). El consumo tanto los antidiabéticos orales como de insulina aumentaron en el período analizado 2000-2001. El incremento en el importe de antidiabéticos orales fue en la Comunidad de Madrid de 60.540.513 pesetas, los inhibidores de alfaglucosidasa en 4.718.340 pesetas, las biguanidas 44.687.749 pesetas, los insulino-secretagogos 72.428.145 pesetas y las glitazonas han supuesto en su primer año de comercializaión 12.615.408 pesetas. El incremento de los antidiabéticos orales tanto a nivel de Comunidad como del Área 4 ha sido debida al aumento deglicazida, glimepiride, repaglidina, miglitol y metformina, habiendo una disminución de acarbosa y sulfonilureas de primera generación. Respecto al incremento en el importe de insulinas destaca sobre todo la precripción y por tanto el importe de la insulina lispro. Conclusiones: las biguanidas hoy día es un fármaco de uso extendido. Existe una tendencia a la prescripción de nuevos fármacos que desplazan los ya existenten, así como un uso de especializadas más caras. Es necesaria la creación de Unidades de diabetes, mejorando la gestión clínica y calidad global de los pacientes diabéticos. (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. diabetol;18(2): 69-78, abr. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15018</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución del consumo de antidiabéticos orales e insulinas enl a Comunidad de Madrid y el Área 4 de Madrid</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d7500^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4422^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7182^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d4422^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d14050</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
