<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10703</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Colorectal trauma caused by foreign bodies introduced during sexual activity: diagnosis and management</dc:title>
<dc:creator>Asencio Arana, F</dc:creator>
<dc:creator>Millán Scheiding, M</dc:creator>
<dc:creator>Zumárraga Navas, P</dc:creator>
<dc:creator>Sellés Dechent, R</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz del Castillo, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: este trabajo trata de exponer la experiencia de 17 casos de cuerpos extraños colorrectales introducidos por prácticas sexuales, los cuales han sido recogidos por los autores a lo largo de veinte años (1980-2000), y establecer las pautas diagnósticas y terapéuticas ante estas situaciones. Material y métodos: un total de 17 pacientes fueron tratados de traumatismos rectales por introducción de cuerpos extraños, por prácticas sexuales no habituales. La extracción del cuerpo extraño del recto se consiguió en 10 casos por vía anal mediante diversas técnicas (pinzas ginecológicas, sondas de Foley, etc.), y 7 pacientes requirieron intervención quirúrgica, siendo necesaria una colostomía de protección en 5 pacientes, y sutura de la lesión rectal en los 2 restantes. Resultados: mortalidad nula. Postoperatorio sin complicaciones. Cierre de la colostomía en todos los casos a los 3-6 meses de la intervención. No hubo ningún caso de incontinencia anal. Conclusiones: es fundamental realizar una correcta anamnesis y exploración física del paciente, a parte de todas las exploraciones complementarias que sean necesarias, para un correcto diagnóstico y tratamiento de las lesiones. Habrá que tomar grandes precauciones en la extracción del cuerpo extraño para que no se produzca la rotura de éste en el recto, convirtiendo un problema relativamente simple en uno más complejo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;93(10): 631-634, oct. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10703</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Traumatismos colorrectales por cuerpos extraños introducidos por prácticas sexuales: actitud diagnóstico-terapéutica</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d5683</dc:subject>
<dc:subject>^d13115</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3138</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12427</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
