<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-052097</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Aging effects on lexical access. The tip-of-the-tongue phenomenon on proper names</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. The tip-of-the-tongue (TOT) phenomenon is one of the most frequent complaints in aging, especiallywith reference to the proper names retrieval. Previous experimental studies focussed on comparing extreme age groups andthey used strategic search paradigms that impede the processing knowledge. Aims. To analyze TOT frequency and resolutionin the normal process of aging. Subjects and methods. 140 participants aged from 19 to 82 performed an experiment ofproduction of famous people&#146; names from their definitions, and 36 participants aged from 20 to 80 performed other similarexperiment from pictures. Data were analyzed using a linear general model with vocabulary level and processing speed ascovariables. Results. Adults aged from 50 produced more TOTs than young adults and the TOTs&#146; increase was higher in adultsfrom 70 years independently of their vocabulary level. Older adults resolved fewer TOTs than young adults but phonologicalpriming improved TOTs resolution. Conclusion. Aging weakens activation in the proper names retrieval process but phonologicalpriming increases the activation and improves lexical access</dc:description>
<dc:creator>Facal-Mayo, D</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Fernández, F</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez, M</dc:creator>
<dc:creator>Pereiro-Rozas, A. X</dc:creator>
<dc:creator>Juncos-Rabadán, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El fenómeno de la punta de la lengua (PDL)es una de las quejas subjetivas de memoria más frecuentes en laspersonas mayores, especialmente con relación a los nombres propios.Los estudios experimentales previos se han centrado en lacomparación de grupos de edad extremos y han utilizado paradigmasde búsqueda estratégica que impiden conocer bien el proceso.Objetivo. Analizar la incidencia y resolución de la PDL en nombrespropios en el proceso normal de envejecimiento. Sujetos ymétodos. 140 participantes con edades comprendidas entre 19 y 82años realizaron un experimento de evocación de nombres de personajesfamosos a partir de definiciones y otros 36 participantes de20 a 80 años realizaron un experimento parecido a partir de fotografías.Se incorporaron tareas de evocación libre de palabras y defacilitación fonológica. Los datos se analizaron con un modelo linealgeneral, introduciendo como covariables el nivel de vocabularioy la velocidad de procesamiento. Resultados. A partir de los 50años, los adultos producen más PDL en los nombres propios quelos jóvenes, siendo mayor este incremento a partir de los 70 años.El incremento de PDL es independiente del nivel de vocabulario.Los mayores tienen más dificultades para resolver los PDL que losjóvenes. La facilitación fonológica parece ayudarlos en la resolución.Conclusión. El envejecimiento debilita el proceso de activaciónnecesario para la recuperación de los nombres propios, perola presentación de facilitadores fonológicos contribuye a mejorarel nivel de activación</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;43(12): 719-723, dic. 2006. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-052097</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectos del envejecimiento en el acceso al léxico. El fenómeno de la punta de la lengua ante los nombres propios</dc:title>
<dc:subject>^d9467</dc:subject>
<dc:subject>^d8739^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3484</dc:subject>
<dc:subject>^d5246</dc:subject>
<dc:subject>^d22101^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12374^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d168</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8739^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d15110</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
