<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35078</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anterior pituitary cell lines alphaT3-1, LBetaT2, RC-4B/C and MtTW-10: regulation and cellular physiology</dc:title>
<dc:creator>Alonso-Fuentes, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, R</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La adenohipófisis es un órgano bien estructurado y con una función claramente definida, que ofrece la posibilidad de estudiar los mecanismos que intervienen en la organogenia y el mantenimiento de funciones celulares específicas. Debido a la gran diversidad celular de esta glándula endocrina, la obtención de cultivos primarios altamente purificados de tipos celulares concretos a partir de este órgano es una tarea difícil. El desarrollo reciente de técnicas de oncogenia dirigida ha permitido la obtención de líneas celulares que mantienen fenotipos diferenciados específicos y que son una herramienta valiosa para el estudio de su biología celular. Estos sistemas permiten la investigación detallada de mecanismos celulares y moleculares que, de otra manera, resultarían difícilmente accesibles tanto in vivo como en cultivos primarios de células adenohipofisarias. De esta forma, líneas celulares, como alfaT3-1 y LBetaT2, representan estadios discretos del desarrollo y se caracterizan básicamente por la expresión de funciones diferenciadas del linaje de células gonadotropas. Junto con estos sistemas experimentales existen otros que muestran una población celular tan diversa como la observada en glándulas adenohipofisarias adultas, como ocurre en las líneas celulares RC-4B/C y MtTW-10. En este artículo presentamos una descripción resumida de cada una de las líneas mencionadas anteriormente  (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;51(7): 405-417, ago. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35078</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Líneas celulares adenohipofisarias alfaT3-1, LBetaT2, RC-4B/C y MtTW-10: regulación y fisiología celular</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2496</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11336^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d2503</dc:subject>
<dc:subject>^d11336^s22010</dc:subject>
<dc:subject>^d11336^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
