<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-36437</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Giving data a dimension: the survey (I)</dc:title>
<dc:creator>Guix, Joan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los estudios cualitativos son imprescindibles para llegar a conocer los "qué", los "por qué" o los "como". No obstante esta información, esencial por otra parte, debe ser complementada mediante su cuantificación. Necesitamos conocer los "cuánto", "cuántas veces" o "con qué intensidad". Éste es el objetivo de la encuesta como herramienta cuantitativa. El cuestionario es, por tanto, un instrumento de medida de una realidad determinada. En el presente artículo se revisan los conceptos generales relacionados con la encuesta y las características, los aspectos positivos y los aspectos negativos de los diversos tipos de realización de una encuesta (telefónica, presencial, postal...). Se presta una atención especial al diseño de encuesta, esto es: la selección de los ítems a tratar, la formulación de preguntas, los diversos formatos de respuesta (abiertas, Thurstone, Osgood, Likert, etc.), y se incide en la imprescindible validación de los cuestionarios, puesto que se trata de herramientas de medida, especialmente en cuanto a comprensión, fiabilidad, validez y buena adaptación cultural (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;19(6): 402-406, nov. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-36437</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dimensionando los hechos: la encuesta (I)</dc:title>
<dc:subject>^d28597^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28575</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200411</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
