<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33521</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Standardized care plan for patients undergoing total knee arthroplasty</dc:title>
<dc:creator>Sánchez Criado, Vicente</dc:creator>
<dc:creator>López Medina, Isabel María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La artroplastia total de rodilla (ATR) es una de las intervenciones quirúrgicas más frecuentes en cirugía ortopédica. Esta intervención reduce la incapacidad funcional derivada del dolor y de la limitación de la movilidad articular, proporciona independencia en las actividades de la vida diaria y mejora la calidad de vida de los pacientes afectados de graves alteraciones degenerativas en la rodilla.Los cuidados de enfermería a estos pacientes en la fase de recuperación tras la intervención quirúrgica son muy importantes debido a los cambios producidos en su estado de salud y a las necesidades alteradas, y deben ir encaminados a la prevención de complicaciones y el fomento de la autonomía del paciente para conseguir una recuperación temprana. En este artículo se describe el plan estandarizado de cuidados de enfermería para un paciente intervenido de ATR, con los diagnósticos de enfermería y los problemas interdependientes más comunes en este tipo de pacientes. En la elaboración del plan de cuidados se ha utilizado la taxonomía diagnóstica (Taxonomía II) propuesta por la North American Nursing Diagnosis Association (NANDA) para enunciar las etiquetas de los diagnósticos enfermeros. En cada diagnóstico de enfermería se plantea un objetivo final o general y varios intermedios o específicos.Por último, se describen las intervenciones de enfermería para cada problema utilizando la Clasificación de Intervenciones de Enfermería (CIE), y en cada una de ellas se despliega un listado con las actividades más idóneas para lograr los objetivos propuestos, concretando más la labor de enfermería (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);14(3): 177-183, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33521</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Plan de cuidados estandarizado para el paciente intervenido de artroplastia total de rodilla</dc:title>
<dc:subject>^d7895</dc:subject>
<dc:subject>^d34711</dc:subject>
<dc:subject>^d33578^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d19270</dc:subject>
<dc:subject>^d11621^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33578^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7892^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d19050^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
