<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18637</identifier>
<setSpec>0482-5985</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Results of the new uncemented Meridian femoral stem</dc:title>
<dc:creator>García Herrera, G</dc:creator>
<dc:creator>Guerado Parra, E</dc:creator>
<dc:creator>Díaz Martín, A</dc:creator>
<dc:creator>Perea Milla, E</dc:creator>
<dc:creator>Varga Salto, V. de la</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Estudiar los resultados con relación a dolor y osteointegración de un nuevo vástago de cadera no cementado. Hipótesis operativa: La fijación primaria de este vástago mediante fresado proximal y distal con transferencia progresiva de cargas mejora los resultados clínicos y radiográficos de la literatura. Diseño experimental: Estudio prospectivo de cohorte con análisis clínico y radiográfico, en 49 pacientes consecutivos. Criterios de inclusión: adulto sano, dolor de cadera y alteración de interlínea articular. Excluyentes: infección, antecedentes de neoplasia o intervención homolateral, edad superior a 65 años u osteoporosis manifiesta. Resultados: El dolor desapareció en 45 casos (92 por ciento). Radiográficamente los casos dolorosos mostraron que el relleno del vástago era inferior al 80 por ciento de la anchura del canal medular (p = 0,0000047). Hubo asociación significativa entre ausencia de dolor con canal tipo A de Dorr, presencia del mismo con canales tipo B y C (p = 0,0000047), y osteointegración con ausencia de dolor (p = 0,00395). La asociación entre no osteointegración con aparición de pedestal estuvo en el límite de la significación estadística (p = 0,0663265), así como entre dolor y resultados de la escala de Harris (p = 0,0816327). Se observaron una fractura metafisaria peroperatoria, una infección profunda y una superficial. Conclusiones: Hubo una clara relación entre relleno metafisodiafisario, ausencia de dolor y osteointegración; entre dolor y tipo de canal: la indicación adecuada fue el canal tipo A, sin que se obtuviera resultado claro en los B. Los resultados en el canal tipo A de Dorr con relleno metafisodiafisario se equiparon a los mejores publicados en la literatura. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. ortop. traumatol. (Madr., Ed. impr.);46(6): 499-504, dic. 2002. graf, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18637</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resultados del nuevo vástago femoral no cementado Meridian</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28996^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33577^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5727^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d6780^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d1696^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5727^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33577^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
