<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4905</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Usefull of IgG subclasses in the diagnosis of human hydatid diasease and follow-up</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Güerri, María Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Nieto, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Ladrón de Guevara, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>Dávila, Miguel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Evaluar las IgG fraccionadas en el diagnóstico y seguimiento de la hidatidosis. Material y métodos: Se han estudiado 82 sueros de 50 enfermos diagnosticados previamente de hidatidosis. Estos pacientes fueron divididos en distintos grupos en función de su sintomatología. Se incluyeron 10 sueros de personas sanas como grupo control. Todos los sueros fueron previamente estudiados mediante una técnica de hemaglutinación indirecta. A todos los sueros positivos se les realizó un enzimoinmunoanálisis para determinar las IgG fraccionadas. Resultados: La IgG1 fue positiva en 81 de los 82 pacientes. La IgG2 y la IgG3 fueron positivas en 12 y en 2 pacientes, respectivamente. La IgG4 fue positiva en el 94,4 por ciento de los pacientes con sintomatología de hidatidosis, en el 100 por ciento de los enfermos intervenidos con anterioridad a los que no se practicó una cirugía radical, y en ningún caso en pacientes a los que se realizó cirugía radical o los quistes estaban calcificados. Conclusiones: Las IgG1 e IgG4 pueden ser utilizadas conjuntamente en el diagnóstico de hidatidosis, aportando gran especificidad y sensibilidad. La IgG4 se negativiza en poco tiempo si la evolución es favorable, se positiviza en pacientes que sufren recaídas y se mantiene positiva ante la presencia de un quiste residual. Todo esto hace de la IgG4 un buen marcador en el seguimiento de la hidatidosis (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;18(6): 262-266, jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4905</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad de las igg fraccionadas en el diagnóstico y seguimiento de la hidatidosis</dc:title>
<dc:subject>^d22491</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4509</dc:subject>
<dc:subject>^d22835</dc:subject>
<dc:subject>^d22206</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d22443</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
