<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14418</identifier>
<setSpec>0214-1221</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of psoas abscess. Case report and review of the literature</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Lendínez, F</dc:creator>
<dc:creator>Solas Beltrán, A</dc:creator>
<dc:creator>Velasco Sánchez, B</dc:creator>
<dc:creator>Ramírez Huertas, A</dc:creator>
<dc:creator>Paredes Esteban, R. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El absceso de psoas es una enfermedad diagnosticada con poca frecuencia. Presentamos el caso de un niño de 13 años diagnosticado en nuestro centro de absceso de psoas derecho. El paciente no presentaba antecedentes traumáticos, ni de inmunodeficiencia y tampoco se encontró foco de infección, por lo que se calificó de absceso primario, que es la forma más frecuente en pediatría. El germen aislado en el hemocultivo fue el Staphylococcus aureus. En la clínica destacaba dolor en la zona glútea y cadera derecha que dificultaba la deambulación, así como fiebre elevada, lo que hizo plantearse en un principio el diagnóstico diferencial con una artritis séptica de cadera. El diagnóstico definitivo se realizó con resonancia magnética. En cuanto al tratamiento, hemos obtenido la total resolución del absceso con el empleo de antibióticos de amplio espectro por vía intravenosa, no precisando, como en la mayoría de los casos encontrados en la bibliografía, la realización de drenaje percutáneo. Pese a no haber sido realizado drenaje quirúrgico la evolución ha sido favorable y sin complicaciones, no observándose recidivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir Pediatr;15(1): 41-43, ene. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14418</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del absceso de psoas. Aportación de un caso y revisión de la literatura</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d29859</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13590</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200201</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
