<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32016</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Utilization of electrical microcurrents in mice with diabetic ulcers: histological results</dc:title>
<dc:creator>Bechman, L</dc:creator>
<dc:creator>Casagrande, R</dc:creator>
<dc:creator>Agne, J. E</dc:creator>
<dc:creator>Loenzini, S</dc:creator>
<dc:creator>Hamerski Romero, C</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Fuentes, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El actual estudio consistió en la evaluación de la respuesta al tratamiento fisioterapéutico, usando microcorrientes eléctricas, de ratas Wistar con úlceras inducidas. Constituyeron el primer grupo 10 ratas diabéticas (inducidas a la Diabetes Mellitus mediante Streptozotocina), de las cuales cinco habían recibido el estímulo eléctrico y cinco no lo habían recibido. Mientras que el segundo grupo lo formaron 10 ratas no diabéticas, de las que cinco recibieron estimulación y las otras cinco no. Con los animales anestesiados mediante éter y previa tricotomía, se realizó una lesión con bisturí en la región dorsolumbar. El estudio consistió en aplicar estímulo eléctrico (5 veces por semana - 20 min cada sesión - forma bipolar - 80 A, totalizando 15 estimulaciones eléctricas) con el equipo Vascular-VK Kroman Restoring Celular. Según los resultados obtenidos, se evidenció histológicamente una mejora del tejido ulcerado tras ser estimulado por las microcorrientes, postulando que el tratamiento de estas lesiones se puede seguir con estimulación eléctrica, en el sentido de promover y acelerar la cicatrización de los tejidos (AU)</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);26(3): 164-169, jul. 2004. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32016</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso de microcorrientes en ratones Wistar con úlceras diabéticas: resultados histológicos</dc:title>
<dc:subject>^d2947^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8994</dc:subject>
<dc:subject>^d2947^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d55362^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d14854^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d15343^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d30578^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4630^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d9041^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d9041^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d36319^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d4630^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d36319^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2947^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3942^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
