<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75239</identifier>
<setSpec>1576-0316</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The popularity of adventure sports has greatly increasedthe incidence of accidents in remote areas. Whether inthe mountains, under the basement or in an urban environment,accidents in hostile areas are addressed, in mostcases, from a perspective that prioritizes the rescue againstthe assessment and early medical care, it that can significantlyreduce the chances of survival of the injured.This situation is conditioned upon, among otherthings, the shortage of medical service able to access thesesites: is not only required a significant awareness of thisproblem, but a special rescue training in the medical teamin a multidisciplinary system of comprehensive care(AU)</dc:description>
<dc:creator>Ballesteros Peña, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La popularización de los deportes de aventura haaumentado considerablemente la incidencia de accidentesen zonas de difícil acceso. Ya sea en la montaña, bajo elsubsuelo o en el medio urbano, los accidentes en zonashostiles se abordan, en la mayoría de las ocasiones, desdeuna perspectiva en la que el rescate se prioriza frente a lavaloración y primera atención sanitaria, lo que puede disminuirconsiderablemente las posibilidades de supervivenciadel herido.Tal situación viene condicionada, entre otros factores,por la escasez de sanitarios capaces de acceder a estos lugares:no sólo es precisa una importante concienciaciónsobre esta problemática, sino una específica formación entécnicas de rescate del equipo médico integrado en uncuerpo multidisciplinar de asistencia integral(AU)</dc:description>
<dc:source>Puesta día urgenc. emerg. catastr;9(3): 151-157, 2009. ^filus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75239</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Asistencia sanitaria urgente en espacios verticales o de difícil acceso</dc:title>
<dc:subject>^d4713^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34633</dc:subject>
<dc:subject>^d34665</dc:subject>
<dc:subject>^d13915</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200900</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
