<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-73060</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">European Guidelines on Cardiovascular Disease Prevention in Clinical Practice. CEIPC 2008 Spanish Adaptation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The present CEIPC Spanish adaptation of the European Guidelines on CardiovascularDisease Prevention in Clinical Practice 2008. This guide recommends the SCORE model forrisk evaluation. The aim is to prevent premature mortality and morbidity due to CVD bymeans of dealing with its related risk factors in clinical practice. The guide focuses onprimary prevention and emphasizes the role of the nurses and primary care doctors inpromoting a healthy life style, based on increasing physical activity, changing dietaryhabits, and not smoking. The therapeutic goal is to achieve a Blood Pressure &lt; 140/90mmHg, but in patients with diabetes, chronic kidney disease, or definite CVD, theobjective is &lt; 130/80 mmHg. Serum cholesterol should be &lt; 200 mg/dl and cLDL &lt; 130mg/dl, although in patients with CVD or diabetes, the objective is &lt; 100 mg/dl (80 mg/dlif feasible in very high-risk patients). Patients with type 2 diabetes and those withmetabolic syndrome must lose weight and increase their physical activity, and drugs mustbe administered whenever applicable, with the objective guided by body mass index andwaist circumference. In diabetic type 2 patients, the objective is glycated haemoglobin&lt; 7%. Allowing people to know the guides and developing implementation programs,identifying barriers and seeking solutions for them, are priorities for the CEIPC in orderto put the recommendations into practice(AU)</dc:description>
<dc:creator>Comité Español Interdisciplinario para la Prevención Cardiovascular</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos la adaptación española realizada por el Comité Español Interdisciplinariopara la Prevención Cardiovascular (CEIPC) de la Guía Europea de Prevención de las EnfermedadesCardiovasculares 2008. Esta guía recomienda el modelo SCORE de riesgo bajopara valorar el riesgo cardiovascular. El objetivo es prevenir la mortalidad y la morbilidaddebidas a las enfermedades cardiovasculares (ECV) mediante el tratamiento de sus factoresde riesgo en la práctica clínica. La guía hace énfasis en la prevención primaria y en elpapel del médico y el personal de enfermería de atención primaria en la promoción de unestilo de vida cardiosaludable, basado en el incremento de los grados de actividad física,la adopción de una alimentación saludable y, en los fumadores, el abandono del tabaco.La meta terapéutica para la presión arterial es en general &lt; 140/90 mmHg; pero enpacientes con diabetes mellitus, enfermedad renal crónica o ECV el objetivo es 130/80mmHg. El colesterol debe mantenerse por debajo de 200 mg/dl (colesterol unido a lipoproteínasde baja densidad [cLDL] &lt; 130 mg/dl); en los pacientes con ECV o diabetesmellitus el objetivo es cLDL &lt; 100 mg/dl (80 mg/dl si factible en individuos de riesgo muyalto). En pacientes con diabetes mellitus tipo 2 y en pacientes con síndrome metabólicose debe reducir el peso y aumentar la actividad física y, en su caso, utilizar los fármacosindicados, para alcanzar los objetivos del índice de masa corporal y de perímetro de cintura.El objetivo en pacientes con diabetes mellitus tipo 2 debe ser alcanzar una hemoglobinaglucosilada &lt; 7%. La amplia difusión de las guías y el desarrollo de los programasdestinados a favorecer su implantación, en los que se identifiquen barreras y se busquensoluciones, son objetivos prioritarios del CEIPC, como uno de los medios fundamentalespara trasladar las recomendaciones establecidas a la práctica clínica diaria(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;209(6): 279-302, jun.2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-73060</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Guía Europea de Prevención Cardiovascular en la Práctica Clínica. Adaptación española del CEIPC 2008</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d1538</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d30291</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
