<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115300</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Genetic susceptibility to Glycoprotein IIb/IIIa platelet receptor genes, and Plasminogen Activator Inhibitor (PAI-I) in the context of gestational diabetes</dc:title>
<dc:creator>Simón, I</dc:creator>
<dc:creator>Flor, M de la</dc:creator>
<dc:creator>Pla , F</dc:creator>
<dc:creator>Miralles, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Vendrell,  J. J</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-Fornés, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este trabajo es determinar la susceptibilidad genética ejercida por el PAI-1 y el receptor GP IIb/IIIa de las plaquetas en la patogenia de la activación del sistema de la coagulación en la diabetes gestacional (DG). Se seleccionaron muestras biológicas de 151 gestantes; n = 74 con DG y n = 77 control. Se analizaron los polimorfismos genéticos para el gen de la GP IIb IIIa y el PAI-1 y el estudio de los parámetros de la coagulación TF, proteína S, proteína C, antitrombina III, factor II, fibrinógeno, TPTA Y TP. La presencia del alelo 4G se asoció con un mayor riesgo de presentar complicaciones entre las DG (37,2% frente a 53,1% para la ausencia y presencia de complicaciones, respectivamente) y en el grupo de DG se hallaron diferencias significativas en los valores de fibrinógeno para el genotipo A1/A1 y el haplotipo A1A1-5G5G (p &lt; 0,05). La asociación de determinadas combinaciones alelicogenotípicas de los marcadores analizados en el grupo de pacientes con DG hace pensar en la existencia de una participación genética en la variabilidad de determinados parámetros de la hemostasia en esta subpoblación (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);29(3): 80-84, mar. 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115300</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Susceptibilidad genética del gen del receptor de la glucoproteína IIb/IIIa de la membrana plaquetaria y del inhibidor del activador del plasminógeno (PAI-1) en el contexto de la diabetes gestacional</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d1804^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d32648^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d30157^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30615^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
