<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-056050</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Handling of morbi-mortality of pediatric burned patient at «Baca Ortiz» hospital, Quito, Ecuador</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We present a study of morbi-mortality of burned children who entered in Burned Unit at &#147;Baca Ortiz&#148; Children Hospital in Quito (Ecuador) during 2005. Burns main cause are boiling liquids and mortality is higher in men than in women: 2,55% vs 1,7%. Global mortality during 2005 was of 4,25% with a noted decrease than the one obtained five years ago, which was 17%. There are many factors aggravating patients&#146; evolutional prognosis, such as: age, burned body surface, nutritional status and personal backgrounds. Infectious process is detected by the clinic and tissue biopsies cultivations are made, with a highly positive percentage (67,64%). Antibacterial resistance was detected and we began to use Quinolones (Ciprofloxacin) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alexandra Meléndez, S</dc:creator>
<dc:creator>Dávalos Dávalos, P</dc:creator>
<dc:creator>Lorena Dávila, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la unidad de quemados del Hospital de Niños &#147;Baca Ortiz&#148; de la ciudad de Quito (Ecuador) se ha realizado un estudio de la morbimortalidad de pacientes pediátricos ingresados durante el año 2005. La principal causa de quemaduras en nuestro medio son los líquidos hirvientes, con una mayor mortalidad en varones que en mujeres: 2,55% frente a 1,7%. La mortalidad global fue de 4,25% durante el año 2005, notablemente inferior al 17 % que teníamos como media hace 5 años. Existen muchos factores que agravan el pronóstico evolutivo de estos pacientes como son: la edad, superficie corporal quemada, estado nutricional y antecedentes personales. El proceso infeccioso se detecta mediante la clínica; realizamos cultivos de biopsias de piel con un alto porcentaje de positividad de 67,64%. Detectamos resistencia bacteriana y empezamos a utilizar Quinolonas (Ciprofloxacina) (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;33(3): 163-170, jul.-sept. 2007. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-056050</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo de morbimortalidad del paciente pediátrico quemado en el hospital «Baca Ortiz» de Quito, Ecuador</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d4552^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d2085^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2088^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d24008^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22164</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200709</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
