<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23316</identifier>
<setSpec>1575-0973</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical situations in addictive behaviours: Efficacy of Risperidone</dc:title>
<dc:creator>Jiménez Arriero, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Rubio Valladolid, G</dc:creator>
<dc:creator>Ponce Alfaro, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: revisar las diferentes patologías psiquiátricas relacionadas con los trastornos adictivos en las que se haya utilizado risperidona. Material y métodos: se han revisado todos los estudios publicados en los que se haya empleado risperidona para los trastornos comórbidos con los trastornos adictivos. Resultados: la risperidona ha sido eficaz en pacientes dependientes de drogas que como consecuencia de su utilización presenten síntomas psicóticos o de autoagresividad y heteroagresividad (trastornos esquizofrénicos, esquizoafectivos o de personalidad). Así mismo, los datos sobre la disminución del deseo por el consumo de cocaína y sobre su eficacia en la disminución del consumo de drogas indican su papel en el sistema dopaminérgico de recompensa. También se constata su excelente tolerabilidad y el bajo perfil de efectos secundarios. Conclusiones: sus acciones sobre el sistema dopaminérgico y serotoninérgico hacen de risperidona una herramienta de primera línea en el tratamiento de los diferentes trastornos comórbidos de las toxicomanías (AU)</dc:description>
<dc:source>Trastor. adict;2(4): 243-256, oct. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23316</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia de risperidona en el manejode problemas clínicos en toxicomanías</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29542^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d32618^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d10745^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d30236^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33535^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29537^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d13761^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
