<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-128004</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Glycemic index in composite foods</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this paper we discuss the advantages of considering the glycemic index in planning diets for patients with various diseases. We discuss in this review how this index is modified depending on the way a food item is consumed, weather isolated or in combination as part of a mix of ingredients in a dish, the way most foods are consumed. Another point discussed is the interactions between nutrients and the metabolic processes involved in their digestion, absorption and utilization, which can contribute to explain the glycemic response in subjects. Research on the glycemic index of compound foods in the way they are usually consumed, is needed to assess the physiological effects in the body and to ensure better functionally in the dietary management of diseases (AU)</dc:description>
<dc:creator>Villanueva Sánchez, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Alcantar Rodíguez, Víctor Eduardo</dc:creator>
<dc:creator>González Rosendo, Guillermina</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Murguía, Nantli Ashima</dc:creator>
<dc:creator>Quintero Gutiérrez, Adrián Guillermo</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se muestran las ventajas que proporciona el conocimiento del índice glucémico en la planeación de dietas para diferentes enfermedades y se hace una revisión de cómo se modifica en un alimento sencillo al ser consumido mezclándolo con otros ingredientes dentro de un platillo; porque principalmente es de esta manera como se consumen la mayoría de los alimentos. Además se exponen las interacciones que ocurren entre los nutrientes y los procesos metabólicos implicados en su digestión, absorción y utilización, con el objetivo de dar explicación a la respuesta glucémica que provocan en los sujetos que los consumen. Con esto se pretende promover la investigación de índice glucémico en alimentos compuestos en la forma en la que son normalmente consumidos; ya sea dentro de una preparación o acompañados por otros ingredientes en un platillo y así determinar los efectos fisiológicos que tienen en el organismo, para garantizar su mejor funcionalidad en el tratamiento dietético de enfermedades (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;19(4): 216-233, dic. 2013. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-128004</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Índice glucémico en alimentos compuestos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d37656^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1812^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d25401^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28141</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4067^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d25401^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d25401^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d4074^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d8837^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d4074^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4074^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4074^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
