<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2153</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Usefulness of the Statistical Bulletin of Deaths to Identify Extrahospital Deaths in the Context of a Myocardial Infarction Population Registry</dc:title>
<dc:creator>Contreras, Josefa</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, Consuelo</dc:creator>
<dc:creator>García, José</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Cirera, Lluís</dc:creator>
<dc:creator>Tormo, María José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. Se estudió la utilidad del boletín estadístico de defunción (BED) para la identificación de muertes extrahospitalarias por isquemia coronaria aguda y la estrategia en la selección de causas de defunción aparecidas en el BED más eficiente para dicha identificación. Métodos. Se seleccionaron aquellos BED correspondientes a defunciones extrahospitalarias que incluyesen alguna causa de muerte indicativa de que ésta pudo ser debida a isquemia cardíaca. Para estudiar la utilidad del BED se calculó la sensibilidad y el valor predictivo de la isquemia cardíaca. Para determinar la estrategia más eficiente en la selección de causas de muerte se compararon 2 estrategias: la primera, utilizando la causa básica de defunción, y la segunda, teniendo en cuenta todos los procesos patológicos mencionados en el BED. Resultados. De los 395 BED seleccionados, 161 fueron clasificados como infartos agudos de miocardio. En aquellos BED en los que figuraba la isquemia cardíaca como causa básica de muerte se obtuvo una sensibilidad de 82,6 por ciento (IC del 95 por ciento: 75,9-88,1) y un valor predictivo de 72,7 por ciento (IC del 95 por ciento: 65,6-79). La estrategia en la selección de BED más eficiente fue la de investigar aquellos en los que aparecía mencionada la isquemia cardíaca y los BED cuya causa básica de muerte fue: diabetes mellitus, hipertensión arterial esencial, enfermedad cardíaca hipertensiva, disritmia cardíaca o insuficiencia cardíaca. Conclusiones. La información que aportan los BED para las muertes extrahospitalarias por isquemia coronaria resulta fiable. Se propone una estrategia sensible y eficiente en la selección de BED para la detección de casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;54(9): 1041-1047, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2153</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Utilidad del boletín estadístico de defunción para la identificación de muertes extrahospitalarias en un registro poblacional de infartos agudos de miocardio</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28029</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28637</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d30650</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:subject>^d27794</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
