<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-119456</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Brain abnormalities in attention-deficit hyperactivity disorder: a review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Aim. To review the magnetic resonance imaging findings in child and adult attention-deficit hyperactivity disorder (ADHD). Development. Studies have shown that ADHD is characterised by multiple functional and structural neural network abnormalities including most prominently fronto-striatal, but also fronto-parieto-temporal, fronto-cerebellar and even fronto-limbic networks. Evidence from longitudinal structural imaging studies has shown that ADHD is characterised by a delay in structural brain maturation. This is reinforced by indirect evidence from cross-sectional imaging studies for more immature brain function as well as structural and functional connectivity patterns, which, however, needs corroboration by longitudinal studies. Dysfunction of the ventrolateral prefrontal cortex seems to be more pronounced in ADHD relative to other pediatric disorders and there is some evidence for differential abnormalities in the basal ganglia. A meta-analysis of stimulant effects on brain function shows that the most consistent mechanism of action of acute psychostimulant medication is the increased activation of the inferior prefrontal cortex and the basal ganglia. First attempts to use neuroimaging data to make individual diagnostic classifications of ADHD children based on pattern recognition techniques are promising but need replication across centres and scanners. Conclusions. The last two decades of neuroimaging have shaped out biomarkers of ADHD. Future studies will need to focus on using this information for clinical translation such as using  neuroimaging for individual diagnostic and prognostic classification or by using neuroimaging as a neurotherapy to reverse those brain function abnormalities that have been established over the last two decades of neuroimaging (AU)</dc:description>
<dc:creator>Brinson, Helen</dc:creator>
<dc:creator>Rubia, Katya</dc:creator>
<dc:creator>Alegría, Analucía A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Revisar los hallazgos de los estudios con resonancia magnética en el trastorno por déficit de atención/hiperactividad (TDAH) infantil y adulto. Desarrollo. Dichos estudios han demostrado que el TDAH se caracteriza por la presencia de múltiples anomalías de carácter estructural y funcional, primordialmente en los circuitos frontoestriatales, pero también en los circuitos frontoparietotemporales, frontocerebelares e, incluso, frontolímbicos. Los datos aportados por los estudios longitudinales de resonancia magnética estructural demuestran que el TDAH se caracteriza por un retraso en la maduración estructural del cerebro. Esta conclusión se ve reforzada por los indicios indirectos ofrecidos por los estudios de cortes transversales, que indican la existencia de una inmadurez sustancial tanto en la función cerebral como en los patrones de conectividad estructural y funcional, indicios que, sin embargo, están pendientes de confirmar en estudios longitudinales. La alteración funcional de la corteza prefrontal ventrolateral parece estar más afectada en el TDAH que en otros trastornos pediátricos, y existen algunos indicios de anomalías distintivas en los ganglios basales. Un metaanálisis sobre los efectos de los estimulantes en la función cerebral demuestra que el mecanismo de acción agudo más congruente de los fármacos psicoestimulantes consiste en el aumento de la activación de la corteza prefrontal inferior y los ganglios basales. Los primeros intentos por utilizar los datos de los estudios de neuroimagen para elaborar clasificaciones diagnósticas individuales de los niños con TDAH a partir de técnicas de reconocimiento de patrones han cosechado resultados alentadores, pero todavía deben ser replicados por más centros y aparatos de resonancia magnética. Conclusiones. Durante los últimos 20 años, las técnicas de neuroimagen han perfilado los biomarcadores del TDAH, pero es necesario que nuevos estudios descubran la utilidad clínica de esa información, como el uso de tales técnicas como instrumento de clasificación diagnóstica y pronóstica individualizada o como terapia para revertir las anomalías de la función cerebral que han sido confirmadas durante los dos decenios anteriores (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;58(supl.1): 3-8, feb. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-119456</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Anomalías cerebrales en el trastorno por déficit de atención/hiperactividad: una revisión</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d52519^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d23405^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54668^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d8961^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d711^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
