<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-9942</identifier>
<setSpec>0001-6640</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects of celiac disease on growth</dc:title>
<dc:creator>Claver, E</dc:creator>
<dc:creator>Morales, J. L </dc:creator>
<dc:creator>Huber, L. B </dc:creator>
<dc:creator>Lazareno, N. L </dc:creator>
<dc:creator>Lorenzo, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Mayo, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La mala absorción crónica, como ocurre en la enfermedad celiaca (EC), conduce a una disminución del aporte de nutrientes y/o a un incremento de su pérdida que afecta al proceso de crecimiento. Uno de estos nutrientes que se encuentra en límites bajos y que está implicado en esta situación es el cinc, el cual se admite que interviene a través de la regulación de la síntesis de IGF-I. Material y métodos. Se han estudiado los niveles de Zn, Fe, IGF-I e IGFBP-3 en un grupo de 26 niños con celiaquía sometidos a dieta sin gluten durante un periodo que oscilaba entre 1 y 36 meses. Resultados. La velocidad de crecimiento -(VC)- en los niños sin gluten durante 1=3 meses fue de -2,21 ñ 0,54 DE y ascendió hasta 1,38 ñ 1,43 DE en los que llevaban entre 12 y 24 meses sin gluten, para bajar hasta 0,92 ñ 1,8 DE entre los 24 y 36 meses. Encontramos diferencias significativas entre un grupo control y los celiacos exentos de gluten durante 1-24 meses para IGF-I (p &lt;0,01) y Zn (p &lt;0,05).En el grupo control se estableció una correlación significativa (p &lt;0,01) entre IGF-I e IGFBP-3 y entre estos dos parámetros y la edad ósea; correlación que se pierde en los celiacos. Por último, se halló una correlación positiva entre los niveles de Zn en los celiacos en función del tiempo sin gluten con un nivel de significación de p &lt;0,05.Conclusión. Estos datos concuerdan con la idea de que este nutriente está relacionado con la respuesta del crecimiento en situaciones de mala absorción mediante su papel en la regulación de IGF-I (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Pediatr Esp;59(5): 251-253, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-9942</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Crecimiento en la enfermedad celiaca</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d30558^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d6044^s22006</dc:subject>
<dc:subject>^d15427^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15427^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d32717^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d16595</dc:subject>
<dc:subject>^d5284^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d2481^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
