<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27685</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Executive functions: the need for the integration of concepts</dc:title>
<dc:creator>Muñoz-Céspedes, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Pelegrín-Valero, C</dc:creator>
<dc:creator>Tirapu-Ustárroz, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Los nuevos modelos de la neuropsicología cognitiva han generado un creciente interés por comprender los procesos cognitivos superiores y los sustratos neurales asociados a dichos procesos de alto nivel. En particular, las denominadas funciones ejecutivas, consideradas como imprescindibles para controlar el procesamiento de la información y coordinar la conducta, han recibido un trato especial por parte de la literatura especializada en este tema. Desarrollo. Desde el trastorno obsesivo-compulsivo hasta la esquizofrenia, desde la enfermedad de Parkinson a la esclerosis múltiple, son numerosos los trabajos que indican la afectación de estas funciones en cualquier proceso mórbido. El papel que desempeña la corteza prefrontal en la conducta humana en general y en las funciones ejecutivas en particular es una de las más importantes áreas de investigación de las neurociencias en la actualidad. Así, esta región cortical aparece íntimamente unida a los procesos ejecutivos y afecta a diversos aspectos del funcionamiento cognitivo. Memoria de trabajo, sistema atencional supervisor, marcador somático, procesamiento de la información, planificación de la conducta y juicio social son procesos que se han ligado al funcionamiento de la corteza prefrontal como estructura y a los procesos ejecutivos como función. Conclusiones. Es propósito de este artículo realizar una revisión del concepto de funciones ejecutivas y plantear algunas reflexiones sobre la utilidad de dicho concepto y su aplicación práctica. Comprender la diferencia entre estructura y función, entre cognición y emoción, entre actividad cerebral y conducta, entre lo categorial y lo dimensional o entre mente y cerebro se nos antoja fundamental para lograr un mejor acercamiento a este concepto que todos utilizamos y que, en muchos momentos, tan difícil nos parece de comprender (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;34(7): 673-685, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27685</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Funciones ejecutivas: necesidad de una integración conceptual</dc:title>
<dc:subject>^d30601</dc:subject>
<dc:subject>^d3103</dc:subject>
<dc:subject>^d8739</dc:subject>
<dc:subject>^d9608</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
