<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16884</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Occupational stress among health care workers and coping strategies</dc:title>
<dc:creator>Casas, Juana</dc:creator>
<dc:creator>Lorenzo, Susana</dc:creator>
<dc:creator>Repullo, José Ramón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La experiencia de estrés, como demanda del medio, es muy frecuente y supone una respuesta adaptativa que contribuye al desempeño eficaz en muchas esferas de la vida. Sin embargo, si la experiencia es excesiva y el sujeto no se siente con recursos suficientes para afrontarla se producirán perturbaciones psicológicas y del comportamiento que finalmente pueden dar lugar a trastornos diversos. En el medio laboral, los niveles excesivos de estrés pueden tener consecuencias desfavorables, tanto para la organización como para el individuo. El estrés está determinado por las situaciones potencialmente estresantes, o factores ambientales, y las características del individuo que valora la situación y los recursos con que cuenta para afrontarla. Cuando las estrategias de afrontamiento puestas en marcha no son las adecuadas, el estrés tendrá resultados y consecuencias desfavorables, tanto en el ámbito individual como organizacional. Las estrategias adaptativas de afrontamiento pueden ser de tipo organizacional o individual. En la implantación de estrategias adaptativas de afrontamiento que supongan una mejora a escala organizacional, las propias organizaciones tienen un importante papel en la evitación de la aparición de estrés de sus trabajadores, ya que pueden intervenir en aspectos sobre los que el individuo tiene poco o ningún control. Por otro lado, también es importante el trabajo a escala individual encaminado a la adquisición, por parte de los trabajadores, de estrategias adaptativas tanto de carácter paliativo como instrumental (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;17(4): 237-246, jun. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16884</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estrés laboral en el medio sanitario y estrategias adaptativas de afrontamiento</dc:title>
<dc:subject>^d30349^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11799^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d7756</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11799^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d13700^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d16629</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d20201</dc:subject>
<dc:subject>^d4724</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d29653</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11795^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d10740</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8192</dc:subject>
<dc:subject>^d1083</dc:subject>
<dc:subject>^d16385</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
