<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-148407</identifier>
<setSpec>0212-8799</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Current relevance of maximal aerobic capacity in clinical practice</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The maximum aerobic capacity (MAC) or functional capacity, reflects functional capacity of the cardiorespiratory system, and is one of the most powerful prognostic indicators of cardiovascular mortality, equal to, or above, the traditional risk factors. Although it has not a diagnostic power of ischemia, a high MAC decreases the probabilities of ischemic heart disease. Also, the CAM is part of the pillars that affect endurance performance, and evaluation of this is common in athletes. Determining the MAC is done through a stress test, and along with other electrocardiographic and hemodynamic parameters, a functional diagnostic or prognostic profile can be obtained. In this review, we intend to show the powerful proven MAC relations with prognosis of cardiovascular morbidity and mortality from all causes. The request for a exercise testing is not in widespead use, perhaps for lack of knowledge of this technique by the doctors themselves, and should be included in the daily clinical practice, amongst the services offered to the patient (AU)</dc:description>
<dc:creator>Chiacchio Sieira, Miguel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La capacidad aeróbica máxima (CAM) o capacidad funcional, refleja la capacidad de funcionamiento del sistema cardiorrespiratorio, y es uno de los indicadores pronósticos más potentes de mortalidad y enfermedad cardiovascular, igual o por encima de los factores de riesgo tradicionales. Aunque no tiene un poder diagnóstico de isquemia, una alta CAM, disminuye las probabilidades de una cardiopatía isqué- mica. Asimismo, la CAM forma parte de los pilares que afectan el rendimiento de resistencia, y su evaluación es frecuente en los deportistas. La determinación de la CAM se realiza mediante una prueba de esfuerzo, y junto con otros parámetros electrocardiográficos y hemodinámicos, se puede obtener un perfil diagnóstico, pronóstico o funcional del paciente. En esta revisión, se pretende mostrar las potentes relaciones comprobadas de la CAM con el pronóstico de morbimortalidad cardiovascular y por todas las causas. La solicitud de una prueba de esfuerzo es una práctica poco extendida, quizás por desconocimiento de la utilidad por parte de los propios médicos, y debería ser incluida en la práctica clínica diaria, dentro de los servicios ofrecidos al paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. med. deporte;32(168): 239-247, jul.-ago. 2015. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-148407</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relevancia actual de la capacidad aeróbica máxima en la práctica clínica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d11240^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d5178^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5178^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d5180^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d5178^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11240^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2361^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23556^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23631^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d13562^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201508</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
