<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2201</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Patient pressure, frequency of attendance and paediatric morbidity at a health centre. Age and seasonal variations</dc:title>
<dc:creator>Durá Travé, T</dc:creator>
<dc:creator>Gúrpide Ayarra, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Contribuir a un mayor conocimiento de la demanda asistencial pediátrica en atención primaria que permita plantear oportunidades de mejora en la calidad asistencial. Diseño. Estudio retrospectivo, observacional. Emplazamiento. Centro de Salud de Estella (Navarra). Pacientes. La totalidad de pacientes atendidos en el año 1999 en una de las 2 consultas pediátricas del centro de salud. Por edades, se dividieron en lactantes (0-12 meses), preescolares (1-5 años), escolares (6-9 años) y adolescentes (10-14 años).Mediciones. De las 6.611 consultas atendidas se registraron fecha, sexo, edad, tipo de consulta (demanda/programada) y problema de salud (CIPSAP-2), y se calcularon la frecuentación y presión asistencial en relación con la edad y tipo de consulta, así como la distribución estacional. Resultados. Las consultas a demanda fueron 4.600 (69,6 por ciento) y las programadas 2.011 (30,4 por ciento). La frecuentación total fue de 5,46, en las consultas a demanda fue mayor en los preescolares (6,4) y en las programadas en los lactantes (13,3). La presión asistencial total fue de 28,2, siendo menor (p &lt; 0,05) en los meses de verano. En las consultas a demanda los problemas de salud más prevalentes fueron: enfermedades respiratorias (52,8 por ciento), infecciosas (7,5 por ciento), neurosensoriales (6,8 por ciento), accidentes (6,0 por ciento) y digestivas (4,7 por ciento). Existía una correlación negativa (p &lt; 0,05) entre la edad y la prevalencia de las enfermedades respiratorias, mientras que la edad era directamente proporcional (p &lt; 0,05) a la prevalencia de accidentes y enfermedades del aparato locomotor. La prevalencia de las enfermedades respiratorias e infecciosas era mayor (p &lt; 0,05) en los meses de otoño e invierno. Conclusiones. La pediatría en un centro de salud está sometida a una sobrecarga asistencial, siendo las enfermedades agudas del aparato respiratorio el motivo de consulta más frecuente y, en menor grado, las enfermedades infecciosas. Los exámenes de salud están adquiriendo progresivamente una mayor relevancia. Convendría mayor coordinación entre los EAP para unificar criterios diagnósticos y terapéuticos, ya que cuanto más rigurosa sea la pediatría extrahospitalaria mayor será su repercusión sobre la mejora de la calidad de la salud infantil (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;27(4): 244-249, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2201</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Presión asistencial, frecuentación y morbilidad pediátrica en un centro de salud. Diferencias etarias y estacionales</dc:title>
<dc:subject>^d28841</dc:subject>
<dc:subject>^d28631</dc:subject>
<dc:subject>^d13002</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d33920</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d10565</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2710</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
