<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-82603</identifier>
<setSpec>1886-6581</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuromuscular taping: Do all the different tapes have similar mechanical properties?</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">ObjectiveThe purpose of the present study was to assess the mechanical characteristics of different types of tape utilized in neuromuscular taping (Kinesio Taping) during stress-strain tests, and find out whether the different brands and colours available in the market show different mechanical characteristics. A secondary purpose was to provide information related to the tape strain during the taping preparation, to optimize the taping effect.MethodsThirty-centimeter pieces of tape [Cure Tape (black, blue, red and pink), Sports Tex (black, blue and red), Kinsiotape (blue and red) and Kinesiology Tape (blue and red)] were cut and fixed. Then, progressive loads until the point of rupture were applied to calculate the stress-strain relationship for each tape.ConclusionsThe large variability found in the mechanical behaviour of the different tapes leads us to recommend the utilization of the same brand and colour for a given purpose. This will allow the physiotherapist to achieve an optimum tension level of the tape with a protocolized tape elongation(AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Rodríguez, José Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Alegre Durán, Luis M</dc:creator>
<dc:creator>Carcelén Cobo, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Abián Vicén, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Aguado Jódar, Xavier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">ObjetivoEl propósito del trabajo fue evaluar las diferentes características mecánicas ante esfuerzos de tracción en vendas usadas en la técnica del vendaje neuromuscular (Kinesio&#153; taping). Con ello, se pretende saber si los diferentes colores y marcas obedecen a características mecánicas diferentes. El propósito final es tener información que permita mejorar los protocolos de colocación, con mayor o menor tensión, para optimizar la acción (terapéutica o de otro tipo) del vendaje.MétodosSe cortaron especímenes de vendas de 30cm de largo de las marcas Cure Tape&#153; (negro, azul, rojo y piel), Sports Tex&#153; (negro, azul, rojo), Kinsiotape&#153; (azul y rojo) y Kinesiology Tape&#153; (azul y rojo). Se aplicaron cargas progresivas para explorar los diferentes esfuerzos a la tracción y las elongaciones relativas hasta llegar a la rotura de las vendas.ResultadosNo se encontraron los mismos comportamientos al comparar colores iguales en las diferentes marcas exploradas. La máxima elongación antes de romper varió entre el 77 y el 106% en las diferentes vendas testadas. La tensión máxima antes de romper varió entre 4,57 y 8,06MPa. Los módulos de Young promedio de las zonas lineales de las gráficas esfuerzo/deformación variaron entre 0,0526 y 0,0966MPa. Finalmente, los grosores de las diferentes vendas se situaron entre 0,44 y 0,55mm.ConclusionesEs recomendable no cambiar de marca ni color para una determinada aplicación del vendaje neuromuscular. De esta manera será más fácil conseguir una tensión de la venda cercana a la óptima mediante un determinado protocolo de estiramiento previo(AU)</dc:description>
<dc:source>Apunts, Med. esport (Internet);45(166): 61-67, abr.-jun. 2010. graf, ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-82603</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vendaje neuromuscular: ¿tienen todas las vendas las mismas propiedades mecánicas?</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9964^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1273^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29507^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
