<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18388</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pseudotumor cerebri: the malignant end of the clinical spectrum</dc:title>
<dc:creator>Fontoura, P</dc:creator>
<dc:creator>Vale, J</dc:creator>
<dc:creator>Costa, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El síndrome del pseudotumor cerebral (PTC) es una entidad clínica de etiología desconocida que afecta mayoritariamente a mujeres jóvenes y obesas. El factor principal de morbilidad de dicha enfermedad es la posibilidad de pérdida de la visión, en un principio considerada de baja incidencia, pero que en la actualidad se ha demostrado que una proporción importante de pacientes la padecen. Caso clínico. Describimos un caso de PTC en una mujer joven y obesa de raza negra que debutó con cefalea, visión borrosa transitoria y diplopía. Aparte de la obesidad no se encontró otra patología clínica relevante ni antecedentes de consumo de medicamentos. Una batería extensa de pruebas diagnósticas fue negativa y el líquido cefalorraquídeo no aportó hallazgos significativos salvo hipertensión intracraneal. La RMN cerebral era normal. El curso clínico empeoró progresivamente con deterioro rápido de la visión, asociado con una presión intracraneal de más de 850 mmH2O, a pesar del tratamiento con diuréticos (acetazolamida, furosemida y espironolactona) en dosis terapéuticas. Posteriormente, la enferma precisó la implantación urgente de una derivación lumbo-peritoneal para evitar la pérdida de visión, consiguiéndose una recuperación casi completa. Conclusiones. En todas las series importantes de PTC se ha observado que la pérdida de visión ocurre en un porcentaje significativo de pacientes, y se han descrito casos en los cuales se ha dado un cuadro nefasto con progresión a la casi ceguera, motivo por el cual se ha introducido la calificación de pseudotumor cerebral maligno. Consideramos que dichos casos, aunque raros, deben ser reconocidos como el lado maligno del espectro del PTC, y que el manejo del mismo constituye una urgencia neurológica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(1): 45-47, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18388</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pseudotumor cerebral: el lado maligno del espectro clínico</dc:title>
<dc:subject>^d23185</dc:subject>
<dc:subject>^d906</dc:subject>
<dc:subject>^d27865</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d8611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24776</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21052</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d91</dc:subject>
<dc:subject>^d22418</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d12578</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d8141</dc:subject>
<dc:subject>^d15187</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
