<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23809</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of the results obtained by the Coagucheck S coagulometer in the control of the oral anticoagulant treatment</dc:title>
<dc:creator>Galera, Gloria</dc:creator>
<dc:creator>Orellana, M. Ángeles</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, Paloma</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, M. Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Aramendi, Mercedes</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: Analizar los resultados obtenidos en el control del tratamiento con anticoagulantes orales (TAO) en sangre capilar mediante el sistema Coagucheck S y su repercusión clínica. PACIENTES Y MÉTODO: Se efectuó un estudio descriptivo transversal en 155 pacientes que recibían TAO y a quienes se realizó una determinación de razón normalizada internacional (INR) en sangre venosa con el coagulómetro CA-6000 (DADE-Berhing) como método de referencia, y en sangre capilar con el sistema Coagucheck S (Roche). Se estudió asimismo, la actitud terapeútica. RESULTADOS: La media (DE) de INR obtenida fue 2,64 (1,24) con el CA6000 y 2,95 (1,58) con el Coagucheck S. El coeficiente de correlación de Pearson fue r = 0,912; el coeficiente de correlación intraclase fue de 0,86 (0,79-0,91).La media de las diferencias fue de 0,309 (0,202-0,417). La actitud terapéutica fue concordante en el 80 por ciento. CONCLUSIÓN: Los dos sistemas utilizados en la medición de INR para el control del TAO son intercambiables (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);121(4): 134-136, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23809</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración de los resultados obtenidos conel coagulómetro Coagucheck S en el controldel tratamiento con anticoagulantes orales</dc:title>
<dc:subject>^d932</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33561</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
