<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26572</identifier>
<setSpec>1132-9572</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Espinar Sierra, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Sueño-Vigilia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo se exponen los mecanismos neurofisiológicos que controlan la respiración y los cambios que se producen en los mismos durante el sueño. La alternancia cíclica de los distintos estados de conciencia fisiológicos (vigilia, sueño No REM y sueño REM) se acompaña de variaciones en la función respiratoria. Mientras que en vigilia y en sueño REM la respiración está controlada por un doble mecanismo, automático y conductual, en sueño No REM el control es sólo automático. En los períodos de REM tónico el control es preferentemente automático y en los de REM fásico se activa el control conductual. Los centros de control automático se localizan en el tronco cerebral y dependen de factores homeostáticos; el control conductual se ejerce desde niveles corticales. Durante el sueño se producen diversas modificaciones en la ventilación, que son diferentes en sueño No REM y en sueño REM. La atonía de la musculatura esquelética de la vía aérea superior que se da durante el sueño provoca un aumento de la resistencia inspiratoria, que en los roncadores puede llegar a ser considerablemente superior a la de vigilia (AU)</dc:description>
<dc:source>Vigilia sueño;12(supl.1): 7-12, mar. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26572</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neurofisiología de la ventilación durante el sueño</dc:title>
<dc:subject>^d13272^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d15097^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d29252^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13294^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d9672^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13294^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13276^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29253</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6862^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d1541^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
