<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31049</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The role of biomarkers in human toxicology</dc:title>
<dc:creator>Gil Hernández, Fernando</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El uso de biomarcadores en la evaluación del riesgo frente a determinadas patologías ha aumentado de forma notable en la última década. Los marcadores biológicos son variables que indican un determinado momento en el proceso conducente a la enfermedad. Tienen especial interés en la evaluación de enfermedades progresivas donde los sintomas se manifiestan tras un largo periodo de exposición. En general los biomarcadores se clasifican en tres grupos: de exposición, efecto o susceptibilidad. Los biomarcadores de exposición permiten la medida de la dosis interna mediante el análisis químico del compuesto tóxico o un metabolito del mismo en fluidos corporales, los biomarcadores de susceptibildiad sirven como indicadores de la respuesta individual frente a la agresión de un tóxico o grupo de tóxicos y los biomarcadores de efecto indican cambios bioquímicos y los biomarcadores de efecto indican cambios bioquímicos que acontecen tras la expocición a xenobióticos. En esta revisión se consideran varios ejemplos de biomarcadores en la espcie humana (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;17(1): 19-26, ene.-abr. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31049</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El papel de los biomarcadores en Toxicología Humana</dc:title>
<dc:subject>^d23865^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d34349</dc:subject>
<dc:subject>^d31999^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4258</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d3595^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24666</dc:subject>
<dc:subject>^d32048</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
