<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21508</identifier>
<setSpec>1130-0523</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prenatal diagnosis of hereditary bullous or vesicular epidermolysis</dc:title>
<dc:creator>Tejerizo López, L. C</dc:creator>
<dc:creator>Tejerizo García, A</dc:creator>
<dc:creator>Morán Antolín, E</dc:creator>
<dc:creator>Leiva Tapia, A</dc:creator>
<dc:creator>Corredera Moro, F</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Sánchez, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Escamilla, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Benavente Herrero, J. M</dc:creator>
<dc:creator>García Robles, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Teijelo Déiros, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">A propósito de un caso de enfermedad de Hallopeau-Siemens se revisa el diagnóstico prenatal de las epidermólisis ampollosas o vesiculares hereditarias. Una paciente de 22 años, con marido consanguíneo, dio a luz un niño prematuro que presentó la enfermedad de Hallopeau-Siemens, fallecido a las 2 semanas de vida. Su segundo hijo se benefició de un diagnóstico prenatal, eliminando la enfermedad por biopsias cutáneas bajo control fetoscópico en las 20 semanas de amenorrea. Una tercera y cuarta gestaciones, en las que no se realizó ningún diagnóstico prenatal, terminaron indemnes de la enfermedad. La enfermedad de Hallopeau-Siemens es una de las raras EAH que justifican un diagnóstico prenatal por el hecho de su habitual gravedad. La enfermedad de Herlitz es otro de los procesos de este conjunto de procesos que justifica un diagnóstico prenatal por las mismas razones. La mayoría de las EAH son enfermedades benignas que no justifican ningún diagnóstico prenatal. Si el diagnóstico prenatal de las EAH graves es clásicamente efectuado sobre biopsia cutánea del feto o simple localización ecográfica, las posibilidades de diagnóstico por localización de las anomalías génicas, en biología molecular, hacen concebir en un futuro próximo, el diagnóstico rutinario prenatal de las EAH mediante simple biopsia del trofoblasto en el primer trimestre de la gestación  (AU)</dc:description>
<dc:source>Prog. diagn. prenat. (Ed. impr.);13(3): 136-153, mayo 2001. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21508</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diagnóstico prenatal de las epidermólisis ampollosas o vesiculares hereditarias</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d29286^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11732</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28925^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
