<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137741</identifier>
<setSpec>1134-248X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objectives: to assess the risk of complications and survival after inserting a percutaneous endoscopic gastrostomy tube (PEG) to palliative patients. Material and methods: a retrospective study which included all palliative patients having a PEG tube inserted between January 1, 1998 to October 31, 2008. We recorded age, sex, cause of dysphagia, date of death, cause of death, and complications related to PEG in the first 7 and 30 days, and after the first 30 days. Results: we inc1uded 146 patients with a median age (interquartile range) of 75 (65-82) years; 71 (49%) were male. The most prevalent causes of dysphagia were cerebrovascular disease (44%) and advanced dementia (34%). All complications were mild except one case of pneumoperitoneum, a condition appearing mainly in patients with longer survival. No death was directly related to the PEG tube. In the first 30 days after tube insertion 13 (9%) patients died, 6 (46%) of them from pneumonia. Overall survival at 7 and 30 days was 98 and 91 %, respectively. Survival at 1, 2 and 5 years was 53, 46 and 23%, respectively. Survival in palliative patients with cancer was no longer than in cancer (p =0.0013), without significant differences between advanced dementia and cerebrovascular disease (median survival 1. 7 vs. 1.55 months, respectively, p = O, 4). Conclusions: a PEG tube is a safe procedure in paIliative patients with dysphagia, with low morbidity and mortality, and high survival in patients without tumors (AU)</dc:description>
<dc:creator>García García, JA</dc:creator>
<dc:creator>Cuesta Gaviño, J</dc:creator>
<dc:creator>Chacón Caso, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: evaluar el riesgo de complicaciones y la supervivencia tras insertar una sonda de gastrostomía endoscópica percutánea (GEP) a pacientes paliativos. Material y métodos: estudio retrospectivo donde se incluyeron todos los pacientes paliativos a los que se les insertó una sonda GEP entre 1 de enero de 1998 y 31 de octubre de 2008. Se registró edad, sexo, causa de disfagia, fecha de fallecimiento, causa de fallecimiento, y complicaciones relacionadas con la sonda GEP en los primeros 7 y 30 días y con posterioridad a los primeros 30 días. Resultados: se incluyeron 146 pacientes con edad mediana (rango intercuartílico) 75 (65-82) años, 71 (49%) de ellos varones. Las causas más prevalentes de disfagia eran enfermedad cerebrovascular (44%) y demencia avanzada (34%). Todas las complicaciones presentadas fueron leves excepto un caso de neumoperitoneo, apareciendo sobre todo en pacientes con mayor supervivencia. Ningún fallecimiento relacionado directamente con la sonda GEP. En los primeros 30 días tras la inserción de la sonda fallecieron 13 (9%) pacientes, 6 (46%) de ellos de neumonía. La supervivencia global a los 7 y 30 días fue del 98 y 91 % respectivamente. La supervivencia a 1, 2  y 5 años fue del 53,46 Y 23% respectivamente. La supervivencia en pacientes paliativos no oncológicos fue más larga que en oncológicos (p = 0,0013) sin diferencias significativas entre demencia avanzada y enfermedad cerebro-vascular (mediana de supervivencia 1,7 vs. 1.55 meses, respectivamente, p = 0,4). Conclusiones: la sonda GEP es un procedimiento seguro en pacientes paliativos con disfagia, con una baja morbilidad, baja mortalidad asociada y elevada supervivencia en pacientes no tumorales (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. paliat;17(1): 37-41, ene.-feb. 2010. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137741</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Baja morbilidad y mortalidad tras la colocación de una sonda de gastrostomía endoscópica percutánea a pacientes en situación paliativa no oncológicos</dc:title>
<dc:subject>^d23254^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d54857^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28418</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d29396^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d23977^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
