<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10073</identifier>
<setSpec>1139-1375</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Total blood flow in hemodyalisis: a parameter worth considering?</dc:title>
<dc:creator>D'Ocón Valmaña, M. Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Hueso Bayarri, Consuelo</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Melero, M. Carmen</dc:creator>
<dc:creator>López Sanz, M. Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Valls Ferrer, Pilar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SEDEN. Sociedad Española de Enfermeria Nefrologica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El cálculo de la dosis adecuada de diálisis, es motivo de controversia, En muchas ocasiones la dosis de diálisis prescrita es menor a la realmente administrada, varios factores contribuyen a esta discrepancia. En este estudio se analiza el cumplimiento de los tiempos pautados, mediante la medición del flujo total de sangre durante la sesión de hemodiálisis. Se analizan 401 sesiones de hemodiálisis de 10 pacientes 3 mujeres y 7 hombres. Con unos criterios de inclusión de flujo sanguíneo constante (300 ml/min) y tiempo de diálisis (4 horas) lo que supone un total de 72 litros de sangre. La medición se realiza mediante un sistema tacométrico conectado con el eje rotor de la bomba de sangre. La media de flujo total de sangre durante la sesión fue de 73.4. En 125 sesiones (31.2 por ciento) se detectó un flujo menor de 72 litros, no obstante en un (19 por ciento) de las sesiones se determinaron más de '77 litros. A la luz de los resultados obtenidos podemos concluir que en nuestra unidad se cumplen de forma aceptable los tiempos de diálisis pautados.De los factores relacionados con los cambios de flujo total de sangre, destacan los relacionados con la tensión arterial. Consideramos pues de interés la valoración de flujo como un parámetro más en la recogida de datos de la sesión de hemodiálisis. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Enferm. Nefrol;3(3): 14-17, jul. 2000. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10073</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Determinación del flujo total de sangre en Hemodiálisis: ¿un parámetro a considerar?</dc:title>
<dc:subject>^d4364</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d23663^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29407^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23663^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d31087</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
