<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-95115</identifier>
<setSpec>0210-5187</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sebaceoma o sebomatricoma. A case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The sebomatricoma or sebaceoma is a rare benign cutaneous neoplasm with sebaceous differentiation. A 25 years old, male patient who notice acutaneous mass in the scalp after bleeding on combing is reported. At the physical examination the patient showed a yello wish tumoral lesion.The first clinical diagnosis was intradermic nevus and sebaceous nevus of Jadassohn. A surgical exceresis was performed and the histological study defined a sebaceoma. The reason of this publication is to take into account this entity for the confusion that this term offer to the dermatologist and pathologist world (AU)</dc:description>
<dc:creator>Alfonso-Trujillo, I</dc:creator>
<dc:creator>Collazo Caballero, S</dc:creator>
<dc:creator>Arteaga Hernández, E</dc:creator>
<dc:creator>Arguello Moya, J</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Blanco González, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El Sebaceoma o Sebomatricoma es una neoplasia benigna rara con diferenciación sebácea. Se presentó paciente masculino, de 25 años de edad,que hace 20 días atrás mientras se peinaba le sangró una lesión en cuero cabelludo, hasta ese momento inadvertida. Acude a nuestro centro donde se constata pequeña lesión tumoral de color amarillento, en región parietal derecha. Desde el punto de vista clínico se hicieron los siguientes planteamientos diagnósticos: nevus intradérmico, nevus sebáceo de Jadassohn. Se realizó exéresis quirúrgica del tumor con estudio histopatológico. El diagnóstico histológico fue sebaceoma. Se revisó la entidad y se coincidió con el diagnóstico histopatológico, sin embargo los numerosos términos usados en la literatura médica internacional para describir esta afección engendran gran confusión en la práctica médica diaria por lo que consideramos necesario un consenso mundial entre dematopatólogos (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. cután. ibero-lat-am;38(2): 81-83, mar.-abr. 2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-95115</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sebaceoma o sebomatricoma. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13008^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d12918^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
