<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31197</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Complications of endoscopy retrograde cholangiopancreatography. A study in a small ERCP unit</dc:title>
<dc:creator>Pérez Sola, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes y objetivo: la colangiopancreatografía retrógrada endoscópica (CPRE) es un procedimiento consolidado para el drenaje de la vía biliar y pancreática, que, sin embargo, conlleva complicaciones. El número parece ser mayor en los centros que realizan menos de 200 CPRE anuales. No obstante, en ocasiones, la distribución de los recursos sanitarios hace preciso realizar esta técnica en centros con menor número de procedimientos. Presentamos la experiencia de las complicaciones de la CPRE en una unidad pequeña. Material y métodos: estudio retrospectivo sobre unos datos recogidos de forma prospectiva durante seis años (1997-2002).En este periodo, dos endoscopistas, trabajando conjuntamente, han realizado 507 CPRE, lo que corresponde a una media aproximada de 84 procedimientos anuales. Resultados: en las 507 CPRE se produjeron 55 complicaciones (10,85 por ciento) y como consecuencia de ellas, cuatro pacientes fallecieron (0,79 por ciento). Hubo 28 pancreatitis (5,5 por ciento), 8 hemorragias postesfinterotomía (1,6 por ciento), 7 perforaciones bilioduodenales (1,4 por ciento), 8 sepsis de origen biliar (1,6 por ciento) y otras 4 complicaciones varias. Las CPRE con éxito diagnóstico y terapéutico -cuando se precisó- fueron 418 (82,4 por ciento), y presentaron 46 (11 por ciento) complicaciones. Hubo 89 (17,6 por ciento) CPRE con fallo diagnóstico o terapéutico, que presentaron 9 (10,11 por ciento) complicaciones (p=0,8 entre ambos grupos). Treinta y cinco (7 por ciento) CPRE fueron exclusivamente diagnósticas, presentando 6 (17 por ciento) complicaciones. Las 187 CPRE realizadas para extraer coledocolitiasis, con 14 (7,4 por ciento) complicaciones, fueron el grupo con menor morbilidad (p=0,04).Conclusiones: la tasa de complicaciones en nuestro centro se encuentra dentro de los rangos publicados. La extracción de coledocolitiasis fue el grupo de CPRE con menos complicaciones. Por su morbilidad, debe valorarse cuidadosamente el riesgo-beneficio de las exploraciones que se prevean exclusivamente diagnósticas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;96(3): 163-173, mar. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31197</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Complicaciones de la colangiopancreatografía retrógrada endoscópica. Estudio en una unidad pequeña de CPRE</dc:title>
<dc:subject>^d29357</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d6622</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6913</dc:subject>
<dc:subject>^d2813</dc:subject>
<dc:subject>^d10382</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200403</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
