<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34117</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ambulatory blood pressure monitoring to study white coat effect in patients with hypertension followed in primary care</dc:title>
<dc:creator>Cayuela Domínguez, Aurelio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. Se considera fenómeno de bata blanca (FBB) cuando la diferencia de presión arterial sistólica/presión arterial diastólica entre la observada en la consulta y la ambulatoria es mayor de 20/10 mmHg, respectivamente. Dichas diferencias absolutas corresponderían a lo que llamamos efecto de bata blanca (EBB), que puede ser la causa de que se considere como hipertensos a normotensos con hipertensión de bata blanca (HBB). En nuestro trabajo analizamos, mediante monitorización ambulatoria de la presión arterial, la prevalencia de la respuesta presora (EBB, FBB, HBB) de los pacientes con hipertensión arterial de grado 1 y/o 2 en fase de realización de su tratamiento farmacológico, así como tras 4 semanas de supresión controlada de la medicación antihipertensiva. Pacientes y método. Se realizaron estudios de monitorización ambulatoria de la presión arterial a 70 pacientes hipertensos con buen control tras el tratamiento, antes de suspender la medicación antihipertensiva (primera fase) y a las 4 semanas de abandonar el tratamiento (segunda fase).Resultados. De los 70 pacientes, 18 (26 por ciento) no llegaron a realizarse la segunda monitorización ambulatoria de la presión arterial, ya que tras la retirada de la medicación presentaron valores inaceptables de presión arterial que obligaron a reintroducirla. El EBB fue significativamente más alto en la primera fase, mientras que para el FBB e HBB no hubo diferencias significativas. Al final del estudio, la prevalencia de HBB fue del 33 por ciento. Conclusiones. La retirada de la medicación antihipertensiva en pacientes con hipertensión de grado 1 y/o 2 bien controlados no modifica de manera significativa la prevalencia de FBB e HBB, y el EBB es mayor cuando los pacientes están sometidos a tratamiento farmacológico. La tercera parte de estos pacientes están sobrediagnosticados de hipertensión arterial (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;57(7): 652-660, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34117</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio mediante monitorización ambulatoria de la presión arterial del efecto de bata blanca en hipertensos tratados y controlados en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d32339</dc:subject>
<dc:subject>^d5298</dc:subject>
<dc:subject>^d962</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d7152</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
