<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26355</identifier>
<setSpec>1132-9572</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Restless legs syndrome: clinical description of the syndrome</dc:title>
<dc:creator>Coccagna, G</dc:creator>
<dc:creator>Lombardi, C</dc:creator>
<dc:creator>Provini, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Fundación Sueño-Vigilia</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El Síndrome de Piernas Inquietas (SPI), descrito por primera vez a finales del siglo XVII por Willis, fue mencionado en la literatura médica sólo de manera esporádica hasta que Ekbom publicó en 1940 una descripción completa del cuadro. A mediados de los años 60, la escuela de Bolonia realizó el primer registro polisomnográfico en una familia amplia afectada de SPI, documentando la presencia de movimientos periódicos en las extremidades inferiores durante el sueño. El síndrome puede aparecer a cualquier edad y es relativamente común, estimándose su presencia en un 10 por ciento de la población general. El diagnóstico se basa en la presencia de determinados síntomas que son a la vez obligatorios y suficientes: a) parestesias en las extremidades asociadas a una necesidad irresistible de moverlas; b) agitación motora de las piernas encaminada a un alivio temporal de las disestesias; c) variación circadiana en la severidad de los síntomas con incremento al atardecer o por la noche (con una severidad máxima entre la medianoche y la 1 de la madrugada). Los siguientes síntomas son comunes: a) alteraciones del sueño (insomnio nocturno y somnolencia diurna; b) movimientos periódicos en las extremidades durante el sueño (PLMS) y c) disquinesias en las extremidades durante la vigilia en reposo; d) historia familiar con transmisión autosómica dominante; e) formas sintomáticas asociadas a diversas enfermedades neurológicas y generales (AU)</dc:description>
<dc:source>Vigilia sueño;13(supl.1): 9-15, oct. 2001. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26355</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Descripción clínica del síndrome de piernas inquietas</dc:title>
<dc:subject>^d13275^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d13272^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29613</dc:subject>
<dc:subject>^d12568^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d12568^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d10481^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10481^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9262^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2918^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9262^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12032^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12032^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12032^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d12568^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200110</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
