<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27438</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A new method for quantification of hepatobiliary scintigraphy using 99mTc-mebrofenin. A comparative study</dc:title>
<dc:creator>Lapa, P</dc:creator>
<dc:creator>Isidoro, J</dc:creator>
<dc:creator>Lima, J. M. P</dc:creator>
<dc:creator>Lima, J. J. P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se propone un método basado en la aplicación de técnicas matemáticas de deconvolución sobre el modelo compartimental clásico para el estudio cuantitativo de la función hepática con datos de gammagrafía hepatobiliar con 99mTc-mebrofenina. Se presenta la teoría sobre la cual se basa el método y se hace una comparación con una metodología publicada para la obtención de la extracción hepática después de hacer estudios grammagráficos utilizando los resultados de 36 estudios en ratas, obtenidos con los dos métodos. Se comprobó una correlación altamente significativa entre las dos técnicas. Se discuten las características de las dos metodologías, la propuesta basada en un enfoque teórico y la otra en un enfoque empírico. Se comenta el interés y limitaciones de la técnica presentada que puede ser una herramienta útil para la evaluación de la insuficiencia hepática. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;22(4): 244-249, jul. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27438</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Un nuevo método para la cuantificación de grammagrafía hepatobiliar utilizando 99mtc-mebrofenina. Un estudio de comparación</dc:title>
<dc:subject>^d8202</dc:subject>
<dc:subject>^d7279</dc:subject>
<dc:subject>^d30579</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d2829</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d33090</dc:subject>
<dc:subject>^d1684</dc:subject>
<dc:subject>^d8272</dc:subject>
<dc:subject>^d1671</dc:subject>
<dc:subject>^d9144</dc:subject>
<dc:subject>^d24819</dc:subject>
<dc:subject>^d35288</dc:subject>
<dc:subject>^d8285</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
