<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-76289</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Pituitary adenomas are rare in childhood and adolescence and half of them are prolactinomas.In this report, we present a 13-year-old boy with a sellar and suprasellar cystic lesion treatedwith surgery; afterwards, histopathological and immunohistochemical examinations revealeda prolactinoma. Cystic macroprolactinomas are extremely rare in prepuberty, neverthelessthey have been reported from the age of 9 years. The differential diagnosis with cystic craniopharyngiomais important, as treatment with dopamine-agonists may be the first choice in prolatinomas,whereas a transcranial surgery is required for a suprasellar craniopharyngioma(AU)</dc:description>
<dc:creator>Aguilar Pérez, M</dc:creator>
<dc:creator>Fajardo Cascos, M</dc:creator>
<dc:creator>Rivero Garvia, M</dc:creator>
<dc:creator>Márquez, J</dc:creator>
<dc:creator>García García, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la infancia y la adolescencia, los adenomas hipofisarios son raros, y la mitad de ellos sonprolactinomas. Se presenta un niño de 13 años con una lesión quística selar y supraselar tratadacon cirugía, tras la cual el examen histológico e inmunohistoquímico diagnosticó un prolactinoma.Los macroprolactinomas quísticos antes de la pubertad son muy raros, pero se han descritodesde la edad de 9 años. El diagnóstico diferencial con el craneofaringioma quístico es muy importante,puesto que el tratamiento de primera elección del prolactinoma son los agonistas dopaminérgicos,mientras que en el craneofaringioma se prefiere la cirugía transcraneal(AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;11(44): 607-612, oct.-dic. 2009. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-76289</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Prolactinoma: un diagnóstico que debe tenerse en cuenta en niños con neoplasias hipofisarias</dc:title>
<dc:subject>^d7209^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19294^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7209^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23803^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d5821</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d23803^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22935^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d3413^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
