<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19094</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Success rate of complete extraction of com monbile duct stones at first endoscopy attempt</dc:title>
<dc:creator>González Martín, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Morillas Ariño, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Sola, A</dc:creator>
<dc:creator>García Cano Lizcano, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes y objetivo: la colangiopancreatografía retrógrada endoscópica (CPRE) con esfinterotomía biliar es el método habitual para extraer los cálculos coledocianos. Sin embargo, tras la esfinterotomía y con la ayuda de balones y cestas de Dormia no puede lograrse la limpieza completa del colédoco en todos los casos. Presentamos nuestra experiencia en la tasa de extracción completa al primer intento endoscópico. Pacientes y métodos: se han incluído 100 pacientes consecutivos diagnosticados de coledocolitiasis mediate CPRE en los que pudo realizarse una esfinterotomía biliar endoscópica. Se excluyeron gastrectomías Billroth II y estenosis coledocianas de cualquier origen. Para extraer los cálculos se utilizaron exclusivamente balones y cestas de Dormia. Resultados: en la primera sesión de CPRE pudieron extraerse todos los cálculos coledocianos en 73 pacientes. De los 27 restantes, en 20 se introdujo una prótesis biliar plástica para realizar después nuevos intentos endoscópicos de extracción, 3 pacientes fueron remitidos directamente para cirugía y en 4 pacientes los cálculos quedaron retenidos de forma inadvertida y fueron extraídos en nuevas sesiones de CPRE. El tamaño medio de los cálculos en el grupo de extracción completa fue 9,4 mm (ñ3,8) y en el de no extracción 17 mm (ñ7,3) -p&lt;0,001-. La relación hombre/ mujer en el grupo de extracción fue 35/38 y en el de no extracción 6/21 -p&lt;0,05-. Hubo 11 complicaciones (una peforación duodenal no relacionada con la esfinterotomía precisó cirugía) pero no hubo mortalidad. Conclusiones: en nuestra experiencia, tras esfinterotomía biliar endoscópica y por medio de balones y cestas de Dormia se logró la extracción del 73 por ciento de las coledocoliatiasis en la primera exploración. El fallo en la extracción se relacionó con el mayor tamaño de las coledocolitiasis y fue más frecuente en mujeres  (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;94(6): 340-345, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19094</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tasa de extracción completa de coledocolitiasis al primer intento endoscópico</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d29813</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d19333</dc:subject>
<dc:subject>^d24012</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
