<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-048973</identifier>
<setSpec>0004-2927</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Maximum permisible temperature deviations for thermolabile medicines</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Thermolabile medicines are especially susceptible to storage errors in both transportation and storage at pharmacies    and dispensing units in different clinical centres. The objective of this study was to produce a quick consultative table    that gives information on stability times at room temperature and procedures when freezing of medicines occur, for    drugs included in hospital pharmacotherapeutic guides. The table was produced from information provided by manufacturing    laboratories</dc:description>
<dc:creator>Jiménez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Ferrari, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Silgado, R</dc:creator>
<dc:creator>Herreros de Tejada, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los medicamentos termolábiles constituyen un grupo especialmente susceptible, a que se produzcan errores en su    conservación durante su transporte y su almacenaje en el Servicio de Farmacia y en los botiquines de las distintas    Unidades Clínicas. El objetivo de este estudio ha sido elaborar una tabla de consulta rápida donde se incluyen    los tiempos de estabilidad a temperatura ambiente y las actuaciones en caso de congelación, de los medicamentos    incluidos en la Guía Farmacoterapéutica del Hospital. Su confección se hizo a partir de los datos solicitados y    proporcionados por los Laboratorios fabricantes</dc:description>
<dc:source>Ars pharm;47(2): 173-183, 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-048973</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desviaciones máximas de las temperaturas permisibles para medicamentos termolábiles</dc:title>
<dc:subject>^d23106^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d38397^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22065</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d19042</dc:subject>
<dc:subject>^d4415</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d16719</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d35476</dc:subject>
<dc:subject>^d23106^s22002</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
