<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32971</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anterior cervical interbody fusion with treathed cylindrical bone versus bak-cace: a comparative study</dc:title>
<dc:creator>Cabezudo, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos los resultados de un estudio comparativo prospectivo que hemos llevado a cabo en 44 pacientes operados entre los años 1996 y 1997 que padecían de radiculopatía cervical o mielopatía compresiva por hernia discal o espondilosis. Todos los pacientes fueron intervenidos mediante abordaje cervical anterolateral y tras la discectomía se les practicó una artrodesis intersomática, bien con injerto óseo roscado heterólogo (Unilab Surgibone®) o bien con implante de titanio (BAK-CR®).Los pacientes fueron evaluados en el postoperatorio entre 2 y 5 años. El interés de nuestro estudio se centró en la valoración radiológica de ambos implantes. Se examinaron diversos parámetros como: desplazamientos del implante, altura intersomática, ángulo vertebral, valoración de la fusión, pseudoartrosis y efecto sobre niveles cervicales adyacentes.Los resultados clínicos fueron buenos para ambos tipos de implante. La valoración radiológica fue superior para el implante roscado de titanio (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);15(3): 270-278, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32971</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio comparativo de la artrodesis cervical con injerto óseo roscado e implante de titanio</dc:title>
<dc:subject>^d11916</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13512</dc:subject>
<dc:subject>^d1696</dc:subject>
<dc:subject>^d14414</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12282</dc:subject>
<dc:subject>^d1182</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
