<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-35023</identifier>
<setSpec>1134-9913</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Comparison between the spanish norms relating to the assessment of psychophysical aptitude to obtain and/or renew driving licences and the requirement to obtain and/or renew the licences of air crew and pilots. (First part)</dc:title>
<dc:creator>Ozcoidi Val, M</dc:creator>
<dc:creator>Perez Torralba, F</dc:creator>
<dc:creator>Vicondoa Alvarez, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Sociedad Española de Medicina Aeroespacial</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Comparar los criterios de valoración establecidos en las normativas requeridas para obtener o prorrogar los permisos y licencias de conducción y de tripulación de vuelo. Material y métodos: Análisis del Anexo IV del Real Decreto 772/97 del Ministerio de Interior que recoge el cuadro de enfermedades y deficiencias psicofísicas que determinan la aptitud para la conducción de vehículos y la Orden del Ministerio de Fomento del 21103/2000 que establece los requisitos conjuntos de aviación para las licencias de la tripulación de vuelo (JAR-FCL), relativos a la organización médico-aeronáutica, los certificados médicos de clase 1 y de clase 2 y los requisitos médicos exigibles al personal de vuelo civil. Resultados: Hay un importante grupo de enfermedades que se contemplan en ambas normativas, pero los criterios de valoración así como el nivel de deficiencia permitido para cada grupo de licencia / permiso es variable. Del cuadro de enfermedades /deficiencias que deben ser valoradas, destacan por el número de criterios a considerar las referidas a la capacidad visual para el grupo de conductores y las cardiovasculares para el grupo de licencias de vuelo. Conclusiones:  A pesar de que las habilidades requeridas para pilotar una aeronave y para conducir un vehículo parecen muy diferentes, existen grandes semejanzas entre ambas normativas. No obstante, hay algunos criterios de valoración que pueden resultar excluyentes para el grupo de aviación y que no son contemplados en el grupo de conductores (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. aeroesp. ambient;4(2): 77-85, jun. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-35023</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comparación entre las normativas españolas referentes a la valoración de la aptitud psicofísica para obtener y/o renovar Ios permisos de conducir y Ios requisitos exigidos para obtener y/o renovar las licencias de vuelo. (Primera parte)</dc:title>
<dc:subject>^d341</dc:subject>
<dc:subject>^d55404</dc:subject>
<dc:subject>^d8180</dc:subject>
<dc:subject>^d15336</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1371</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
