<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1559</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Retroiliac ectopic ureter opening into the seminal vesicle</dc:title>
<dc:creator>Berné Manero, José Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Bono Ariño, Araceli</dc:creator>
<dc:creator>Roncalés Badal, Angel Luis</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentamos un caso de desmbocadura ectópica de un uréter retroilíaco derecho en vesícula seminal, malformación congénita de infrecuente presentación. RESULTADOS: Diagnosticamos dicha anomalía en un varón de 24 años con repetidos episodios de epididimitis aguda derecha en el que clínica, ecografía y tomografía computarizada sugirieron el diagnóstico. La cistoscopia y urografía intravenosa no aportaron datos adicionales. La exploración quirúrgica confirmó agenesia renal derecha y uréter derecho de localización retroilíaca que desembocaba a nivel de una vesícula seminal derecha dilatada. Se realizó exéresis de dichas estructuras. La evolución posterior fue satisfactoria no habiendo repetido los episodios infectivos. CONCLUSIONES: El diagnóstico de esta malformación se basa en la sospecha clínica y pruebas de imagen siendo la exploración quirúrgica, únicamente necesaria en pacientes sintomáticos, la que permite establecer el diagnóstico de certeza y tratamiento definitivo (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(1): 61-64, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1559</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Desembocadura de uréter ectópico retroilíaco en vesícula seminal</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d16</dc:subject>
<dc:subject>^d14912</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13052</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
