<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137728</identifier>
<setSpec>0210-5187</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Angiolymphoid hyperplasia with eosinophilia: case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Angiolymphoid hyperplasia with eosinophilia is a rare benigna vascular disorder of unkown pathogenesis. Several treatments have been reported with frequent recurrences. A 24- year-old woman with 5-6 month history of vascular appearing nodules very icthing located on the left retroauricular area. Clinical and histopathologic examination showed features of ALHE. The surgical excision was followed of two recurrences. The patient was taking oral contraceptive for 2 years and refered history of trauma preceding the lesions. These two factors have been proposed as hypotheses in the pathogenesis of ALHE (AU)</dc:description>
<dc:creator>Martínez, A</dc:creator>
<dc:creator>Rodriguez, E</dc:creator>
<dc:creator>Alvarez, C</dc:creator>
<dc:creator>Junquera, ML</dc:creator>
<dc:creator>Nosti, D</dc:creator>
<dc:creator>Blanco, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hiperplasia angiolinfoide con eosinofilia es una proliferación vascular benigna, poco frecuente, de etiopatogenia desconocida, para la que se han utilizado múltiples modalidades terapéuticas, siendo frecuente la recidiva tras los tratamientos. Se expone el caso de una mujer de 24 años que presenta lesiones papulonodulares de aspecto angiomatoso muy pruriginosas de 5-6 meses de Evolución en la región retroauricular izquierda. Con datos clínicos e histológicos compatibles se establece el diagnóstico de hiperplasia angiolinfoide con eosinofilia. La extirpación quirúrgica de las lesiones se ha seguido de varias recidivas. La paciente toma anticonceptivos desde hace 2 años y refiere traumatismo previo en la zona: ambos factores se han propuesto entre las hipótesis etiopatogénicas para esta entidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. cután. ibero-lat-am;30(6): 302-305, nov.-dic. 2002. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137728</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hiperplasia angiolinfoide con eosinofilia: aportación de un nuevo caso</dc:title>
<dc:subject>^d808^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d14080^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d1731^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3295^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d30506</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
