<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-97201</identifier>
<setSpec>1132-0559</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anxiety and tobacco</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Tobacco use is the first preventable cause of death. This is associated not only with physical illness and a shorter life expectancy, but also with different mental disorders such as anxiety disorders. Given the low risk perception of use, this paper reports a systematic review of the scientific literature on the relation ship between anxiety and tobacco from an emotional perspective, including data on smoking prevalence, factors associated with the onset and maintenance of tobacco use, as well as those factors that hamper smoking cessation and increase relapse rates. The high rates of comorbidity between tobacco use and anxiety disorders make necessary the development of new and better tobacco cessation treatments, especially designed for those smokers with high state anxiety or anxiety sensitivity, with the aim of maximizing the efficacy (AU)</dc:description>
<dc:creator>Dongil, Esperanza</dc:creator>
<dc:creator>Cano-Vindel, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Iruarrizaga, Itziar</dc:creator>
<dc:creator>Mae Wood, Cristina</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El consumo de tabaco es la primera causa de muerte evitable. Además de estar asociado a enfermedades físicas y una menor expectativa de vida, cada vez existe más evidencia de su estrecha relación con diversos trastornos mentales como los trastornos de ansiedad. Dada la baja percepción de riesgo asociado a su consumo, en este trabajo se presenta una revisión sistemática de la literatura científica sobre las relaciones entre ansiedad y tabaco, a partir de la cual se detallarán datos de prevalencia, se identificarán los factores que facilitan el inicio y mantenimiento del consumo de tabaco, así como los que dificultan su abandono y favorecen las recaídas, profundizando en diversas teorías explicativas desde una perspectiva emocional. La elevada comorbilidad entre el consumo de tabaco y ciertos trastornos de ansiedad, hace necesario el desarrollo de nuevos y mejores tratamientos de deshabituación de esta sustancia, especialmente diseñados para aquellos fumadores con elevado estado de ansiedad o sensibilidad a la ansiedad, de modo que se pueda abandonar su consumo eficazmente (AU)</dc:description>
<dc:source>Interv. psicosoc;18(3): 213-231, dic. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-97201</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ansiedad y tabaco</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d1014^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d29912^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14418^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
