<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3109</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neurocysticercosis: an imported disease?</dc:title>
<dc:creator>Terraza, Sergio</dc:creator>
<dc:creator>Gascón, Joaquím</dc:creator>
<dc:creator>Corachán, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Pujol, Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: La neurocisticercosis es una afección del sistema nervioso central causada por la larva del helminto Taenia solium, y representa la parasitación cerebral más frecuente. Es una zoonosis cosmopolita, endémica en países de bajo nivel socioeconómico. En el presente trabajo se analizan el origen geográfico y las características clínicas de los pacientes, y se revisan las modalidades diagnósticas y el tratamiento de esta enfermedad. PACIENTES Y MÉTODO: Revisión de las historias clínicas de los pacientes diagnosticados de neurocisticercosis desde enero de 1990 a marzo de 2000. RESULTADOS: Se incluyeron 10 pacientes, 9 de los cuales eran inmigrantes o habían viajado a países de América Central y Sudamérica (7 pacientes), África (1) y sudeste asiático (1), y tan sólo un caso se originó en España. Nueve pacientes presentaron crisis convulsivas, en 7 de ellos en forma de crisis tónico-clónicas generalizadas, y tres casos sufrieron cefalea. En tres pacientes se obtuvo el diagnóstico por biopsia cerebral o de nódulos subcutáneos, y en el resto por tomografía computarizada y/o resonancia magnética cerebral, y serología. La positividad de la serología mediante ELISA fue del 60 por ciento. Ocho pacientes fueron tratados únicamente con prazicuantel o albendazol, con buena evolución. CONCLUSIÓN: La neurocisticercosis es una infección prevalente entre la población inmigrante, y en España la infección importada suele proceder de América Latina. El diagnóstico se realiza por métodos de imagen cerebral y técnicas serológicas (EITB). El tratamiento con prazicuantel o albendazol mejora la evolución y el control de las crisis convulsivas (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);116(7): 261-263, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3109</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neurocisticercosis: ¿una enfermedad importada?</dc:title>
<dc:subject>^d14587</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d33756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4716</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
