<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-155828</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">New technologies and new challenges for nursing professionals</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Computerization and the use of new technologies is an ongoing process which is increasingly present in our society and in our profession. All health areas are affected by this process of computerization. But there are still nurses who have difficulties using them, especially those who have spent more years in their profession and belong to the generation that &#145;saw technology arrive&#146;, so they have had to adapt to a new way of working which many of them have problems to get used to. Nowadays nurse has a huge challenge in harnessing new technology to make their work more efficiently, effective and as quickly as possible and to operate with ease in access to information and knowledge of health, its management or the generation and dissemination of new knowledge (AU)</dc:description>
<dc:creator>Arandojo Morales, M Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La informatización y el uso de nuevas tecnologías son un proceso progresivo y cada vez más presente en nuestra sociedad y en nuestra profesión. Todas las áreas sanitarias están afectadas por este proceso de informatización. Pero todavía hay profesionales de Enfermería que tienen dificultades a la hora de utilizarlas, sobre todo aquellos que llevan más años de profesión y que pertenecen a la generación que &#145;vio llegar la tecnología&#146;, con lo que han tenido que adaptarse a una nueva forma de trabajar a la que a muchos les cuesta acostumbrarse. El enfermero de hoy en día tiene un enorme reto en el aprovechamiento de los nuevos recursos tecnológicos para realizar su labor de una manera más eficiente, efectiva y en el menor tiempo posible y para desenvolverse con soltura en el acceso a la información y el conocimiento en salud, su gestión o la generación y difusión de nuevo conocimiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Index enferm;25(1/2): 38-41, ene.-jun. 2016.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-155828</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Nuevas Tecnologías y nuevos retos para el profesional de enfermería</dc:title>
<dc:subject>^d24459^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d54383</dc:subject>
<dc:subject>^d51868^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d38902^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d53738</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
