<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17883</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Video-assisted lobectomy through the auscultatory triangle for the surgical treatment of bronchopulmonary carcinoma. Preliminary experience</dc:title>
<dc:creator>Iglesias, M</dc:creator>
<dc:creator>Catalán, M</dc:creator>
<dc:creator>Serra, M</dc:creator>
<dc:creator>Rubio, M</dc:creator>
<dc:creator>Belda, J</dc:creator>
<dc:creator>Gimferrer, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OOBJETIVO: Describir la técnica de la lobectomía videoasistida a través del triángulo auscultatorio (LVAA) y valorar los resultados, inmediatos y a medio plazo, obtenidos mediante este procedimiento quirúrgico en pacientes afectados de carcinoma broncopulmonar no microcítico, estadio I. PACIENTES Y MÉTODO: Desde abril de 1999 hasta mayo de 2002 hemos realizado 25 LVAA (24 lobectomías y una bilobectomía), en 25 pacientes con una edad media de 63,6 años (rango, 39-80).RESULTADOS: La mortalidad operatoria y postoperatoria fue nula. En dos casos se requirió la conversión a toracotomía convencional. Un paciente fue reintervenido por hemotórax y otro presentó una fístula broncopleural que fue tratado con drenaje pleural. La estancia media hospitalaria fue de 6,3 días. Con un seguimiento medio de 11,5 meses (rango, 1-36), 23 pacientes están libres de enfermedad. La supervivencia actuarial (Kaplan-Meier) a los dos años fue del 93 ñ 7 per cent. CONCLUSIONES: La LVAA constituye una intervención segura, que requiere sin embargo un aprendizaje específico.En nuestra serie, la morbilidad ha sido escasa y la mortalidad nula. En los pacientes con carcinoma broncogénico en estadio I, los resultados en los dos primeros años de seguimiento son superponibles a los obtenidos a través de toracotomía convencional (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;39(2): 87-90, feb. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17883</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lobectomía videoasistida a través del triángulo auscultatorio en el tratamiento quirúrgico del carcinoma broncopulmonar. Experiencia preliminar</dc:title>
<dc:subject>^d8079</dc:subject>
<dc:subject>^d34525</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d2320</dc:subject>
<dc:subject>^d11622</dc:subject>
<dc:subject>^d2014</dc:subject>
<dc:subject>^d31722</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23039</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d29164</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d32281</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11442</dc:subject>
<dc:subject>^d8352</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
