<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158222</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Determinants of parasite drug resistance in human lymphatic filariasis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Infection with filarial nematodes remains endemic in several countries worldwide and some of these infections are commonly associated with severe disease. The elimination of lymphatic filariasis relies on drug administration using the three drugs currently available for treatment: diethylcarbamazine, albendazole, and ivermectin. However, development of drug resistance is a reported phenomenon. The issue of resistance to antihelminthics used in humans has become increasing importance since the global program to eliminate lymphatic filariasis is implemented in larger population groups and the duration of the program is increasing. Recently, ivermectin resistance has been reported in Ghana, and widespread of resistance to benzimidazole (such as albendazole) is present because specific mutations in the gene encoding &amp;#946;-tubulin have been associated with drug resistance. Moreover, it is well known that diethylcarbamazine susceptibility is not 100% for lymphatic filariasis treatment. A review of the mechanisms of resistance to these antihelminthics is necessary in order to optimize the treatment for human lymphatic filariasis (AU)</dc:description>
<dc:creator>Cobo, Fernando</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La infección por filarias sigue siendo endémica en varios países y algunas de estas infecciones pueden producir enfermedad grave. La eliminación de la filariasis linfática se basa en administración de fármacos, mediante la utilización de los tres medicamentos disponibles actualmente para su tratamiento: dietilcarbamazina, albendazol e ivermectina. Sin embargo, ha sido descrito el fenómeno de la resistencia a estos fármacos. La resistencia a antihelmínticos utilizados en seres humanos está adquiriendo una importancia cada vez mayor, desde que el programa global para eliminar la filariasis linfática se ha instaurado en grandes grupos de población, y conforme la duración de ese programa va aumentando. Recientemente, ha sido publicada la resistencia a ivermectina en Ghana, y la amplia propagación de resistencia a benzimidazoles (tal como albendazol) está presente debido a que las mutaciones específicas en el gen que codifica la &amp;#946;-tubulina han sido asociadas con resistencia a fármacos. Además, es ampliamente conocido que la sensibilidad a dietilcarbamazina no es del 100% para el tratamiento de la filariasis linfática. Por ello, se hace necesaria una revisión de los mecanismos de resistencia a estos antihelmínticos, para una optimización del tratamiento frente a la filariasis linfática humana (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;29(6): 288-295, dic. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158222</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Determinantes de resistencia a fármacos antiparasitarios en la filariasis linfática humana</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d981^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d19159^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24511^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d22164^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d22164^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10788^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19221^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d886^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
