<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25586</identifier>
<setSpec>0213-4853</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The olfactory bulb as a model for experimental studies</dc:title>
<dc:creator>Valverde, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El bulbo olfativo ha servido como modelo en una serie de investigaciones llevadas a cabo en nuestro laboratorio. Se describen detalles de su estructura, variedades celulares y conexiones. Particular atención merece la glía envolvente que acompaña a los axones olfativos que es responsable de la plasticidad y regeneración de los mismos, interviniendo en la formación de los glomérulos y su especificidad. El sistema olfativo nos ha servido para abordar aspectos del desarrollo del sistema nervioso: la formación de tractos. El tracto olfatorio lateral se extiende en el telencéfalo basal favorecido por la existencia de rutas preexistentes y de varios factores, atractivos o repulsivos. Su formación requiere complejas interacciones de moléculas quimiotrópicas en combinación con diversos factores de señalización.Pax6 es un factor de transcripción implicado en la regionalización del cerebro. El ratón homocigoto carece de estructuras nasales y ojos. En este mutante hemos descrito una estructura celular, en la parte rostroventral de la vesícula telencefálica, que podría tratarse de un prospectivo bulbo olfativo. Utilizando marcadores específicos concluimos que, aun en ausencia de fibras olfativas, esta formación presenta muchas de las características estructurales del bulbo olfativo. Estas observaciones favorecen la hipótesis de la existencia de patrones de especificación previos que delimitan futuros dominios funcionales (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurologia;18(4): 177-186, mayo 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25586</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El bulbo olfativo: un modelopara estudios experimentales</dc:title>
<dc:subject>^d10016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28186</dc:subject>
<dc:subject>^d9627</dc:subject>
<dc:subject>^d13284</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
