<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93927</identifier>
<setSpec>1132-239X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Quality perceived by football spectators</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Organizations strain to understand their clients&#146; needs in order to satisfy them adequately and achieve competitiveness. As a result, a change is underway in the area of sports management that consists in creating specific measures for the quality of client satisfaction and services. This is the context of this study, the main goal of which is to determine the dimensions of the quality of the sports service offered by football clubs. To this end, a questionnaire was applied through the personal survey method. The data obtained was processed by an exploratory factorial analysis. The results allow for the identification of ten basic dimensions of the quality of the sport service analyzed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Castellanos Verdugo, Mario</dc:creator>
<dc:creator>Palacios Florencio, Beatriz</dc:creator>
<dc:creator>Rosa Díaz, Isabel María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Para lograr competitividad, las organizaciones se esfuerzan por comprender las necesidades de sus clientes, con el fin de satisfacerlas adecuadamente. En esta línea, en el ámbito de la gestión deportiva se ha iniciado un camino cuyo objetivo consiste en crear medidas específicas de la calidad del servicio y la satisfacción del cliente. Este es el contexto en el que se enmarca la presente investigación, cuyo objetivo fundamental consiste en determinar las dimensiones de la calidad del servicio deportivo ofrecido por los clubes de fútbol. Para ello se ha aplicado un cuestionario a través del método de la encuesta personal. Los datos obtenidos han sido tratados mediante un análisis factorial exploratorio. Los resultados permiten identificar diez dimensiones básicas de la calidad del servicio deportivo analizado (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicol. deport;21(1): 25-33, ene.-jun. 2012. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93927</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Calidad percibida por el espectador de fútbol</dc:title>
<dc:subject>^d13563^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d23896</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13298^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d54376^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d54376^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d34002</dc:subject>
<dc:subject>^d13563^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
