<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1900</identifier>
<setSpec>0302-4342</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Ocular infiltration in the anterior chamber in a female infant with acute non-lymphoblastic leukemia</dc:title>
<dc:creator>Garrido Colino, C</dc:creator>
<dc:creator>Torres Valdivielso, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Vivanco Martínez, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Melero Moreno, C</dc:creator>
<dc:creator>Mateos González, M. E</dc:creator>
<dc:creator>López Pérez, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La infiltración ocular diferente del sarcoma mieloide en la leucemia no linfoblástica aguda (LNLA) es un hallazgo inusual. Se revisa el caso de una niña de 9 meses de edad con LNLA M5 e infiltración del sistema nervioso central (SNC), que presentó afectación de la cámara anterior del ojo intratratamiento, coincidiendo con la remisión completa del SNC. Se trató con esteroides tópicos, quimioterapia sistémica y radioterapia ocular bilateral (dosis total de 1.000 cGy) con buena respuesta, aunque falleció a los 2 meses al no conseguirse la remisión hematológica de su enfermedad. Cualquier manifestación ocular en niños con leucemia debe ser evaluada y tratada de forma precoz. La radioterapia tiene un papel importante en el tratamiento de la infiltración de la cámara anterior del ojo. La infiltración ocular junto a la medular y del SNC es un signo de mal pronóstico en niños afectados de leucemia (AU)</dc:description>
<dc:source>An Esp Pediatr;55(1): 69-72, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1900</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Infiltración de la cámara anterior ocular en una paciente con leucemia no linfoblástica aguda</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d30202</dc:subject>
<dc:subject>^d29989</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d5236</dc:subject>
<dc:subject>^d23731</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11943</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22372</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d881</dc:subject>
<dc:subject>^d1447</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d13150</dc:subject>
<dc:subject>^d32031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
