<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60312</identifier>
<setSpec>0212-3568</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Current status of the tobacco dishabit</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The treatment of tobacco addiction has notoriously advanced in the last two decades, today we can use, as a fist line of treatment, chewing gums, patchs, tablets of nicotine to suck ,with different doses and with a great variety of tastes, and so the bupropione. Many drugs and a nicotine vaccine are currently being developed, in different stages of study, with the hope that, in the future, various drugs will be available to help in smoking addiction leaving. The future treatment of the tobacco addiction is supposed to be more individualized, using mixes of various drugs, acting in different cerebral areas and helping to have a deeper knowledge a pharmacogenetics and applied pharmacogenomics of such drugs (AU)</dc:description>
<dc:creator>Roig Vázquez, F</dc:creator>
<dc:creator>Granda Orive, J. I. de</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez Jiménez, T</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Ruiz, C. A</dc:creator>
<dc:creator>Jareño Esteban, J</dc:creator>
<dc:creator>Solano Reina, S</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Albiach, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tratamiento del tabaquismo ha avanzado considerablemente en las últimas dos décadas, hoy disponemos , como primera línea de tratamiento, de chicles, parches, pastillas para chupar de nicotina, a diferentes dosis y en una amplia variedad de sabores además del bupropión. Mucha medicación y una vacuna antinicotina, se encuentran en la actualidad en diferentes fases de estudio con la esperanza de que en el futuro estén disponibles varios fármacos para ayudar a dejar de fumar. El futuro del tratamiento de la adicción al tabaco será probablemente más individualizado, empleando la combinación de varios fármacos que actúen en diferentes lugares a nivel cerebral y profundizándose el conocimiento que actualmente se tiene de la farmacogenética y la farmacogenómica aplicada a los fármacos empleados para ayudar a dejar de fumar (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. mil;62(1): 20-26, ene.-mar. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60312</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado actual de la deshabituación tabáquica</dc:title>
<dc:subject>^d23925^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29815^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d29815^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d30220^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22057</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
