<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11533</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Posterior laryngitis: effects of treatment with omeprazole alone</dc:title>
<dc:creator>Galera Ruiz, H</dc:creator>
<dc:creator>Carmona, I</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Borje, F</dc:creator>
<dc:creator>Herrerías, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Téllez, M</dc:creator>
<dc:creator>Argüelles Arias, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: evaluar el efecto que tiene el tratamiento con omeprazol sobre los síntomas y lesiones de los pacientes con laringitis posterior (LP).Pacientes y método: se estudiaron 21 pacientes con el diagnóstico clínico y laringoscópico de LP. Se compararon los resultados de cada síntoma laríngeo (disfonía, carraspeo, tos, sensación de cuerpo extraño, quemazón) y hallazgo laringoscópico (estasis de moco, eritema, edema, hipertrofia, ulceración y granulación) en situación basal, 12 semanas después de un tratamiento con omeprazol 20 mg dos veces al día, y 12 semanas después de finalizarlo. No se les indicó modificación alguna de sus hábitos higiénico-dietéticos y posturales.Resultados: se observó una disminución en la intensidad y frecuencia de los síntomas (p&lt;0,05) y en la intensidad de los hallazgos laringoscópicos (p&lt;0,05), excepto granulación, inmediatamente después de finalizar el tratamiento. Se observó una recidiva de los hallazgos laringoscópicos 12 semanas después de finalizar el tratamiento (p&lt;0,01). La tendencia a la recidiva de los síntomas no fue significativa. Conclusión: la intervención exclusiva con omeprazol modifica las manifestaciones clínicas y los hallazgos endoscópicos de los pacientes con LP. Son necesarios ensayos clínicos controlados con gran número de pacientes y mayor seguimiento que definan cuál es la mejor pauta terapéutica en estos pacientes. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;94(3): 123-130, mar. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11533</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Laringitis posterior: efectos de la intervención exclusiva con omeprazol</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d908</dc:subject>
<dc:subject>^d8007</dc:subject>
<dc:subject>^d19276</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d24004</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28123</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
