<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27029</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Descriptive analysis of patients admitted to hospital for acute cerebrovascular disease</dc:title>
<dc:creator>Gutiérrez, J</dc:creator>
<dc:creator>Casado, A</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, M. J</dc:creator>
<dc:creator>López, M. I</dc:creator>
<dc:creator>Barrero, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La enfermedad cerebrovascular aguda (ECVA) supone un alto porcentaje de los ingresos neurológicos de un hospital, cuya cifra desconocemos en nuestro medio. Consideramos útil que la utilización de los recursos sanitarios para la atención a estos pacientes sea evaluada y conocida por los mismos neurólogos que la dirigen. Objetivo. Analizar una serie de variables predeterminadas para acercarnos a la realidad del ictus en nuestro entorno. Pacientes y métodos. Se realiza un análisis descriptivo mediante formulario, recogiéndose unas variables de los ingresos en neurología de pacientes con presunta ECVA en 100 días y evaluación 6 meses después. Resultados. Se registraron 107 casos, confirmándose ECVA en 104 de 101 pacientes, con medias de: 70,54 años, estancia media 13,53 días y mortalidad intrahospitalaria 5,8 por ciento. La semiología neurológica más frecuente al inicio fue paresia y trastorno del habla. La proporción de ictus isquémico frente a hemorrágico fue de 87,5 por ciento/12,5 por ciento. La prevalencia de factores de riesgo habitual: HTA, diabetes, cardiopatía. El porcentaje de pacientes con tratamiento rehabilitador durante el ingreso fue 41,34 por ciento. Un 37,2 por ciento de los pacientes se trasladó al Hospital San Rafael para convalecencia y tratamiento. El tiempo medio hasta la valoración por neurología fue 30,23 horas. Once de 86 pacientes que respondieron a la encuesta semestral fallecieron (12,8 por ciento), y 54/86 no realizaban tratamiento rehabilitador al semestre (62,8 por ciento). Conclusiones. No se observaron diferencias en cuanto a rasgos epidemiológicos respecto a otros estudios. Destaca la latencia excesiva en el intervalo en acudir a urgencias, el retraso en recibir asistencia neurológica por la ausencia de guardias de neurología y una disminución en ictus hemorrágicos al no existir neurocirugía. Hubo una baja utilización de salicilatos como antiagregante plaquetario al alta, escasez de tratamiento rehabilitador a los 6 meses, con doble mortalidad que durante el ingreso. Consideramos plenamente justificado realizar un análisis más extenso y detallado, en nuestro medio, con participación de una cantidad mayor de las personas interesadas en el tratamiento precoz y tardío de las ECVA, y un seguimiento prolongado de estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;32(6): 511-519, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27029</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis descriptivo de pacientes ingresados por enfermedad cerebrovascular aguda</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d10537</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d2585</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2599</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4707</dc:subject>
<dc:subject>^d22965</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d10432</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d1043</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d14065</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
