<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-111967</identifier>
<setSpec>1137-0882</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Acute pulmonary edema in laparoscopic colecystectomy</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Negative presure pulmonary edema is an important cause of pulmonary edema that takes place inmediately after the extubation. We describe the case of a patient with history of multiple medications allergies. She was admitted outpatient laparoscopic colecystectomy and immediately after extubation she developed a laryngospasm wich envolved acute pulmonary edema with severe acute respiratory failure and she required mechanic ventilation. The patient was discharge after 72 hours (AU)</dc:description>
<dc:creator>López Álvarez, S</dc:creator>
<dc:creator>Diéguez García, P</dc:creator>
<dc:creator>Velo García, A</dc:creator>
<dc:creator>Cardona Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Pensado Castiñeiras, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El edema pulmonar agudo por presión negativa es una causa importante de edema pulmonar que se desarrolla inmediatamente después de la extubación. Se expone el caso de una paciente con antecedentes importantes de alergia a múltiples medicamentos, programada para colecistectomía laparoscópica que, de manera inmediata, después de la extubación, desarrolló un laringoespasmo que evolucionó a edema agudo de pulmón con insuficiencia respiratoria aguda que requirió ventilación mecánica. El cuadro evolucionó favorablemente y se resolvió en las 72 horas posteriores a la cirugía (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. mayor ambul;18(1): 37-39, ene.-mar. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-111967</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Edema agudo de pulmón postobstructivo en colecistectomía laparoscópica</dc:title>
<dc:subject>^d30788^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d557^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2816^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7145^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12091^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
