<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-13297</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">LIGA-SURE saves operating time with great safety and hemostatic efficacy in complex pelvic urologic surgery</dc:title>
<dc:creator>Gelabert Mas, Antoni</dc:creator>
<dc:creator>Bielsa Galí, Oscar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Conseguir una hemostasia eficaz, segura y rápida. Que se traduzca en una gran disminución del tiempo quirúrgico, evitando las múltiples ligaduras que suponen un consumo de tiempo muy considerable, siendo un acto puramente mecánico y repetitivo que no aporta ningún elemento de calidad en sí mismo a la cirugía en general y por lo tanto tampoco en este tipo de cirugías urológicas pelvianas. Método: Se ha experimentado un nuevo sistema de hemostasia en cirugía abierta urológica pelviana, concretamente en la cistectomía radical (CR) (con sustitución vesical o derivación urinaria) y en la prostatectomía radical suprapúbica (PR). Consiste en un sistema de sellado de vasos por precipitación del colágeno tisular, en los pedículos vasculares previamente disecados en la cistectomía radical y en las bandeletas neurovasculares en la prostatectomía radical. Resultados: Se ha constatado una total eficacia en la coagulación de todos los pedículos vasculares así como una importante disminución del tiempo quirúrgico (del orden del 25 por ciento) al evitar completamente las ligaduras. También una gran disminución de la pérdida hemática, habiéndose disminuido las necesidades de transfusión en un 50 por ciento de los casos. Conclusiones: El nuevo sistema de hemostasia por coagulación del colágeno tisular permite una rápida, eficaz y segura hemostasia en la cirugía urológica pelviana compleja, traduciéndose en un ahorro de tiempo quirúrgico y en una mínima pérdida hemática (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;55(7): 839-841, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-13297</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ahorro de tiempo quirúrgico con gran seguridad y eficacia hemostática mediante el sistema LIGA-SURE® en cirugía urológica pelviana compleja</dc:title>
<dc:subject>^d28875</dc:subject>
<dc:subject>^d6642</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14947</dc:subject>
<dc:subject>^d4636</dc:subject>
<dc:subject>^d11911</dc:subject>
<dc:subject>^d238</dc:subject>
<dc:subject>^d12825</dc:subject>
<dc:subject>^d2338</dc:subject>
<dc:subject>^d29178</dc:subject>
<dc:subject>^d4946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24595</dc:subject>
<dc:subject>^d11914</dc:subject>
<dc:subject>^d1831</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d7594</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
