<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-263</identifier>
<setSpec>1131-5768</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Infiltration techniques of hip and foot</dc:title>
<dc:creator>Zarco Montejo, P</dc:creator>
<dc:creator>Quirós Donate, FJ</dc:creator>
<dc:creator>Mazzucchelli Esteban, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En capítulos anteriores hemos descrito conceptos generales sobre las infiltraciones y las infiltraciones en patología de partes blandas del codo y la mano. En este capítulo vamos a tratar algunos síndromes dolorosos de la cadera y pie (bursitis trocantérea, fascitis plantar y neurinoma de Morton), que por su sencillez pueden realizarse en una consulta de Atención Primaria. La bursitis trocantérea es la causa más frecuente de dolor en la región de la cadera y uno de los síndromes más comunes de dolor locorregional del aparato locomotor. El conocimiento de esta patología y su correcto diagnóstico y tratamiento puede evitar la realización de técnicas diagnósticas costosas e inadecuadas. La infiltración local en la bursitis trocantérea de una combinación de esteroides y anestésicos mejora el dolor de forma significativa entre un 60 y un 95 porciento de los casos, siendo una técnica sumamente útil tanto para el tratamiento como para el diagnóstico diferencial con otro tipo de patologías. La patología de partes blandas en el pie incluye un gran número de cuadros, que pueden beneficiarse del tratamiento con infiltraciones locales. De estos cuadros hemos seleccionado la fascitis plantar y el neuroma de Morton, que por la facilidad y escasos riesgos que presentan, se pueden realizar en una consulta de Atención Primaria. En este trabajo se describen las características anatómicas y clínicas de estas patologías y la técnica de infiltración (AU)</dc:description>
<dc:source>Medifam (Madr.);10(2): 108-113, mar. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-263</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Técnicas de infiltración en cadera y pie</dc:title>
<dc:subject>^d7442^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d2095^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d5665</dc:subject>
<dc:subject>^d5312^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9655^s22067</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
