<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7373</identifier>
<setSpec>1134-5934</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychotic depression and stroke in the elderly. A case report</dc:title>
<dc:creator>Tomé, Rosa María</dc:creator>
<dc:creator>Urretavizcaya, Mikel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estudio de la patología afectiva en los ancianos plantea, en numerosas ocasiones, dificultades diagnósticas y terapéuticas. Dentro de los trastornos del humor, la depresión psicótica constituye un subtipo con particularidades propias. La presencia de cambios cerebrovasculares en este subtipo depresivo es habitual. El término depresión vascular se basa en el vínculo entre determinados cambios cerebrales, objetivados mediante técnicas de neuroimagen y sintomatología depresiva. La presencia de estos cambios, al igual que una forma clínica de las depresiones psicóticas como el síndrome de Cotard, es más prevalente en la senectud. Presentamos el caso de un varón de 75 años diagnosticado de depresión psicótica, con un delirio de tipo Cotardiano, que sufrió durante su ingreso un accidente cerebrovascular (ACV) de tipo isquémico. Se discute la interrelación posible entre la existencia de un ACV y la clínica depresiva psicótica en el marco de la terapia electroconvulsiva y las depresiones vasculares (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquiatr. biol. (Ed. impr);8(4): 165-167, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7373</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Depresión psicótica y accidente cerebrovascular en el anciano: a propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d3707^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3707^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d346^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7280^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d2583^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2583^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6579^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3729</dc:subject>
<dc:subject>^d346^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d6579^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
