<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-107616</identifier>
<setSpec>1697-641X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Update on internal radicular resorption</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Internal root resorption is a pathologic process that produces the destruction of mineralized structures of the tooth. It is initiated within the root canal system and, whereas part of the pulp remain vital, can be advancing until a perforation to the periodontal ligament takes place. Internal root resorption is usually asymptomatic and is first recognized clinically through routine radiographs. Many studies have described an incidence below 1%,  but recent studies demonstrate that there are indications of root resorption in a high percentage of the teeth that present inflammatory tissue or necrosis. The "pink spot" has traditionally been used to describe the (..)  (AU)</dc:description>
<dc:creator>González-Baquero Alonso, Álvaro</dc:creator>
<dc:creator>Díaz-Flores García, Víctor</dc:creator>
<dc:creator>Peiris Barbieri, Sara Vanesa</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Alfayate, Ruth</dc:creator>
<dc:creator>Valencia de Pablo, Óliver</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La reabsorción dentinaria interna es un proceso patógico que produce la destrucción de estructuras mineralizadas de la raíz del diente. Comienza en el interior del sistema de conductos y, mientras persista tejido pulpar vital, va avanzando hasta llegar incluso a producirse una comunicación con el periodonto. Suele cursar de forma asintomática, siendo detectada en un examen radiológico rutinario. Muchos artículos hablan de una incidencia inferior al 1%, pero estudios recientes demuestran que hay indicios de reabsorción en un alto porcentaje de los dientes con inflamación pulpar o necrosis. Tradicionalmente se ha considerado la mancha rosa en la corona como un signo patognomónico de la reabsorción interna, pero hoy en día se sabe que en realidad suele indicar la presencia de una reabsorción cervical invasiva. Su diagnóstico es radiográfico, siendo de gran utilidad el uso de una técnica de imagen tridimensional como la CBCT (Tomografía Computarizada de Haz Cónico). El tratamiento (..)  (AU)</dc:description>
<dc:source>Cient. dent. (Ed. impr.);9(3): 185-192, sept.-dic. 2012. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-107616</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actualización sobre reabsorción radicular interna</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d52853^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12107^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12765^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12766^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d28854^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21045^s22032</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
