<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33837</identifier>
<setSpec>0003-3170</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Application of the chiva strategy. A prospective study at one year</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Andrés-Navarro, O</dc:creator>
<dc:creator>Escribano-Ferrer, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Esteban-G., C</dc:creator>
<dc:creator>Juan-Samsó, J</dc:creator>
<dc:creator>Puig-Doménech, A</dc:creator>
<dc:creator>Mejía-Restrepo, S</dc:creator>
<dc:creator>Roche-Rebollo, E</dc:creator>
<dc:creator>Cabot-Duran, X</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Cesar Vigueras Editores</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La cirugía tiende a ser cada vez menos invasiva. Podríamos englobar la estrategia CHIVA dentro del concepto de cirugía mínimamente invasiva. Objetivos. Evaluar de forma prospectiva los resultados clínicos a un año de la aplicación de la estrategia CHIVA en el tratamiento de las varices esenciales. Pacientes y métodos. Seguimiento durante un año de 225 pacientes (147 mujeres, 78 hombres). Clínicamente, 195 de ellos en estadio 2 (CEAP). Se les ha practicado un eco-Doppler previo a la cirugía. Posteriormente, al mes y al año se ha hecho una valoración clínica y clasificado el resultado en cuatro categorías. Además, al año se les ha hecho un nuevo eco-Doppler. El tipo de estrategia practicado ha sido en un sólo tiempo en el 97,8 por ciento de los casos. Resultados. Al año, la valoración clínica objetiva y subjetiva han sido buenas en el 87,6 y en el 90,7 por ciento de los casos, respectivamente. El diámetro medio de la safena interna ha pasado de 6,4 a 4,0 mm (t test; p = 0,001). Se han apreciado diferen cias significativas entre la valoración objetiva al mes y al año (p = 0,001), así como en la valoración subjetiva (p = 0,001), ya que un tercio de los pacientes con mala valoración al mes la tenían buena al año. Conclusión. La estrategia CHIVA en nuestra serie presenta unos buenos resultados a un año. La reducción significativa del diámetro de la safena indica que el componente hemodinámico en la fisiopatología de las varices es importante (AU)</dc:description>
<dc:source>Angiologia;56(3): 227-235, mayo 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33837</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aplicación de la estrategia CHIVA. Estudio prospectivo a un año</dc:title>
<dc:subject>^d15051^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d15095^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d32597^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d15095^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d15051^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d15058^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23623^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6590</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
