<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-135332</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Biochemical and morphologic diagnosis: criteria and diagnostic algorithm</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Once acromegaly has been clinically suspected, the diagnosis is based on hormone studies demonstrating increased and autonomous growth hormone (GH) secretion. Baseline GH determination is of little use, because pulsatile GH secretion prevents differentiation between healthy individuals and patients with acromegaly. In contrast, serum insulin-like growth factor (IGF)-1 quantification is the main marker of disease activity and its determination in isolation is the most useful parameter in the diagnosis of acromegaly. However, IGF-1 production is influenced by several factors such as age, sexual hormones and intercurrent diseases. Moreover, methodological problems affect its quantification so that age- and sex-adjusted reference concentrations are required in each laboratory for correct interpretation of serum concentrations. Serum GH determination after an oral glucose load is the test used to confirm the diagnosis of acromegaly and complement IGF-1 determination. Coinciding with increasingly sensitive GH assays, in the last few years the GH nadir value for a diagnosis of acromegaly has been increasingly reduced, but a serum GH value of &lt; 1 ng/mL practically rules out this diagnosis. Lastly, once a biochemical diagnosis of acromegaly has been established, morphological diagnosis should be made through magnetic resonance imaging of the hypothalamus-pituitary region. This procedure detects pituitary tumors in more than 95% of cases (AU)</dc:description>
<dc:creator>Soler, J</dc:creator>
<dc:creator>Villabona, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El diagnóstico de acromegalia se realiza, tras la sospecha clínica, a través de estudios hormonales que demuestran una secreción aumentada y autónoma de la hormona de crecimiento (GH). La determinación de GH sérica basal es de poca utilidad, dada la secreción pulsátil de la GH que impide la diferenciación entre individuos sanos y pacientes con acromegalia. Por el contrario, la cuantificación del factor de crecimiento similar a la insulina tipo I (IGF-I) sérica es el principal marcador de la actividad de la acromegalia y su determinación aislada es el parámetro de más utilidad en el diagnóstico de la acromegalia. Sin embargo, la producción de IGF-I se halla influenciada por diferentes factores, como la edad, las hormonas sexuales y las enfermedades intercurrentes. Además, hay problemas metodológicos en su cuantificación, de forma que para una correcta interpretación de las concentraciones séricas es preciso disponer de los valores de referencia ajustados a la edad y el sexo propios de cada laboratorio. La determinación de la GH sérica después de la sobregarga oral de glucosa es la prueba que confirma el diagnóstico de acromegalia y complementa la determinación de IGF-I. Aunque en los últimos años, coincidiendo con ensayos de GH cada vez más sensibles, el nadir de GH considerado diagnóstico ha ido cada vez disminuyendo más, un valor de GH sérico &lt; 1 ng/ml prácticamente excluye el diagnóstico de acromegalia. Por último, tras establecer el diagnóstico bioquímico de acromegalia se debe proceder al diagnóstico morfológico con la realización de una resonancia magnética de la región hipotálamo-hipofisaria que permite detectar un tumor hipofisario en más del 95% de los casos (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;52(supl.3): 23-27, oct. 2005. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-135332</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diagnóstico bioquímico y morfológico: criterios y algoritmo diagnóstico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d22677^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d7207^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d19062</dc:subject>
<dc:subject>^d11344^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d178^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7207^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d25873^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11344^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d22677^s22007</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200510</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
