<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8125</identifier>
<setSpec>1134-928X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Difficulties of the nursing personnel in the investigation of pressure ulcers and chronic wounds. A qualitative study</dc:title>
<dc:creator>Barba Chacón, A</dc:creator>
<dc:creator>Malia Gázquez, R</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Palma, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SPA (Spanish Publishers Associates)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivo. Los enfermeros que se deciden a investigar han de enfrentarse a diversos obstáculos y dificultades, tanto generales como personales e institucionales. El objetivo de nuestro estudio es explorar los obstáculos y dificultades de los enfermeros y enfermeras para la investigación en úlceras por presión (UPP) y heridas crónicas a través de las opiniones / percepciones de estos profesionales. Sujetos, material y método. Metodología cualitativa a través del estudio de caso, con recogida de datos por entrevista no estructurada a 11 enfermeros con actividad investigadora en lesiones de piel compaginada con su actividad asistencial en el ámbito de la provincia de Cádiz. El análisis de los datos se realizó con la técnica del análisis cualitativo de contenido. Resultados. Dentro de las dificultades para investigar destacamos 4 temas: 1. Apoyo y reconocimiento: falta de ayuda institucional y de colaboración por los compafieros; 2. Financiación: escasez de ayudas económicas; 3. Formación en investigación: carencias en formación y falta de consenso en el tema de las UPP; 4. Vida personal: ausencia de tiempo institucional para investigar y aparición de frustración. Conclusiones. La investigación en enfermería es la principal estrategia de transformación profesional. Se hacen necesarias la promoción y puesta en práctica de las líneas y estrategias de trabajo encaminadas a favorecer y facilitar el trabajo investigador de los profesionales motivados (AU)</dc:description>
<dc:source>Gerokomos (Madr., Ed. impr.);12(4): 185-191, nov. 2001. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8125</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Dificultades de los enfermeros para investigar en úlceras por presión y heridas crónicas. Un estudio cualitativo</dc:title>
<dc:subject>^d23784^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13264^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d12530^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200111</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
