<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14144</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Risk Factors for hepatocellular carcinoma in patients with liver cirrhosis</dc:title>
<dc:creator>Tejada Cabrera, M</dc:creator>
<dc:creator>Martín Herrera, L</dc:creator>
<dc:creator>Benítez Rodríguez, E</dc:creator>
<dc:creator>Díaz García, F</dc:creator>
<dc:creator>Rendón Unceta, P</dc:creator>
<dc:creator>Mangas Rojas, A</dc:creator>
<dc:creator>Macías Rodríguez, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Infante Hernández, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: determinar la existencia de diferencias en el riesgo de presentar un carinoma hepatocelular (CHC) en pacientes con cirrosis en función de sus características epidemiológicas, evolución de la hepatopatía y su etiología. PACIENTES Y MÉTODOS: 512 pacientes cirróticos en grado A/13 de Child-Pugh menores de 70 años fueron valorados periódicamente mediante ecografía y determinaciones de alfa-fetoproteína (AFP). RESULTADOS: tras un seguimiento medio de 37 meses se detectaron 52 CHC (riesgo acumulado del 17 por ciento a los 5 años). El modelo de Cox demostró que por cada año de edad el riesgo de CHC se incrementó un 8 por ciento. El sexo varón (RR: 3,4), la infección por virus C (RR: 4,6), la infección por el virus B (RR: 2,9) y la alteración de la AFP (RR: 2,5) también se mostraron como factores de riesgo. Entre los pacientes etílicos, sólo la edad (incremento del 15 por ciento por cada año transcurrido) y la infección por el virus C (RR: 5,4) fueron factores de riesgo. En los pacientes infectados por el virus C supusieron un mayor riesgo: la edad (S por ciento por cada año), el sexo varón (RR: 3,9), la coinfección por el virus B (RR: 4,9) y la elevación de la AFP (RR: 2,8). El 71 por ciento de los pacientes con CHC tenían infección por el virus C. El etilismo y la duración de la cirrosis no incrementaron el riesgo de aparición del tumor, CONCLUSIONES: el riesgo de aparición del CHC asciende al 17 por ciento tras 5 años de seguimiento en pacientes con cirrosis en grado A/B de Child-Pugh. El virus C es el principal factor de riesgo en nuestro medio. Otros factores demostrados son la edad, el sexo varón, la infección por el virus B y la alteración de la AFP. El etilismo y la duración de la hepatopatía no influye en el riesgo de aparición del tumor (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;92(7): 458-469, jul. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14144</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores de riesgo de aparición del carcinoma hepatocelular en pacientes con cirrosis hepática</dc:title>
<dc:subject>^d31855</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8276</dc:subject>
<dc:subject>^d8287</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
