<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-113568</identifier>
<setSpec>0376-7892</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reduction mammoplasty with short scars in big mammary hypertrophy or gigantomasty</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the last decade, Plastic Surgery has created reduction mammoplasty techniques with less scarring trying not to modify the normal morphology and physiology ofthe breast. Some of them leave unpleasant results and immediateptosis in patients with great hypertrophy or gigantomasty; great need of inverted T scar for removal of excess tissue present in these cases produce a scar in the inframammary crease that often exceeds the antherioraxillary line side and reach the medial sternal region. In order to have minor scars in the inframammary crease, not greater than 10 cm. length, we present a new technique of reduction mammoplasty which has been performed in 52 patients whose ages ranged from 16 to70 years old and had large mammary hypertrophy or gigantomaty. This technique, managed to withdraw up to1.500 gr. of breast tissue, has a dial that allows from the start resects excess tissue of the lower pole of the breast, resulting in a scar no more than 10 cm length in the inframammarycrease, because the medial and lateral extensions have been treated with superficial liposuction. A pedicle adipose-gland flap will help to raise the breast, filling the upper pole and increasing its projection (AU)</dc:description>
<dc:creator>Yépez Intriago, M</dc:creator>
<dc:creator>Vélez Polit, E</dc:creator>
<dc:creator>Estrella Tejada, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la última década, algunos cirujanos plásticos hemos procurado crear técnicas de mamoplastia de reducción con cicatrices menores tratando de no alterar la morfología y la fisiología de la mama. Algunas de ellas dejan resultados poco agradables y ptosis inmediatas en pacientes con grandes hipertrofias mamarias o gigantomastias que necesitan de cicatriz en T invertida para eliminar el exceso de tejido presente en estos casos, con una cicatriz en surco inframamario que muchas veces sobrepasa lateralmente la línea axilar anterior y llega, medialmente, hasta la región esternal. Con el objetivo de obtener cicatrices en el surco inframamario que no sean mayores de 10 cm. de longitud, presentamos una nueva técnica de mamoplastia de reducción realizada en 52 pacientes, con edades comprendidas entre los 16 y los 70 años, que presentaban grandes hipertrofias mamarias o gigantomastias. Esta técnica, con la cual hemos logrado extirpar hasta 1.500 gr. de tejido mamario, tiene una marcación que permite desde el inicio resecar el exceso de tejido del polo inferior de la mama con una cicatriz no mayor de 10 cm. de longitud en el surco inframamario, debido a que las prolongaciones medial y lateral de la mama se tratan con liposucción superficial. Un colgajo glándulo adiposo de pedículo superior ayuda a elevar la mama, a llenar el polo superior de la misma y a aumentar su proyección (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. plást. ibero-latinoam;39(1): 1-7, ene.-mar. 2013. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-113568</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Mamoplastia de reducción con cicatrices pequeñas para grandes hipertrofias mamariaso gigantomastias</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29995^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d23742^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1966^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7163^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1965^s22005</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
