<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33481</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Genetic modulation of the haemostatic changes in gestational diabetes</dc:title>
<dc:creator>Miralles, R. M</dc:creator>
<dc:creator>Vendrell, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Flor, M. de la</dc:creator>
<dc:creator>Gutiérrez-Fornés, C</dc:creator>
<dc:creator>Galera, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Determinar la susceptibilidad genética ejercida por el inhibidor del activador del plasminógeno-1 y el receptor GP IIb/IIIa de las plaquetas en la patogenia de la activación del sistema de la coagulación en la diabetes gestacional. Material y métodos: Se seleccionaron muestras biológicas de 151 gestantes; 74 con diabetes gestacional y 77 del grupo control. Se analizaron los polimorfismos genéticos para el gen de la GP IIb/IIIa y el inhibidor del activador del plasminógeno-1, y el estudio de los parámetros de la coagulación TF, proteína S, proteína C, antitrombina III, factor II, fibrinógeno, tiempo parcial de tromboplastina activada y tiempo de protrombina. Resultados: La presencia del alelo 4G se asoció con un mayor riesgo de presentar complicaciones entre las diabetes gestacionales (el 37,2 frente al 53,1 por ciento, para la ausencia y la presencia de complicaciones, respectivamente). En el grupo de diabetes gestacional se obtuvieron diferencias significativas en los valores de fibrinógeno para el genotipo A1/A1 y el haplotipo A1/A1-5G/5G (p &lt; 0,05). Conclusiones: La asociación de determinadas combinaciones alélico-genotípicas de los marcadores analizados en el grupo de pacientes con diabetes gestacional hace pensar en la existencia de una participación genética en la variabilidad de determinados parámetros de la hemostasia en esta subpoblación (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);31(5): 154-160, mayo 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33481</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modulación genética sobre los cambios hemostáticos en la diabetes gestacional</dc:title>
<dc:subject>^d22261</dc:subject>
<dc:subject>^d6641^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d11547</dc:subject>
<dc:subject>^d33779</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24411</dc:subject>
<dc:subject>^d22880</dc:subject>
<dc:subject>^d28320</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30157^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d32647^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d30157^s22062</dc:subject>
<dc:subject>^d30615^s22033</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
