<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37957</identifier>
<setSpec>1579-699X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Hetta, Jerker</dc:creator>
<dc:creator>Seigel, Klaus</dc:creator>
<dc:creator>Broman, Jan-Erik</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar la prevalencia de algunos problemas de sueño y de síntomas de trastornos de la conducta alimentaria (TCA), así como las posibles asociaciones entre ellos, en una población de mujeres jóvenes. Método: Cuestionario autoadministrado en una muestra aleatoria de 726 mujeres, de entre 18 y 23 años. Se compararon dos grupos, con y sin determinados tipos de problemas de sueño, en relación a síntomas de TCA. Resultados: Un 10,7 por ciento de la muestra refirieron problemas subjetivos graves de sueño, un 16,2 por ciento indicios de atracón, y un 6,7 por ciento necesidad impulsiva de vomitar tras las comidas. Los problemas de sueño específicamente asociados con síntomas de TCA fueron las dificultades para mantener el sueño y la sensación de no haber tenido un sueño reparador. En contra de lo esperado, no se encontró asociación entre el despertar precoz y los síntomas TCA, ni tampoco con un bajo Índice de Masa Corporal. Conclusiones: Los síntomas de TCA entre mujeres jóvenes parecen estar asociados a la dificultad para mantener el sueño y a la sensación de no haber tenido un sueño reparador (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. psychiatry (Ed. esp.);18(1): 5-13, ene. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37957</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Problemas de sueño y síntomas de trastornos de la conducta alimentaria (TCA) en mujeres jóvenes</dc:title>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13275^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24542</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
