<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-109171</identifier>
<setSpec>1138-3593</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Palpitations in stress situations</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Wolff-Parkinson-White (WPW) syndrome, a congenital heart abnormality, is the most common of the pre-excitation syndromes. The prevalence of WPW syndrome ranges from 0.1 to 3 cases per 1000 people. A large majority (80%) of patients with WPW syndrome develop supraventricular tachycardia, between 15% and 30% atrial fibrillation, and atrial flutter 5%. The clinical presentation can vary from vertigo, palpitations, breathlessness, chest tightness, to sudden death in rare cases. We report the case of a patient presenting with WPW syndrome after a stressful work situation (AU)</dc:description>
<dc:creator>Fabra-Noguera, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Montserrat-Izquierdo, M. E</dc:creator>
<dc:creator>Pablos-Herrero, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de Wolff-Parkinson-White (WPW) es el más frecuente de los síndromes de preexcitación, una alteración cardiaca congénita. La prevalencia del síndrome de WPW oscila de 0,1 a 3 casos por cada 1.000 habitantes. El 80% de los pacientes con síndrome de WPW desarrollarán taquicardia supraventricular; entre un 15 y un 30%, fibrilación auricular, y un 5%, flutter auricular. La forma de presentación clínica puede ser muy variada, desde palpitaciones a vértigo, disnea, opresión torácica, hasta la muerte súbita en raras ocasiones. Exponemos el caso de una paciente que presenta síndrome de WPW después de una situación laboral estresante (AU)</dc:description>
<dc:source>SEMERGEN, Soc. Esp. Med. Rural Gen. (Ed. Impr.);39(1): 56-58, ene.-feb. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-109171</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Palpitaciones en situación de estrés</dc:title>
<dc:subject>^d4634^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1150^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13993^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d4634^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d1150^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4667^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d52886^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13993^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4667^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d52886^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
