<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34094</identifier>
<setSpec>1130-6343</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Impact of a intravenous mixture preparation device in hospital Pharmacy Departments. Perceived healthcare quality and user satisfaction</dc:title>
<dc:creator>Serrano Padilla, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Evaluar de forma integral un dispositivo de preparación de mezclas intravenosas (DPMIV), desde el punto de vista de la percepción de mejora de la calidad asistencial del centro (cambios en el funcionamiento, organización del Servicio de Farmacia hospitalaria, satisfacción del personal de enfermería, y satisfacción del usuario).Material y métodos: El proyecto descrito es un estudio de evaluación de tecnologías sanitarias (análisis dirigido a estimar el valor y contribución relativas de una determinada tecnología sanitaria a la mejora de la salud individual y colectiva), observacional, multicéntrico y de ámbito nacional. La recogida de datos del trabajo de campo se realizó en 6 centros hospitalarios de España. Resultados: Las encuestas de evaluación completadas por las farmacias hospitalarias informaron en tres de los cuatro centros que utilizaron el DPMIV la contribución al ahorro de tiempo, la mejora de la calidad de los preparados y la seguridad proporcionada por el sistema, desde la perspectiva de enfermería el DPMIV fue considerado mayoritariamente como satisfactorio, mientras que desde la perspectiva del paciente, la mayoría (81 por ciento) manifestó estar más satisfechos con la atención recibida desde la introducción del DPMIV en la administración de su medicación. Conclusiones: El DPMIV mostró unas características satisfactorias y valoradas positivamente tanto por los Servicios de Farmacia hospitalaria evaluados, como por el Servicio de Enfermería y los pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm Hosp;28(3): 170-179, mayo 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34094</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impacto de un dispositivo de preparación de mezclas intravenosas en farmacia hospitalaria. Percepción de calidad asistencial y satisfacción del usuario</dc:title>
<dc:subject>^d4401</dc:subject>
<dc:subject>^d23106</dc:subject>
<dc:subject>^d10797</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d19210</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200405</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
