<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14911</identifier>
<setSpec>0212-8241</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management of primary hiperaldosteronism in the Cáceres province. Twenty-year experience</dc:title>
<dc:creator>Díaz Torrado, F</dc:creator>
<dc:creator>Paniagua Martínez, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Rebosa Domínguez, L. F</dc:creator>
<dc:creator>Covarsí Rojas, A</dc:creator>
<dc:creator>Lanchas Alfonso, I</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Pérez, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El hiperaldosteronismo primario (HA1.º) es una forma secundaria de hipertensión arterial (HTA) de fácil diagnóstico, provocado por la secreción inadecuada de aldosterona por la corteza suprarrenal. Con el objeto de establecer las principales características clínicas y bioquímicas de estos pacientes revisamos la base de datos de los últimos 20 años de la consulta monográfica de HTA del Servicio de Nefrología del Hospital San Pedro de Alcántara. De los 937 pacientes con HTA de origen no renal, 16 fueron diagnosticados de HA1.º (1,7 por ciento). No encontramos diferencias en cuanto al sexo. La media de edad fue de 45,8 +/- 9,28 años. Sólo 10 de los 16 presentaban clínica sugerente de HA1.º La tensión arterial (TA) media en la primera consulta fue de 161 +/- 19/101 +/- 13 mmHg. La repercusión orgánica en el momento del diagnóstico era grado II en el 50 por ciento de los casos y grado I en el 50 por ciento restante. Se constató hipopotasemia en 10 pacientes; los 6 restantes presentaban niveles de potasio normales. En todos encontramos niveles elevados de aldosterona basal; en 2 casos la renina no se encontraba suprimida. La gammagrafía con yodo-colesterol permitió localizar la lesión en 13 de los 16 pacientes; la tomografía axial computarizada y la resonancia magnética identificaron 2 casos confirmados por el test postural y la respuesta quirúrgica; en un caso no pudo establecerse la localización. Se diagnosticaron 8 adenomas y 7 hiperplasias bilaterales. Se intervinieron quirúrgicamente 5 de los adenomas, permaneciendo 3 pacientes normotensos son tratamiento y dos con buena respuesta ( cifras de TA normales con dosis bajas de espironolactona). Las hiperplasias, los adenomas no intervenidos y el caso no localizado presentan cifras de TA normales con dosis bajas de espironolactona (AU)</dc:description>
<dc:source>Hipertensión (Madr., Ed. impr.);19(4): 157-162, mayo 2002. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14911</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo del hiperaldosteronismo primario en la provincia de Cáceres. Experiencia de 20 años</dc:title>
<dc:subject>^d24339^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d27249</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13531^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d453^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23405</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7108^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31384</dc:subject>
<dc:subject>^d244^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d453^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31384^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d13531^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7108^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d7202^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d244^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7152^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d7202^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
