<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20058</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Anxiety and depression levels in medical in patients and their relation to the severity of illness</dc:title>
<dc:creator>Suñer Soler, Rosa</dc:creator>
<dc:creator>Comas Casanovas, Pere</dc:creator>
<dc:creator>Grau Martín, Armand</dc:creator>
<dc:creator>Abulí Picart, Paquita</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: La ansiedad y la depresión son frecuentes en enfermos hospitalizados. Su relación con la gravedad de la enfermedad es objeto de discusión. La sensación de gravedad del enfermo y sus perspectivas de mejoría pueden estar influidas por la ansiedad y la depresión. PACIENTES Y MÉTODO: Pacientes ingresados en un servicio de medicina interna. Se recogieron variables sociodemográficas, las puntuaciones en el State-Trait Anxiety Inventory, Hospital Anxiety and Depression Scale (HAD), Beck Depression Inventory (BDI), APACHE II, así como autoevaluación de gravedad y reversibilidad de la enfermedad. Los pacientes fueron clasificados como ansiosos o deprimidos si puntuaban 10 o más en el HAD.RESULTADOS: Se estudiaron 260 ingresos, con una edad media de 64,1 años, un 66,2 por ciento eran varones. La ansiedad estaba presente en el 39,8 por ciento de las mujeres y 21,5 por ciento de los varones (p = 0,003) y la depresión en el 31,8 por ciento de las mujeres y 16,3 por ciento de los varones (p = 0,006). Los pacientes con ansiedad y depresión no estaban más graves según el índice APACHE. Los pacientes con ansiedad tenían peor conocimiento del diagnóstico médico, y los deprimidos, más edad, menor escolarización y más deterioro físico. Los pacientes con sensación de mayor gravedad presentaban valores más altos de ansiedad y depresión en todos los cuestionarios, pero no mayor gravedad por APACHE, siendo la ansiedad por HAD el mejor predictor. Los pacientes con autoevaluación de menor reversibilidad de su enfermedad tenían más ansiedad y depresión, y se hallaban más graves, siendo el APACHE y la depresión mediante BDI los mejores predictores. CONCLUSIONES: La prevalencia de ansiedad y depresión en enfermos hospitalizados es alta, especialmente en mujeres, sin guardar relación con la gravedad de la enfermedad, y se asocia a una percepción subjetiva del enfermo de mayor gravedad y menor mejoría  (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);120(10): 370-375, mar. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20058</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Niveles de ansiedad y depresión en enfermos hospitalizados y su relación con la gravedad de la enfermedad</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d3883</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23899</dc:subject>
<dc:subject>^d1012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:subject>^d7471</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
