<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17724</identifier>
<setSpec>0212-7113</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lead and cadmium levels in seawater and limpet (Patella vulgata L.) from the Vigo estuary</dc:title>
<dc:creator>Nóvoa, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Melgar, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-López, M</dc:creator>
<dc:creator>García Fernández, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Española de Toxicología</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El empleo de seres vivos para monitorizar la contaminación por metales pesados en los ecosistemas acuáticos es de extremo interés en el campo de la ecotoxicología. En el presente estudio se han recogido muestras de agua marina y de lapas (Patella vulgata L.) de distintos puntos de la Ría de Vigo, con la intención de determinar en ellos los niveles de plomo y cadmio, por medio de una técnica de voltamperometría. Los resultados obtenidos mostraron una relación estrecha entre los niveles hallados en las muestras de agua, y los encontrados en los moluscos, sobre todo los correspondientes a los tejidos blandos de lapas, relacionándose directamente a un incremento en la contaminación medioambiental. La concentración fue más elevada en los tejidos blandos que en la valva, especialmente en el caso del Cd (incremento aproximado de 93.6 veces). Los niveles de contaminación metálica fueron mayores en los animales recogidos en la zona interior de la Ría, salvo en el caso del cadmio presente en los tejidos blandos, donde la concentración máxima (5.62 ppm) correspondió con muestras próximas al mar abierto. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. toxicol;20(1): 19-22, ene.-abr. 2003. graf, tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17724</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Niveles de plomo y cadmio en agua marina y lapas (Patella vulgata L.) de la Ría de Vigo</dc:title>
<dc:subject>^d9163^s29165</dc:subject>
<dc:subject>^d25187</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d8033^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d13005^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d25092</dc:subject>
<dc:subject>^d2138^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d32965^s22068</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
