<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-78390</identifier>
<setSpec>1699-258X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmacologic treatment of fibromyalgia: towards chemical neuromodulation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Fibromyalgia is a chronic pathology and its main symptom is pain which usually does not respond to traditional analgesia. Its clinical characteristics and the diverse neurophysiologic findings in these patients point to a central sensitization process of the nociceptive system as the central physiopathologic axis in this disease. The knowledge of the nociceptive system functioning and its behavior in this disease has led, in the past few years, to new possibilities for the therapeutic approach. In that way, drugs with a differential mechanism of action, allowing a modulation of the nociceptive system capable of producing analgesia where other medications have failed are being developed. Different drugs with the capacity increasing the activity of biologically active amines implicated in the nociceptive inhibition process and others which are destined to reduce the excitability of the system through ion channels, are being tested with some benefit in Fibromyalgia patients and may constitute a more rational neuromodulating drug profile for this disease. This article reviews the different pharmacological strategies supported by scientific evidence and points to some future research lines that fortifies the therapeutic change taking place in the treatment approach of these patients (AU)</dc:description>
<dc:creator>Conesa, Arantxa</dc:creator>
<dc:creator>Collado, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La fibromialgia (FM) es una patología crónica, cuyo síntoma principal es el dolor, el cual no responde a los analgésicos tradicionales. Las características clínicas y los diferentes hallazgos neurofisiológicos en estos pacientes apuntan a un proceso de sensibilización central del sistema nociceptivo como eje fisiopatológico central en esta enfermedad. El conocimiento del funcionamiento del sistema nociceptivo y de su comportamiento en esta enfermedad nos ha aportado en los últimos años nuevas posibilidades en el abordaje terapéutico. Así, están siendo desarrollados fármacos con un mecanismo de acción diferencial, que pueden ejercer una modulación de la actividad del sistema nociceptivo capaz de producir analgesia donde otros fármacos han fracasado. Diferentes fármacos con capacidad de incrementar la actividad de las bioaminas implicadas en los procesos de inhibición nociceptiva y otros dirigidos a ejercer una disminución de la excitabilidad del sistema, a través de los canales iónicos, están siendo probados con beneficio en los pacientes con FM y pueden conformar un perfil farmacológico neuromodulador más racional en esta enfermedad. En este artículo se revisan las diferentes estrategias farmacológicas con evidencia científica y se apuntan algunas líneas de futuro que fortalezcan el cambio terapéutico que se está produciendo en el abordaje farmacológico de estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Reumatol. clín. (Barc.);5(extr.2): 27-31, ago. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-78390</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento farmacológico de la fibromialgia: hacia la neuromodulación química</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d712^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32273^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d30515^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24385^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d32241^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d24347^s22006</dc:subject>
<dc:subject>^d32115^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d7641^s22006</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200908</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
