<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21858</identifier>
<setSpec>1138-9672</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The potential occupational origin of short non occupational sick-leave spells. Findings from a pilot study</dc:title>
<dc:creator>Fábrega, O</dc:creator>
<dc:creator>Funes, X</dc:creator>
<dc:creator>Benavides, F. G</dc:creator>
<dc:creator>Castejón, J</dc:creator>
<dc:creator>Jarque, S</dc:creator>
<dc:creator>Benach, J</dc:creator>
<dc:creator>Company, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>SM Group</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: evaluar el diseño, el cuestionario y la logística de un estudio prospectivo sobre el posible origen laboral de la Incapacidad Temporal (IT) por enfermedad común o accidente no laboral. Evaluar los criterios utilizados por los expertos para valorar el papel de las condiciones de trabajo en su inicio. Métodos: el estudio se realizó en una muestra (n = 50) de la población activa asegurada residente en el municipio de Castelldefels y atendida por el Centro de Atención Primaria (CAP). La recogida de datos se realizó utilizando tres fuentes de información: el comunicado médico de alta, el informe clínico del alta y un cuestionario laboral estandarizado para obtener información sobre la exposición ocupacional. Dos expertos valoraron, por separado y para cada episodio, su posible origen ocupacional. Resultados: las altas prescritas fueron 74 (tasa de respuesta 67,6 por ciento). La muestra estudiada fue de 46 trabajadores (54 por ciento hombres) al no obtenerse el informe clínico de 4 episodios. La edad media fue de 37 años (18-61). Para 17 trabajadores (37 por ciento) había relación entre el problema de salud motivo de la baja y su trabajo. Los expertos consideraron que había relación en nueve casos (19,6 por ciento). El análisis de concordancia (índice Kappa) entre expertos fue de 0,63 y al comparar la opinión de éstos con la percepción de los trabajadores, la sensibilidad de la prueba fue de 88,9 por ciento y el valor predictivo positivo de 47,1 por ciento. Conclusión: el cuestionario laboral resultó ser comprensible e idóneo. La cumplimentación del informe clínico no supuso sobrecarga excesiva para el médico. Los evaluadores consideraron suficiente la información facilitada. La duración de la entrevista fue breve (entre 8 y 13 minutos), confirmándose la idoneidad del momento de su realización. Los resultados, aunque preliminares, apoyan la hipótesis inicial del trabajo: una proporción significativa de IT calificadas como enfermedad no relacionada con el trabajo están relacionadas con las condiciones de trabajo, y además es posible desarrollar una metodología que permita su cuantificación (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. prev. riesgos labor. (Ed. impr.);3(1): 12-17, ene. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21858</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El papel de las condiciones de trabajo en la incidencia de la incapacidad temporal por contingencias comunes. Resultados de un estudio piloto</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d32027</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
