<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-30307</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Twelve years of the Infant Oral Care Program (PADI) in Navarra (19912002). Utilisation and health indicators</dc:title>
<dc:creator>Ramón, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Cuenca, E</dc:creator>
<dc:creator>Cortés, F. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. En 1991, y con un carácter incremental, se puso en marcha en Navarra el Programa de Asistencia Dental Infantil (PADI) que cubre a la población de 6 a 15 años de edad, de provisión mixta, pública y privado-concertada, ésta última con un sistema de pago por capitación. El objetivo de este artículo es analizar el posible impacto del programa en la utilización de servicios y analizar la evolución de la salud dental de los escolares navarros en el período 1991-2002.Material y métodos. Se han recogido datos sobre la red de proveedores y utilización del PADI facilitados por la Dirección de Atención Primaria del Servicio Navarro de Salud-Osasunbidea y se han analizado los datos de las encuestas de salud dental de 1987, 1997 y 2002 cuya metodología ha sido ya publicada. Los datos han sido explotados estadísticamente con el programa SPSS para Windows, v10. Resultados. El número de proveedores-dentistas del programa ha aumentado de 28 en 1991 a 161 en 2002; en el mismo período, los índices de utilización han pasado del 37,4 al 67,2 por ciento. Hay una correlación positiva estadísticamente significativa entre el aumento de la red (r: 0,941), y su extensión geográfica (r: 0,933), y el índice de utilización. El porcentaje de escolares de 14 años que declara haber acudido al dentista en el último año pasa del 55,1 por ciento en 1987 al 88,2 por ciento en 2002. Más del 70 por ciento de los escolares entre 6 y 12 años declara acudir a un dentista PADI. La prevalencia de caries continúa descendiendo en todas las edades y se estabiliza a los 14 años. Entre el 44 y el 79,2 por ciento de la caries está tratada. Los escolares que acuden regularmente al PADI presentan más tratamiento preventivo (sellados) y restaurador que los que no lo hacen. Conclusión. La puesta en marcha del PADI parece haber supuesto un aumento de la utilización de los servicios dentales; al tiempo, se constata una mejoría en la salud dental de la población infantil y adolescente de Navarra (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;26(3): 373-382, sept. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-30307</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Doce años de Programa de Asistencia Dental Infantil (PADI) en Navarra (1991-2002). Utilización e indicadores de salud</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28626</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28481^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d28452</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d32781^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d3745^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d28487^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d10221</dc:subject>
<dc:subject>^d33118^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
