<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10909</identifier>
<setSpec>0210-8348</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Predictive model of sexual dysfunction in depressed patients with antidepressant treatment</dc:title>
<dc:creator>Pérez Portilla, P. G</dc:creator>
<dc:creator>Merino, M. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Es conocido a través de la experiencia clínica y de diversos estudios que los antidepresivos afectan la respuesta sexual. Se identificaron que fases de la conducta sexual fueron afectadas por los 5 fármacos antidepresivos utilizados en el estudio (clomipramina, paroxetina, venlafaxina, moclobemida, nefazodona). Se construyó un modelo predictivo para determinar qué variables (el tipo de fármaco, clínicas, sociodemográficas y de calidad de vida) podían predecir la disfunción sexual global o específica. Método: 100 pacientes ambulatorios adultos diagnosticados de episodio depresivo, según criterios CIE-10, fueron evaluados durante 4 meses tras la instauración, según criterio clínico, de uno de los 5 antidepresivos citados. Fue preciso que tuvieran vida sexual activa y que no padecieran patologías somáticas o recibieran otros fármacos que pudiesen afectar el funcionamiento sexual. Se les evaluó con la ICG (o cambios en la ICG), la MADS para depresión, el EPQ de Eysenck, el SFQ de Harrison para sexualidad y el SF-36 de calidad de vida. Resultados: Un 67 por ciento del total de los pacientes presentaban disfunción sexual en el 4° mes de tratamiento. El 75 por ciento de los pacientes tratados con clomipramina, el 95 por ciento de los tratados con paroxetina, el 90 por ciento de los que recibieron venlafaxina, así como el 20 por ciento o el 55 por ciento de los que tomaron moclobemida o nefazodona se quejaron de disfunción sexual en el 4° mes de seguimiento. El uso de paroxetina, venlafaxina o clomipramina, como tratamiento de la depresión, va a predecir un mayor grado de afectación orgásmica, a la inversa que en el caso de nefazodona, relacionada con una menor probabilidad de desarrollar disfunciones orgásmicas. Conclusiones: 1. Los pacientes que son tratados con paroxetina, venlafaxina o clomipramina son los que mayor grado de disfunción sexual van a padecer, sobremanera en lo que compete a la respuesta orgásmica y en hombres eyaculatoria. Los pacientes tratados con nefazodona o moclobemida van a padecer disfunción sexual u orgásmica en menor proporción. 2. Las dosis altas de venlafaxina o paroxetina, van a provocar en bastantes pacientes ausencias o retrasos eyaculatorios; ausencias, en mayor medida, con venlafaxina y retrasos, con paroxetina. 3. Los pacientes a tratamiento con venlafaxina van a ser los menos satisfechos con su sexualidad y los pacientes que toman nefazodona o moclobemida, los que menos problemas van a tener para conseguir la excitación durante el tratamiento antidepresivo.4. Además del uso de la farmacoterapia antidepresiva, otras variables como la gravedad de la depresión, el nivel laboral, la relación de pareja o la calidad de vida pueden condicionar la respuesta sexual a lo largo del tratamiento (AU)</dc:description>
<dc:source>Psiquis (Madr.);21(3): 138-150, mayo 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10909</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modelo predictivo de disfunción sexual en deprimidos que reciben farmacoterapia antidepresiva</dc:title>
<dc:subject>^d33534^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33534^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d935^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d33139^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d33139^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3022^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d12225</dc:subject>
<dc:subject>^d5678^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d13106^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d30623^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d10223^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
