<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-18774</identifier>
<setSpec>0034-9356</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evaluation of the UpsherScopeTM in routine intubation with no expectation of difficulty</dc:title>
<dc:creator>Rivera Gaitero, C</dc:creator>
<dc:creator>Trigo Domínguez, C</dc:creator>
<dc:creator>García del Valle Manzano, S</dc:creator>
<dc:creator>Andueza Artal, A</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Arnau Díaz Cañabate, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Evaluación del nuevo laringoscopio rígido de fibra óptica UpsherScopeTM en casos sin dificultad prevista de intubación. Material y Métodos: Se estudiaron 130 pacientes ASA I-II sin dificultad previsible de intubación traqueal. Los intentos de intubación fueron realizados por tres adjuntos de anestesiología. Se permitió un máximo de tres intentos por paciente. Se registraron las causas de dificultad. Se trató de identificar un posible efecto aprendizaje realizando un estudio de regresión del número de intentos por paciente a lo largo del estudio. Se identificaron las causas asociadas a la inexperiencia, comparando su frecuencia de aparición entre la primera y segunda mitad del estudio con una prueba 2. Resultados: Se consiguió intubar 99 pacientes (76 por ciento), de ellos 70 (54 por ciento) al primer intento. Se realizaron un total de 223 intentos laringoscópicos (1,71 ñ 0,85/paciente). La mejor relación en el estudio de regresión fue la lineal con una pendiente significativa (p&lt;0,05)= -0,0193 y R2= 0,103, demostrando efecto aprendizaje. Las causas de dificultad fueron: choque del tubo endotraqueal (TET) contra el aritenoides derecho (18), dirección esofágica del TET (12), sangre o secreciones (8), visión obstaculizada por epiglotis (7), empañamiento (7), deslizamiento lateral de la pala (6), choque del TET contra la epiglotis (4). Sólo el choque del TET contra el aritenoides derecho tuvo relación con la inexperiencia (p&lt;0,001). Se discute la asociación de estos factores con el diseño del laringoscopio. Conclusiones: En nuestra experiencia el laringoscopio UpsherScope no aporta ventajas en las intubaciones rutinarias. Un diseño subóptimo del laringoscopio puede estar relacionado con la baja tasa de éxito y la necesidad de intentos repetidos de intubación. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Anestesiol Reanim;49(7): 350-355, ago. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-18774</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del laringoscopio UpsherScopeTM en intubación rutinaria sin dificultad prevista</dc:title>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34564</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d7603</dc:subject>
<dc:subject>^d4946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
