<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-27305</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Alpha coma: clinical, electroencephalographic and aetiological correlation in childhood</dc:title>
<dc:creator>Arcas, J </dc:creator>
<dc:creator>Ruza, F</dc:creator>
<dc:creator>López-Martín, V </dc:creator>
<dc:creator>Roche, C</dc:creator>
<dc:creator>Alvarado, F</dc:creator>
<dc:creator>Tendero, A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez-Bermejo, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El coma alfa se define por la aparición en un paciente inconsciente de actividad electroencefalográfica en la banda de frecuencia alfa (8-13 Hz). Objetivo. Determinar en nuestro medio la incidencia, etiología, significado clínico y evolución de coma alfa en pacientes pediátricos con revisión de la literatura. Pacientes y métodos. Se realizó un estudio retrospectivo de aquellos pacientes ingresados en una unidad de cuidados intensivos pediátricos que habían presentado durante su estado de coma neurológico un trazado de actividad alfa. Resultados. Se recogieron sólo 2 pacientes de 5 y 12 años. Ambos eran portadores de una cardiopatía congénita compleja presentando en el primer y décimo día del postoperatorio una parada cardiorrespiratoria. Se practicaron varios EEG mientras persistió el coma y no se utilizó coma barbitúrico. Ambos presentaron un nivel mesencefálico de afectación clínica durante la duración del trazado alfa. Dicho patrón fue bilateral, arreactivo y precedido de un patrón theta, apareció al segundo día de la parada cardiorrespiratoria, se mantuvo durante 2 y 3 días en cada caso y se siguió de un patrón delta. El segundo caso presentó finalmente un trazado de burst-suppression. La TAC fue normal. Ambos pacientes fallecieron a los 4 y 11 días de la aparición del coma alfa. Conclusiones. El coma alfa es muy infrecuente en la infancia. Tanto su etiología como su mal pronóstico son similares a la edad adulta. El coma alfa es un patrón electroencefalográfico transitorio en la evolución del coma que pensamos sea debido a una probable afectación mesencefálica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;33(12): 1101-1105, dic. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-27305</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Coma alfa: correlación clínica, electroencefalográfica y etiológica en la edad pediátrica</dc:title>
<dc:subject>^d9237</dc:subject>
<dc:subject>^d9236</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d4641</dc:subject>
<dc:subject>^d3159</dc:subject>
<dc:subject>^d2568</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d1501</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d4351</dc:subject>
<dc:subject>^d5761</dc:subject>
<dc:subject>^d5521</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d6378</dc:subject>
<dc:subject>^d30601</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12437</dc:subject>
<dc:subject>^d523</dc:subject>
<dc:subject>^d24300</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d1957</dc:subject>
<dc:subject>^d12034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200112</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
