<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-115058</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Palliative sedation in a University Hospital: experience after introducing a specific protocol</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Patients and methods. A descriptive prospective study of palliative sedation (PS) records during a one year period after starting the PS protocol. Inclusion criteria. Patients included in the PS protocol and those who had completed the «data registry form». Data sources. Registry forms included in the PS protocol as Annex 5 (included as Annex 1 in this study). Variables. Personal data, data regarding basal disease, prognosis, level of information. Refractory symptoms: type, time of evolution and treatments employed. Involvement of the patient and/or representatives in decision making. Type of sedation, continuity, depth, employed, duration and results, and readjustment of other therapeutic measures. Statistical analysis. The SPSS 14.0 was used. For qualitative variables we studied absolute frequencies and proportions. For quantitative variables with normal distribution, we used means and standard deviations, and for non-normal distribution, medians and ranges. Results. In the study period 90 cases of PS were counted. This represented 27.6% of the patients treated in the hospital palliative care support team (PCST), and 7.03% of the total deceased patients in our hospital. Mean age of patients undergoing PS was 59.22 years old, range between 40.86 and 77.58 years, and 68.1% were men. All patients were in an advanced or terminal stage of their condition, and 49.5% in an agonal phase. In 90.4% of the cases, the main pathology was oncological. Regarding PS indication, this was jointly made between the PCST physician and the patient's usual doctor in 60 cases (66.6%). Symptoms leading to sedation were mainly dyspnea, delirium and pain. The Ethics committee was consulted in five cases. Mean time under sedation was 134.02 hours (5.5 days). In 90% of the cases, duration ranged from 50 to 218.04 hours (2-9 days). Depth of PS after induction was registered in 88.8% of the cases. Informed consent (IC) was explicit in 11.2% of the cases,and given prior to the appearance of refractory symptoms and/or agonal phase. In 88.8% of sedation cases, the IC was given by a representative. Midazolam was the most used drug of choice in 87.8% of the cases, and levomepromazine in 10.2%. Up to 15% of sedations required drug changes or combinations. Conclusion. 1) The application of a PS Protocol and the availability of a hospital PCST and an Ethical Care Committee favored a safe (correct) use of PS in a hospital lacking a palliative care unit (PCU), and a homogeneous data registry for their analysis, with quality criteria similar to those offered by a PCU. 2) We have detected areas of improvement that will be applied in the second version of our protocol(AU)</dc:description>
<dc:creator>Nabal Vicuña, M</dc:creator>
<dc:creator>Aguayo Canela, M</dc:creator>
<dc:creator>Royo Aguado, J. l</dc:creator>
<dc:creator>Blanco Picabia, A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Peñalver, F</dc:creator>
<dc:creator>Boceta Osuna, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Pacientes y métodos. Estudio descriptivo prospectivo del registro de sedación paliativa (SP) durante un año tras la puesta en marcha del protocolo de SP. Criterios de inclusión. Pacientes incluidos en el protocolo de SP del Hospital Universitario Virgen Macarena y para los que se había completado la «Hoja de registro de datos». Fuentes de información. Hojas de registro incluidas en el protocolo de SP como anexo n.° 5, incluidas como anexo 1 en este trabajo. Variables. Datos de filiación, datos relativos a la enfermedad de base, pronóstico, nivel de información. Síntoma refractario: tipo, tiempo de evolución y tratamientos aplicados. Participación del enfermo y/o sus representantes en la toma de decisiones. Tipo de sedación, continuidad, profundidad, fármacos utilizados, duración y resultados y reajuste del resto de medidas terapéuticas. Análisis estadístico. Se analizaron las variables mediante SPSS 14.0: para variables cualitativas se estudiaron frecuencias absolutas y proporciones. Para cuantitativas con distribución normal, medias y desviaciones típicas, y con distribución no normal, medianas y rangos. Resultados. En el periodo del estudio constatamos 90 casos de SP. Ello representa el 27,6% de los pacientes atendidos por el equipo de soporte de cuidados paliativos (ESCP) hospitalario, y el 7,03% de los enfermos fallecidos en el hospital. La edad media de los pacientes tratados con SP fue de 59,22 años y rango entre 40,86 y 77,58 años. Un 68,1% fueron hombres. Todos se encontraban en fase avanzada o terminal de su enfermedad, y el 49,5% en fase agónica. En el 90,4% de los casos la patología fundamental fue oncológica. Respecto a la indicación de SP, esta fue realizada de manera conjunta por el médico del ESCP y su médico responsable en 60 casos (66,6%); Los síntomas que motivaron la sedación fueron mayoritariamente: disnea, delirium y dolor. En 5 casos se consultó al Comité de Ética Asistencial. La duración media de la sedación fue de 134,02 h (5,5 días). En el 90% de los casos, la duración osciló entre 50 y 218,04 h (2-9 días). La profundidad de la SP, tras inducción, quedó registrada en el 88,8% de los casos. El consentimiento informado (CI) fue explícito en el 11,2%, otorgado antes de presentar síntomas refractarios y/o fase agónica. En el 88,8% de las sedaciones el CI fue por representación. Respecto a los fármacos empleados como opción inicial, fue midazolam en el 87,8%, y levomepromacina en el 10,2%. Hasta un 15% de sedaciones precisaron cambio o asociación de fármacos. Conclusión. 1) La aplicación de un protocolo de SP y la disponibilidad del ESCP hospitalario y el Comité de Ética asistencial favorecieron el uso seguro (correcto) de la SP en un hospital sin unidad de cuidados paliativos (UCP), y el registro homogéneo de datos para su análisis, con criterios de calidad similares a los que ofrece una UCP. 2) Hemos detectado áreas de mejora que se aplicarán en la segunda versión de nuestro protocolo(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;28(4): 225-233, jul.-ago. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-115058</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sedación paliativa en un Hospital Universitario: experiencia tras la puesta en marcha de un protocolo específico</dc:title>
<dc:subject>^d28846^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d10221^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d52865^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d6940^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d6940^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d27977^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7435^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d10353^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10221^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10221^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
