<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-79277</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Graphical procedures for assessing person-fit in item factor analysis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Flagging the individuals who did not answer consistently can be very useful in certain applied domains, especially in clinical and personnel selection areas. Identification of inconsistent patterns prevents erroneous interpretations of test scores. Two graphic procedures based on linear factor analysis are proposed in this paper. They allow the possible causes of low intra-individual consistency to be assessed once a pattern has been flagged as inconsistent. Moreover, these procedures allow us to identify the items that have contributed the most to the inconsistency. The procedures are illustrated with some empirical examples in personality. Lastly, implications of the results in the construction of personality measures are discussed(AU)</dc:description>
<dc:creator>Ferrando Piera, Pere Joan</dc:creator>
<dc:creator>Morales Vives, Fabia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">A nivel aplicado puede resultar de gran utilidad la identificación de sujetos que no responden un test de forma consistente, especialmente en el ámbito clínico y en selección de personal. La identificación de estos patrones de respuesta evita la interpretación errónea de las puntuaciones totales de un individuo en el test. En este artículo se proponen dos procedimientos gráficos, basados en el modelo de análisis factorial lineal, que permiten establecer las posibles causas de la baja consistencia intraindividual en las puntuaciones de un sujeto, cuando su patrón de respuesta ha sido previamente detectado como inconsistente. Además, estos procedimientos muestran qué ítems han contribuido a la inconsistencia detectada. También se presentan varios ejemplos empíricos que muestran cómo interpretar los resultados obtenidos mediante estos procedimientos. Finalmente se discuten las implicaciones de los resultados en la medición de la personalidad(AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);22(2): 348-354, 2010. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-79277</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Procedimientos gráficos para evaluar la consistencia intra-individual en el análisis factorial de ítems</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19130^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28575</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d12018^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d10747^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
