<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-046901</identifier>
<setSpec>0210-5705</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Malabsorption syndrome due to Strongyloides stercoralis associated with Loeffler syndrome in a 29-year-old woman</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">We report a case of chronic infection by Strongyloides stercoralis in a 29-year-old Colombian woman who had been living in Spain for 2 years. The patient had recurrent abdominal pain and malabsorption syndrome. The diagnosis was made through intestinal biopsy in upper gastrointestinal endoscopy. Transport of the parasite through the lung parenchyma (Loeffler syndrome) was visible on simple chest X-ray. Bronchoalveolar lavage, bronchoalveolar aspirate and repeated stool examination were negative</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Velasco, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez, Fátima</dc:creator>
<dc:creator>Prieto, Vanesa</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Fradejas, Paola</dc:creator>
<dc:creator>Coba, Cristóbal de la</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un caso de infección crónica por Strongyloides stercoralis en una mujer de 29 años de edad, natural de Colombia, con 2 años de residencia en España. Presentaba dolor abdominal recurrente y síndrome de malabsorción. El diagnóstico fue obtenido a través de biopsia duodenal con endoscopia digestiva alta. En nuestra paciente se pudo observar el paso del parásito a través del parénquima pulmonar mediante radiografías simple de tórax, fenómeno conocido como síndrome de Loeffler. Tanto el lavado como el aspirado broncoalveolar fueron negativos, así como los parásitos en heces</dc:description>
<dc:source>Gastroenterol Hepatol;29(6): 341-345, jun. 2006. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-046901</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de malabsorción intestinal producido por Strongyloides stercoralis asociado con el síndrome de Loeffler en una mujer de 29 años de edad</dc:title>
<dc:subject>^d13710^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13710^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19221^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d12094^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8459^s22051</dc:subject>
<dc:subject>^d13710^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12094^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30492^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d8459^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200606</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
