<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-161572</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Epigenetics of aging is an emerging field that promises exciting revelations in the near future. Epigenetic pathways, including DNA methylation and histone modification, are determinants of normal development and can change during aging. Some of the epigenetic alterations described during aging, as hypermethylation at specific promoters and decrease of global DNA methylation, are also associated with tumor development. The epigenetic changes occurring during development and aging can be stochastic or depend on environmental factors. Future challenges in the field involve the determination of the precise molecular mechanisms that create age-dependent epigenetic variation and how these epigenetic changes affect the aging phenotype (AU)</dc:description>
<dc:creator>Esteller Badosa, Manel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La epigenética del envejecimiento es un campo emergente extraordinariamente prometedor. Las vías epigenéticas, la metilación del DNA y la modificación de las histonas, determinan el desarrollo normal y cambian con la edad. Alguna de las alteraciones epigenéticas descritas en el envejecimiento, como la hipermetilación en promotores específicos y la disminución de la metilación global del DNA están también asociadas al desarrollo tumoral. Los cambios epigenéticos que ocurren durante el desarrollo y la vejez pueden ser estocásticos o depender del ambiente. El desafío futuro es estudiar los mecanismos moleculares que originan las variaciones epigenéticas dependientes de la edad y cómo esos cambios afectan al fenotipo en la edad avanzada (AU)</dc:description>
<dc:source>An Real Acad Farm;83(1): 116-128, 2017. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-161572</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Envejecimiento y reprogramación epigenética</dc:title>
<dc:subject>^d10833</dc:subject>
<dc:subject>^d9562^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d22101^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33163^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d30205^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23194^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d38372^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d56132^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201700</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
