<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-98426</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Atypical entrances of gunshot wounds in the skull</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Two cases are discussed, whose rarity, low number of publications in the literature, and the possibility of misdiagnosis in forensic practice, mean that their disclosure is relevant in interpreting the autopsy findings. The typical entrance gunshot wounds in the skull has internal beveling. However, John Coe noted that in some cases had external beveling. A bullet striking the skull at a tangential angle may produce a particular lesion called &#147;keyhole lesion&#148;, in which one end will have the sharp edges typical of a wound of entrance, whereas the other end will have external beveling of a wound of exit (AU)</dc:description>
<dc:creator>Mederos Catalano, D</dc:creator>
<dc:creator>Bazán Hernández, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se presentan dos casos cuya rareza, escaso número de publicaciones en la bibliografía, y la posibilidad de diagnóstico erróneo en la práctica forense, hacen que su conocimiento sea relevante al interpretar los hallazgos autópsicos. El orificio de entrada típico por proyectiles de arma de fuego en cráneo presenta biselado a nivel de la tabla interna. Sin embargo, John Coe observó que en determinados casos presentaban biselado externo. En los disparos tangenciales  puede producirse una lesión característica denominada &#147;ojo de cerradura&#148;, en la cual uno de los extremos de la herida presentará los bordes filosos, típicos del orificio de entrada, mientras que el otro extremo presentará el biselado externo de los orificios de salida (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;17(1): 35-38, ene.-mar. 2011. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-98426</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Orificios de entrada atípicos por proyectil de arma de fuego en cráneo</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6410</dc:subject>
<dc:subject>^d15346</dc:subject>
<dc:subject>^d38837^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1352^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d38399^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
