<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-149868</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management of samples for immunohistochemical, molecular and genetic tests in breast cancer</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Molecular and immunohistochemical analysis of tissue samples are useful tools to establish prognostic and predictive factors in breast cancer. The efficiency of these techniques is based on a correct management of surgical specimens which includes pre-analytic controls such time of ischemia, appropriate fixation, gross manipulation and paraffin embedding. It is also important the right selection of tumor representation for study submission. The accuracy of all these steps will affect in the optimal result of the immunohistochemical and molecular test applied (AU)</dc:description>
<dc:creator>Tresserra, Francesc</dc:creator>
<dc:creator>Martinez Lanao, María Angeles</dc:creator>
<dc:creator>Soler, M Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Las determinaciones inmunohistoquímicas y moleculares en las muestras tisulares son métodos utilizados para establecer factores pronósticos y predictivos en el cáncer de mama. Para que estas técnicas sean lo más eficaces posible se requiere de un correcto manejo de los especímenes, lo que incluye controles preanalíticos como el del tiempo de isquemia, una correcta fijación, tallado e inclusión en parafina, así como la adecuada selección de la representación del tumor que se someterá a estudio. La precisión en todos estos pasos repercutirá en un resultado óptimo de la técnica inmunohistoquímica o molecular aplicada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);29(1): 26-31, ene.-mar. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-149868</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manejo de las muestras para test inmunohistoquímicos, moleculares y genéticos en el cáncer de mama</dc:title>
<dc:subject>^d1968^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1810^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d1810^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23568^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d5691^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d53777^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d5691^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d53777^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d29911^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d53777^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22044</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29911^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d53777^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d30193^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
