<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22343</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical features of relapsing-remitting multiple sclerosis. Prognostic factors</dc:title>
<dc:creator>Fernández Fernández, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La esclerosis múltiple es la enfermedad neurológica crónica más frecuente de los adultos jóvenes de raza blanca en los países desarrollados. Desarrollo. El diagnóstico ha mejorado mucho al utilizarse unos criterios diagnósticos de forma universal y contarse con el apoyo de las técnicas paraclínicas de laboratorio, potenciales evocados y muy particularmente de la resonancia magnética. Existen criterios de consenso para la clasificación de las diferentes formas clínicas. La esclerosis múltiple recidivante-remitente es la forma más frecuente, eventualmente evoluciona a una forma progresiva secundaria. Conclusión. En los últimos años se ha avanzado notablemente en el conocimiento de la historia natural y de los mecanismos patogénicos, lo que está permitiendo la intervención terapéutica más temprana, que idealmente conducirá a conseguir un mejor pronóstico para esta enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;35(11): 1067-1073, dic. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22343</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Clínica de la esclerosis múltiple recidivante-remitente. Factores pronósticos</dc:title>
<dc:subject>^d31669</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d34207</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32285</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
