<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8281</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Systemic lupus erythematosus with retractil mesente ritis and catasthrophic antiphospholipid syndrome</dc:title>
<dc:creator>Mera Varela, A</dc:creator>
<dc:creator>Blanco Rodríguez, J</dc:creator>
<dc:creator>Insua Vilariño, S</dc:creator>
<dc:creator>Camaño Freire, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El Síndrome Antifosfolípido coexistiendo con Lupus se ha asociado a una amplia variedad de manifestaciones clínicas, la mayor parte de éstas, ligadas a la isquemia o el infarto focal. El fracaso agudo multiorgánico que ocurre en los pacientes con estos anticuerpos se ha llamado Síndrome Antifosfolípido Catastrófico por la alta mortalidad. Por otra parte, el término Mesenteritis Retráctil se aplica a aquella circunstancia en la que un proceso inflamatorio crónico con engrosamiento e infiltración del mesenterio abdominal ocurre, debido a un mecanismo isquémico entre varias múltiples causas. Presentamos un paciente en el que existió la concomitancia de Síndrome Antifosfolípido, isquemia de órganos abdominales y Mesenteritis Retráctil. El paciente desarrolló un síndrome antifosfolípido catastrófico, probablemente secundario a un proceso infeccioso, y tras la supresión de la terapia antitrombótica debido a la presencia de una hemorragia digestiva alta, falleciendo. (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;18(3): 143-146, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8281</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Lupus eritematoso sistémico con mesenteritis retráctil y síndrome antifosfolípido catastrófico</dc:title>
<dc:subject>^d8356</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30257</dc:subject>
<dc:subject>^d10723</dc:subject>
<dc:subject>^d8820</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31474</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
