<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23807</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dietary habits and food consumption in Spanish children and adolescents (1998-2000): socioeconomic and demographic factors</dc:title>
<dc:creator>Roman Viñas, Blanca</dc:creator>
<dc:creator>Serra Majem, Lluís</dc:creator>
<dc:creator>Ribas Barba, Lourdes</dc:creator>
<dc:creator>Aranceta Bartrina, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Rodrigo, Carmen</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO Y OBJETIVO: La población infantil y juvenil tiene unas necesidades nutricionales específicas por su potencial de desarrollo y un escaso conocimiento del concepto de dieta saludable. El objetivo de este estudio es mostrar el consumo de alimentos de la población española de 2 a 24 años en relación con variables socioeconómicas y geográficas. SUJETOS Y MÉTODO: Se estudia una muestra representativa de la población española de 2 a 24 años (n = 3.534 individuos; 1.905 mujeres y 1.629 varones). Se utilizan un recordatorio de 24 h y un cuestionario general sobre características socioeconómicas, demográficas y estilos de vida. RESULTADOS: La mayoría de esta población realiza las comidas principales en casa. El consumo medio diario de verduras (90,4 g), cereales (181,1 g) y patatas (69,7 g) es bajo, el consumo de carne roja (71,6 g) y embutidos (46,8 g) es alto y el de pescado es bajo (47,7 g). Las chicas tienen ingestas medias insuficientes de leche (280,9 g). Existen diferencias en el consumo de alimentos en las regiones españolas, lo cual puede implicar diferencias en la salud de la población adulta. El nivel socioeconómico familiar y de instrucción de la madre influye en el consumo de pescado, carne roja, frutas y verduras, yogur y quesos. CONCLUSIONES: Es necesario iniciar programas de educación nutricional que corrijan las deficiencias evidenciadas en los hábitos alimentarios de la población infantil y juvenil para invertir en la salud futura de la población y reducir las desigualdades ligadas al territorio y al nivel socioeconómico (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);121(4): 126-131, jun. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-23807</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hábitos alimentarios y consumo de alimentos en la población infantil y juvenil española (1998-2000): variables socioeconómicas y geográficas</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d27982</dc:subject>
<dc:subject>^d4067</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200306</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
