<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26480</identifier>
<setSpec>0211-5638</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analgesia using physical agents in temporo-mandibular pathology</dc:title>
<dc:creator>Paseiro Ares, G</dc:creator>
<dc:creator>Barcia Seoane, M</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Cervantes, R</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Rodríguez, A</dc:creator>
<dc:creator>Viñas Diz, S</dc:creator>
<dc:creator>Patiño NÀñez, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El dolor, sensación orgánica y emocional que produce displacer, y manifestación clínica por excelencia que marca el primer contacto paciente-fisioterapeuta, es, en este artículo, el objetivo temático principal junto a su tratamiento fisioterápico. De forma más concreta se abordarán algunos de los agentes físicos utilizados por la Fisioterapia, con el objeto de disminuir y/o disipar este síntoma, presente, de forma constante, en la patología que afecta a la articulación temporo-mandibular (ATM), ya sea artrítica, artrósica o de tipo funcional. Analizaremos para ello los distintos efectos fisiológicos, terapéuticos y mecanismo de acción analgésico de la electroestimulación nerviosa transcutánea (TENS), onda corta (O.C.), ultrasonoterapia y laserterapia, como principales medidas físicas a utilizar en los procesos álgidos que afectan a los tejidos relacionados de una forma u otra con la ATM (AU)</dc:description>
<dc:source>Fisioterapia (Madr., Ed. impr.);25(5): 293-305, nov. 2003. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26480</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Analgesia por medios físicos en la patología de la ATM</dc:title>
<dc:subject>^d24321^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d28246^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d8013^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d36319^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13161^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
