<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neurocystercosis: report of 4 cases observed in inmigrants from endemic areas</dc:title>
<dc:creator>Ruiz Postigo, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Corachan Cuyás, M</dc:creator>
<dc:creator>Font Puig, C</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Batet, C</dc:creator>
<dc:creator>Pardós Arnal, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La neurocisticercosis es una helmintiasis del sistema nervioso central causada por la larva enquistada de Taenia solium. Presentamos 4 casos de neurocisticercosis observados en inmigrantes procedentes de areas endémicas. Tres de ellos debutaron en forma de epilepsia y presentaron una respuesta favorable al tratamiento antihelmíntico. El cuarto caso fue una forma especial de cisticercosis conocida como racemosa que debutó en forma de focalidad sensitiva con posterior desarrollo de un cuadro de hipertensión endocraneal severa que requirió tratamiento quirúrgico. En todos los casos se obtuvo un test de ELISA positivo para cisticercosis. Solo en un caso persistieron secuelas crónicas en forma de epilepsia. Con la descripción de estos casos pretendemos familiarizar al clínico con las imágenes radiológicas características de esta entidad y recordar que la sospecha epidemiológica y el estudio serológico permiten habitualmente el diagnóstico y evitan exploraciones innecesarias para el paciente (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;16(2): 89-91, feb. 1999. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neurocisticercosis en España. A propósito de 4 casos observados en pacientes inmigrados de países endémicos</dc:title>
<dc:subject>^d4353^s22028</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33756^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d33756^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d33756^s22028</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d4716</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d7370^s22028</dc:subject>
<dc:subject>^d3137^s22028</dc:subject>
<dc:subject>^d886^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d10757^s22028</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>199902</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
