<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1820</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assessment of the functioning of the daily life in people with long term mental disorder. Adaptation and reliability of the Spanish version of the 'Basic Everyday Living Skills' (BELS)</dc:title>
<dc:creator>Torres, F</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, J. F</dc:creator>
<dc:creator>Luna, J. D</dc:creator>
<dc:creator>Trieman, N</dc:creator>
<dc:creator>Laviana, M</dc:creator>
<dc:creator>Rickard, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Existe una estrecha relación entre deterioro del funcionamiento global y enfermedad mental. El nivel de apoyo y cuidados necesitado por una persona correlaciona de forma estrecha con su nivel de funcionamiento. El objeto de este artículo es presentar la adaptación española del cuestionario para la evaluación funcional Habilidades Básicas de la Vida Diaria (BELS), y su fiabilidad en una muestra de población española. Metodología: Tras realizar la traducción al español por el procedimiento de la traducción inversa, 77 sujetos residentes en alojamientos protegidos fueron evaluados por dos parejas de entrevistadores. Para el análisis estadístico se utilizó el coeficiente kappa. Resultados: Los valores kappa en la escala de oportunidad han obtenido un promedio de 0,791 y en la de ejecución de 0,743.Conclusiones: El BELS es un instrumento de medida que presenta propiedades de fiabilidad adecuadas para cumplir el objetivo para el que ha sido diseñado: evaluar las habilidades básicas de convivencia diaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;28(5): 284-289, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1820</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del funcionamiento de la vida diaria en personas con trastorno mental de larga evolución. Adaptación y fiabilidad de la versión española del 'Basic Everyday Living Skills' (BELS)</dc:title>
<dc:subject>^d28610</dc:subject>
<dc:subject>^d7980</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12946</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d231</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12940</dc:subject>
<dc:subject>^d14569</dc:subject>
<dc:subject>^d212</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
