<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-132372</identifier>
<setSpec>1888-4415</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Osteochodral lesion mouse model: an alternative for experimental work</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. To report a reproducible and inexpensive model of critical osteochondral lesion (LOC) in adult mice for experimental studies Material and method. An experimental study was conducted on 20 BKS mice of 15 weeks old, in which a LOC of 0.5 mm in diameter was made in the trochlear groove. Ten animals were sacrificed at day 7, and the other 10 animals at day 14 of follow up. To assess the ability of the animal to repair/regenerate, a histological analysis was performed using hematoxylin-eosin and safranin-O stains, and the results were evaluated by the ICRS scale using areas of healthy cartilage from the same joint as control. The Mann-Whitney U test was used for the statistical analyses of scores (averages). Results. Significant differences were found in days 7 and 14 between the LOC area and control areas, but no differences were found between the day 7 and day 14. Conclusion. This model of LOC in the trochlear groove of adult mice is highly reproducible, and could be used in further studies to obtain better treatments for chondral pathologies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Figueroa, D</dc:creator>
<dc:creator>Gallegos, M</dc:creator>
<dc:creator>Ahumada, X</dc:creator>
<dc:creator>Figueroa, F</dc:creator>
<dc:creator>Martinez, R</dc:creator>
<dc:creator>Conget, P</dc:creator>
<dc:creator>Calvo, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar un modelo murino adulto de lesión osteocondral crítica (LOC) que sea reproducible y de bajo costo para estudios de experimentación. Material y método. Se desarrolló un trabajo experimental en 20 ratones BKS, de 15 semanas, realizando una LOC en el surco troclear de 0,5 mm de diámetro. Diez animales fueron sacrificados a los 7 y 14 días tras la cirugía. Para evaluar la capacidad de reparación o regeneración del modelo, se realizó un análisis histológico, mediante tinción de hematoxilina-eosina y safranina-O, evaluando con la escala ICRS-II. Se comparó la zona de lesión con áreas de cartílago sano del mismo animal (zonas control). Las puntuaciones obtenidas (promedios) en cada grupo se compararon entre sí determinándose diferencias significativas. Resultados. En la evaluación en los días 7 y 14 se encontró una diferencia significativa entre la zona de la LOC y las zonas control, sin existir diferencias entre los 2 períodos evaluados. Conclusión. El modelo murino adulto de LOC crítica, en la tróclea femoral, es altamente reproducible. La potencialidad de regeneración innata del animal secundaria a la presencia de fisis durante la vida adulta no logró reparar adecuadamente la lesión producida sobre el cartílago articular. Este modelo permitirá la realización de nuevos estudios orientados a obtener mejores tratamientos para las patologías condrales (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. cir. ortop. traumatol. (Ed. impr.);59(1): 9-13, ene.-feb. 2015. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-132372</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modelo murino de lesión osteocondral: alternativa para trabajos experimentales</dc:title>
<dc:subject>^d8994</dc:subject>
<dc:subject>^d37294^s22075</dc:subject>
<dc:subject>^d7893^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d54512^s22075</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d14538^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7892^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d54512^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2400^s22042</dc:subject>
<dc:subject>^d37294^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d780^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d7893^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d780^s22075</dc:subject>
<dc:subject>^d35411</dc:subject>
<dc:subject>^d2400^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201502</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
