<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-105332</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Experiencing the death of a loved one is a fact for which we have all passed or will pass at some point in our lives. Today in our society still continues to tackle the subject of death as a taboo, so sometimes we try to avoid and minimize the feelings and sensations that it produces. Although theoretically each time more is known, in practice, as a result of society becoming more technical and directed toward pleasure and success, manage worst feelings that provokes us1. If the above mentioned, add the fact that it is a person with severe mental illness, who is someone close and supportive to complete activities of daily living dies and that is it, who should manage their emotions and suit the needs of support from a professional, in this case, mental health nurse, are essential. It proposes an investigation of an analytical, longitudinal, quantitative, empirical, quasi-experimental pre-post design. Thus, based on the NANDA diagnosis: Duel (000136)2, NOC in order coping problems (1302)3 and using speech-NIC: Advice (5240)4, a program to support people with severe mental disorder. In the grieving process of informal primary caregiver, to recover the capacity to cope, in the course of their disease. The evaluation methods used will be the indicators above target-NOC and quality of life scale SF-36 (AU)</dc:description>
<dc:creator>Serrano Zurbitu, Ainhoa</dc:creator>
<dc:creator>Sabater Mateu, M Pilar</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Experimentar la muerte de un ser querido, es un hecho por el que todos hemos pasado o pasaremos en algún momento de nuestra vida. Actualmente, en nuestra sociedad todavía se continúa tratando el tema de la muerte como tabú, por ello, en ocasiones, se intentan evitar y minimizar los sentimientos y sensaciones que esta produce. Aunque a nivel teórico cada vez se sabe más, en la práctica, como consecuencia de una sociedad cada vez más tecnificada y dirigida hacia el placer y el éxito, gestionamos peor los sentimientos que esta nos provoca1. Si, a lo citado anteriormente, añadimos el hecho de que es a una persona con trastorno mental severo, a quien se le muere una persona cercana y de apoyo para completar las actividades de la vida diaria, y que es este, quien debe gestionar sus emociones y adaptarse, las necesidades de apoyo por parte de un profesional, en este caso, enfermera especialista en salud mental, son imprescindibles. Se propone una investigación de carácter analítico, longitudinal, cuantitativo, empírico, cuasi-experimental y de diseño pre-post. De esta forma, partiendo del diagnóstico NANDA: Duelo (000136)2, con el objetivo-NOC Afrontamiento de problemas (1302)3 y utilizando la intervención-NIC: Asesoramiento (5240)4, un programa para acompañar a personas con trastorno mental severo, en el proceso de duelo de su cuidador principal informal, para recuperar las capacidades de afrontamiento, dentro del curso de su enfermedad. Los métodos de evaluación utilizados serán los indicadores del objetivo-NOC anteriormente mencionado y la escala de calidad de vida SF-36 (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(207): 5-16, ene.-mar. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-105332</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Propuesta de abordaje por la enfermera de salud mental de la persona con trastorno mental severoen el proceso de duelo de su cuidador principal actualizado</dc:title>
<dc:subject>^d30212</dc:subject>
<dc:subject>^d23898</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d36377^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23274</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
