<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3877</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Progressive primary pulmonary tuberculosis (cavitary) in a 2 year old femal infant</dc:title>
<dc:creator>Navarro Villén, M</dc:creator>
<dc:creator>Domínguez Corrales, M. V</dc:creator>
<dc:creator>Andrés Martín, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La tuberculosis (TBC) sigue siendo un importante problema de salud en nuestro medio. La forma clínica más frecuente en la edad pediátrica es la pulmonar, siendo raras las cavitaciones a esta edad. Ante una TBC cavitada es necesario distinguir que estemos ante una TBC pulmonar primaria progresiva o ante una TBC pulmonar postprimaria (reactivada o tipo adulto).La primera es más frecuente en niños pequeños, y la segunda en adolescentes. La forma reactivada puede asociarse con diseminación endobronquial, coincidiendo siempre con un grave estado general.Debe realizarse un diagnóstico precoz e iniciar el tratamiento específico, que a veces se acompañará de terapia corticoidea. La evolución de estas formas en el niño suele ser hacia la curación clínica y radiológica.Presentamos un caso de TBC pulmonar primaria progresiva (cavitada) en una niña de dos años, dada la poco frecuencia de este proceso. Describimos la aportación de la Tomografía Computarizada (TC) para valorar la extensión de la lesión y la Fibrobroncoscopia (FBC) para valorar las complicaciones endobronquiales.Evolucionó hacia la curación con triple terapia antituberculosa, requiriendo el uso de corticoides durante un mes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;56(4): 358-362, jul. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3877</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tuberculosis pulmonar primaria progresiva (cavitada) en una niña de dos años</dc:title>
<dc:subject>^d14798^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14798^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200007</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
