<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34992</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Extragonadal germ cell tumor in HIV+ female</dc:title>
<dc:creator>Palomo de los Reyes, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Mostaza Fernández, J. L</dc:creator>
<dc:creator>García López, N</dc:creator>
<dc:creator>Olivares Fernández, C</dc:creator>
<dc:creator>Fuentes García, M. I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los tumores de células germinales extragondales (TCGE) son poco frecuentes, sobre todo en mujeres. Aunque no existe evidencia de asociación entre este tipo de tumor y la infección por VIH, pueden coincidir en el mismo paciente debido a que, en ambos, la máxima incidencia se da en el mismo segmento de edad. Presentamos el caso de una mujer de 27 años, politoxicómana, con infección por VIH de reciente diagnóstico, que ingresa por clínica de infección e insuficiencia respiratoria y desarrolla durante su hospitalización, diarrea, crisis tónico-clónica generalizada y hemiparesia izquierda. En las pruebas complementarias practicadas se evidencia patrón intersticial pulmonar difuso, masa mediastínica con adenopatías intratorácicas, lesión ocupante de espacio (LOE) cerebral y engrosamiento intestinal difuso. La infección respiratoria mejoró con tratamiento antibiótico de amplio espectro que incluía cotrimoxazol y levofloxacino, pero la LOE cerebral no mejoró con tratamiento antitoxoplasma. La presentación clínica inicialmente simulaba la de un linfoma diseminado, en una paciente VIH +, sin embargo, tras recibir el resultado de la biopsia de una adenopatía supraclavicular y de b-HCG se realizó el diagnóstico de tumor de células germinales extragonadal. En la revisión bibliográfica realizada (MEDLINE) no hemos encontrado ningún caso de TCGE en mujeres jóvenes con infección por VIH (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;21(8): 397-399, ago. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34992</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor de células germinales extragonadal en mujer VIH+</dc:title>
<dc:subject>^d23481</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d24718</dc:subject>
<dc:subject>^d29415</dc:subject>
<dc:subject>^d1731</dc:subject>
<dc:subject>^d8647</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d31474</dc:subject>
<dc:subject>^d31442</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200408</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
