<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042084</identifier>
<setSpec>0212-1611</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Resolution of a neck chylous fistula with oral diet treatment</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Chylous fistula after neck dissection is a welldescribed complication. This pHatology can lead to serious respiratory and nutritional complications. Therapeutical options for chylous fistula remains controversial. On last reviews, there are an agreement on the conservative management. Within of this management, low long-chain triglycerides fat diet is an essential part (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sastre, J</dc:creator>
<dc:creator>López, J</dc:creator>
<dc:creator>Marco, A</dc:creator>
<dc:creator>Morlán, MA</dc:creator>
<dc:creator>Familiar, C</dc:creator>
<dc:creator>Cánovas, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La fístula linfática es una complicación con una incidencia considerable en los pacientes sometidos a una disección cervical. Su aparición puede conducir a serios problemas respiratorios y nutricionales. El tratamiento de esta patología ha sido y es en la actualidad debatido entre los diversos especialistas implicados. En las últimas revisiones parece existir consenso en tratar de forma conservadora la mayoría de ellas. Dentro del tratamiento médico conservador, la dieta baja en triglicéridos de cadena larga, es una parte fundamental (AU)</dc:description>
<dc:source>Nutr Hosp;20(6): 429-432, nov.-dic. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042084</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Resolución de una fístula linfática cervical con tratamiento dietético oral</dc:title>
<dc:subject>^d22696^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d12280^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14679^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9524^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d29567^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d8383^s22017</dc:subject>
<dc:subject>^d9524^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d22696^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
