<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-121278</identifier>
<setSpec>0210-1637</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. The high number of publications about miniscrews is an evidence of their clinical success. Many authors recommend specific miniscrews diameter, length and site of insertion for earch case, nevertheless there is no scientific evidence to support those recommendations. Aim. The aim of this study was to quantify the primary stability of miniscrews using Periotest and evaluate the influence of diameter and length in their primary stability. Material and methods. Thirty two miniscrews with different lengths and diameters were inserted in 4 lamb heads. Their primary stability was quantified using Periotest®. The data analysis was carried out by the Statgraphics Plus® software. Results. There were no statistical significant differences in the primary stability values of all minicrews. Conclusions. Neither the length (8mm vs. 10 mm) nor the diameter (1.6 mm vs. 2 mm) influences the primary stability of miniscrews. When selecting the dimensions of miniscrew for earch case there are other factors to evaluate like cortical bone thickness or palatal mucosa depth (AU)</dc:description>
<dc:creator>Puigdollers, A</dc:creator>
<dc:creator>Orquín, M</dc:creator>
<dc:creator>Molina, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Gracias a la gran cantidad de artículos clínicos que vienen siendo publicados parecen quedar sobradamente demostrados la eficacia, la utilidad clínica, la comodidad y el alto porcentaje de éxito de los microtornillos. Son numerosos los autores que hacen sus propias recomendaciones en cuanto al lugar de colocación ideal, la longitud y el diámetro del microtornillo a emplear en cada caso, pero son pocos los estudios que dan una base científica a estas sugerencias. Objetivo: El objetivo de este estudio es cuantificar la estabilidad primaria de los microtornillos mediada mediante Periotest® y determinar la influencia de la longitud y diámetro de los microtormillos en la estabilidad primaria de éstos. Material y métodos: Se colocaron 32 microtornillos de diferentes medidas y diámetro en 4 cabezas de cordero y se cuantificó su estabilidad primaria mediante Periotest®. Los datos obtenidos fueron analizados con el programa estadístico Statgraphics Plus®. Resultados: No se hallaron diferencias estadísticas significativas entre los valores de estabilidad obtenidos para todos los microtornillos analizados. Conclusiones: Ni la longitud (8 mm frente a 10 mm) ni el diámetro (1, 6 frente a 2 mm) influyen en la estabilidad primaria de los microtornillos. A la hora de seleccionar las características del microtornillo para cada caso, existen otras variables a tener en cuenta como el grosor de las corticales o de la mucosa palatina (AU)</dc:description>
<dc:source>Ortod. esp. (Ed. impr.);46(4): 279-286, oct.-dic. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-121278</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estabilidad primaria de los microtornillos en función de su longitud y diámetro mediante periotest</dc:title>
<dc:subject>^d10145^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d10149^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8483^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d1888^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
