<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044097</identifier>
<setSpec>1130-8621</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Imported diseases: tropical pyomyositis. Description of a clinical case</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The migratory processes have favoured the proliferation of concerned diseases. The tropical pyomyositis, like example of them, is an infection prevails in tropical regions and characterized by the infection of the musculature fluted with formation of supurative abscesses and affected patient of Pyomyositis in supurative phase is analysed that moved from its country of residence in Guinea to Spain for pursuit, study and treatment of its disease. The associate specific necessities to the clinical conditioners of the infection are evaluated and prioritised, and cultural, of emotional style of live and of the patient of which the necessity is deduced to elaborate a plan of cares individualized that gave answer to each one of the altered basic necessities</dc:description>
<dc:creator>Martínez-Vilariño, Mercedes</dc:creator>
<dc:creator>Carballo-Álvarez, Montserrat</dc:creator>
<dc:creator>Llaga-Rodríguez, Montserrat</dc:creator>
<dc:creator>González-Borrella, M. Teresa</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los procesos migratorios han favorecido la proliferación de enfermedades importadas. La piomiositis tropical, como ejemplo de ellas, es una infección prevalente en regiones tropicales y que se caracteriza por la infección de la musculatura estriada con formación de abscesos supurativos y que acarrea importantes secuelas funcionales. En este trabajo, se analiza la situación clínica de una paciente afectada de piomiositis en fase supurativa que se desplazó desde su país de residencia, Guinea, a España para su estudio, diagnóstico, seguimiento y el tratamiento adecuado de su enfermedad y secuelas. Se presenta el caso con la evaluación y priorización de las necesidades específicas asociadas a los condicionantes clínicos de la infección y, paralelamente, los culturales, de estilo de vida y emocionales de la paciente. En la presentación del caso se deduce la necesidad de elaborar un plan de cuidados individualizado para dar respuesta a cada una de las necesidades básicas alteradas</dc:description>
<dc:source>Enferm. clín. (Ed. impr.);16(2): 92-98, mar. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044097</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedades importadas: piomiositis tropical. Descripción de un caso clínico</dc:title>
<dc:subject>^d9411^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d9411^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33344^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29422^s22024</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9916^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
