<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34724</identifier>
<setSpec>1135-3074</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Women as an essential element in a community experience of nutrition education</dc:title>
<dc:creator>Reyes, Denia</dc:creator>
<dc:creator>Pita, Gisela</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, Annia</dc:creator>
<dc:creator>Serrano Sintes, Graciela</dc:creator>
<dc:creator>Macías, Consuelo</dc:creator>
<dc:creator>Martín González, Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El médico de la familia, por constituir el eslabón primario de nuestro sistema de salud, debe jugar un papel importante en la educación de aspectos alimentario-nutricionales de la población que atiende. El objetivo de este trabajo es evaluar los logros alcanzados por un programa de educación nutricional con personas responsables de la alimentación familiar, puesto en marcha desde un consultorio del médico de la familia. Materiales y métodos: Se ha diseñado un programa de educación nutricional dirigido a las personas responsables de la alimentación familiar. El programa se diseñó y se implementó desde un consultorio del médico de familia con el objetivo de incrementar los conocimientos generales para mejorar la alimentación, con énfasis en frutas y vegetales como fuentes de vitaminas. Previamente se aplicaron encuestas para recoger en todos los participantes datos generales, fuentes de información sobre alimentación y conocimientos de alimentación y nutrición con énfasis en frutas y vegetales. Se recogió información cualitativa sobre conocimientos de alimentación del niño y el anciano por medio de grupos focales. Se diseñó el programa de actividades de educación a aplicar en la comunidad por los resultados obtenidos de las encuestas y los grupos focales, el tiempo propuesto fue de cuatro meses en el primer semestre del año 2000. Resultados: La mitad de la población tenían menos de 44 años y el 79,2 por ciento un nivel de escolaridad medio o más, por lo que hizo factible el desarrollo del programa diseñado. En la primera encuesta prevaleció la transmisión familiar y ya en la encuesta final resultó ser el médico de la familia la principal fuente de información, manteniéndose en segundo lugar la transmisión familiar y en tercer lugar los medios masivos de comunicación. La identificación del nutriente principal con el alimento estuvo afectada por la falta de identificación de las leguminosas como fuente de proteína vegetal y los cereales como fuente de carbohidratos. Se logró un incremento significativo de los conocimientos con respecto a la proporción en la cual deben estar los alimentos en cada comida y la distribución de las comidas durante el día. Con relación particular de las frutas y los vegetales se incrementó significativamente el conocimiento de su aporte de fibra dietética y de manera no significativa su aporte de vitaminas y minerales. El porcentaje de respuestas calificadas como bueno y excelente en la evaluación de los conocimientos aumentó significativamente al final de las actividades educativas. Se recomienda el desarrollo de programas académicos, dirigidos a la capacitación del personal de la salud (médicos y enfermeras) y trabajadores sociales, que puedan transmitir la información y cumplan la función educativa a los diferentes grupos vulnerables y particularmente a las personas responsables de la alimentación de la familia (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. nutr. comunitaria;10(2): 64-69, abr. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34724</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La mujer como eje de una experiencia comunitaria de educación nutricional</dc:title>
<dc:subject>^d16570^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d16554^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d5350^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d6227</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16554^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d16476^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d16558^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d16569^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11253^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d16558^s22055</dc:subject>
<dc:subject>^d24439</dc:subject>
<dc:subject>^d16569^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11253^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d9932^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d28597^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200404</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
