<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-043947</identifier>
<setSpec>1699-8855</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Solitary fibrous tumour of the pleura. Clinical and pathological findings</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Solitary fibrous tumours of the pleura (SFTP) areuncommon neoplasms. Such well circumscribed tumors ariseusually from submesothelial tissue and may have a pedicleattached to the pleura. Generally asymptomatic, theyusually have a benign behavior. Clinical and radiologicalfindings suggest peripheral lung tumours or pleural mesothelioma.Histopathologically they are characterized by thepresence of spindle-shaped or oval cells with variable cellularity,scattered haphazardly among a collagenized stroma.Usually positive for CD34 and vimentin, they are negativefor cytokeratin. Histological indicators of malignancy arehigh cellularity, more than 4 mitotic figures per 10 HPF,nuclear pleomorphism and hemorrhage. Good prognosis isassociated with presence of a pedicle, circumscription, sizeless than 10 cm, complete resection and absence of lunginvasion. Overexpression of p53 and high label index of Ki67 are associated with poor outcome. We analyzed threeSFTP, two with benign clinical and morphological characteristicsand one with histopathological indicators of malignancyand pulmonary osteoarthropathy at diagnosis</dc:description>
<dc:creator>Musto, María Luisa</dc:creator>
<dc:creator>Wins, Richard</dc:creator>
<dc:creator>Ardao, Gonzalo</dc:creator>
<dc:creator>Gualco, Gabriela</dc:creator>
<dc:creator>Ortega, María Virginia</dc:creator>
<dc:creator>Maggiolo, José</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tumor fibroso solitario de topografía pleural (TFSP)es una neoplasia infrecuente, probablemente originada en eltejido conectivo submesotelial. Dichas neoplasias crecendentro del espacio pleural, usualmente unidos a la hoja visceralde la pleura por un pedículo. Clínica e imagenológicamentepueden ser confundidos con mesoteliomas localizadoso tumores primitivos de pulmón. Histológicamenteestán constituidos por células fusiformes, con grados variablesde celularidad y de tejido extracelular. El perfil inmunohistoquímicocaracterístico, con positividad para vimentinay CD34 junto a la negatividad para citoqueratina, permitedistinguirlo del mesotelioma maligno. Los factoresconsiderados de buen pronóstico son: presencia de pedículo,circunscripción o encapsulamiento, tamaño menor a 10cm, resección completa y ausencia de invasión pulmonar.Los criterios histológicos de malignidad incluyen: hipercelularidad,más de 4 mitosis por 10 CGA, pleomorfismocelular, necrosis y hemorragia. Se ha reportado que lostumores con sobreexpresión de la proteína p53 y con un elevadoporcentaje de células neoplásicas Ki 67 positivas, seasocian a un pobre pronóstico. Presentamos 3 casos deTFSP, 2 de ellos con características clínico-patológicas decomportamiento benigno, que fueron hallazgos incidentalesen exámenes radiológicos. El caso restante se manifestó conun cuadro clínico de osteoartropatía pulmonar hipertrofiante,mostrando en la histología características de malignidad</dc:description>
<dc:source>Rev. esp. patol;38(1): 21-25, ene.-mar. 2005. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-043947</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tumor fibroso solitario de la pleura. Aspectos clínico-patológicos</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24373^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d32848^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d29089^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33060^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11426^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d7802</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d31268^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d15150</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
