<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-137444</identifier>
<setSpec>2173-9218</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Abarán manifesto: the community pharmacist in home care and care in the community</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In recent years life expectancy in Spain has increased considerably, meaning that 18% of the population is currently older than 65 (those over 80 account for 6%) and it is predicted that in just fifteen years a quarter of the population will be over 65. Some estimates even indicate that Spain will have the third most elderly population in the world by 2050.  In addition to this, as people grow older they tend to suffer from more chronic diseases that gradually reduce their quality of life. As people reach old age it is therefore common for them to suffer from various complaints, resulting in frailty and dependence. Moreover, although the available data suggest that 72% of over-65s are patients with chronic diseases, this phenomenon is not exclusively linked to aging, as chronic diseases also affect children and young people (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sociedad Española de Farmacia Familiar y Comunitaria (SEFAC)</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En los últimos años la esperanza de vida en España ha aumentado considerablemente, de modo que actualmente el 18 por ciento de la población es mayor de 65 años (los mayores de 80 años son el 6 por ciento) y con previsiones de que en solo quince años una de cada cuatro personas superará esa edad. Algunas estimaciones apuntan, incluso, a que España será el tercer país más envejecido del mundo en 2050. A esto hay que añadir que a medida que la vida de las personas avanza suelen ir apareciendo enfermedades crónicas que, poco a poco, van reduciendo su calidad de vida, de tal manera que al llegar a la vejez es frecuente que se den varias patologías y que ello produzca un estado de fragilidad y dependencia. Además, y aunque según los datos disponibles el 72 por ciento de los mayores de 65 años son pacientes con patologías crónicas, no se debe olvidar que la cronicidad no está exclusivamente ligada a la edad, sino que afecta también a población infantil y juvenil (AU)</dc:description>
<dc:source>Farm. comunitarios (Internet);7(1): 3-4, mar. 2015.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-137444</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Manifiesto Abarán: el farmacéutico comunitario en la atención domiciliaria y sociosanitaria</dc:title>
<dc:subject>^d29633</dc:subject>
<dc:subject>^d3189^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10786^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d16008</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d50249</dc:subject>
<dc:subject>^d28563^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d36312</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201503</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
