<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28732</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Martínez Rodríguez, José Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Benito Menni, Complejo Asitencial en Salud Mental</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Asistimos en España a la promoción de modelos genéricos de calidad en las organizaciones sanitarias procedentes del campo industrial. Se trata de modelos poco específicos que no están originalmente diseñados para garantizar la calidad en la prestación de cuidados de salud. Los Programas de Garantía de Calidad parecen una alternativa útil en el ámbito de las atenciones psiquiátricas. Este tipo de programas ha de tener en cuenta necesariamente la Tarea primaria que la organización ha de cumplir para sobrevivir, definiendo los aspectos normativos, existenciales y fenomenológicos de la misma. La introducción de un Programa de Garantía de Calidad puede entrar en conflicto con la distribución de la autoridad en la organización a distintos niveles. Es preciso analizar y tener en cuenta la dinámica Institucional. Esto permite afrontar con éxito los problemas de implantación, muchos de ellos relacionados con conflictos que dificultan conseguir la Tarea primaria de la Institución (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(174): 313-327, 2003. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28732</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tarea primaria, dinámica institucional y garantia de calidad en salud mental</dc:title>
<dc:subject>^d6418^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d6934</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d72^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d16836</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d12222^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d8775^s22049</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200300</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
