<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-8622</identifier>
<setSpec>1130-5665</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Articular cartilage and growth factors (second part)</dc:title>
<dc:creator>Vega, J. A</dc:creator>
<dc:creator>García Suárez</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Almagro, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Mapfre</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La supervivencia de los condrocitos adultos y la síntesis de los componentes de la matriz extracelular del cartílago articular es regulada por una serie de moléculas sistémicas y/o locales denominadas factores de crecimiento. Estas sustancias podrían estar implicadas en la etiopatogenia de algunas enfermedades degenerativas del cartílago y han comenzado a utili- zarse con éxito en el tratamiento experimental de las mismas. En este trabajo se realiza una revisión acerca de las acciones de los factores de crecimiento IGFS, TGFS, FGFS, EGF, PDGF y neurotrofinas sobre el cartílago articular y las complejas relaciones que mantienen con las citoquinas. También se exponen los datos obtenidos a partir de animales tramgénicos deficientes o hiperpreductores de estas moléculas y los resultados de la terapia génica usando condrocitos transfectados con los genes de que codifican para diferentes moléculas que intervienen en la biología del cartílago (AU)</dc:description>
<dc:source>MAPFRE med;11(4): 291-297, oct. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-8622</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cartílago articular y factores de crecimiento (segunda parte)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d9346</dc:subject>
<dc:subject>^d29340^s22033</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28903^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29460^s22006</dc:subject>
<dc:subject>^d2402^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2401^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d22833</dc:subject>
<dc:subject>^d29460^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d23851^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29598^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d30545^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d29598^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
