<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21540</identifier>
<setSpec>0001-6519</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Osteoma and exostosis of the external auditory meatus: a clinical diagnosis</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Proliferative osseous lesions usually found in the external ear are exostoses and osteomata. In other sites they are clearly different entities, but in this location histopathologic differential features are not so reliable in the study of the specimens. An occlusive osteomata is shown, with the typical clinical presentation demonstrated in a multiplanar CT. Microscopically, the lesion consisted of mature bone trabeculae, separated by medular spaces with fibrovascular tissue, characteristic features of osteomata. However, in the most superficial areas, lines of bone apposition, like those in exostoses, were found. A literature review confirms the lack of specificity of the histopathologic study, so diagnosis is based on clinical data (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Sanidad y Ediciones (SANED, S.L.)</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Las lesiones proliferativas óseas que habitualmente se presentan en el oído externo son la exóstosis y el osteoma. En otras partes del organismo son entidades claramente diferenciadas, pero en esta localización las diferencias histopatológicas no son tan constantes en el estudio de las piezas resecadas. Presentamos un osteoma oclusivo, típico desde el punto de vista clínico, demostrado mediante TC multiplanar. Microscópicamente, la lesión estaba formada por trabéculas óseas maduras de hueso compacto, separadas por espacios medulares con tejido fibrovascular, rasgos característicos de los osteomas. Sin embargo, en las áreas más superficiales, se observaron líneas de aposición ósea indistinguibles de las exóstosis. La revisión de la literatura nos confirma la falta de especificidad del análisis histopatológico convencional, siendo por tanto los datos clínicos la base del diagnóstico diferencial (AU)</dc:description>
<dc:source>Acta Otorrinolaringol Esp;54(3): 229-232, mar. 2003. ilus</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Osteoma y exóstosis del conducto auditivo externo: un diagnóstico clínico</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Benito, E</dc:creator>
<dc:creator>Puig, A</dc:creator>
<dc:creator>Granell, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-21540</dc:identifier>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10196^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d28011^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d4492^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
