<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-98991</identifier>
<setSpec>1989-7790</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Work-family balance and occupational health: Is this relationship possible? Current situation in the study of work-family conflict and recovery from stress</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The economic and social changes of the last years have created new organizational and family structures that affect workers. As a result, new psychosocial risks appear, as the conflict between work and family life. To meet work and family demands, people need time to recover from the expended effort. Thus, to improve the quality of life of the employee, it is necessary to attend to the well-being of the person in general. The aim of this paper is to review the main lines of research emerged during the last decades on these topics. First, we analyze the background and consequences of work-family conflict as well as the main variables affecting this process. Second, we examine recent literature on &#147;recovery from stress&#148;, focusing on the strategies that may help workers to overcome the efforts made during the daily routine. Finally, we present the main lines of prevention and intervention in the organizational and individual levels, aimed at reducing job stressors, promoting family-friendly policies and developing recovery strategies (AU)</dc:description>
<dc:creator>Sanz Vergel,  Ana Isabel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los cambios económicos y sociales de los últimos años han generado nuevas estructuras organizacionales y familiares que afectan a los trabajadores. Aparecen así nuevos riesgos psicosociales, como el conflicto entre la vida laboral y familiar. Para poder enfrentarse a las demandas del trabajo y de la familia, es necesario tener un tiempo para recuperarnos del esfuerzo realizado. Así pues, para mejorar la calidad de vida del empleado, es necesario atender al bienestar de la persona en su conjunto. El objetivo del presente artículo es revisar las principales líneas de investigación surgidas en las últimas décadas en torno a estos temas. En primer lugar, se analizan los factores antecedentes del conflicto trabajo familia así como sus consecuencias y diversas variables que intervienen en este proceso. Posteriormente, se examina la literatura reciente sobre &#147;recuperación del estrés&#148;, atendiendo a las estrategias que pueden ayudar a los trabajadores a superar los esfuerzos llevados a cabo en la rutina diaria. Por último, se presentan las principales líneas de prevención e intervención a nivel organizacional e individual, dirigidas a reducir los estresores laborales, promover políticas de conciliación y desarrollar estrategias de recuperación (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. segur. trab;57(supl.1): 115-126, 2011. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-98991</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Conciliación y salud laboral: ¿una relación posible? Actualidad en el estudio del conflicto trabajo-familia y la recuperación del estrés</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2087^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29938^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d5299</dc:subject>
<dc:subject>^d16629</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13703^s22056</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201100</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
