<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-25847</identifier>
<setSpec>0048-7120</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of female urinary incontinence</dc:title>
<dc:creator>González Rebollo, A</dc:creator>
<dc:creator>Blázquez Sánchez, E</dc:creator>
<dc:creator>Rioja Toro, J</dc:creator>
<dc:creator>Romo Monje, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Se pretende exponer nuestra experiencia, en cuanto al manejo, sistemática y resultados del tratamiento rehabilitador de la incontinencia urinaria femenina. Material y método: Desde finales del año 1997 a abril de 2002, se han llevado a cabo 79 protocolos de valoración y tratamiento de la incontinencia urinaria femenina. El tratamiento ha consistido en una asociación de cinesiterapia del suelo pélvico y electroestimulación intracavitaria vaginal reforzada mediante biofeedback. Las pacientes han sido valoradas antes de iniciar el tratamiento, al finalizarlo y a los seis meses. Para ello se han empleado tanto métodos subjetivos (guía de parámetros clínicos relacionados con la incontinencia) como métodos objetivos (valoración manométrica). Resultados: Desde el punto de vista clínico, se obtuvo una curación del 16,12 por ciento de las pacientes (ausencia total de sintomatología), el 58,06 por ciento tuvieron una mejoría (cuando mejoraron en dos de los tres parámetros considerados cómo más indicativos del grado de incontinencia: estímulos desencadenantes de la micción, intensidad de las pérdidas y número de compresas/día) y el 25,82 por ciento restante se mantuvieron igual sin modificación o muy leve de la clínica. Estos resultados se mantuvieron a los seis meses de la última valoración. Los resultados de las pruebas funcionales no fueron tan expresivos como los anteriores. Conclusión: El tratamiento mediante diferentes técnicas rehabilitadoras de la incontinencia urinaria leve o moderada puede ser un primer paso, antes de iniciar tratamientos más invasivos, gracias a los buenos resultados obtenidos y a la gran aceptación por parte de las pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rehabilitación (Madr., Ed. impr.);37(2): 79-85, mar. 2003. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-25847</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento rehabilitador de la incontinencia urinaria femenina</dc:title>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8537^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d14949^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d36319^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
