<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60173</identifier>
<setSpec>1135-2841</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In September 2006, an outbreak of hepatitis A occurred in a day-care centre of Madrid. Pupils and keepers were affected, and it was spread to the children´s families. Patients and methods. We performed a descriptive study of this outbread: epidemiological research and the control measures adapted. Being included as cases of the outbreak the confirmed one by laboratory, symptomatic or asymptomatic. Results. The number of cases was 19:5 children and 14 adults. 17 of them were symptomatic and 2 children asymptomatic. The cases of the centre were 4:3 pupils and 1 keeper. Between the tertiary cases, 10 parents, 2 brothers, 2 uncles and 1 cousin were affected. 19 cases had presented positive serology and 3 (all were adults) were hospitalized. The control measures were: sanitary education for staff members and parents, and vaccination of all pupils aged more than 1 year, keepers and family contacts of all pupils of the centre. After vaccination, one case only appeared: a relative of one pupil. Conclusions: the control measures were realized quickly, and the vaccination also was prescribed to the relatives of asymptomatic cases. These were the keys to control the outbreak effectively. Day-care centre workers should be immunized against hepatitis a. When cases in adults are detected should be researched a possible link to infantile collective (AU)</dc:description>
<dc:creator>Barbas, F. J</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez, M</dc:creator>
<dc:creator>Lasheras, D</dc:creator>
<dc:creator>Cáceres, G. G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Durante el verano de 2006 tuvo lugar un brote de hepatitis A en un escuela infantil de Madrid. Afectó a alumnos y cuidadores del centro, pero no se detectó hasta la aparición de varios casos entre los convivientes familiares de los niños. Pacientes y métodos. Se realiza un estudio descriptivo del brote: investigación epidemiológica y medidas de control adoptadas. Se incluyen como casos del brote los confirmados con serología sintomáticos o asintomáticos. Resultados. El número total de casos ha sido de 19:5 niños y 14 adultos. 17 han tenido sintomatología clínica compatible con hepatitis y 2 niños han sido asintomáticos. El número de casos en el centro ha sido de 4:3 alumnos y una auxiliar. Entre los casos terciarios se han afectado 10 padres de alumnos, 2 hermanos, 2 tíos y un primo. 19 caos se han confirmado serológicamente y 3 adultos han necesitado un ingreso hospitalario. Las medidas de control han sido: educación sanitaria a los trabajadores del centro infantil y a los padres de los alumnos, y vacunación a los niños mayores de 1 año, cuidadores y convivientes familiares de todos los alumnos del centro. Tras la vacunación se notificó un caso más en el entorno familiar de uno de los alumnos. Conclusiones: Para controlar el brote de forma eficaz, se debe indicar la vacunación a los contactos familiares de todos los alumnos de la escuela infantil, hayan sido o no casos clínicos. El personal que atiende a niños en escuelas infantiles debería estar protegido frente a hepatitis A. Siempre que se detecten casos en adultos se debería investigar la posible relación con un colectivo infantil (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. prev;14(3): 17-21, jul.-sept. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60173</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Brote de hepatitis A en una escuela infantil de Madrid</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d6658^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d29592^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d12955^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6658^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28589^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d28571</dc:subject>
<dc:subject>^d13411^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200809</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
