<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29065</identifier>
<setSpec>1137-2834</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neurogenic pain and maxillofacial ischemic osteonecrosis. a review</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>Medicina Oral, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La "osteopatía alveolar cavitaria" se describió como una enfermedad oral de origen infeccioso, caracterizada por la presencia de lesiones cavitar as, osteopáticas, alveolares, de tamaño significativo, no detectables radiológicamente y secundarias a la persistencia tras exodoncias de procesos infecciosos crónicos en el hueso alveolar de los maxilares. Esta osteopatía alveolar cavitaria, ha sido implicada, como causa frecuente, en la génesis de la neuralgia idiopática del trigémino y del dolor facial atípico. En 1992, se establece el concepto de Osteopatía alveolar cavitaria causada por la necrosis isquémica del hueso alveolar. Recientes estudios de coagulación describen alteraclones isquémicas en la médula ósea alveolar como causante de la cavitación tras una exodoncia, la osteonecrosis ósea maxilar podría ser el resultado de una trombosis con o sin hipofibrinolisis, que produciría la obstrucción de los espacios vasculares. comprometiendo el flujo sanguíneo de la región (AU)</dc:description>
<dc:source>Med Oral;8(3): 157-165, mayo 2003.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Dolor neurógeno orofacial y osteonecrosis isquémica maxilofacial. Revisión bibliográfica</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Peñarrocha, Miguel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-29065</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7678</dc:subject>
<dc:subject>^d14676</dc:subject>
<dc:subject>^d19551</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24237</dc:subject>
<dc:subject>^d10200</dc:subject>
<dc:subject>^d8605</dc:subject>
<dc:date>200305</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
