<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-135206</identifier>
<setSpec>0034-0618</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Soil in the biosphere and its impact on Environmental Health</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In this work, we examine the role of soil in the development of terrestrial ecosystems and its influence on environmental health. Not all studies on the factors involved in environmental evolution have considered the edaphosphere as the system where water, air, organic matter and minerals blend to form our planet's skin. By dealing with soil as a system without which no life could ever exist, we aim to find some answers that may help environmental indicators identify natural processes. Population growth and the in- creasingly accelerated development are leading to a situation where the ìsustainabilityî concept may no longer be applicable. Studying soil with a view to understanding the way it acts and how it relates to human health is a challenge to be urgently met by all soil scientists (AU)</dc:description>
<dc:creator>González Huecas, Concepción</dc:creator>
<dc:creator>López Lafuente, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Se analiza en este trabajo el papel que juega el suelo en el desarrollo de los ecosistemas terrestres y su influencia en la salud ambiental. No siempre que se han estudiado los factores que intervienen en la evolución del medioambiente se ha tenido en cuenta la edafosfera como el sistema donde agua, aire, materia orgánica y materia mineral se entremezclan para formar la epidermis del planeta. Tratamos, a partir de entender el suelo como un sistema sin el cual la vida no existiría, de encontrar algunas respuestas que ayuden a los indicadores ambientales a detectar los procesos que tienen lugar en la naturaleza. El crecimiento de la población y la aceleración del desarrollo están llevando a una situación en la que no se podrá aplicar el concepto de .sostenibilidad.. Estudiar el suelo para entender su funcionamiento y su relación con la salud de los habitantes es un reto que debe ser asumido con urgencia por los científicos que estudian el suelo (AU)</dc:description>
<dc:source>An Real Acad Farm;70(2): 381-416, abr.-jun. 2004. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-135206</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El suelo en la biosfera y su repercusion en la Salud Ambiental</dc:title>
<dc:subject>^d28446^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d15342^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28446^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d28017^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d28455^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d25168^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16209</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d15342^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d28446^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d28455^s22018</dc:subject>
<dc:subject>^d4531^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d51584^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d28446^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d25168^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d28017^s37748</dc:subject>
<dc:subject>^d51584^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d31494</dc:subject>
<dc:subject>^d28455^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d28455^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
