<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5820</identifier>
<setSpec>0212-6982</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical-biological impact of pS2 positivity in infiltranting ductal carcinomas of the estrogen receptive breast receptor</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Ruibal, A</dc:creator>
<dc:creator>Pardo, C</dc:creator>
<dc:creator>Río, M. C. del</dc:creator>
<dc:creator>Arias, J</dc:creator>
<dc:creator>Tejerina, A</dc:creator>
<dc:creator>San Román, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Lapeña, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La proteína pS2 está regulada por los estrógenos, pero puede expresarse también en tumores mamarios hormonoindependientes. Con objeto de analizar el impacto clínico-biológico de la positividad para la pS2 (&gt; 2n/mg prt.) en carcinomas ductales infiltrantes de mama (CDI), receptores de estrógenos negativos (7 por ciento y fase S &gt; 14 por ciento, así como inferiores porcentajes de N+&gt;10 y aneuploidía. Asimismo, fueron con mayor frecuencia CD44v6+. Los mismos resultados se observaron al considerar también la positividad o no de los receptores de progesterona.Conclusiones: Los resultados anteriores nos inducen a considerar que la positividad para la pS2 en los CDI REse asocia a parámetros de hormonodependencia, buena diferenciación y menor proliferación celular, lo que puede traducir un mejor comportamiento clínico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Med Nucl;19(6): 428-433, oct. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5820</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Impacto clínico-biológico de la positividad de la pS2 en carcinomas ductales infiltrantes de mama receptor de estrógenos negativos</dc:title>
<dc:subject>^d24373</dc:subject>
<dc:subject>^d3619</dc:subject>
<dc:subject>^d23923</dc:subject>
<dc:subject>^d24305</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d24479</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24352</dc:subject>
<dc:subject>^d31593</dc:subject>
<dc:subject>^d1968</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
