<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-104367</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Summary Background: Less frequent dosing regimens during anemia treatment could benefit Peritonea lDialysis (PD) patients. We investigated the effectiveness of darbepoetin alfa dosed every-other-week (Q2W) for maintaining hemoglobin (Hb) levels (11-13 g/dL).  Patients and Methods: One hundred and nine PD patients from 14 centers participated in an 8-month observational, prospective study. Patients (Hb 11-13 g/dL) receiving weekly (QW) darbepoetin alfa switched to Q2W dosing at the investigator&#146;s discretion. Doses were adjusted according to published guidelines. Results: Sixty-nine percent (75 out of 109) of patients switched to Q2W dosing. Thirty-three percent maintained the g/week, equivalent to twice the previous mean weekly dose(26.1-25.8 g/week, QW dose). Forty-seven percent received a dose reduction (35.8-20.2 equivalent to the previous QW dose). More patients in the maintenance dose group 11 g/dL than those receiving a reduced weekly dose (80% vs. had Hb levels 51.4%, respectively, p =0.0236). During the Q2W phase, the mean Hb level ranged from 12.0-12.5 g/dL for the maintenance dose group and 11.5-12.0 g/dL for the reduced dose group. From the switch to the end of the study, the mean (SD)change in Hb was -0.7 g/dL (0.98 g/dL, p = 0.0557) and -0.6 g/dL (1.6 g/dL, p = 0.1296) for the maintenance and reduced dose groups, respectively. The Q2W darbepoetin alfa was well tolerated. Only a single treatment-related adverse event (polycythemia) occurred.  Conclusion: The majority of PD patients receiving QW darbepoetin alfa can be effectively switched to Q2Wand still maintain their Hb level (AU)</dc:description>
<dc:creator>Grupo de estudio AMG-DAR-2003-01</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: regímenes de administración menos frecuentes durante el tratamiento de la anemia podrían beneficiar a los pacientes en Diálisis Peritoneal (DP). Se ha investigado la eficacia de darbepoetin alfa administrado quincenalmente (C2S)para mantener los niveles de Hemoglobina (Hb) (11-13 g/dl). Pacientes y métodos: en este estudio observacional, prospectivo y de ocho meses de duración, participaron 109 pacientes en DP procedentes de 14 centros. Los pacientes (Hb 11-13 g/dl) tratados semanalmente (CS) con darbepoetin alfa pasaron a un régimen de dosificación quincenal (C2S) a criterio del investigador. Las dosis se ajustaron según las directrices vigentes. Resultados: un 69% (75 de 109) de los pacientes cambió a la dosificación C2S. Un 33% mantuvo la dosis semanal media previa26,1-25,8 µg/semana (equivalente al doble de la dosis CS previa). Un 47%, recibió una dosis reducida (35,8-20,2 equivalente a la dosis CS previa). Un número mayor de pacientes en el grupo de mantenimiento 11 g/dl en comparación con los pacientes de la dosis presentó niveles de Hb tratados con una dosis semanal reducida (80 frente a 51,4%, respectivamente; p = 0,0236).Durante la fase C2S, el nivel medio de Hb osciló entre 12,0 y12,5 g/dl en el grupo con mantenimiento de la dosis y entre11,5 y 12,0 g/dl para el grupo con reducción de dosis. Desde la conversión hasta el final del estudio, el cambio medio (DE) enl os niveles de Hb fue de -0,7 g/dl (0,98 g/dl, p = 0,0557) y -0,6g/dl (1,6 g/dl, p = 0,1296) para los grupos con mantenimiento y reducción de dosis, respectivamente. Darbepoetin alfa administrada quincenalmente fue bien tolerada. Únicamente tuvo lugar un solo acontecimiento adverso relacionado con el tratamiento (policitemia). Conclusión: la mayoría de pacientes en DP tratados con darbepoetin alfa puede cambiar a C2S eficazmente manteniendo sus niveles de Hb (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;29(2): 136-142, mar.-abr. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-104367</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El cambio en la frecuencia de administración de darbepoetin alfa (de semanal a quincenal) mantiene los niveles de hemoglobina en pacientes en diálisis peritoneal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29504^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d22189^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d5009^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d23663^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d755^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d29387^s22079</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
