<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1593</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Survival after extra-hospital cardiac arrest in Spain</dc:title>
<dc:creator>Álvarez Fernández, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Zapata, M</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Mon Soto, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Aumentar el conocimiento sobre la parada cardíaca extrahospitalaria (PCR-EH) en España. Método. Analizamos 6.684 episodios de PCR-EH publicados entre junio de 1987 y julio de 1999. Estudiamos los siguientes parámetros: intentos de resucitación, supervivencia inicial (llegada del paciente vivo al hospital), precoz (alta del hospital) y tardía (6 meses), así como la relación incidencia/supervivencia. Comparamos los resultados con 31.078 episodios publicados de PCR-EH incluidos en 31 referencias internacionales. Resultados. Se intentó la resucitación en 3.642 (54,5 por ciento). La edad media fue de 61 ñ 8 años; un 68,5 por ciento eran varones; más del 50 por ciento fueron presenciadas pero el testigo inició reanimación cardipulmonar (RCP) en el 12,5 por ciento. Los intervalos llamada-respuesta fueron menores de 10 min pero el 51,3 por ciento fueron ritmos bradiasistólicos. La incidencia fue de 24 PCR-EH tratadas por 100.000 habitantes/año; la supervivencia inicial fue del 26,2 por ciento (8/100.000 habitantes/año) y la precoz del 10,1 por ciento (2/100.000 habitantes/año), aumentando anualmente (r = 0,079, r = 0,082 y r = 0,211); la supervivencia tardía fue del 5,4 por ciento (1/100.000 habitantes/año), con descenso anual (r = -0,647). El porcentaje de pacientes dados de alta vivos no difieren globalmente de la bibliografía (10,7 por ciento), pero allí se describe un mayor número de PCREH tratadas (59 ñ 25/100.000 habitantes/año; t = 4,548; gl = 14; p &lt; 0,001) y la curva incidencia/ supervivencia se desplaza a la derecha (mayor supervivencia a cualquier nivel de incidencia). Se detecta una considerable mortalidad evitable. Conclusiones. La efectividad de los equipos de emergencias españoles en el tratamiento de la parada cardíaca extrahospitalaria es comparable a la bibliografía internacional, pero con una incidencia menor y un aplanamiento del perfil de incidencia/supervivencia, lo que parece orientar hacia un escaso desarrollo de los primeros eslabones de la "cadena de supervivencia" (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);25(6): 236-243, ago. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1593</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Supervivencia en España de las paradas cardíacas extrahospitalarias</dc:title>
<dc:subject>^d6475</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200108</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
