<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5584</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Morbidity attributable to calculi left in the abdominal cavity after laparoscopic cholecystectomy</dc:title>
<dc:creator>López Herrero, J</dc:creator>
<dc:creator>Hernández Matías, A</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de Adana, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Ortega Deballon, P</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Luengas, D</dc:creator>
<dc:creator>García Septiem, J</dc:creator>
<dc:creator>Moreno Azcoita, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar la morbilidad postoperatoria atribuible a los cálculos abandonados en la cavidad abdominal tras colecistectomía laparoscópica. Diseño. Estudio retrospectivo de cohortes. Pacientes y métodos. Se revisaron las colecistectomías laparoscópicas realizadas en el Hospital Universitario de Getafe entre 1991 y 1997. Se excluyeron los pacientes con signos de colecistitis aguda, hidropesía vesicular o vesícula escleroatrófica. En 22 casos hubo rotura de la pared vesicular con abandono de uno o más cálculos en la cavidad peritoneal al finalizar la intervención (cohorte de cálculos libres), mientras que en 277 casos la vesícula biliar tenía la pared íntegra. Entre estos últimos, se extrajo una muestra de 22 casos operados por los mismos cirujanos (cohorte control). El seguimiento ambulatorio fue de 42 meses. El análisis estadístico se realizó con el programa SPSS. Resultados. No se registró ninguna complicación pulmonar o intraabdominal, ni tampoco hubo reintervenciones. En la cohorte de cálculos libres, la duración de la cirugía fue 25 min más larga (p &lt; 0,02) y la estancia media postoperatoria fue 0,6 días mayor (p &lt; 0,04). Conclusiones. En ausencia de enfermedad inflamatoria, el abandono de cálculos en la cavidad peritoneal prolonga el tiempo quirúrgico y la estancia hospitalaria, pero no aumenta la morbilidad postoperatoria (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);68(3): 226-228, sept. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5584</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Morbilidad atribuible a los cálculos abandonados en la cavidad abdominal tras la colecistectomía laparoscópica</dc:title>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d28631^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d24011^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d5^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d24011^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d10719^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29328^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d30788^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30961^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d10719^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d24011^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30788^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d28587</dc:subject>
<dc:subject>^d29328^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30961^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d30788^s28898</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22047</dc:subject>
<dc:subject>^d5^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d2473^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d5^s22053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
