<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-26262</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Tortuosity of the internal carotid artery and its implications for oropharyngeal and skull base surgery</dc:title>
<dc:creator>Halpin, S. F. S</dc:creator>
<dc:creator>Shone, G. H</dc:creator>
<dc:creator>Kamal Muhammad, J</dc:creator>
<dc:creator>Penrose-Stevens, A</dc:creator>
<dc:creator>Framiñán, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los libros clásicos de anatomía insisten en la invariabilidad de la trayectoria de la arteria carótida interna (ACI) desde la bifurcación hasta la base del cráneo. Existen pocos trabajos en la literatura referentes a las desviaciones de esta trayectoria ya sea secundarias a trastornos en su desarrollo, o bien a trastornos adquiridos. Presentamos el caso de una ACI cervical que se manifestó clínicamente como una masa pulsátil faríngea. El diagnóstico diferencial incluye dilatación de la arteria faríngea ascendente, aneurisma de la ACI cervical y desplazamiento de la ACI por un tumor. Su presencia obliga a un estudio radiológico cuidadoso para intentar establecer el diagnóstico y planificar la cirugía. Una ligadura inadvertida o una lesión a una ACI tortuosa puede dar lugar a complicaciones serias e incluso fallecimiento. Revisamos los estudios clínicos, radiológicos y en cadáveres de las variantes de la ACI cervical (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);13(3): 225-228, 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-26262</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tortuosidad de la arteria carótida interna y sus implicaciones en la cirugía de la base de cráneo y de la cirugía orofaríngea</dc:title>
<dc:subject>^d24285</dc:subject>
<dc:subject>^d2381</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d19283</dc:subject>
<dc:subject>^d10138</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10333</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
