<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11649</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Trends in antibiotic consumption in Spain, 1985-2000</dc:title>
<dc:creator>Madurga Sanz, Mariano</dc:creator>
<dc:creator>Lázaro Bengoa, Edurne</dc:creator>
<dc:creator>Abajo Iglesias, Francisco J. de</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">FUNDAMENTO: Analizar la evolución del consumo de antibióticos con cargo al Sistema Nacional de Salud en los últimos 16 años en España y en sus diferentes comunidades autónomas (CC.AA.). MATERIAL Y MÉTODO: Se estudió el consumo de todos los antibióticos utilizados en España, bien solos o en combinación, a través de la base de datos ECOM del Ministerio de Sanidad y Consumo, que contiene los envases dispensados por las farmacias con cargo al Sistema Nacional de Salud (SNS). Los datos se han expresado en dosis diarias definidas por 1.000 habitantes y día (DHD), de acuerdo con la metodología recomendada por la Organización Mundial de la Salud (OMS). Los datos demográficos se obtuvieron del Instituto Nacional de Estadística. RESULTADOS: En el año 1985 el consumo total de antibióticos a cargo del SNS fue de 21,9 DHD y en 2000 de 20,4 DHD. A lo largo de los 16 años estudiados se distinguen tres fases: a) la primera hasta 1989 en la que se observa un ligero descenso del consumo (-1,1 DHD; -5,0 por ciento), debido básicamente a la caída de las combinaciones de antibióticos a dosis fijas y la asociación de sulfametoxazol y trimetoprina; b) la segunda, hasta 1996, donde se observa un incremento de +2,3 DHD (+ 11,1 por ciento) y que oscila de unas CC.AA. a otras entre +0,4 y +4,6 DHD; dicho incremento es debido fundamentalmente a la introducción de los nuevos macrólidos, cefalosporinas y quinolonas, y c) la tercera fase, a partir de 1996, caracterizada por un descenso generalizado en todas las CC.AA. que osciló entre -0,5 DHD y -5,1 DHD (descenso global: -2,7 DHD; 11,7 por ciento menos que en 1996), debido en su mayoría al descenso del consumo de penicilinas de amplio espectro no compensado por un incremento paralelo de las penicilinas asociadas a inhibidores de betalactamasas. Las diferencias entre CC.AA. son muy ostensibles a lo largo de todo el período de estudio. Las CC.AA. de Murcia, Extremadura y Castilla-La Mancha presentan los mayores consumos, registrándose diferencias de hasta 10,4 DHD respecto a Baleares, o de 9,9 DHD respecto a la Comunidad de Madrid, en el año 2000. El patrón de uso de antibióticos es, en cambio, muy similar de unas a otras. CONCLUSIONES: El consumo de antibióticos en España y en todas las CC.AA. ha descendido desde 1996, lo cual podría ser la consecuencia de las políticas de uso racional de antibióticos. El descenso se debe fundamentalmente al subgrupo de penicilinas de amplio espectro. Las diferencias de consumo entre las distintas CC.AA.son muy notables y difícilmente podrían tener justificación en un patrón epidémico diferente (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);118(15): 561-568, abr. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11649</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evolución del consumo de antibióticos en España, 1985-2000</dc:title>
<dc:subject>^d917</dc:subject>
<dc:subject>^d4422</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d22124</dc:subject>
<dc:subject>^d22179</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d19139</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d30191</dc:subject>
<dc:subject>^d23966</dc:subject>
<dc:subject>^d22207</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200204</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
