<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-24880</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Current status of multidisciplinary treatment of advanced gastric cancer</dc:title>
<dc:creator>Calpena, Rafael</dc:creator>
<dc:creator>Oliver, Israel</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, María Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Compañ, Antonio</dc:creator>
<dc:creator>Pérez, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Cansado, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Lacueva, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:creator>Costa, David</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La cirugía continúa siendo el único tratamiento curativo para los enfermos con carcinoma gástrico avanzado. Sin embargo, la recidiva es muy frecuente en estos enfermos. Durante los últimos 15 años, el debate se ha focalizado en la efectividad de la cirugía radical, fundamentalmente en lo concerniente a la realización de linfadenectomías ampliadas, y en la búsqueda de tratamientos locorregionales y sistémicos, sobre todo la quimioterapia, atendiendo al patrón de recidiva de esta neoplasia. En esta revisión hemos analizado los resultados obtenidos por estos tratamientos basándonos en los estudios que parecían aportar una mayor evidencia científica. Las principales conclusiones son: a) continúa sin demostrarse la efectividad de la linfadenectomía ampliada al segundo nivel y, en el caso más favorable, se limitaría a los estadios II y IIIa; b) el incremento de la morbimortalidad asociada a este tipo de cirugía podría minimizarse evitando la resección de la cola de páncreas y restringiendo la realización de esplenectomías a pacientes seleccionados; c) los estudios de metaanálisis muestran que la quimioterapia ofrece resultados insuficientes, aunque existen estudios recientes que deben ser contrastados; d) parece interesante tener en cuenta el patrón de quimiorresistencia de estas neoplasias para seleccionar a los enfermos que van a ser tratados con quimioterapia y elegir la asociación de fármacos en función del mismo; e) la información extraída del lavado peritoneal puede ser un factor predictor de recidiva muy útil si mejora su sensibilidad y el valor predictivo negativo, y f) el seguimiento exhaustivo de estos enfermos no puede recomendarse de forma sistemática debido a la baja sensibilidad de los métodos disponibles para detectar la carcinomatosis peritoneal precoz, así como a la ausencia de un tratamiento efectivo de la recidiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);74(2): 69-76, ago. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-24880</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado actual del tratamiento multidisciplinario del cáncer gástrico avanzado</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d13662^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13662^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12428</dc:subject>
<dc:subject>^d13662^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d8374</dc:subject>
<dc:subject>^d2320^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d974^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200308</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
