<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75127</identifier>
<setSpec>0213-0599</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Nowadays, group therapy (GT) is consideredan essential tool in alcoholism treatment. Theidentification of the alcoholic patient with the rest ofparticipants of the group, who suffer from similar problems,reinforce him positively in both emotional andcognitive. The purpose of group therapy is alcoholabstinence what will be only possible by become awareof alcoholism, easier to assume in front of others whorecognized themselves as alcoholic.Methods: There were selected the first 200 patientsenrolled in the alcoholism program of a Mental HealthService who met criteria for &#147;Ethylic Dependence Syndrome&#148;following DSM-IV-TR criteria and also consideredalcoholómano or gamma type following AlonsoFernández&#146;s or Jellinek types of alcoholism: 60%shown up to group therapy. We made a two-year followup, recording whether they were in abstinence, relapseor if they had abandoned.Results and conclusions: There were not statisticaldifferences in sociodemographic characteristics, exceptage, between both groups therapy-group attendants andnon-therapy-group patients. After 24 months of followup, alcoholic patients who attended GT obtained ratesof abstinence significatively superior to those who donot attended. 52% of patients in group therapy were inabstinence comparing with 19% of those who were not.Abandone rates were signiticatively less in patients inGT, in both periods of the 24 moths of follow up, 78%patients in non-GT abandoned treatment in comparisonwith 35% of patients in GT, 64% of treatment adherencein GT patients(AU)</dc:description>
<dc:creator>Fernández Pérez, I</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Solano, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Peña, J. F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Actualmente, la terapia de grupo (TG)está considerada como una herramienta primordial para eltratamiento del alcoholismo. La identificación que hace elalcohólico con los otros integrantes del grupo, que padecenproblemas semejantes, le refuerza de forma positivatanto en lo emocional como en lo cognitivo. El propósitode la TG es la abstinencia de alcohol, y sólo será posiblesu consecución si el enfermo logra adquirir conciencia deenfermedad, más fácil de asumir ante la presencia de otraspersonas que se reconocen alcohólicos.Metodología: Se seleccionaron los 200 primerospacientes incluidos en el Programa de Alcoholismo de unServicio de Salud Mental, con el diagnóstico de dependenciade alcohol según la clasificación diagnóstica DSMIV-TR y con la tipología de alcoholómano o gamma,acorde a la clasificación de tipos de alcoholismo de Alonso-Fernández o Jellinek respectivamente. De estos, el60% acudía a TG y el 40% no. Durante 2 años se hizo unseguimiento de cada uno de estos pacientes, registrando sise encontraba en abstinencia, recaída o abandono.Resultados y conclusiones: No se han encontradodiferencias significativas en las características sociodemográficas,salvo en la edad, en las dos poblaciones dela muestra, los que acudían a TG y los que no. Lospacientes alcohólicos que asistían a TG obtienen tasasde abstinencia a lo largo de los 24 meses de seguimientosignificativamente superiores a los que no iban. A los2 años, el 52% de los pacientes que realizaban TG estabanen abstinencia frente al 19 de los que no. Por otrolado, los que acudían a la TG tienen, de forma estadísticamentesignificativa, tasas de abandono menores, encualquiera de los períodos del seguimiento en los 24meses. Al cabo de los 2 años abandonan un 35% de losque asistían a TG frente al 78% de los que no. La adherenciaal tratamiento de los que van a TG es del 64%(AU)</dc:description>
<dc:source>An. psiquiatr;25(1): 1-6, ene.-feb. 2009. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75127</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia de la terapia de grupo en pacientes alcohólicos tras dos años de seguimiento</dc:title>
<dc:subject>^d440</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12051^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12051</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d34331</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200902</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
