<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-040219</identifier>
<setSpec>0033-8338</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Embryologic, clinical, and radiological aspects of intestinal malrotation</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Intestinal malrotation with its propensity to volvulus represents a diagnostic challenge in pediatric patients. Early diagnosis is of extreme importance for achieving a good outcome. This article reviews and illustrates the radiologic findings for malrotation and volvulus of the small bowel in childhood and adolescence. The embryology, clinical presentation, radiologic management, and evolution of this process are discussed. The diagnosis of malrotation and volvulus should be considered whenever a nursing baby or child presents with vomiting and abdominal pain, especially if the vomit is bilious. A barium follow-through usually provides the diagnosis. Ultrasound is very useful, although it cannot safely rule out the diagnosis. However, the "whirlpool sign" is a highly sensitive sign for the diagnosis of small bowel volvulus. The radiologist needs to bear in mind that this complication can occur at any age</dc:description>
<dc:creator>Berrocal, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Pablo, Luis de</dc:creator>
<dc:creator>Galla, Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La malrotación intestinal con su propensión al vólvulo representa un desafío diagnóstico en pacientes pediátricos. El diagnóstico precoz es de suma importancia para conseguir un buen resultado. En este artículo se revisan e ilustran los hallazgos radiológicos de la malrotación y el vólvulo de intestino medio en la infancia y adolescencia, y se discuten la embriología, la presentación clínica, el manejo radiológico y la evolución de este proceso. El diagnóstico de malrotación y vólvulo debe tenerse en cuenta siempre que se evalúe a un lactante o niño con vómitos y dolor abdominal, particularmente si los vómitos son biliosos. Un tránsito baritado generalmente dará el diagnóstico. La ecografía es muy útil, si bien no es suficientemente segura para excluir el diagnóstico. Sin embargo, el «signo del remolino» es un signo altamente sensible para el diagnóstico del vólvulo de intestino medio. El radiólogo siempre debe tener presente que esta complicación puede ocurrir a cualquier edad</dc:description>
<dc:source>Radiología (Madr., Ed. impr.);47(5): 237-252, sept. 2005. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-040219</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Aspectos embriológicos, clínicos y radiológicos de la malrotación intestinal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d38048^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d38048^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7584^s22005</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7584^s22023</dc:subject>
<dc:subject>^d15241^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d24501^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7584^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d12775</dc:subject>
<dc:subject>^d7578^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d4811^s22074</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
