<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19134</identifier>
<setSpec>1130-0108</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hepatoma in a 40-year old male with hereditary he mochromatosis in the absence of cirrhosis. Implications of mo lecular diagnosis</dc:title>
<dc:creator>Varó, E</dc:creator>
<dc:creator>Tomé, S</dc:creator>
<dc:creator>Figueruela, B</dc:creator>
<dc:creator>Abdulkader, I</dc:creator>
<dc:creator>Brage, A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El hepatocarcinoma complica la hemocromatosis hereditaria (HH) con una frecuencia del 10-20 por ciento, implicando mal pronóstico a corto plazo. Se diagnostica frecuentemente en la sexta-séptima década de la vida y asienta sobre hígado cirrótico o asociado a otros factores de riesgo conocidos como el VHB o VHC.Nosotros presentamos un caso de hepatocarcinoma en un varón de 40 años con HH y hábito etílico &gt; 100 g/ día, sin cirrosis hepática y serología de VHB, VHC negativa. El diagnóstico se establece por estudio familiar basándose en criterios bioquímicos de sobrecarga de hierro e identificación por biología molecular de la mutación C282Y en homocigosis. Simultáneamente se detecta, de modo casual, una lesión ocupante de espacio (LOE), solitaria de 4 cm en el segmento 6 hepático sugestiva de hepatoma por técnicas de imagen.Se realiza tratamiento quirúrgico con resección del tumor -hepatectomía derecha- que confirma el diagnóstico de hemocromatosis complicada con hepatoma sin cirrosis hepática. Después de dos años de seguimiento con flebotomías el paciente está asintomático y sin datos de recidiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Enferm Dig;94(8): 493-495, ago. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19134</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Hepatoma en un varón de 40 años con hemocromatosis hereditaria sin cirrosis hepática. Implicaciones del diagnóstico molecular</dc:title>
<dc:subject>^d6651</dc:subject>
<dc:subject>^d31855</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9346</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8272</dc:subject>
<dc:subject>^d6582</dc:subject>
<dc:subject>^d8287</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200208</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
