<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3512</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Multiple brain abscesses in a patient with silent aneurysm of the interatrial septum and shunt</dc:title>
<dc:creator>Castro Orjales, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Alemparte Pardavila, E</dc:creator>
<dc:creator>Miguez Rey, E</dc:creator>
<dc:creator>Echaniz Quintana, A</dc:creator>
<dc:creator>Rascado Sedes, P</dc:creator>
<dc:creator>Llinares Mondejar, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se presenta el caso de un paciente con abscesos cerebrales múltiples, con un antecedente de meningitis purulenta y el hallazgo de un aneurisma de tabique interauricular silente con shunt derecha - izquierda. Si bien en la edad pediátrica se encuentra una gran asociación entre la presencia de malformaciones cardíacas con shunt y los abscesos cerebrales, la mayoría de la bibliografía revisada de comunicaciones interauriculares y shunts silentes derecha-izquierda en la población adulta hacen referencia a la producción de fenómenos embólicos cerebrales de tipo isquémico, pero muy pocos la señalan como posible vía de escape al filtro pulmonar de forma que una bacteriemia pueda producir embolismos sépticos a nivel cerebral.Ante la presencia de abscesos cerebrales múltiples no debemos olvidar en el proceso diagnóstico el realizar una búsqueda dirigida, ya que la presencia de malformaciones cardíacas con shunt derecha - izquierda puede ser la vía de acceso de la infección al parénquima cerebral. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);24(7): 324-326, oct. 2000. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3512</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Abscesos cerebrales múltiples en paciente con aneurisma del tabique interauricular silente y shunt</dc:title>
<dc:subject>^d794^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8746^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1948^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d32952^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d794^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23233^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1948^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d32952^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d14294^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d23405</dc:subject>
<dc:subject>^d14294^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d6496^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6496^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200010</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
