<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-11181</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">INCIDENCE, MORTALITY AND RISK FACTORS FOR STROKE IN THE MANRESA STUDY: 28 YEARS OF FOLLOW-UP</dc:title>
<dc:creator>Puig, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Balaguer Vintró, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Abadal, Luis Tomás</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos La información que tenemos de la morbimortalidad por accidente vasculocerebral (AVC) en España es limitada. Aún es más limitada la información sobre el descenso de la frecuencia observado en las últimas décadas. El objetivo de este trabajo es aportar datos sobre la incidencia, mortalidad y factores de riesgo asociados a AVC en nuestro medio por la observación prolongada de una cohorte de población laboral. Material y Métodos En el estudio de Manresa, iniciado en 1968, hemos seguido durante 28 años a una cohorte de 1.059 varones de 30-59 años al inicio, y hemos registrado, además de otros eventos cardiovasculares, los nuevos casos fatales y no fatales de AVC, así como la asociación de AVC con los factores de riesgo de enfermedad cardiovascular hallados en el examen inicial. Resultados La tasa de incidencia de AVC fue de 183 x 100.000 personas-año. El 64 por ciento de los casos se registraron después de los 60 años de edad. La tasa de mortalidad por AVC fue de 88 x 100.000 personas-año. El 91,6 por ciento de casos mortales fue en personas de más de 60 años. Los factores asociados a la morbimortalidad por AVC fueron la edad, la hipertensión arterial y el sobrepeso. En un modelo de regresión bivariado, la mortalidad por AVC se halló significativamente asociada a la presencia de arritmia completa por fibrilación auricular, diabetes, hipercolesterolemia y el hábito tabáquico. Conclusión Las tasas de frecuencia de AVC en la cohorte del estudio de Manresa se hallan en el rango medio respecto de los datos de otros estudios en población general. Se ha confirmado el papel de la fibrilación auricular en la morbimortalidad por AVC. Los factores asociados, edad, hipertensión arterial y sobrepeso, son los mismos que los hallados en otros estudios. Se discuten las prioridades en la prevención de los accidentes cerebrovasculares en nuestro medio (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(1): 15-20, ene. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-11181</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Accidente vascular cerebral:incidencia, mortalidad y factores de riesgo en 28 años de seguimiento. estudio de manresa</dc:title>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d34247</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
