<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2252</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Attention to pharmaceutical prescriptions to bring clinical practice into line with scientific evidence</dc:title>
<dc:creator>Alegre del Rey, E. J</dc:creator>
<dc:creator>Tejedor de la Asunción, I</dc:creator>
<dc:creator>Rabadán Asensio, A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Rodríguez, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. El objetivo del presente estudio es valorar la utilidad de un programa de asistencia farmacéutica a la prescripción (AFP) en cuanto a la detección de problemas relacionados con los medicamentos. Diseño. Realizamos un estudio descriptivo de los hallazgos de este programa al cabo de 6 meses de rodaje. Emplazamiento. El trabajo fue realizado en 5 centros del Distrito Bahía-Cádiz de Atención Primaria. Pacientes. Se estudian todos los pacientes (499) incluidos a petición y criterio de su médico, que solicita asesoramiento sobre su farmacoterapia. Intervención. Implantamos el programa de AFP en pacientes crónicos con dos finalidades básicas: 1. Asistencial: detectar problemas relacionados con medicamentos y proponer soluciones individualizadas. 2. Docente: aproximar los conocimientos en farmacoterapia aplicados en la práctica clínica a la evidencia científica disponible. Mediciones y resultados. Nos centramos en la detección de aquellos problemas relacionados con medicamentos más frecuentes, con incidencia directa y relevante sobre la morbimortalidad. Detectamos 236 casos (47 por ciento) de posible mejora terapéutica con implicaciones importantes sobre morbilidad asociada, de los cuales 114 (23 por ciento) tenían también implicaciones sobre mortalidad. Un 56 por ciento de los pacientes recibía más de 4 medicamentos, polimedicación que podía reducirse fácilmente en un 43,5 por ciento de ellos, evitando la utilización de medicamentos de valor intrínseco no elevado. Conclusiones. La utilidad del programa resulta muy elevada al detectar numerosos problemas de gran relevancia clínica y aportar información que puede ser útil al médico para aproximar la farmacoterapia a la evidencia científica disponible (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;27(9): 663-666, mayo 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2252</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Asistencia farmacéutica a la prescripción para aproximar la práctica clínica a la evidencia científica</dc:title>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d4422</dc:subject>
<dc:subject>^d31194</dc:subject>
<dc:subject>^d4409</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200105</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
