<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15406</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Microbiological factors that influence the eradication of Helicobacter pylori in adults and children</dc:title>
<dc:creator>Martínez, María Josefa</dc:creator>
<dc:creator>Domingo, Diego</dc:creator>
<dc:creator>Alarcón, Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Vega, Alba Edith</dc:creator>
<dc:creator>López Brea, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>García, José Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS. Estudiar factores microbiológicos como la sensibilidad a antimicrobianos y factores de virulencia de Helicobacter pylori relacionados con la erradicación del microorganismo de la mucosa gástrica, tanto en población pediátrica como adulta. MÉTODOS. Se obtuvieron 55 cepas aisladas a partir del cultivo de biopsias de 16 pacientes pediátricos y de 39 adultos. La sensibilidad antibiótica se realizó mediante el método de dilución en agar y el estudio de los factores de virulencia, gen cagA y los alelos s1 y s2 del gen vacA mediante reacción en cadena de la polimerasa (PCR). El seguimiento tras el tratamiento que se instauró con amoxicilina, claritromicina y omeprazol se realizó mediante la prueba del aliento con urea marcada. Se estudió la relación entre la concentración inhibitoria mínima (CIM) a amoxicilina y claritromicina y la presencia de estos factores de virulencia con la erradicación del microorganismo. RESULTADOS. La erradicación fue del 69 por ciento (38/55), 71,7 por ciento en adultos y 62,5 por ciento en niños. La resistencia a claritromicina y amoxicilina fue 14,5 y 0 por ciento, respectivamente. Las tasas de erradicación globales en relación con las variables estudiadas fueron del 75 y 53 por ciento en cepas con CIM de amoxicilina 0,016 mg/l y CIM de amoxicilina 0,032 mg/l (intervalo 0,008-0,5) (p &gt; 0,05), 79 y 12 por ciento en cepas con CIM de claritromicina 0,05) y 82 y 62 por ciento en cepas s1 y s2 (p &gt; 0,05), respectivamente. CONCLUSIONES. La infección por cepas con CIM más altas a amoxicilina y claritromicina y por aislamientos cagA- y vacA s2 se relacionaron con tasas más bajas de erradicación de H. pylori, tanto en población adulta como infantil en la terapia con amoxicilina, claritromicina y omeprazol (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;20(9): 431-434, nov. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-15406</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Factores microbiológicos que afectan a la erradicación de Helicobacter pylori en población adulta y pediátrica</dc:title>
<dc:subject>^d908</dc:subject>
<dc:subject>^d949</dc:subject>
<dc:subject>^d30785</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29156</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d2715</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29157</dc:subject>
<dc:subject>^d22164</dc:subject>
<dc:subject>^d4419</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1449</dc:subject>
<dc:subject>^d673</dc:subject>
<dc:subject>^d19276</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d15176</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
