<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16127</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Efficiency of minor surgery in primary care according to the costs</dc:title>
<dc:creator>Díaz Gómez, J</dc:creator>
<dc:creator>García Aparicio, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Vaquero Martínez, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Blasco Paredes, D</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Cuantificar el coste de la cirugía menor, realizada en nuestra zona básica de salud durante un año, comparándola según el nivel de facturación. Conocer el grado de correlación clínico-patológica y el número de complicaciones, como indicadores indirectos de calidad. Diseño. Estudio descriptivo, transversal retrospectivo. Emplazamiento. Atención primaria, Zona Básica de Salud Río Nacimiento, Abla (Almería).Participantes. La población de estudio son todos aquellos usuarios atendidos en el programa de cirugía menor durante el año 2000, incluyendo todos los procesos intervenidos (84 pacientes y 95 procesos).Mediciones principales. Las variables analizadas son: tipo de proceso y procedimiento quirúrgico, correlación clínico-patológica, complicaciones tempranas de la cirugía y coste por proceso. Calculamos el coste de nuestra actividad según: a) factura que ocasionó en el centro de salud; b) lo que facturaría una compañía de seguros médicos; c) lo que facturaría un distrito de atención primaria (AP), y d) lo que facturaría un hospital del Servicio Andaluz de Salud (SAS).Resultados. Se intervinieron 95 procesos en 84 pacientes. Se remitieron 31 muestras a anatomía patológica con una correlación clínico-patológica del 77,42 per cent. No se registraron complicaciones. En nuestro centro el coste es de 817,18 euros; una mutua habría facturado 8.803,63 euros; un distrito de AP, 4.852,03 euros, y un hospital del SAS, 14.015,39 euros. Conclusión. La cirugía menor realizada en nuestro centro de salud por nuestro equipo es más coste-efectiva que si se llevara a cabo en otros centros públicos o privados, con buenos niveles de calidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;30(2): 86-92, jun. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16127</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficiencia de la cirugía menor en atención primaria según el nivel de facturación</dc:title>
<dc:subject>^d30313</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13892</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d3380</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
