<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-051100</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The clinical psychologist is a sanitary professional implied in interventions associatedto attention deficit hyperactivity disorder (ADHD). He has capacity for the diagnosis, evaluationand treatment of ADHD. His work in the public sanitary environment is related withPrimary Care physicians. The clinical psychologist is located in multi-professional equipmentof mental health, in cooperation with social, sanitarian and educational services.His role is to cooperate in the integral and integrated treatment of ADHD.In his relation with Primary Care Paediatrics, can achieve the following roles: internalconsult, full evaluation of ADHD, psychopathological differential diagnose of ADHD, specializedtherapies, treatment of comorbid psychopathology and cases with lack of therapeuticanswer</dc:description>
<dc:creator>López Villalobos, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Martínez Rivera, T</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Molinero, L</dc:creator>
<dc:creator>Sacristán Martín, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Garrido Redondo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El psicólogo clínico es un profesional sanitario implicado en intervenciones asociadasal trastorno por déficit de atención con hiperactividad (TDAH) en el campo del diagnóstico,evaluación y tratamiento. Su trabajo en el ámbito sanitario público, relacionado con lapediatría de Atención Primaria, se encuentra ubicado en equipos multiprofesionales de saludmental, en colaboración con dispositivos sociales, sanitarios y educativos. Su papel escolaborar en el necesario tratamiento integral e integrado de los casos de TDAH.En su vinculación con la pediatría de Atención Primaria, es un necesario complementoa su intervención en el área de la interconsulta y/o un referente cuando se desee una evaluaciónmás amplia del caso, presente dudas de diagnóstico diferencial psicopatológico,precise la implementación de terapias especializadas o necesite derivar un caso complicadopor comorbilidad y/o falta de respuesta al tratamiento</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;8(supl.8): 157-173, oct.-dic. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-051100</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El psicólogo clínico y el trastorno por déficit de atención con hiperactividad: vinculación con el pediatra</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1295^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d7564</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22060</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12023^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
