<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-61711</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">ACTH-dependent Cushing syndrome: a diagnostic challenge</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">ACTH dependent Cushing syndrome accounts for approximately 80% of all Cushing syndrome. Distinguishing the pituitary origin from ectopic one is still a diagnosis problem in some cases, especially in bronchial carcinoids, because approximately 50% show cortisol suppresion after dexametasone and may be small and, therefore, difficult to detect in chest radiography. We present a case of a patient with ACTH dependent Cushing syndrome of difficult localization with usual diagnosis tests (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gallego Rodríguez, Sergio</dc:creator>
<dc:creator>Olmo García, Dolores del</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Pelayo, Míriam</dc:creator>
<dc:creator>Fuentes Tudanca, Sergio</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz de Dios, Luis</dc:creator>
<dc:creator>Martínez de Icaya Ortiz de Urbina, Purificación</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de Cushing dependiente de ACTH supone aproximadamente el 80% de todos los síndromes de Cushing. Diferenciar el origen hipofisario del ectópico sigue siendo un problema diagnóstico en determinados casos, especialmente en los carcinoides bronquiales, ya que, aproximadamente, un 50% pueden presentar supresión de las concentraciones de cortisol tras dexametasona y suelen ser de pequeño tamaño y, por lo tanto, difíciles de detectar en la radiografía de tórax. Presentamos el caso de una paciente con síndrome de Cushing dependiente de ACTH, de difícil localización con las pruebas diagnósticas habituales (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;56(4): 205-208, abr. 2009. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-61711</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de Cushing dependiente de ACTH, un problema diagnóstico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d2319^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3500^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23861</dc:subject>
<dc:subject>^d38634^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d31706^s22063</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d188^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
