<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5169</identifier>
<setSpec>0210-5691</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Brain death and nuclear medicine: sensitivity and specificity of tc-99m hmpao cerebral scintigraphy</dc:title>
<dc:creator>Delgado Acosta, F</dc:creator>
<dc:creator>Latre Romero, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Riva Aguilar, A. de la</dc:creator>
<dc:creator>Infante de la Torre, J. R</dc:creator>
<dc:creator>Gonzalez García, F. M</dc:creator>
<dc:creator>Vidal Verdú, E</dc:creator>
<dc:creator>Vallejo Casas, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Robles Arista, J. C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. En primer lugar, aportar un resumen sencillo, fácilmente comprensible y completo sobre las peculiaridades de los estudios de perfusión encefálica con 99mTc-hexametil-propilen-amino oxima (99mTc-HMPAO) en el diagnóstico de la muerte encefálica. En segundo lugar, revisar la experiencia publicada, procurando aportar información categorizada por su grado de evidencia. En tercer lugar, ofrecer unos resultados globales y una valoración crítica de los mismos. Finalmente, formular unas conclusiones de orden práctico para intentar mejorar la utilización de esta técnica dentro del proceso diagnóstico de la muerte encefálica. Metodología. MEDLINE. Estrategia de búsqueda: "Brain Death &amp; Diagnosis &amp; *HM?PAO", añadiendo la opción: "Related articles". Se han obtenido 38 referencias bibliográficas, que contienen información de 461 pacientes, 306 en situación de muerte encefálica, de ellos, 46 niños y 43 con historia de depresores del sistema nervioso central u otras condiciones que interfirieron con la exploración clínica o el electroencefalograma. Resultados. Aplicando los criterios propuestos en esta revisión, no se ha publicado ningún fallo de clasificación con 99mTc-HMPAO (según la "experiencia publicada" existiría una sensibilidad del 100 por ciento y una especificidad del 100 por ciento). Se analizan críticamente estos resultados. Conclusiones. A pesar de algunos problemas metodológicos, es evidente la fiabilidad de la valoración de la perfusión encefálica con 99mTc-HMPAO, como prueba de confirmación, en los pacientes en coma profundo con sospecha de muerte encefálica (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. intensiva (Madr., Ed. impr.);24(4): 143-150, abr. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5169</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Medicina nuclear y diagnóstico de muerte encefálica: angiogammagrafía cerebral con tc99m-hmpao. Sensibilidad y especificidad diagnóstica</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d1952^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d2520</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12306</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22878^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23184^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d1952^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d23184^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9871^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
