<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-161053</identifier>
<setSpec>1130-2399</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The impact of a pain management algorithm on ventilation, length of stay, and pain assessment in intensive care patients</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>López López, C</dc:creator>
<dc:creator>Latorre Marco, I</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: El objetivo de este estudio fue medir el impacto de la implementación de un algoritmo de manejo de dolor en pacientes adultos ingresados en la unidad de cuidados intensivos (UCI) capaces de expresar dolor. Ningún estudio controlado ha evaluado previamente el impacto de un algoritmo de manejo del dolor tanto en reposo como durante los procedimientos, incluyendo tanto a pacientes capaces de comunicar su dolor como a pacientes que lo expresan mediante conductas, intubados y no intubados, a lo largo de su estancia en la UCI. Material y método: El algoritmo se implementó en tres unidades y sirvió para instruir a las enfermeras en la valoración del dolor y también como guía en el tratamiento del dolor. Después del periodo de tiempo en el que se implementó el algoritmo (grupo intervención) se comparó con un período de tiempo del año anterior (grupo control) en las variables de resultado: valoraciones del dolor, duración de la ventilación, duración de la estancia en la UCI, duración de la estancia hospitalaria, uso de analgésicos y sedantes y la incidencia de eventos de agitación. Resultados: Se incluyeron un total de 650 pacientes. El número de valoraciones de evaluaciones del dolor fue mayor en el grupo intervención en comparación con el grupo control. La duración de la ventilación y la duración de la estancia en la UCI disminuyeron significativamente en el grupo intervención en comparación con el grupo control. Esta diferencia siguió siendo significativa después de ajustar las características de los pacientes. Conclusión: Se mejoraron significativamente varias variables de resultado después de la implementación del algoritmo en comparación con el grupo de control (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Intensiva;28(1): 42-44, ene.-mar. 2017.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-161053</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efecto de un algoritmo de manejo del dolor sobre la ventilación, la estancia y la valoración del dolor en pacientes de cuidados intensivos</dc:title>
<dc:subject>^d3439^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d19062</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d54522^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d19283^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d50302</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201703</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
