<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1393</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detubularizd Mainz uterosigmoidostomy: a technic with a future?</dc:title>
<dc:creator>Serrano Pascual, Álvaro</dc:creator>
<dc:creator>Merino Hernáez, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>González Peramato Gutiérrez, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Chicharro Almarza, Javier</dc:creator>
<dc:creator>Otero Tejero, Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Golbano Ablanque, Jesús María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Realizar un análisis de los resultados obtenidos con la técnica de Mainz II (ureterosigmoidostomía destubulizada) como derivación urinaria en pacientes sometidos a extirpación de vejiga. MÉTODOS: Este estudio se ha realizado sobre una serie prospectiva de 12 pacientes sometidos a cistectomía radical por carcinoma urotelial a partir de 1.996. Todos los pacientes se ajustaban a los siguientes criterios de selección: ausencia de alteraciones normofuncionales del tracto urinario superior (TUS), normalidad rectosigmoidea, no tratamiento radioterápico previo sobre la zona y buena continencia anal. RESULTADOS: Todos los pacientes estaban diagnosticados de carcinoma urotelial infiltrante de vejiga, de los que 4 han fallecido por progresión neoplásica. Con una media de seguimiento de 31,7 meses, los pacientes mantienen conservada su función renal aunque 3 presentan acidosis metabólica moderada pese a la alcalinización profiláctica que realizan a partir de la intervención. Un paciente ha presentado pielonefritis de repetición y estenosis de la anastomosis ureterointestinal que ha obligado a su corrección quirúrgica. En las colonoscopias realizadas tan sólo se ha encontrado un paciente con un pólipo adenomatoso de colon que se extirpó endoscópicamente sin que presente nuevas alteraciones locales. La continen cia ha sido total desde el momento de retirada de los drenajes urinarios, presentando un ritmo de evacuación de la bolsa cada 2,9 horas durante el día y 2,2 veces durante la noche. CONCLUSIONES: Las modificaciones de la técnica de Mainz II sobre la ureterosigmoidostomía clásica aportan, por la mejor acomodación del reservorio y la disminución de la presión en el interior del mismo, una clara disminución de las complicaciones sobre el TUS permitiendo a los pacientes un confort de evacuación bien aceptado por los mismos. La ausencia de estomas y mantenimiento de la imagen corporal incide en la buena aceptación de este tipo de derivación por lo que el grado de satisfacción de todos los pacientes ha sido alto (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;54(2): 123-128, mar. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1393</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Ureterosigmoidostomía destubulizada Mainz II: ¿una derivación con futuro?</dc:title>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d5678</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14947</dc:subject>
<dc:subject>^d13194</dc:subject>
<dc:subject>^d24595</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
