<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-042834</identifier>
<setSpec>1576-1959</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Exposition of children to environmental contamination due to tobacco smoke in the home. A cross-sectional study in Portugal</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The WHO Framework Convention on Tobacco Control acknowledges        that science has shown that smoking as well as exposition to        second-hand smoke cause mortality, morbidity and incapacity1.        The fact that several studies show that the Environmental Tobacco        Smoke causes cancer to humans, led the International Agency for        Research on Cancer (IARC) to classify it in Group Aof cancerigeneous        substances.        Despite the seriousness of the consequences in people (specially        children and teenagers) exposure to environmental tobacco smoke, studies        on the exposure of Portuguese children to second-hand smoke are        rare. Thus, a piece of research focusing on the study of children&#146;s exposure        to second-hand smoke at home was carried out.        To fulfill the objectives of the research, in 2003 a questionnaire was        handed out to 1141 portuguese students (562 girls and 579 boys) from        seven junior high secondary schools (12-16 years students) located in        the area of Braga.        The results show that a high percentage (38%) of students is exposed        to environmental tobacco smoke due to the fact that close relatives        (father, mother or sibling) smoke at home.        The results of this study, together with the scientific evidence available,        indicate that a high percentage of parents who smoke daily or occasionally        at home put their children at serious health risk</dc:description>
<dc:creator>Calheiros, J</dc:creator>
<dc:creator>Precioso, J</dc:creator>
<dc:creator>Macedo, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la introducción y en el articulado del Convenio Marco de la OMSpara el Control del Tabaco se reconoce que la ciencia demostró de formainequívoca que el consumo y la exposición al humo del tabaco soncausas de mortandad, morbidez e incapacidad1.El hecho de que varios estudios demostrasen que el humo ambientaldel tabaco causa cáncer en humanos condujo al InternationalAgency for Research on Cancer (IARC) a clasificarlo en el Grupo Ade carcinógenos, es decir, con efecto reconocido para la especie humana.Además de tener en cuenta la gravedad de la exposición al humoambiental del tabaco especialmente en niños y adolescentes son prácticamenteinexistentes los estudios realizados en Portugal sobre la exposiciónde los niños al humo procedente de terceros. Estos hechosllevaron a los autores a realizar un estudio para determinar la prevalenciade niños expuestos pasivamente al humo del tabaco en el domicilio.Para alcanzar este objetivo se realizó, al final del año escolar de2002/2003, una encuesta a una muestra representativa constituida por1.141 alumnos de 7 escuelas del 3º ciclo de Educación Básica de Braga&#150; Portugal (562 niñas y 579 niños, de 11-16 años).Los datos muestran que un elevado porcentaje (38%) de alumnosestán expuestos al humo ambiental del tabaco (19% diariamente y 19%ocasionalmente) debido al hecho de que los parientes más próximos fumanen casa (padre, madre o hermano/a).Ante los resultados observados y la evidencia científica disponible,se puede concluir que un elevado porcentaje de padres fumadores quefuman diaria y/u ocasionalmente en casa colocan en serio riesgo la saludde sus hijos</dc:description>
<dc:source>Prev. tab;7(3): 85-90, jul.-sept.  2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-042834</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Exposición de niños a la contaminación ambiental por humo del tabaco en el domicilio. Un estudio transversal en Portugal</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d28627</dc:subject>
<dc:subject>^d30272^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d11613^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30272^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d14417^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d14417^s22020</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200509</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
