<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-057323</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The Cockroft-Gault equation is better than MDRD equation to estimate the glomerular filtration rate in patients with advanced chronic renal failure</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of this study was to compare the accuracy of three kidney function estimating        equations: classic Cockcroft-Gault (classic CG), corrected Cockcroft-Gault        (corrected CG) and simplified Modification of Diet in Renal Disease (MDRD), in        patients with advanced chronic renal failure. The study was made in 84 nondialyzed        patients with chronic renal disease in stage 4 or 5. The glomerular filtration rate was        measured on a 24-hour urine collection as the arithmetic mean of the urea and creatinine        clearances (CUrCr). In each patient, the difference between each estimating        equation and the measured glomerular filtration rate was calculated. The absolute difference        expressed as a percentage of the measured glomerular filtration rate indicates        the intermethod variability. In the total group the glomerular filtration rate measured        as the CUrCr was de 13.5 ± 5.1 ml/min/1.73 m2; and the results of the estimating        equations were: classic CG 14.2 ± 5 (p &lt; 0.05); corrected CG 12 ± 4.2 (p &lt; 0.01)        and MDRD: 12.1 ± 4.8 ml/min/1.73 m2 (p &lt; 0.01). The variability of the estimating        equations was 15.2 ± 12.2%, 17.1 ± 13.4% and 19.3 ± 13.3% (p &lt; 0.05), for classic        CG, corrected CG and MDRD respectively. The percent of estimates falling within        30% above o below the measured glomerular filtration rate was 90% for CG classic,        87% for corrected CG and 79% for MDRD. The intraclass correlation coefficients        respect to CUrCr were 0.86 for classic CG, 0.81 for corrected CG and 0.77 for        MDRD. The MDRD variability, but not classic CG variability or corrected CG variability,        showed a positive correlation with the glomerular filtration rate (r = 0.25, p &lt;        0.05). In patients with chronic renal disease in stage 5, the variability of the different        estimating equations was similar.We conclude that in our population with advanced        chronic renal failure the classic CG equation is more accurate than the MDRD equation.        Corrected CG equation has not any advantage respect to classic CG equation</dc:description>
<dc:creator>Sabater, J</dc:creator>
<dc:creator>Ortuño, J</dc:creator>
<dc:creator>Teruel, JL</dc:creator>
<dc:creator>Rivera, M</dc:creator>
<dc:creator>Merino, JL</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Lucas, M</dc:creator>
<dc:creator>Marcén, R</dc:creator>
<dc:creator>Galeano, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo del presente trabajo es el estudio del grado de concordancia entre el filtrado        glomerular medido como la media aritmética de los aclaramientos de urea y        creatinina (AclUrCr), y las ecuaciones de Cockcroft-Gault clásica (CG clásica), Cockcroft-        Gault corregida (CG corregida) y MDRD abreviada, en una población de enfermos        con enfermedad renal crónica en estadio 4 y 5. El estudio ha sido realizado en 84        enfermos atendidos en la consulta de prediálisis. La variabilidad intermétodo ha sido        estudiada mediante la diferencia relativa (100 x diferencia absoluta/media de los        métodos analizados). En el grupo total, el filtrado glomerular considerado como la        media de los aclaramientos de urea y creatinina fue de 13,5 ± 5,1 ml/min/1,73 m2; y        el resultado de las diferentes ecuaciones fue: CG clásica 14,2 ± 5 (p &lt; 0,05); CG        corregida 12 ± 4,2 (p &lt; 0,01) y MDRD 12,1 ± 4,8 ml/min/1,73 m2 (p &lt; 0,01). La        variabilidad intermétodo de las diferentes ecuaciones con respecto al AclUrCr fue de        15,2 ± 12,2%, 17,1 ± 13,4% y 19,3 ± 13,3% (p &lt; 0,05), para CG clásica, CG corregida        y MDRD respectivamente. El porcentaje de mediciones que caen dentro del 30%        por encima o por debajo del valor conseguido con el método de referencia fue del        90% de las mediciones realizadas con la ecuación CG clásica, del 87% con la ecuación        CG corregida y del 79% de las realizadas con la ecuación MDRD abreviada. El        coeficiente de correlación intraclase entre la media de los aclaramientos de urea y        creatinina y las distintas ecuaciones fue 0,86 para la ecuación CG clásica, 0,81 para la        CG corregida y 0,77 para la MDRD. La variabilidad de la ecuación MDRD, pero no la        de las otras dos ecuaciones, mostró un correlación positiva, con el filtrado glomerular        (a mayor filtrado glomerular mayor variabilidad) (r = 0,25, p &lt; 0,05). En los enfermos        con insuficiencia renal crónica en estadio 5 (n = 59), la variabilidad intermétodo fue        similar en las tres ecuaciones analizadas. Podemos concluir que en nuestra población        con insuficiencia renal crónica avanzada, la ecuación CG clásica tiene mejor equivalencia        con el filtrado glomerular medido como la media de los aclaramientos de urea y        creatinina, que la ecuación MDRD abreviada. La ecuación CG corregida no mejora el        grado de concordancia y por tanto no aporta ninguna ventaja sobre la CG clásica</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;27(3): 313-319, mayo-jun. 2007. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-057323</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La ecuación de Cockroft-Gault es preferible a la ecuación MDRD para medir el filtrado glomerular en la insuficiencia renal crónica avanzada</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d3421^s22050</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d50497^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d6063</dc:subject>
<dc:subject>^d14907^s22050</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200706</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
