<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29377</identifier>
<setSpec>1138-9427</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recurrent aphthous stomatitis unresponsive to topical corticosteroids: a study of the comparative therapeutic effects of systemic prednison and systemic sulodexide</dc:title>
<dc:creator>Femiano, Felice</dc:creator>
<dc:creator>Gombos, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Scully, Crispian</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Saned, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: La estomatitis aftosa recurrente (EAR) es una enfermedad oral frecuente, cuya etiología no está muy clara. Se han usado numerosos protocolos terapéuticos. Aparte de administrar inmunorreguladores, ninguna terapia es totalmente eficaz y muchas terapias sistémicas tienen efectos secundarios adversos. Objetivos: Se aplicaron estímulos fagocitósicos bacterianos a la sangre, mediados por actividad opsonina, y se midió la producción de peróxido de hidrógeno de los neutrófilos. Métodos: En este estudio participaron un grupo de 30 pacientes que experimentaron frecuentes EAR leves durante 4 meses o más y no respondían a los corticosteroides tópicos. Los pacientes se distribuyeron aleatoriamente en uno de tres grupos de estudio: tratamiento ciego con sulodexida sistémica o prednisona sistémica y control (ningún tratamiento).Los resultados se valoraron de forma ciega en función de los días transcurridos hasta la desaparición del dolor y hasta la desaparición de la ulceración (epitelización) durante el primer mes de tratamiento; el número de aftas que aparecieron durante el segundo mes de tratamiento; y el número de aftas que aparecieron durante los dos meses después del ciclo de tratamiento de dos meses. Resultados y conclusiones: La efectividad de la administración sistémica de sulodexida fue casi similar a la de prednisona en pacientes con EAR, sin que se observaran efectos secundarios significativos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. int. dermatol. dermocosmét. clín;6(6): 287-291, sept. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29377</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estomatitis aftosa recurrente que no responde a corticosteroides tópicos: comparación entre los efectos terapéuticos de la administración sistémica de prednisona y sulodexida</dc:title>
<dc:subject>^d308^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d308^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d7015</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d287</dc:subject>
<dc:subject>^d13669^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d24877</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d22622^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d22622^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
