<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37955</identifier>
<setSpec>1579-699X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:creator>Verhoeven, W. M. A</dc:creator>
<dc:creator>Tuinier, S</dc:creator>
<dc:creator>Sijben, A.E.S.</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Varios estudios han demostrado una mayor prevalencia de psicopatología en personas con déficit intelectual (DI) que en la población normal. Los estudios de campo muestran que la mayoría de pacientes con DI padece trastornos psiquiátricos con manifestaciones atípicas. En el presente estudio se estudió la morbilidad psiquiátrica en 285 pacientes con DI remitidos consecutivamente. Los principales diagnósticos psiquiátricos CIE-10 fueron los de episodio depresivo (recurrente), trastorno generalizado del desarrollo (atípico), trastorno bipolar (atípico) y psicosis cicloide. Además, en un número importante de pacientes se diagnosticaron trastorno de inestabilidad emocional y fenotipo conductual. Se documentó toxicidad por psicotropos con trastornos de conducta en el 15 por ciento de los pacientes. Un 5 por ciento de los pacientes presentó psicosis atípicas, particularmente psicosis cicloides. Se defiende la idea de que es preferible un abordaje diagnóstico dimensional en pacientes con DI (AU)</dc:description>
<dc:source>Eur. j. psychiatry (Ed. esp.);18(1): 31-44, ene. 2004. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37955</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Interconsulta psiquiátrica en el déficit intelectual; dimensiones, áreas y vulnerabilidad</dc:title>
<dc:subject>^d33535^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3886^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d1738^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24572^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d8777^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12055^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d12054^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200401</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
