<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-37289</identifier>
<setSpec>1138-123X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Dental profession in Spain. Analysis of the current situation considering the offers for continuing education studies. An initial approach</dc:title>
<dc:creator>Mallo-Pérez, Luciano</dc:creator>
<dc:creator>Martín-Pérez, M. Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: interpretar la orientación actual de la profesión dental en España, a partir de los datos aportados por la oferta de formación postgraduada. Material y método: se han clasificado las 529 ofertas formativas que aparecieron en 3 números consecutivos de las revistas Gaceta Dental (3 meses) y Maxillaris (3 meses) entre septiembre de 2002 y febrero de 2003, según su tema, duración y organizador. También se analizaron los libros de formación continuada editados por el Consejo General de Colegios de Odontólogos y Estomatólogos de España, correspondientes a los años 2002 y 2003 (en total 203 entradas). Resultados: el 27,5 por ciento de los cursos ofertados eran de contenido implantológico. Le siguen en frecuencia aquellos relativos a ortodoncia (17,6 por ciento) y periodoncia (6,1 por ciento). La gran mayoría de la oferta (68,5 por ciento) estaba organizada por iniciativa privada. El 43,3 por ciento de las actividades que se ofertaron eran de corta duración, el 27,8 por ciento de duración intermedida y el 27,8 por ciento tenían una duración prevista mayor de 60 horas lectivas. De los cursos propuestos por los Colegios Oficiales de Odontólogos y Estomatólogos y por su Consejo General, el 70,5 por ciento tienen una orientación marcadamente técnica o tecnológica (AU)</dc:description>
<dc:source>RCOE;8(6): 611-619, nov. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-37289</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La profesión dental en España. Análisis de la situación actual a partir de las ofertas formativas de educación continuada. Estudio piloto</dc:title>
<dc:subject>^d4565^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d4566^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11795</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200311</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
