<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5535</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Malignant fibrous histiocytoma. Report of three cases</dc:title>
<dc:creator>Rodríguez Montes, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Dávila, M</dc:creator>
<dc:creator>Valderrábano, S</dc:creator>
<dc:creator>Mateo, A</dc:creator>
<dc:creator>Castell, J. T</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El fibrohistiocitoma maligno es una neoplasia que está incluida en el grupo de los sarcomas. Estos son tumores de partes blandas que afectan a cualquiera de las estructuras que se incluyen en dicha denominación (músculo, tejido nervioso, vascular, conectivo, restos embrionarios, etc.). Entre ellos, el fibrohistiocitoma maligno es el que con más frecuencia se diagnostica debido a la mayor precisión de las pruebas diagnósticas y a la catalogación como fibrohistiocitoma maligno de tumores que antes eran considerados como sarcomas de otro tipo (fundamentalmente liposarcomas).Se presentan 3 casos de fibrohistiocitoma maligno. Uno de ellos constituye una observación clínica excepcional, al tratarse de una metástasis pancreática de un fibrohistiocitoma maligno de ubicación inicial en el hombro izquierdo; el otro, de localización primaria retroperitoneal; el tercero, de origen en el pulmón, recidivó posteriormente en cavidad y pared abdominales. Se comentan y discuten las características clinicopatológicas, los aspectos diagnósticos y las opciones terapéuticas de este tipo de tumores. Se confirma que el fibrohistiocitoma maligno es un tumor poco común, de gran agresividad, de pronóstico infausto y supervivencias cortas, que se localiza fundamentalmente en las extremidades, aunque las ubicaciones retroperitoneal y pulmonar no son infrecuentes. Las recidivas constituyen prácticamente la norma, siendo la cirugía la única opción terapéutica satisfactoria, la cual debe ser lo más radical posible (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);67(6): 612-615, jun. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5535</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fibrohistiocitoma maligno. Aportación de tres casos</dc:title>
<dc:subject>^d29304^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d31407^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d12603^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8254^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d9128^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d29341^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d4695^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12603^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d31407^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8254^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d13259^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d8254^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d7991^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d31407^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4805^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d12603^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8254^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12888^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
