<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29311</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Detection of adverse events during hospitalization in patients with circulatory system diagnoses</dc:title>
<dc:creator>Olaetxea, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>González, Nerea</dc:creator>
<dc:creator>Elexpe, Xabier</dc:creator>
<dc:creator>García, Marbella</dc:creator>
<dc:creator>López de Arbeloa, Gonzalo</dc:creator>
<dc:creator>Pijoan, José Ignacio</dc:creator>
<dc:creator>Ruiz de Velasco, Ibone</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Identificar las desviaciones habidas en el manejo clínico del paciente, debidas a la actuación de los profesionales asistenciales, que hayan producido un daño medible al paciente. Material y métodos: Estudio multicéntrico observacional y descriptivo llevado a cabo en una muestra de ingresos hospitalarios, para evaluar la ocurrencia de sucesos adversos y sucesos adversos evitables. Se realizó un muestreo estratificado aleatorizado no equiprobabilístico por estratos, agrupando los ingresos según el diagnóstico. Para cada grupo de diagnóstico se seleccionaron 520 ingresos. Se incluyó a pacientes mayores de 14 años ingresados de forma urgente o programada. Fueron excluidos los pacientes que no fueron hospitalizados y aquellos cuya historia clínica fue imposible obtener. En cada ingreso seleccionado podía identificarse más de un suceso adverso, en cuyo caso se registraba el más sospechoso de tratarse de un "suceso adverso evitable". La revisión de los ingresos seleccionados fue realizada utilizando el "Adverse Event Form". Resultado: Un total de 445 casos contenía al menos un suceso adverso, en 109 de los cuales fue posible hallar un suceso adverso evitable. Los sucesos adversos evitables fueron más frecuentes en los grupos de las enfermedades reumáticas y la hipertensión (tasas del 36,6 y el 29,8 por ciento, respectivamente). A mayor evidencia de la presencia de comorbilidades, mayores tasas de sucesos adversos y sucesos adversos evitables. Los problemas relacionados con tratamientos farmacológicos y con pruebas diagnósticas o de tratamiento presentaban el mayor número de casos en el grupo de los sucesos adversos evitables (57,4 y 60,9 por ciento, respectivamente). El grupo de los sucesos producidos por omisión mostraba casi el 80 por ciento de los sucesos adversos evitables. Los grados de discapacidad mayor permanente y menor permanente mostraron los porcentajes más altos de sucesos adversos evitables (100 y 87 por ciento, respectivamente).Conclusiones: Los sucesos adversos son un hecho de la práctica asistencial durante la hospitalización. Desde la perspectiva de la evaluación de la calidad asistencial, la atención ha de estar especialmente centrada en los sucesos adversos considerados evitables (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;18(8): 636-649, dic. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29311</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Detección de sucesos adversos durante la hospitalización de pacientes con enfermedades y trastornos del aparato circulatorio</dc:title>
<dc:subject>^d33551^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d8675^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d3979^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d11622^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
