<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-055538</identifier>
<setSpec>1138-7262</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Instruments based on indirect measures: Medicus, Exchaquet, Montesinos method, IPSI and DNS</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This article, 8th in a series of instruments used to measure working loads in nursing, describes four instruments. These four instruments share that they have all been based on indirect measures of working loads and that they have been developed to be applied within the general concept of hospitalisation. The identified instruments that meet these characteristics include: Medicus (1974, LLOC), Exchaquet, Montesinos method, IPSI and DNS</dc:description>
<dc:creator>Solà Arnau, Iván</dc:creator>
<dc:creator>Subirana Casacuberta, Mireia</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En este artículo, octavo de la serie de instrumentos para medir cargas de trabajo de Enfermería, se describen cuatro instrumentos que presentan como denominador común el basarse en medidas indirectas para la estimación de la carga de trabajo y el haber sido desarrollados para aplicarse en el contexto general de hospitalización. Los instrumentos identificados que reúnen estas características son los siguientes: Medicus (1974, LLOC), Exchaquet, Método Montesinos, IPSI y DNS</dc:description>
<dc:source>Metas enferm;10(3): 25-27, abr. 2007.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-055538</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Instrumentos basados en medidas indirectas: Medicus, Exchaquet, Método Montesinos, IPSI y DNS</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28202^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d6916^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9918^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10112</dc:subject>
<dc:subject>^d29745^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9922^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200704</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
