<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-125562</identifier>
<setSpec>1887-8571</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Arbovirosis and Operation Atalanta: risk for travelers and prevention and control measures</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The term arbovirosis is used to define a group of diseases produced by virus transmitted by arthropod vectors. More than 500 arbovirus have been recognized most of them belonging to 5 families: Flaviviridae, Togaviridae, Bunyaviridae, Reoviridae y Rhabdoviridae. Although they are mainly zoonotic, at least 25 % of them affect humans, being responsible for diseases like yellow fever, dengue or Chikungunya fever. Since January 2009 a military contingent is deployed in the Gulf of Aden and the Indian Ocean  integrated in the operation EU NAVFOR-ATALANTA against piracy and protecting the merchant traffic of the World Food Programme Somalia. Vector borne diseases, especially malaria and different arbovirosis (dengue, Chikungunya, Rift Valley fever, West Nile fever) are considered an important public health issue in the Area of Operations (mainly in rural or coastal areas). The vectors of these diseases are widely distributed throughout the region with high infestation rates and increasing every year. This is the reason  for this paper with the objectives of: to determine the epidemiological characteristics of the main arbovirosis that might affect the Spanish forces deployed in Operation Atalanta: Rift Valley fever, O&#146;nyong&#146;nyong fever, West Nile fever, Congo hemorrhagic fever, yellow fever, Sindbis virus disease, Chikungunya fever and dengue. It also aims to evaluate the main preventive measures against these diseases used by the deployed Spanish contingent: health education, environmental control and protection against mosquitoes (AU)</dc:description>
<dc:creator>Plaza Torres, J F</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Suay, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El término arbovirosis se utiliza para definir a un grupo de enfermedades producidas por virus, que tiene en común la utilización de artrópodos como vectores para su transmisión. Se han reconocido más de 500 arbovirus pertenecientes en su mayoría a 5 familias: Flaviviridae, Togaviridae, Bunyaviridae, Reoviridae y Rhabdoviridae. Pese a su naturaleza mayoritariamente zoonótica, al menos un 25% de ellas afectan al hombre, siendo responsables de enfermedades como la fiebre amarilla, dengue o la fiebre de Chikungunya. Desde enero de 2009 un contingente militar se encuentra desplegado en el Golfo de Adén y en el Océano Indico integrado en la operación EU NAVFOR-ATALANTA de lucha contra la piratería y protección del tráfico mercante del Programa mundial de alimentos para Somalia. Las enfermedades transmitidas por vectores, en especial la malaria y diversas arbovirosis (dengue, Chikungunya, fiebre del Valle del Rift, fiebre del Nilo occidental) se consideran un importante problema de salud pública en el area de operaciones (sobre todo en zonas rurales y/o costeras). Los vectores de estas enfermedades se encuentran ampliamente distribuidos por toda esta región, con tasas de infestación muy altas y que se incrementa de año en año. Por todo ello nos planteamos este trabajo cuyos objetivos son: conocer las características epidemiológicas de las principales arbovirosis que pueden afectar a las tropas españolas desplegadas en la operación Atalanta: fiebre del Valle del Rift, fiebre de O´nyong Nyong, fiebre del Nilo occidental, fiebre hemorrágica del Congo, fiebre amarilla, enfermedad de Sindbis, fiebre de Chikungunya y Dengue. Así mismo se pretende analizar las principales medidas para la prevención de estas enfermedades realizadas por el contingente español allí desplegado: educación sanitaria, control ambiental, protección frente a mosquitos (AU)</dc:description>
<dc:source>Sanid. mil;70(2): 103-113, abr.-jun. 2014. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-125562</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Arbovirosis y operación ATALANTA: riesgo para viajeros y medidas de prevención y control</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d1107^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d7476^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d1186^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9077^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d51708</dc:subject>
<dc:subject>^d1106^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
