<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-2676</identifier>
<setSpec>0300-8932</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effects of dual-chamber pacing in hypertrophic obstructive cardiomyopathy. Immediate results and long termfollow-up. A 7-year experience</dc:title>
<dc:creator>Gascueña, Raúl</dc:creator>
<dc:creator>Coma, Raúl</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, Felipe</dc:creator>
<dc:creator>Hernández, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Lázaro, María</dc:creator>
<dc:creator>Tascón, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Albarrán, Agustín</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez, Jesús</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, Manuel</dc:creator>
<dc:creator>Andreu, Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción y objetivos. Existe controversia sobre el tratamiento de los pacientes con miocardiopatía hipertrófica obstructiva severa con estimulación secuencial. El objetivo de este estudio es valorar los efectos de la estimulación sobre la función sistólica y diastólica del ventrículo izquierdo, su repercusión en la fisiopatología y el efecto que el cambio en la misma pueda tener en la evolución clínica y la clase funcional de los pacientes sin respuesta al tratamiento médico. Pacientes y métodos. Estudiamos a 34 pacientes con miocardiopatía hipertrófica obstructiva en clase funcional III-IV, con edades comprendidas entre 31 y 83 años (media, 64 ñ 11), siendo el 62 por ciento mayores de 65 años. El protocolo del estudio incluyó Holter, eco-Doppler basal, postestimulación, a los 6 meses y al finalizar el seguimiento, así como estudio hemodinámico completo con coronariografía basal y con estimulación. El seguimiento fue de 36 ñ 20 meses (rango, 6-74). En cuatro pacientes no se obtuvo respuesta. Treinta pacientes recibieron un marcapasos permanente. Se ha realizado estudio de la función sistólica y diastólica hemodinámico angiográfico y con ecoDoppler. Resultados. La estimulación redujo el gradiente subaórtico de 95 ñ 38 a 39 ñ 28 mmHg (p &lt; 0,001), la presión sistólica de 207 ñ 38 a 164 ñ 30 mmHg (p &lt; 0,001) y la telediastólica del ventrículo izquierdo de 23 ñ 7 a 14 ñ 5 mmHg (p &lt; 0,001), la presión de enclavamiento pulmonar de 19 ñ 7 a 14 ñ 5 (p &lt; 0,001) y la del circuito derecho, así como la fracción de eyección del 79 ñ 6 al 71 ñ 6 por ciento (p &lt; 0,001) y la insuficiencia mitral. Se produjo incremento del llenado rápido inicial del 39 ñ 11 por ciento al 52 ñ 10 por ciento (p &lt; 0,001) y disminución del llenado final del ventrículo izquierdo del 36 ñ 10 por ciento al 24 ñ 10 por ciento (p &lt; 0,001). Se incrementó la velocidad de la onda E de 0,83 ñ 0,3 a 0,92 ñ 0,3 (p &lt; 0,001) y la relación E/A de 0,93 ñ 0,4 a 1,6 ñ 0,8 (p &lt; 0,001), con reducción de la onda A de 0,93 ñ 0,3 a 0,66 ñ 0,2 (p &lt; 0,001), del tiempo de hemipresión de 95 ñ 34 a 66 ñ 19 ms (p &lt; 0,001) y del tiempo de desaceleración del llenado ventricular de 320 ñ 90 a 221 ñ 57 (p &lt; 0,01). Todos los pacientes mejoraron en su clase funcional, lo que permitió reducir la medicación. Se produjeron 2 fallecimientos de origen cardiológico. Conclusiones. La estimulación en pacientes seleccionados es capaz de disminuir el gradiente subaórtico, las presiones de llenado ventricular y capilar pulmonar, y la severidad de la regurgitación mitral, mejorando la función diastólica alterada. Al mejorar la función diastólica y la clase funcional es posible disminuir el tratamiento médico. Es una alternativa válida al tratamiento quirúrgico, con menor morbimortalidad que la cirugía, particularmente en pacientes de edad avanzada (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Cardiol;53(8): 1028-1039, ago. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-2676</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Miocardiopatía hipertrófica obstructiva y estimulación secuencial auriculoventricular. Resultados agudos y seguimiento a largo plazo. Siete años de experiencia</dc:title>
<dc:subject>^d28867</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d30921</dc:subject>
<dc:subject>^d2355</dc:subject>
<dc:subject>^d4634</dc:subject>
<dc:subject>^d6505</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2348</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200008</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
