<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14015</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">The mortality rate by GRD in a community hospital</dc:title>
<dc:creator>García Ortega, Cesáreo</dc:creator>
<dc:creator>Serrano Moya, Pilar</dc:creator>
<dc:creator>Almenara Barrios, José</dc:creator>
<dc:creator>Mérida de la Torre, Francisco Javier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: La mortalidad hospitalaria es un indicador clásico de calidad asistencial, influenciada de forma importante por la patología y estructura de edad de la población asistida. Los Grupos Relacionados con el Diagnóstico (GRD) se han convertido en el sistema de clasificación de pacientes más utilizado en nuestro país. Objetivos: Conocer y analizar la letalidad hospitalaria por GRD en los pacientes menores de 80 años del Hospital del SAS de Algeciras durante el período 1995 - 1998 .Metodología: Estudio del conjunto mínimo básico de datos al alta hospitalaria (CMBDH). Se usaron los programas CLINOS v 3.31, SPSS v7.5 y C.I.A. v1.0.Resultados: La tasa de mortalidad fue de 2.95 por ciento para los enfermos menores de 80 años (IC 95 por ciento 2.79 - 3.11).Los GRD con mayor número de defunciones fueron: 082 neoplasias respiratorias (éxitus 86, letalidad IC 95 por ciento 16,9 24,7 ), 014 Trastornos cerebro-vasculares (84, letalidad 15,0 - 22,2), 123 Trastornos circulatorios con infarto agudo de miocardio y con defunción (83, letalidad 100 por ciento), 470 No agrupables (81, letalidad3,9 - 6,1) y 127 Insuficiencia cardíaca/shock (55, letalidad 5,8 - 9,9).Los éxitus están agrupados en un número reducido de GRD. El 52.4 por ciento de los fallecimientos se concentran en 15 GRD y el 63.1 por ciento se reúnen en 25 GRD. Conclusiones: la tasa de letalidad por GDR en pacientes menores de 80 años es un indicador de fácil obtención que permite monitorizar resultados adversos de la asistencia hospitalaria (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;15(1): 31-35, ene. 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14015</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tasas de letalidad por GRD en un hospital general básico</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d30047</dc:subject>
<dc:subject>^d28603</dc:subject>
<dc:subject>^d26426</dc:subject>
<dc:subject>^d6925^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d28632^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28377</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d22306</dc:subject>
<dc:subject>^d6925^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d28632^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200001</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
