<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-108594</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Psychological values as protective factors against sexist attitudes in preadolescents</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Background: Sexist attitudes are one of the factors that justify domestic violence. Positive psychology can provide keys to prevent sexist violence at an early age. Psychological values are a group of psychological strengths in a person&#146;s development. They provide important clues for the prevention of gender-based violence. Method: This study presents an assessment of two groups of variables, sexist attitudes and beliefs and psychological values, in a sample of 449 (213 boys and 236 girls) preadolescents from various schools (mean age: 12). We analyze the relationship between these variables. We used the Values in Action Inventory (VIA-Y), the Questionnaire of Attitudes towards Diversity and Violence (CADV) and the Ambivalent Sexism Inventory (ASI). Results: The results show that sexism variables are related to each other and negatively to the psychological values in boys and girls. Conclusions: We discuss the importance of prevention programs being appropriately developed and, probably, different programs for each sex (AU)</dc:description>
<dc:creator>Ortiz-Tallo, Margarita</dc:creator>
<dc:creator>Blanca, María José</dc:creator>
<dc:creator>Ferragut, Marta</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Antecedentes: el sexismo y las actitudes sexistas son algunos de los factores precursores de la justificación de la violencia de pareja. La psicología positiva puede aportar claves al estudio y prevención de la violencia sexista en edades tempranas. Los valores psicológicos, como conjunto de fortalezas psicológicas para el desarrollo de la persona, aportan pistas importantes en la prevención de la violencia sexista. Método: este estudio presenta una evaluación de dos conjuntos de variables, por un lado, las actitudes y creencias sexistas y, por otro, los valores psicológicos en una muestra de 449 estudiantes preadolescentes (213 chicos y 236 chicas) de diversos centros escolares (edad media: 12 años), para posteriormente analizar la relación entre dichas variables. Se ha utilizado para la recogida de datos el Values in Action Inventory (VIA-Y), el Cuestionario de Actitudes hacia la Diversidad y la Violencia (CADV) y el Inventario de Sexismo Ambivalente (ISA). Resultados: los resultados muestran que las variables de sexismo se relacionan entre sí y de forma inversa con los valores psicológicos, tanto en los chicos como en las chicas. Conclusiones: se comenta su importancia para el desarrollo de programas de prevención que pudieran ser diferenciados para ambos sexos (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);25(1): 38-42, ene.-mar. 2013. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-108594</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valores psicológicos como factores de protección ante actitudes sexistas en preadolescentes</dc:title>
<dc:subject>^d15158^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d15158^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d15158^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13329</dc:subject>
<dc:subject>^d301^s22019</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d300^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d301^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d297^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d31499^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d31499^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d36314</dc:subject>
<dc:subject>^d31499^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13113^s22031</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201303</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
