<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-051821</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Clinical differences between morbid obese patients with and without binge eating</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction. Our objective was to evaluate clinical differences between morbid obese patients with and without binge eating.    Methods. We evaluated 210 morbid obese patients who were referred consecutively to a psychiatric evaluation in a general hospital for different reasons. We used a clinical interview, evaluated psychiatric comorbidity and applied a series of psychopathology and eating behavior scales: Beck Depression Inventory (BDI), Beck Anxiety Inventory (BAI), Maudsley Obsessive-Compulsive Interview (MOCI), Barrat Impulsiveness Scale (BIS), Eating Disorder Inventory (EDI), Eating Attitudes Test (EAT), Bulimic Investigatory Test Edinburgh (BITE) and Body Shape Questionnaire (BSQ). The sample was divided in two subgroups: patients with binge eating according to ICD-10 and DSM-IV criteria, and patients without binge eating. The first subgroup was composed of 14 patients with bulimia nervosa, 32 with binge eating disorder, and 15 patients with binge eating who did not fulfill criteria for bulimia or binge eating disorder (subgroup was composed by 61 patients vs 145 patients without binge eating).        Results. Binge eating patients showed more psychopathology, more prevalence of dysthymia, higher score in impulsiveness, and scales that evaluated eating disorder. Binge eating patients showed more familial background of eating disorders; more body dissatisfaction in spite of a lower Body Mass Index (BMI). This group showed more functional disability induced by obesity and more weight and shape overconcern.        Conclusions. The findings suggest that the morbid obese with binge eating constitute a distinct subgroup (independently of eating disorder diagnosis) among the obese population, with more psychopathology severity, especially affective disorder, more impulsivity, and more severity in core items of eating disorder scales and body dissatisfaction</dc:description>
<dc:creator>Gorgojo Martínez, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Llorente Martín, F</dc:creator>
<dc:creator>Almódovar Ruiz, F</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Rojo, S</dc:creator>
<dc:creator>Arias Horcajadas, F</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Romero, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Nuestro objetivo fue evaluar las diferencias clínicas de pacientes obesos con y sin alteraciones de la conducta alimentaria.    Material y métodos. Se estudiaron a 210 pacientes con obesidad mórbida derivados de forma consecutiva a una consulta de psiquiatría en un hospital general por diferentes motivos. Se realizó una entrevista clínica, se valoró la presencia de comorbilidad psiquiátrica y se aplicaron una serie de escalas de psicopatología y de conducta alimentaria: Escala de Depresión de Beck (BDI), Escala de Ansiedad de Beck (BAI), Inventario de Obsesiones-Compulsiones de Maudsley (MOCI), Escala de Impulsividad de Barrat (BIS), Inventario de Trastornos de la Alimentación (EDI), Test de Actitudes hacia la Comida (EAT), Test de Bulimia de Edimburgo (BITE) y Cuestionario sobre la Figura Corporal (BSQ). La muestra se dividió en dos grupos: pacientes con conductas de atracones según las definiciones de la CIE-10 y el DSM-IV y aquellos sin estas conductas. En el primer grupo se incluyeron 14 pacientes con bulimia nerviosa, 32 con criterios de trastorno por atracón y 15 pacientes con atracones sin criterios para uno de los dos trastornos citados (total, 61 pacientes con atracones frente a 145 sin atracones).        Resultados. Los pacientes con atracones tenían más psicopatología, fundamentalmente mayor prevalencia de distimia, eran más impulsivos según la BIS y obtenían puntuaciones más elevadas en algunas escalas que valoraban la alteración de la conducta alimentaria. Estos pacientes tenían más antecedentes familiares de trastornos de la conducta alimentaria (TCA) y presentaban mayor insatisfacción corporal a pesar de un menor índice de masa corporal (IMC). Este grupo refería mayores limitaciones funcionales debidas a su obesidad y presentaba mayor obsesividad sobre el peso y la comida.        Conclusiones. Por tanto, los obesos mórbidos con atracones forman un grupo posiblemente homogéneo (independientemente del diagnóstico de trastorno de la conducta alimentaria presente) y diferenciado del resto de los obesos mórbidos por la existencia de mayor psicopatología fundamentalmente de tipo afectivo, mayor impulsividad y mayor severidad en las escalas que evalúan síntomas nucleares de los trastornos de la conducta alimentaria e insatisfacción corporal</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;34(6): 362-370, nov.-dic. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-051821</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Diferencias clínicas entre pacientes obesos mórbidos con y sin atracones</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d19272^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19272^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d8771^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d13033</dc:subject>
<dc:subject>^d24382^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d12006</dc:subject>
<dc:subject>^d24379^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d24007^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
