<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150269</identifier>
<setSpec>1576-9895</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction: The aim of this study is to know the survival rates in our outpatients with lung cancer (LC), the epidemiology and the delay time for diagnosis and treatment. Patients and methods: A retrospective study was performed in patients with LC. Survival was estimated by the Kaplan-Meier method. The U-Mann Whitney test was used to compare variables. Results: 37 patients were studied, with a mean age of 67 ± 8.3. 33 of them were men and 92% were smoker. The most were epidermoids (37.8%). 69% were diagnosed in a advanced stage. Time interval for diagnosis was longer in earlier stage. Mean survival time was 12.83 months (CI 95%: 6.84 to 18.83). Survival rates at the end of the study was 24%. Mean survival was better in women, patients without COPD, in severe COPD, non small cell lung carcinomas and in earliest stages. Conclusions: Our survival rates are a little better than other studies but they remain poor. The delay time for diagnosis and treatment is the recommended for de guides. The higher rates of epidermoids can be explained by a higher number of men and the high rates of smokers. The higher survival rates in severe COPD is not described by other groups (AU)</dc:description>
<dc:creator>Flórez Martín, S</dc:creator>
<dc:creator>Alba García-Baquero, P</dc:creator>
<dc:creator>Pavón Fernández, MJ</dc:creator>
<dc:creator>López Vime, R</dc:creator>
<dc:creator>Abad Santamaría, N</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: Nuestro objetivo principal es conocer la supervivencia de los pacientes diagnosticados de cáncer de pulmón (CP) en una consulta monográfica. Los objetivos secundarios son conocer sus características epidemiológicas y los tiempos de demora hasta el diagnóstico y tratamiento. Pacientes y método: Estudio retrospectivo de las características epidemiológicas y análisis de supervivencia de los pacientes diagnosticados de cáncer de pulmón. Para la comparación de medias se utilizó la U de Mann Whitney. Para el análisis de supervivencia se utilizó la prueba de Kaplan-Meyer. Resultados: Se analizaron 37 pacientes, edad media ± SD: 67 ± 8,4. Treinta y tres eran varones y casi el 92% tenían antecedentes de tabaquismo. Predominio de epidermoides (37,8%). El 69% se diagnosticaron en un estadio avanzado. Se objetivaron diferencias significativas en cuanto al tiempo diagnóstico, siendo mayor en los estadios iniciales. La mediana de supervivencia fue de 12,83 meses (IC 95%: 6,84 a 18,83). El porcentaje de pacientes vivos al final del estudio fue del 24%. Cuando se comparó por grupos, se observó que la mediana era mayor en mujeres, en pacientes sin EPOC, en EPOC graves frente a leves moderados, en los tumores no microcíticos y en los estadios quirúrgicos. Conclusiones: Nuestros datos de supervivencia son algo superiores a lo descrito en la literatura. Llama la atención la mayor supervivencia en pacientes con EPOC grave que en los leves-moderados. Los tiempos diagnósticos y hasta inicio de tratamiento están dentro de lo recomendado por las guías. El predominio de epidermoides puede justificarse por el mayor número de varones y la alta incidencia de tabaquismo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. patol. respir;19(1): 11-16, ene.-mar. 2016. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150269</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Características epidemiológicas y análisis de supervivencia en una consulta de cáncer de pulmón</dc:title>
<dc:subject>^d24890</dc:subject>
<dc:subject>^d28621</dc:subject>
<dc:subject>^d31583^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d55468</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d31583^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d16859</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d4418^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8352^s22080</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201603</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
