<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3894</identifier>
<setSpec>0034-947X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">School lunch programs: educational instrument</dc:title>
<dc:creator>Martínez Zamora, M</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Blasco, E</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Los objetivos de este programa han sido conocer las características y tipos de menús ofertados en los centros educativos y proponer una planificación alimentaria que aporte las sustancias nutritivas que el niño necesita para su desarrollo y contribuya a mejorar los conocimientos y actitudes en relación a los hábitos alimentarios. El menú incluye una gran variedad de alimentos, introduciendo platos típicos de la cocina nacional para posibilitar el conocimiento de nuestra riqueza gastronómica.Las actividades educativas desarrolladas con padres, profesores y personal del catering apoyadas con la planificación del menú y la elaboración de material didáctico han posibilitado que las modificaciones que se han introducido en los menús potenciando el consumo de frutas y verduras y equilibrando el reparto de legumbres y pastas, sean aceptadas por los escolares, alcanzando actualmente una cobertura del 78 por ciento de los centros educativos.La edad escolar es una etapa de gran interés para la creación de los hábitos alimentarios. La participación coordinada de la comunidad educativa, personal de catering y los profesionales sociosanitarios ha conseguido convertir al comedor escolar en un instrumento muy valioso para la formación de dichos hábitos dado que cada vez es mayor el número de niños que utilizan el comedor escolar para realizar una de las principales comidas del día (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Pediatr;56(6): 459-465, nov. 2000. graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3894</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Comedores escolares: instrumento de formación</dc:title>
<dc:subject>^d8781^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d28466</dc:subject>
<dc:subject>^d20182</dc:subject>
<dc:subject>^d22182</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d10479</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9935</dc:subject>
<dc:subject>^d2703^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d16566</dc:subject>
<dc:subject>^d16554</dc:subject>
<dc:subject>^d23802</dc:subject>
<dc:subject>^d13721</dc:subject>
<dc:subject>^d5662^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d8781</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
