<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-22728</identifier>
<setSpec>1137-6627</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Treatment of ascites in cirrhotic patients</dc:title>
<dc:creator>Elizalde, I</dc:creator>
<dc:creator>Zozaya, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Departamento de Salud. Gobierno de Navarra</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La ascitis es la complicación más frecuente de la cirrosis hepática y su aparición conlleva una reducción de la supervivencia. El objetivo del tratamiento es la movilización del líquido intraperitoneal y la prevención de su reacumulación. El primer escalón de tratamiento incluye reposo en cama, dieta hiposódica y espironolactona, sola o en combinación con furosemida o torasemida. Sin embargo, el 10-20 por ciento de los pacientes no responden al tratamiento o desarrollan efectos adversos que limitan su uso, lo que se denomina ascitis refractaria. Estos pacientes deben ser considerados como posibles candidatos a trasplante hepático, y cuando éste no es posible, la paracentesis total con infusión intravenosa de albúmina es el tratamiento de elección.En los pacientes que no toleran paracentesis o que requieren su realización con mucha frecuencia, se pueden valorar otras opciones terapéuticas como las anastomosis quirúrgicas, la derivación percutánea portosistémica intrahepática y en último término el shunt peritoneo-venoso. (AU)</dc:description>
<dc:source>An Sist Sanit Navar;24(3): 327-338, sept. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-22728</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento de la ascitis en pacientes cirróticos</dc:title>
<dc:subject>^d1208^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d22831</dc:subject>
<dc:subject>^d4072^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d33093^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d1208^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d29476^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23416^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d5801^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d8276^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d13531^s22078</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200109</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
