<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-109546</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Smoking intervention in patients with cardiovascular diseases</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Smoking tobacco is the main cardiovascular risk factor and has a dose-dependent response. It has been shown that an aggressive policy, not only against consumption, achieves a significant decrease in cardiovascular deaths. Thus, we must provide and carry out activities to prevent or decrease the incidence of smoking (primary prevention), and to the early detection of the smoker and to reduce the prevalence (secondary prevention), and lastly to act on the effects of tobacco smoke, preventing complication and remissions (tertiary prevention). Thus, all health care levels must act in order that smokers do not develop cardiovascular disease when they quit smoking, both from Primary, as well as specialist care(AU)</dc:description>
<dc:creator>Solano-Reina, Segismundo</dc:creator>
<dc:creator>Granda-Orive, José Ignacio de</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez-Ruiz, Carlos Andrés</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El tabaco es el principal factor de riesgo cardiovascular, presentando, además, una relación dosis&#150;respuesta. Se ha comprobado que una política agresiva, no solo contra el consumo, consigue una disminución significativa en la mortalidad cardiovascular. Debemos, por lo tanto, facilitar y realizar acciones dirigidas a impedir o disminuir la incidencia del tabaquismo (prevención primaria), a la detección precoz del fumador y a reducir la prevalencia (prevención secundaria) y, por último, a actuar sobre los efectos del humo del tabaco evitando complicaciones y recaídas (prevención terciaria). Por ello, desde todos los niveles asistenciales de nuestro sistema de salud se debe intervenir para que los fumadores no desarrollen enfermedades, así como para que los pacientes con enfermedades cardiovasculares dejen de fumar, tanto desde la atención primaria como desde la especializada(AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;45(2): 115-120, feb. 2013.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-109546</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Intervenciones en tabaquismo en pacientes con enfermedades cardiovasculares</dc:title>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51528</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d23925^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d2359^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d51280</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201302</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
