<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-59951</identifier>
<setSpec>0214-9168</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lipid control and cholesterol lowering drugs use in Extremadura. Results from the Control of Risk Factors in Extremadura Study (COFRE Study)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Objective. our study aimed to assess the prevalence and the control of dyslipemia, as well as the use of cholesterol lowering in primary care settings in Extremadura. Patients and methods. It was recorded the prevalence and control of cardiovascular risk factors in a sample of 1022 patients consecutively seen in primary care office who have at least one cardiovascular risk factor. From them, 988 were available for statistical analysis. the patients were split into the cardiovascular risk categories of AtP-III. Results. total cholesterol and LDL fraction were as lower as higher was the patients¿ estimated cardiovascular risk (p &lt; 0.001). Contrariwise, triglycerides concentrations were higher in higher risk groups. women have higher hDL-cholesterol and lower triglycerides levels than men. 69.2% of low risk patients were controlled meanwhile 42.6% of medium risk patients have LDL cholesterol &lt; 130 mg/dl. high and very high risk groups showed respectively 22.9% and 7.1% of controlled patients. 48.4% of patients were taking statins. the most used drug was atovastatin (45.6%). In spite of low control rates mean dosages of drugs were low. Conclusions. the study shows a poor control of dyslipemia specially in high and very high risk patients in spite of lower lipid levels when compared to lower risk population. the more frequent use of cholesterol lowering drugs in high risk subjects suggest an intensified care although selected targets are not reached; these results seems to be related to low dosage of this kind of drugs (AU)</dc:description>
<dc:creator>Robles Pérez-Monteoliva, Nicolás Roberto</dc:creator>
<dc:creator>Barroso, Sergio</dc:creator>
<dc:creator>Marcos, Gonzalo</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Muñoz-Torrero, Juan Francisco</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Evaluar la prevalencia de dislipemia, su grado de control y el uso de hipolipemiantes en atención primaria en Extremadura. Diseño y métodos. Se ha recogido la presencia y el control de los factores de riesgo cardiovascular en una muestra de 1.022 pacientes visitados de forma consecutiva en consulta que presentaban al menos un factor de riesgo cardiovascular; de ellos se aceptaron 988 pacientes para el análisis estadístico. Los pacientes se han dividido según los objetivos de control de las cifras de lipoproteínas de baja densidad (LDL) en función de su riesgo cardiovascular, estimado según los criterios del III Panel de Expertos para Adultos. Resultados. El colesterol total y la fracción de LDL eran más bajos cuanto mayor era el riesgo cardiovascular estimado del individuo (p &lt; 0,001). Por el contrario, las concentraciones de triglicéridos aumentaban significativamente de forma proporcional al riesgo cardiovascular de los pacientes. Para los pacientes de riesgo bajo el 69,2% de los individuos estaban controlados, mientras que en el grupo de riesgo moderado solamente el 42,6% tenía colesterol unido a LDL &lt; 130 mg/dl. En cuanto a los pacientes de riesgo elevado, el 22,9 y el 7,1% de los pacientes de riesgo muy elevado estaban controlados. El 48,4% de la muestra global de pacientes estaba recibiendo tratamiento con estatinas, y su uso era más frecuente cuanto mayor era el riesgo estimado. El fármaco más usado era la atorvastatina (45,6%). A pesar del mal control, las dosis medias utilizadas eran bajas. Conclusiones. El control de la dislipemia sigue siendo bajo, especialmente en los pacientes de riesgo alto y muy alto, a pesar de que sus concentraciones de lípidos son inferiores a la población de riesgo menor. El uso mayor de fármacos hipolipemiantes en grupos de riesgo mayor indica un cuidado mayor de estos pacientes, aunque no se alcancen los objetivos deseados; este hecho parece relacionado con el uso de dosis inferiores a las necesarias (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. arterioscler. (Ed. impr.);21(2): 56-61, mar.-abr. 2009. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-59951</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Control de la dislipemia y uso de hipolipemiantes en Extremadura: resultados del estudio de Control de Factores de riesgo de Extremadura (Estudio COFRE)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d50514^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d963^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14679^s22062</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200904</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
