<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-33938</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Evolution of serological characteristics in 26 patients with tularemia three years after the outbreak</dc:title>
<dc:creator>Arias Giralda, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La tularemia era una zoonosis desconocida en nuestra región hasta el primer trimestre de 1998. El brote ocurrido en esas fechas ha permitido estudiar aspectos de la enfermedad poco conocidos, como los determinantes para la persistencia de un título elevado de anticuerpos.Material y métodos. Entre marzo y mayo de 2001 se realizó un control clinicoanalítico a 26 pacientes que habían padecido tularemia en el primer trimestre de 1998. Resultados. Las formas clínicas durante la fase aguda fueron: ulceroglandular (46,2 por ciento de los casos), ganglionar (26,9 por ciento), tifoidea (15,4 por ciento) y faríngea (11,5 por ciento). Los antibióticos más utilizados fueron la estreptomicina y la doxiciclina. Nueve pacientes presentaban secuelas tres años después. La media geométrica del título de anticuerpos descendió de 1/1011 en 1998 a 1/187 en 2001. El 76,92 por ciento de los pacientes mantenía un título de anticuerpos igual o superior a 1/160 tres años después de la fase aguda. Se apreció una relación significativa entre el título de anticuerpos inicial y el registrado en la fase tardía. No se demostró relación entre el título final de anticuerpos y el antibiótico empleado, la presencia de secuelas, el sexo o la edad. Conclusiones. El título de anticuerpos frente a Francisella tularensis se mantiene elevado en un importante porcentaje de los pacientes durante años. Debemos reconsiderar los criterios diagnósticos empleados en nuestra comunidad, aceptando como diagnóstico de certeza exclusivamente la presencia de un cultivo demostrativo o la existencia de seroconversión (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;204(7): 351-354, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-33938</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis serológico evolutivo de 26 pacientes con tularemia tres años después del brote</dc:title>
<dc:subject>^d28589</dc:subject>
<dc:subject>^d917</dc:subject>
<dc:subject>^d30933</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d24874</dc:subject>
<dc:subject>^d23466</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d14808</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d5739</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22669</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
