<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4463</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Management of gynecological pain associated to cancer</dc:title>
<dc:creator>Vargas Schaffer, G</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Todo cáncer de origen ginecológico puede producir en cualquier momento de su evolución un dolor importante, traduciéndose desde el momento de su aparición en un verd a d ero "marcador" clínico de la recidiva del cáncer ginecológico.Como en toda patología oncológica el primer tratamiento del dolor debe ser etiológico pero el tratamiento sintomático debe de iniciarse sin esperar los resultados de los análisis y exámenes paraclínicos pedidos.Tratar un paciente con cáncer ginecológico requiere una estrategia diagnóstica y terapéutica rigurosa, estableciendo un examen semiológico detallado para determinar el origen fisiopatológico del dolor.Realizar una evaluación y medición del dolor es muy importante ya que aporta elementos suplementarios a la semiología del dolor que permitirán posteriores evaluaciones terapéuticas, así como ajustes de dosis e implementación de nuevas técnicas y utilización de medicamentos coadyuvantes. Además es importante conocer las repercusiones del dolor en la calidad de vida del paciente, lo cual se logra con la aplicación de escalas de calidad de vida.El manejo y tratamiento del dolor oncológico de origen ginecológico debe ser multifactorial utilizando los diversos tratamientos antineoplásicos clásicos tales como: la radioterapia, quimioterapia y cirugía, siempre en yuxtaposición al tratamiento del dolor lo cual permitirá obtener óptimos resultados y mejorará la calidad de vida de nuestras pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;7(3): 157-165, abr. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4463</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del dolor ginecológico de origen canceroso</dc:title>
<dc:subject>^d15247^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d27951^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d15247^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d19283</dc:subject>
<dc:subject>^d15247^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d10229^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d10229^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d10229^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d4220^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d27938^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d15247^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d30193</dc:subject>
<dc:subject>^d10229^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d15027^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28037^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d936^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d15027^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d15027^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d15027^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d10465^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22059</dc:subject>
<dc:subject>^d2623^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
