<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-104274</identifier>
<setSpec>0210-7279</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introduction In last years, different neuropsychological batteries have been developed to assess cognitive performance in schizophrenia. These batteries have a total score and an individual score for each cognitive domain. The present report takes into account a previous study in which was used a reduced version of Barcelona Test, and (..) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Gil Sanz, David</dc:creator>
<dc:creator>Arrieta Rodríguez, Marta</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Modamio, María del Mar</dc:creator>
<dc:creator>Sánchez Calleja, Raúl</dc:creator>
<dc:creator>Prat Solís, Raquel</dc:creator>
<dc:creator>Álvarez Soltero, Ana</dc:creator>
<dc:creator>Lastra Martínez, Ismael</dc:creator>
<dc:creator>Diego, Marian</dc:creator>
<dc:creator>Bengoechea Seco, Rosario</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción En los últimos años se han desarrollado diferentes baterías neuropsicológicas que valoran el deterioro cognitivo en esquizofrenia, y que ofrecen una puntuación para cada área que evalúan, así como una puntuación total. El presente artículo parte de un estudio anterior en el que se utilizó una versión reducida del Test Barcelona, y valora la utilidad de usar una puntuación total como medida del rendimiento global de los pacientes. Asi mismo, se comparó el rendimiento cognitivo de la muestra con baremos normalizados. Metodología La muestra fue de 235 pacientes. La utilidad de obtener una puntuación total se analizó mediante un análisis de componentes principales. Se valoró la relación de la puntuación total con variables sociodemográficas y clínicas (..) (AU)</dc:description>
<dc:source>Inf. psiquiátr;(201): 355-366, jul.-sept. 2010. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-104274</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Uso del test Barcelona para la valoración cognitiva de los pacientes con esquizofrenia: Utilidad de una puntuación total</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d12940</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9673</dc:subject>
<dc:subject>^d12946</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
