<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20931</identifier>
<setSpec>0210-573X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Meigs syndrome and false Meigs syndrome: one of each type</dc:title>
<dc:creator>López Olmos, J</dc:creator>
<dc:creator>Terrádez, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Navarro, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un caso de síndrome de Meigs y otro de falso síndrome de Meigs. El síndrome de Meigs se diagnosticó en una mujer de 49 años, con tumor de ovario derecho (fibrotecoma), ascitis y derrame pleural izquierdo. El CA 125 fue normal. Tenía el antecedente de mastectomía radical por cáncer de mama izquierda, ductal infiltrante. Se sospechó clínicamente metástasis en ovario del cáncer de mama. El diagnóstico de síndrome de Meigs se estableció preoperatorio al conocer su ingreso en neumología por derrame pleural. La paciente tardó 1 año en acceder a la intervención. El falso síndrome de Meigs se diagnosticó en una mujer de 39 años, con tumor de ovario derecho (cáncer endometrioide sólido-cordonal), ascitis y derrame pleural derecho. El diagnóstico también fue preoperatorio. Estos síndromes deben ser conocidos por el neumólogo, con el fin de poder remitir a la paciente a ginecología para la intervención, ya que tras ella remiten la ascitis y el derrame pleural, salvo cuando se trata de un FSM con estadio avanzado de la enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Clín. investig. ginecol. obstet. (Ed. impr.);27(4): 140-146, abr. 2000. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20931</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de Meigs y falso síndrome de Meigs: sendos casos</dc:title>
<dc:subject>^d1208^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d30485^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d7991^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d7225^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7029^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d28884^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d8707^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d15027^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d15027^s29166</dc:subject>
<dc:subject>^d8707^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d1208^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d8707^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d7029^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
