<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-14391</identifier>
<setSpec>0214-3429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Antifungal susceptibility of dematiaceous filamentous fungi using the E-test®</dc:title>
<dc:creator>Torres Rodríguez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Cermeño Vivas, J. R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>J.R. Prous, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se ha determinado la concentración mínima inhibitoria (CMI) mediante E-test® en 52 aislamientos de hongos filamentosos dematiáceos pertenecientes a 17 especies. Se han utilizado los cinco antifúngicos sistémicos disponibles comercialmente: amfotericina B, 5-fluorocitosina, ketoconazol, fluconazol e itraconazol. Se ha utilizado el método recomendado por los fabricantes, con la excepción de la preparación del inóculo, que para que fuera más preciso se ha estandarizado por espectrofotometría hasta obtener 1 a 5x 106 UC/ml. Todas las cepas fueron sembradas simultáneamente en dos medios de cultivo: agar casitona y agar RPMI 1640. El crecimiento de casi todos los aislamientos fue evidente a partir de las 96 horas de incubación. El 55,8 por ciento de las cepas presentaron una CMI £2 mg/l para la amfotericina B y el 98 por ciento una CMI de 32 mg/l para la 5-fluorocitosina. Todas las especies mostraron valores bajos de CMI para el itraconazol y el ketoconazol, con una media geométrica de 0,19 y 0,26 mg/l, respectivamente. Excepto una cepa, con CMI de 8 mg/l, el resto presentaron valores ñ256 mg/l para el fluconazol. No se encontraron diferencias en los valores de las CMI para ambos medios de cultivo y la reproducibilidad fue del 100 por ciento; no obstante, la lectura de las CMI resultó más fácil con el agar casitona debido a un mejor contraste de la elipse de inhibición. Estos resultados ugieren que el itraconazol y el ketoconazol podrían ser los antifúngicos de primera elección en el tratamiento de las infecciones producidas por las especies evaluadas. Se considera que el E-test® es una prueba adecuada para determinar la sensibilidad in vitro a los antifúngicos en hongos filamentosos dematiáceos (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Esp Quimioter;14(2): 191-197, jun. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-14391</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Sensibilidad in vitro de hongos dematiáceos a los antifúngicos utilizando E-test®</dc:title>
<dc:subject>^d31378</dc:subject>
<dc:subject>^d27953</dc:subject>
<dc:subject>^d943</dc:subject>
<dc:subject>^d24654</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d7819</dc:subject>
<dc:subject>^d3924</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d23594</dc:subject>
<dc:subject>^d367</dc:subject>
<dc:subject>^d36324</dc:subject>
<dc:subject>^d5570</dc:subject>
<dc:subject>^d4095</dc:subject>
<dc:subject>^d3491</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200106</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
