<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16865</identifier>
<setSpec>1134-282X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Application of a management model adapted to primary care. Results and methodological commentaries</dc:title>
<dc:creator>Palacio, Fernando</dc:creator>
<dc:creator>Daniel, Jordi</dc:creator>
<dc:creator>Pascual, Ignacio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Evaluar la Dirección de Atención Primaria (DAP) de Reus mediante el modelo de excelencia de la European Foundation for Quality Management (EFQM). Probar la funcionalidad de un modelo adaptado al ámbito sanitario.Material y métodos: Se evalúa la gestión de la DAP de Reus a lo largo del ejercicio 2000. Para ello se utiliza un modelo adaptado al ámbito sanitario, validado y publicado, con metodología de aplicación que permite que la evaluación se realice en poco tiempo.Resultados: Se identificaron 84 puntos fuertes y 116 oportunidades de mejora, a partir de los cuales se elabora un documento estratégico, que sirve de base para los planes de mejora. La puntuación obtenida por la DAP fue de 445 puntos.Conclusiones: El modelo adaptado es más fácil de utilizar que el original, con un lenguaje más próximo a la clínica. A pesar de ello sigue siendo complejo en su aplicación. En cuanto a los resultados, se considera de gran valor el documento estratégico obtenido, y aunque se reconoce como inusual un resultado superior a 400 puntos, se acepta como referencia para la propia DAP. La metodología de aplicación ha permitido realizarla en una sola jornada de trabajo. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. calid. asist;17(2): 87-92, mar. 2002. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16865</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Modelo europeo de excelencia. Aplicación en primaria de un modelo adaptado: resultados</dc:title>
<dc:subject>^d8035</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d30349^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d51780^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d31002^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d51780^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d12223</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d10740</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d31493^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200203</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
