<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19410</identifier>
<setSpec>0211-6995</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Survival analysis in dialysis: hemodialysis vs peritoneal dialysis and the importance of comorbidity</dc:title>
<dc:creator>Pérez, J</dc:creator>
<dc:creator>García, R</dc:creator>
<dc:creator>Miguel, A</dc:creator>
<dc:creator>Blasco, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Antolín, A</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, C</dc:creator>
<dc:creator>Zurriaga, O</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Aula Médica, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La indicación de la mejor técnica de diálisis para los pacientes con insuficiencia renal crónica terminal, sigue siendo hoy en día motivo de una amplia discusión. Dejando de lado la influencia que los factores económicos, geográficos o de políticas de salud tienen sobre esta indicación, los estudios de supervivencia comparada entre Hemodiálisis (HD) y Diálisis peritoneal (DP) con resultados contradictorios a favor y en contra de ambas técnicas, solo ha contribuido a crear una mayor confusión. Los diferentes diseños metodológicos, estadísticos y la distinta valoración que de la comorbilidad al inicio del tratamiento se da en cada uno de los trabajos, son algunas de las razones que justifican estas contradicciones. Planteamos un análisis retrospectivo y longitudinal de 7 años de seguimiento, de todos aquellos pacientes incidentes de nuestro entorno que iniciaron programa de diálisis en alguna de las dos posibles modalidades (HD vs DP) y no cambiaron de técnica durante el tiempo del estudio, analizando la comorbilidad al inicio y su impacto sobre la supervivencia. Como factores comórbidos se valoró: ser mayor de 70 años, la patología cardio-vascular, la hepatopatía, la diabetes mellitus y la presencia de dislipemia. Se estudiaron un total de 3.106 pacientes en hemodiálisis y 542 en diálisis peritoneal. Ambos grupos solo presentaron diferencias respecto a su edad media, siendo ésta menor en diálisis peritoneal que en hemodiálisis: 54,53 frente a 60,1 años (p &lt; 0,05). La población en DP presentó una mayor comorbilidad por diabetes mellitus (p: 0,04) y de alteraciones lipídicas, sin evidenciarse diferencias significativas para el resto de factores comórbidos. La supervivencia general resultó prácticamente idéntica entre ambas poblaciones hasta los 32 meses. Tampoco se encontraron diferencias al comparar ambas técnicas respecto a los pacientes con ausencia de comorbilidad, pero su existencia, si supuso mejores supervivencias para los pacientes en hemodiálisis. Del análisis de los diferentes factores comórbidos y su repercusión sobre la supervivencia, solo el ser mayor de 70 años resultó significativo a favor de la hemodiálisis (AU)</dc:description>
<dc:source>Nefrologia;22(3): 253-261, mayo 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19410</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de la supervivencia en diálisis: hemodiálisis vs diálisis peritoneal y la importancia de la comorbilidad</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d29504</dc:subject>
<dc:subject>^d29407</dc:subject>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d28630</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d50497</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200205</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
