<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-21137</identifier>
<setSpec>0300-2896</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sleepy drivers have a high frequency of traffic accidents related to respiratory effort-related arousals</dc:title>
<dc:creator>Riesco Miranda,  J. A</dc:creator>
<dc:creator>Disdier Vicente, C</dc:creator>
<dc:creator>Masa Jiménez,  J. F</dc:creator>
<dc:creator>Sojo González, A</dc:creator>
<dc:creator>Rubio González, M</dc:creator>
<dc:creator>Findley, L. J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">INTRODUCCIÓN: Los RERA (respiratory effort-related arousal) son secundarios a sutiles obstrucciones de la vía aérea superior durante el sueño, pueden aparecer sin predominio de apneas e hipopneas y causan somnolencia diurna excesiva. El análisis de las potenciales consecuencias de estos nuevos acontecimientos respiratorios tiene hoy un interés creciente. Los conductores habitualmente somnolientos tienen un riesgo alto de sufrir accidentes de tráfico asociados a trastornos respiratorios durante el sueño (apneas más hipopneas más RERA). OBJETIVO: El objetivo de este trabajo es determinar si exclusivamente el exceso de RERA es un factor independiente de riesgo de accidentes en los conductores somnolientos. MÉTODO: Estudiamos a 40 conductores habitualmente somnolientos y 23 controles (conductores no somnolientos) pareados por edad y sexo, y ambos extraídos de una muestra de 4.002 conductores de vehículos. Se estudiaron datos sobre hábitos de sueño, somnolencia diurna, accidentes de tráfico y se realizaron estudios de sueño con medida de presión esofágica. RESULTADOS: Los conductores somnolientos con apneas de sueño tienen una tasa de accidentes en 5 años mayor que los controles (índice de apneas-hipoapneas [IAH] &gt; 10; 0,33 ñ 0,50 frente a 0,004 ñ 0,21 en los controles; p &lt; 0,05), pero sólo el exceso de RERA y no el de apneas de sueño fue un factor independiente de riesgo de accidentes en conductores somnolientos. La odds ratio (OR) ajustada para un índice de RERA 10 fue de 7,6 (intervalo de confianza [IC] del 95 por ciento, 1,2-48) y para un índice de RERA 15 fue de 17 (IC, 1,5-91).CONCLUSIONES: El alto riesgo de accidentes de tráfico de los conductores somnolientos viene principalmente determinado por la presencia de RERA más que por la presencia de apneas e hipopneas de sueño. Estos datos ratifican la importancia y la necesidad de identificar RERA en la práctica habitual de los laboratorios de sueño  (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Bronconeumol;39(4): 153-158, abr. 2003.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-21137</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Los conductores somnolientos tienen alta frecuenciade accidentes de tráfico asociados a exceso de RERA</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d7148</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1340</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d23893</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d13273</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200304</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
