<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6574</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Mediterranean diet improves low density lipoprotein susceptibility to oxidative modifications</dc:title>
<dc:creator>López Miranda, José</dc:creator>
<dc:creator>Castro, Pedro</dc:creator>
<dc:creator>Blanco, Julia</dc:creator>
<dc:creator>Marín, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Bravo, María Dolores</dc:creator>
<dc:creator>Fuentes, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Perepérez, José</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Jiménez, Francisco</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, Purificación</dc:creator>
<dc:creator>Paz, Elier</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento: Numerosos paneles de expertos, en especial de países anglosajones, recomiendan la dieta pobre en grasa para la prevención de enfermedades cardiovasculares. Sin embargo, la tasa de muerte por cardiopatía isquémica es baja en los países del área mediterránea, lo que puede ser debido al alto porcentaje de grasa monoinsaturada proporcionada por el aceite de oliva en la dieta. Por ello hemos comparado el efecto de ambas dietas sobre la susceptibilidad in vitro a la oxidación de las lipoproteínas de baja densidad (LDL), pieza clave en el inicio y desarrollo de la arteriosclerosis. Sujetos y métodos: Cuarenta y un sujetos varones sanos normolipémicos fueron sometidos a tres períodos de dieta, de 4 semanas de duración cada uno, consistentes en una dieta rica en grasa saturada (SAT: 38 por ciento grasa, 20 por ciento saturada), otra pobre en grasa (NCEP-I: 28 por ciento grasa, 10 por ciento saturada) y una dieta medi-terránea (38 por ciento grasa, 22 por ciento de grasa monoinsaturada). Al final de cada período dietético se determinaron las concentraciones plasmáticas de colesterol total, cLDL, cHDL, triglicéridos, apoproteínas A-I y B, *-tocoferol y la susceptibilidad a la oxidación de las LDL in vitro. Resultados: Ambas dietas hipolipemiantes produjeron un descenso significativo de las concentraciones plasmáticas de colesterol total, cLDL y apo B, mientras que sólo la dieta NCEP-I disminuyó el cHDL. La sustitución de una dieta rica en grasa saturada o de una dieta rica en hidratos de carbono por una dieta mediterránea aumentó la resistencia a la oxidación de las LDL al prolongarse el tiempo de latencia (p &lt; 0,038) e inducir un descenso (p &lt; 0,001) en la tasa de progresión de la curva de cinética de oxidación de las LDL. Conclusión: Nuestros resultados indican que el consumo de una dieta mediterránea rica en aceite de oliva, además de mejorar el índice aterogénico (colesterol total/cHDL), aumenta la resistencia a la oxidación de las LDL en comparación con la dieta pobre en grasa. Ello nos hace aconsejar el modelo de dieta mediterránea para la prevención de las enfermedades cardiovasculares. (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);115(10): 361-365, sept. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6574</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">La dieta mediterránea mejora la resistencia a la oxidación de las lipoproteínas de baja densidad</dc:title>
<dc:subject>^d24373</dc:subject>
<dc:subject>^d4067</dc:subject>
<dc:subject>^d955</dc:subject>
<dc:subject>^d23101</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d23568</dc:subject>
<dc:subject>^d22953</dc:subject>
<dc:subject>^d8250</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d19295</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d32692</dc:subject>
<dc:subject>^d10262</dc:subject>
<dc:subject>^d8252</dc:subject>
<dc:subject>^d37518</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d2359</dc:subject>
<dc:subject>^d7802</dc:subject>
<dc:subject>^d29310</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d1774</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d32288</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200009</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
