<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-75674</identifier>
<setSpec>0212-1972</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hospital accreditation procedures in a regional hospital</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Over the 25 years that the hospital accreditation system has been running, there have been three accreditation procedures, considerably improving the system during the different procedures, as well as specifying and standardising the content and the points to be assessed to a much greater extent. The third hospital accreditation procedure came into being with new objectives, such as that of granting confidence to professionals and patients, bringing about an improvement in the quality, standardising the quality given to the citizens and assessing the health services to ensure the efficient use of resources. It is therefore a much more complete accreditation procedure, since it evaluates all the healthcare aspects which the centre offers. It was in this third process that general standards were defined for evaluating hospitals for acute patients. A culture change towards an improvement in quality has gradually been achieved and hospital accreditation has been a tool in bringing about this change and tool for accelerating this (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodriguez Codina, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La acreditación es uno de los sistemas para mejorar la calidad de las instituciones sanitarias, para ello es necesario tener unos referentes consensuados y adaptados al entorno. El resultado se obtiene a medio o a largo plazo. Se considera la acreditación hospitalaria de centros sanitarios como el proceso según el cual una organización sanitaria se incorpora a un proceso de verificación externa, que evaluará el nivel en que se sitúa esta organización en relación con un conjunto de estándares establecidos previamente por consenso entre profesionales expertos y que se materializa a través de un certificado. Asimismo la acreditación constituye un método válido para impulsar el conjunto de profesionales de los centros sanitarios que deberá analizar su organización e incidir en la mejora de la calidad de la asistencia que se ofrece. El esfuerzo realizado por las organizaciones hacia la calidad se ha de ver reflejado, principalmente, sobre las mismas organizaciones, y en consecuencia, al propio cliente del sistema. El Gobierno de la Generalitat de Catalunya quiere que la acreditación hospitalaria sea un elemento de garantía ofertada a los ciudadanos, en relación con el nivel de calidad de las prestaciones recibidas. Esta garantía incluye todos los procesos que se deriven de la atención recibida en el centro sanitario, así como la opinión del ciudadano en la mejora continua de la calidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Todo hosp;(252): 711-718, dic. 2008. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-75674</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Proceso de acreditación hospitalaria en un Hospital Comarcal</dc:title>
<dc:subject>^d51542</dc:subject>
<dc:subject>^d29902</dc:subject>
<dc:subject>^d12436</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6938</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
