<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-19577</identifier>
<setSpec>0014-2565</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Recent psychophysical deterioration in the elderly patient: a potentially severe medical emergency. Assessment and attitudes</dc:title>
<dc:creator>Gutiérrez, J</dc:creator>
<dc:creator>Llopis Calvo, A</dc:creator>
<dc:creator>Cervera Alemany, A. M</dc:creator>
<dc:creator>Vázquez Ibar, O</dc:creator>
<dc:creator>Robles Raya, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Porta Casals, M</dc:creator>
<dc:creator>Miralles Basseda, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La presentación atípica de las enfermedades es frecuente en pacientes de edad avanzada. Asimismo, en los ancianos muchos procesos se acompañan con frecuencia de deterioro en la capacidad funcional, entendiendo como tal el nivel de independencia para las actividades de la vida diaria. Esta pérdida de la autonomía en ocasiones puede acaparar toda la atención, enmascarando el resto de síntomas. Por otra parte, la alta prevalencia de problemas sociales en ancianos añade un elemento distorsionador en la valoración clínica del caso. Se presentan 4 pacientes ancianos cuyo motivo principal de consulta a urgencias fue un deterioro reciente físico y psíquico en sus capacidades. Las exploraciones complementarias no fueron concluyentes y fueron catalogados de 'problemas sociales', planteándose el alta al domicilio. Posteriormente se demostró que todos tenían enfermedades potencialmente graves y susceptibles de ingreso hospitalario (hipotiroidismo, meningitis, arritmia que requirió marcapasos e intoxicación digitálica). La pérdida reciente de la autonomía debe ser considerada como una urgencia médica potencialmente grave en pacientes ancianos. La no identificación de este problema puede llevar a la minimización de los síntomas y a la sobrevaloración de la problemática social, pudiéndose producir altas hospitalarias inadecuadas. (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Clin Esp;202(12): 644-648, dic. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-19577</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Deterioro psicofísico reciente en ancianos: una urgencia médica potencialmente grave. Valoración y actitudes</dc:title>
<dc:subject>^d5993</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d4705</dc:subject>
<dc:subject>^d18001</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
