<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-28808</identifier>
<setSpec>0214-1582</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Prognostic value of HER-2 over-expression in women with high-risk early stage breast cancer treated with high-dose chemotherapy</dc:title>
<dc:creator>Benítez, E</dc:creator>
<dc:creator>Alonso, E</dc:creator>
<dc:creator>Pérez-Requena, J</dc:creator>
<dc:creator>Palomo, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Garzón, S</dc:creator>
<dc:creator>Baena, J. M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo: La finalidad del estudio es determinar de manera retrospectiva el valor pronóstico de la sobreexpresión de HER-2 en el subgrupo de pacientes con carcinoma de mama precoz de alto riesgo tratadas con altas dosis de quimioterapia adyuvante. Métodos: Se obtuvieron los bloques de parafina del tumor primario correspondientes a 62 pacientes con carcinoma de mama locorregional tratadas con quimioterapia adyuvante a dosis altas. Las secciones del tumor fueron analizadas por dos patólogos (MJPG y JPR) ajenos a los resultados clínicos, mediante inmunohistoquímica con HercepTest de Dako. Se analizó la asociación de distintas variables con la expresión de HER-2. Se ha estudiado la asociación de la expresión de HER-2 y las otras variables con la supervivencia. Resultados: Se halló expresión de HER-2 3+ en 12 casos (19 por ciento), 2 + en 9 casos (14 por ciento), 1+ en 10 casos (17 por ciento) y 0 en 31 casos (50 por ciento). La sobreexpresión de HER-2 (3+) se asoció de forma significativa con la negatividad de receptores hormonales (p = 0,03) y con el grado nuclear alto (p = 0,02), pero no se observó ninguna asociación con las otras variables. Cuando se realizó el mismoanálisis considerando como HER-2 positivo todos los casos con puntuación 2 + y 3+ se obtuvieron resultados similares. La sobreexpresión de HER-2 con una puntuación 3+ se asocia de forma significativa con una menor supervivencia libre de enfermedad (p = 0,05), pero no presenta asociación con la supervivencia global (p = 0,74). No se identificó ninguna otra variable con influencia significativa en la supervivencia. Conclusiones: La expresión de HER-2 con puntuación 3+ analizado mediante HercepTest es un factor predictivo de la supervivencia libre de enfermedad en pacientes con carcinoma de mama primario de alto riesgo tratadas con quimioterapia a dosis altas (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. senol. patol. mamar. (Ed. impr.);16(3): 97-103, jul. 2003. tab, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-28808</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valor pronóstico de la sobreexpresión de HER-2 en pacientes con carcinoma de mama precoz de alto riesgo tratadas con quimioterapia a dosis altas</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22038</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d22921^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d1968^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d32062^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d8384^s22038</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200307</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
