<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4090</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Relationship between quality and cost of pharmacological prescription in primary care</dc:title>
<dc:creator>Puig, X</dc:creator>
<dc:creator>Madridejos Mora, R</dc:creator>
<dc:creator>Amado Guirado, E</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Rodríguez, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Analizar la prescripción farmacéutica de los médicos generales (MG) según un sistema de indicadores cualitativos y evaluar la relación de éstos con el gasto global de prescripción farmacéutica por habitante. Diseño. Estudio descriptivo, retrospectivo. Emplazamiento. Atención primaria. Mediciones y resultados principales. Se evalúa la prescripción farmacéutica de 285 MG de 32 equipos de atención primaria, siendo la prescripción individual de cada médico la unidad de análisis. La prescripción se clasificó en 3 categorías según su valor intrínseco ( por cientoVIF): bajo (ó 75 por ciento), medio (76-79 por ciento) y alto (&gt;= 80 por ciento). Como trazadores de hiperprescripción fueron seleccionados: DHD antibióticos (AB), DHD antiinflamatorios no esteroides (AINE) y DHD antiulcerosos (ULC), y como trazadores de selección: por cientoDHD cefalosporinas tercera generación/DHD cefalosporinas totales (CEF3.ªG), por cientoDHD quinolonas amplio espectro/DHD quinolonas totales (QAP), por cientoDHD AINE/DHD (AINE + analgésicos) (ANAL). Los indicadores cuantitativos estudiados fueron: gasto total/población asignada (GPA), coste/receta fármacos de eficacia dudosa y coste/DDD de AB, AINE y ULC. Se aplicó el análisis de variancia, incluyendo la prueba de Scheffe para comparaciones múltiples y la correlación lineal de Pearson. Un 26 por ciento de las prescripciones tenía un por cientoVIF  80 por ciento. Las medias de DHD AB entre las categorías de VIF eran diferentes (p &lt; 0,0001), al igual que las de DHD de AINE (p &lt; 0,0001) y ULC (p = 0,007), observándose un menor consumo de AB, AINE y ULC en las prescripciones con VIF más alto. Las CEF3ªG, así como ANAL presentan diferencias significativas con las 3 categorías de VIF (p &lt; 0,0001 y p = 0,041) a diferencia del QAP (p = 0,18). El GPA es menor entre los MG cuyas prescripciones tenían el por cientoVIF más alto; en cambio, el coste/receta y el coste DDD no presentaron diferencias significativas según categorías de por cientoVIF. Conclusiones. Los médicos con mejor perfil cualitativo según estos indicadores presentan un menor gasto por habitante. En cambio, no se observan diferencias en el coste por receta ni en el coste/tratamiento entre los distintos médicos. Por tanto, las intervenciones deben priorizar la mejora de la calidad de la prescripción farmacéutica antes que promover únicamente el cambio al fármaco de menor coste (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;25(7): 464-468, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4090</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Relación entre calidad y coste de la prescripción farmacológica en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d6940</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6916</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d35251</dc:subject>
<dc:subject>^d13344</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d22226</dc:subject>
<dc:subject>^d10542</dc:subject>
<dc:subject>^d3380</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
