<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-7097</identifier>
<setSpec>0025-7753</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Coagulant activity of factor VII (FVIIc) in old people with ischemic heart disease</dc:title>
<dc:creator>Ceballos, P</dc:creator>
<dc:creator>López Miranda, J</dc:creator>
<dc:creator>Carmona, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Martínez, P</dc:creator>
<dc:creator>Fernández de la Puebla Giménez, R. A</dc:creator>
<dc:creator>Jiménez Perepérez, J</dc:creator>
<dc:creator>Pérez Jiménez, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Fundamento. La actividad coagulante del factor VII (FVIIc) aumenta con la edad y es un factor de riesgo en el sujeto de mediana edad, pero no se sabe su protagonismo en el anciano. El objetivo de este trabajo es evaluar si la FVIIc es un factor de riesgo en dicha población. Pacientes y método: Diseño: casos y controles. Formaron el grupo 'casos' 79 pacientes que cumplieron los siguientes criterios de inclusión: a) edad entre 65 y 85 años, y b) ingreso en el Hospital Valle de los Pedroches de Pozoblanco por infarto de miocardio y/o angina inestable en un período comprendido entre 2 años y 6 meses previos al inicio del estudio. El grupo 'control' lo formaron 81 sujetos, de similar edad, extraídos al azar de las listas del Padrón Municipal, excluyendo aquéllos con cardiopatía coronaria. La FVIIc se midió por métodos convencionales. El plasma problema se diluyó con plasma deficiente en FVIIc y se midieron los tiempos de coagulación tras añadir tromboplastina y calcio. La medición se calibró frente a un plasma 'control' y el resultado se presentó en forma de porcentaje sobre el control. Resultados: No hubo diferencias significativas entre la FVIIc entre casos (118,3 [22,2]) y controles (116,5 [24,4]; p = 0,630) en el grupo total. Al estratificar por edad se observó que, en el grupo de más de 75 años, los casos tenían una FVIIc superior a los controles (124,1 [18,2] frente a 113,3 [23,5]; p &lt; 0,05). Al estratificar por sexos se observaron unos resultados en los varones similares al grupo global. En el análisis bivariable, en sujetos con enfermedad coronaria, la FVIIc se relacionó con el colesterol total, cLDL, apoproteína B, índice de masa corporal, HbA1c y edad. Los factores que se relacionaron con la FVIIc en el análisis multivariable fueron la glucosa basal, el índice de masa corporal y de forma negativa con el cHDL. Conclusiones: La FVIIc está elevada en la enfermedad coronaria del sujeto muy anciano, por lo que puede ser un factor de riesgo coronario significativo en este grupo de edad (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. clín (Ed. impr.);115(17): 654-657, nov. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-7097</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Actividad coagulante del factor VII (FVIIc) en ancianos con cardiopatía isquémica</dc:title>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d22171</dc:subject>
<dc:subject>^d3343</dc:subject>
<dc:subject>^d800</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d1807</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24551</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28609</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9395</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200011</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
