<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-31180</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Assessment of the degree of tumor removal in supratentorial high grade gliomas by early postoperative magnetic resonance imaging</dc:title>
<dc:creator>Vera Román, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">En este trabajo se presentan los resultados de un estudio prospectivo consistente en valorar el grado de resección de 25 gliomas supratentoriales de alto grado mediante RM realizada en el postoperatorio inmediato. En todos los casos existía captación de contraste preoperatoria. 8 pacientes habían sido ya previamente intervenidos mientras que el resto fue una primera intervención. En todos los casos la RM postoperatoria fue practicada en la primera semana tras la intervención y en 15 casos en los 3 primeros días. Para valorar el grado de resección conseguido, se tuvo en cuenta la presencia o no de captación de contraste y en el caso de existir ésta, se clasificó en lineal y nodular. Resultados: para conseguir imágenes libres de artefactos y vaIorables, es importante realizar la RM postoperatoria de forma lo más precoz posible, preferentemente en los 3 primeros días. En general, la captación lineal desapareció a lo largo del seguimiento, demostrando no estar probablemente en relación con el resto tumoral, mientras que la captación nodular casi siempre demostró revelar un resto tumoral. La supervivencia para los tumores de alto grado fue ligeramente mayor en el caso de que en la RM postoperatoria precoz no haya captación o bien ésta sea lineal que en el caso de que sea nodular, pero sin que existan diferencias significativas (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);12(1): 43-50, feb. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-31180</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Valoración del grado de resección de los gliomas supratentoriales de alto grado con resonancia magnética postoperatoria precoz</dc:title>
<dc:subject>^d28604</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d22935</dc:subject>
<dc:subject>^d23845</dc:subject>
<dc:subject>^d11621</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:subject>^d6053</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200102</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
