<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-29954</identifier>
<setSpec>1130-1473</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Decompressive craniectomy in malignant infarction of the middle cerebral artery</dc:title>
<dc:creator>Carrillo-Yagüe, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Siglo, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La mortalidad asociada al infarto cerebral maligno de arteria cerebral media (ACM) se aproxima al 80 por ciento con tratamiento médico, pero varios estudios demuestran que la cirugía descompresiva aumenta la supervivencia hasta el 40-50 por ciento. Presentamos nuestra experiencia en este tratamiento y una revisión de la literatura. Pacientes y métodos. Se han realizado siete craniectomías descompresivas en cinco pacientes con infarto masivo de ACM de edades entre 33 y 57 años (tres varones y dos mujeres). El GCS pre-cirugía estuvo entre 9-13 puntos, realizándose siempre TAC craneal antes de 12 horas. Dos pacientes presentaron infartos en hemisferio dominante y tres en no dominante. La presión intracraneal (PIC) se monitorizó continuamente en cuatro pacientes. Se realizaron craniectomías amplias con apertura dural y colocación de plastia heteróloga. Resultados. La cirugía se realizó en torno a las 47 horas desde el debut clínico. La PIC preoperatoria osciló entre 27 y 50 mmHg, siendo menor a 15 mmHg tras la cirugía en todos los casos. Dos pacientes (hemisferio no dominante) sobrevivieron con resultados funcionales excelente y bueno (precisó reintervención), estables tras diez y cinco meses. Tres pacientes fallecieron a los cinco, cinco y trece días por hipertensión intracraneal (uno se reintervino). En nuestra experiencia la retirada del hueso resultó más relevante que la apertura dural para controlar la PIC. Las craniectomías amplias podrían evitar la necesidad de reintervención. Conclusión. La reducción de la mortalidad, una ventana terapéutica amplia (2-3 días) y la baja incidencia de complicaciones confieren a esta técnica un papel relevante en el manejo del infarto de ACM maligno. (AU)</dc:description>
<dc:source>Neurocirugia (Astur);15(1): 43-55, feb. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-29954</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Craniectomía descompresiva en ictus isquémico maligno de arteria cerebral media</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d13267</dc:subject>
<dc:subject>^d2583</dc:subject>
<dc:subject>^d33112</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d34044</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
