<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-98350</identifier>
<setSpec>1132-9483</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Social information processing assessment in Spanish adolescents and its relationship with aggressive behavior</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The aim of this study was to elaborate a questionnaire to assess social information processing (SIP) related to aggressive behavior in adolescents. This questionnaire consists of five situations that adolescents have to imagine to assess the following SIP components: Interpretation, Anger, Response selection, and Emotion regulation. Confirmatory factor analyses supported the structure of the questionnaire in a sample of 1231 adolescents aged between 12 and 17. Furthermore, an alternative version of the questionnaire was developed with Likert response items. This version showed good structure and internal consistency (between .66 and .87). SIP components were differently associated with proactive and reactive aggression. Finally, boys scored higher than girls on SIP components characteristics of aggressive behavior</dc:description>
<dc:creator>Calvete, Esther</dc:creator>
<dc:creator>Orue, Izaskun</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El objetivo de este estudio fue elaborar un instrumento para evaluar el procesamiento de la información social (SIP) asociado a la conducta agresiva en adolescentes. Este instrumento consta de cinco situaciones que los adolescentes deben de imaginar con el fin de evaluar los siguientes componentes del SIP: Interpretación, Enfado, Selección de respuesta y Regulación emocional. El análisis factorial confirmatorio apoyó la estructura del cuestionario en una muestra de 1231 adolescentes entre 12 y 17 años. Además, se desarrolló una versión alternativa basada en un formato de respuesta tipo Likert. Su estructura factorial fue también satisfactoria y mostró coeficientes de consistencia interna superiores (entre 0,66 y 0,87). Los componentes de SIP presentaron patrones de asociación diferenciales a conductas agresivas proactivas y reactivas. Finalmente, los chicos puntuaron más alto que las chicas en los componentes de SIP característicos de la conducta agresiva (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicol. conduct;17(3): 523-542, sept.-dic. 2009. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-98350</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación del procesamiento de la información social en adolescentes españoles y su asociación con la conducta agresiva</dc:title>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d13302^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d1911</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d33140</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d378^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13329</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200912</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
