<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-5723</identifier>
<setSpec>1130-2399</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Patients with liver transplantation: their experience in the intensive care unit. Phenomenological study</dc:title>
<dc:creator>Lacunza, M. M</dc:creator>
<dc:creator>Margall, M. A</dc:creator>
<dc:creator>Armendáriz, A. C</dc:creator>
<dc:creator>Asiain, M. C</dc:creator>
<dc:creator>Barrio, M. Del</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El conocimiento por parte de los profesionales de enfermería de las experiencias vividas por los pacientes contribuye, sin duda alguna, a una mejor comprensión de su proceso de salud, lo que permite fundamentar mejor todas las intervenciones de enfermería. Esta investigación tiene como objetivo describir la experiencia vivida en Cuidados Intensivos por los pacientes sometidos a trasplante hepático. El diseño de este estudio cualitativo es de tipo fenomenológico descriptivo, realizado en una muestra de diez pacientes que fueron entrevistados en profundidad y cuya información se grabó en cinta magnetofónica. Los datos se transcribieron íntegramente y fueron analizados siguiendo el método de Giorgi (1985) modificado por Baker en 1994.Tras el análisis de los datos surge la descripción general que recoge cinco temas que reflejan la esencia de la experiencia vivida por este grupo de pacientes: las predisposiciones que tenían marcaron su llegada al trasplante, destacaron algunas impresiones captadas del ambiente de Cuidados Intensivos y sensaciones vividas, tuvieron una percepción del "cuidar" científico y humanístico, encontraron apoyo en el entorno social (familia) y en las creencias religiosas y la idea preconcebida de la UCI contrastó con la realidad vivida. Esta investigación nos ha permitido conocer con profundidad la experiencia vivida en UCI por los pacientes con trasplante hepático, y en base a estos resultados se pueden optimizar algunas intervenciones incluidas en el plan de atención de enfermería de estos pacientes (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Intensiva;12(3): 135-145, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-5723</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Pacientes con trasplante hepático: su experiencia en cuidados intensivos. estudio fenomenológico</dc:title>
<dc:subject>^d23905</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d28598</dc:subject>
<dc:subject>^d7530</dc:subject>
<dc:subject>^d12489</dc:subject>
<dc:subject>^d10554</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d29476</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
