<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17185</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pneumonia caused by Corynebacterium pseudodiphteriticum</dc:title>
<dc:creator>Agustín Berne, A</dc:creator>
<dc:creator>Aspiroz Sancho, C</dc:creator>
<dc:creator>Teller Justes, P</dc:creator>
<dc:creator>Navarro Pardos, C</dc:creator>
<dc:creator>Sañudo Blasco, B</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El estudio de infecciones con significado clínico originadas por bacterias de patogenicidad poco conocida, nos lleva a presentar el siguiente caso que tiene como protagonista a una de estas especies, Corynebacterium pseudodiphteriticum. Este microorganismo forma parte de la flora bacteriana orofaríngea y por lo tanto se relaciona principalmente con patología respiratoria, pero también se han descrito casos de endocarditis, infecciones de prótesis y heridas. El caso que nos ocupa refiere una neumonía nosocomial que asienta en una paciente varón de 75 años, entre cuyos antecedentes personales resaltan los de ser fumador importante y padecer EPOC. El diagnóstico microbiológico consistió en el cultivo del broncoaspirado, en el que se observó una importante reacción leucocitaria, con bacilos gram-positivo intra y extracelulares, y del que se aisló C. pseudodiptheriticum en cultivo puro. Se comenzó el tratamiento con cefotaxima, y el paciente evolucionó favorablemente, con resolución clínica y radiológica de su neumonía (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;19(9): 463-465, sept. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17185</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Neumonía causada por Corynebacterium pseudodiphteriticum; una entidad a conocer</dc:title>
<dc:subject>^d28477</dc:subject>
<dc:subject>^d32073</dc:subject>
<dc:subject>^d3368</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d36008</dc:subject>
<dc:subject>^d36322</dc:subject>
<dc:subject>^d24244</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d3370</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200209</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
