<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34575</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Care by a primary care team for patients with eating behaviours disorders: identifying possibilities for improvement</dc:title>
<dc:creator>Sagredo Pérez, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos. Principal: buscar oportunidades de mejora en la atención a los pacientes con trastornos del comportamiento alimentario (TCA). Secundarios: a) averiguar el perfil de los pacientes diagnosticados de TCA pertenecientes a nuestro centro de salud; b) investigar si el manejo de los pacientes se ajusta a las pautas establecidas en la bibliografía como de buena calidad, y c) descubrir si realizamos actividades de detección precoz de los TCA en la población adolescente. Diseño. Estudio descriptivo, transversal. Emplazamiento. Centro de salud urbano de Madrid. Diez consultas de medicina de familia y 2 de pediatría. Pacientes. Objetivos 1 y 2: pacientes diagnosticados de TCA de nuestro EAP (n = 13). Objetivo 3: muestra aleatoria de 136 pacientes de 12-17 años de edad. Mediciones y resultados. Pacientes diagnosticados de TCA: 13, todos mujeres. Edad media, 21 años (DE, 3,87). TCA más frecuentes: anorexia nerviosa (46,15 por ciento) y trastornos no especificados (30,77 por ciento). Diagnóstico en atención primaria en el 92,30 por ciento. Dato de sospecha clínica más frecuente: búsqueda de ayuda por parte de los familiares (46,15 por ciento). En el momento del estudio el 38,46 por ciento tenía una evolución favorable, el 30,77 por ciento se había curado y el 30,77 por ciento presentaba cronicidad. En el manejo de los pacientes tras el diagnóstico, la actividad de mejor cumplimiento fue la realización de un mínimo de 4 visitas programadas cada año (90,9 por ciento), y las de peor cumplimiento: presencia de informe de los servicios de salud mental (22,2 por ciento) y seguimiento del peso (42,9 por ciento). La detección precoz se evaluó en una muestra de 123 mujeres y 13 varones con una edad media de 15 años (DE, 2,07). Se realizó valoración nutricional en el 50 por ciento y en el 10,3 por ciento valoración de la autoestima. Conclusiones. El TCA más frecuente en las pacientes diagnosticadas de TCA en nuestro EAP es la anorexia nerviosa. La mayoría de las enfermas fue diagnosticada en atención primaria. Respecto a su tratamiento, se ha realizado seguimiento del peso a pocos pacientes y se puede mejorar la comunicación con salud mental. Se realizan pocas actividades de detección precoz en los adolescentes, sobre todo en el caso de la valoración de la autoestima (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;34(1): 26-31, jun. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34575</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Atención a pacientes con trastornos del comportamiento alimentario en un EAP: identificando oportunidades de mejora</dc:title>
<dc:subject>^d24382</dc:subject>
<dc:subject>^d27830</dc:subject>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d24194</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d24007</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29362</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200406</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
