<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20319</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Effectiveness of psychosurgery in obsessive-compulsive disorder.</dc:title>
<dc:creator>Gascón, Josep</dc:creator>
<dc:creator>Oliver, Bartolomé</dc:creator>
<dc:creator>Aparicio, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Martín, M. José</dc:creator>
<dc:creator>Alea, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Soler Insa, Pere</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Tras una concisa introducción al trastorno obsesivo-compulsivo (T.O.C.) resistente, a la historia de la psicocirugía y en concreto a la técnica neuroquirúrgica de la capsulotomía bilateral anterior, se describe el Protocolo de Psicocirugía del T.O.C. resistente del Hospital de Mutua de Terrassa. Dicho protocolo se halla en marcha desde 1998, habiéndose valorado 38 solicitudes y dando lugar a 18 intervenciones de psicocirugía mediante capsulotomía bilateral anterior por termocoagulación, hasta Septiembre de 2002 y de su seguimiento durante un año. Se informa de los resultados preliminares valorándose: La Escala de Yale-Brown para Obsesiones-Compulsiones (Y-BOCS) total y las subescalas para obsesiones y compulsiones, los cuestionarios de Hamilton y Beck para depresión y STAI-estado para la ansiedad y la Escala de Evolución de la Actividad Global (E.E.A.G.) del Eje V del DSM-IV. Así como de una batería básica de evolución neuropsicologica compuesta por: los cubos de Kohs, la medida de la memoria visual inmediata y a medio plazo (WMS-R) del test del trazo A y B (TMT). Como medida principal de respuesta la escala Y-BOCS basal de 29,4 paso a 19,1 al mes y al 17,3 al año, con una mejoría media del 332 por ciento al mes. Un 53 por ciento de pacientes mejoraron, tomando como criterio de respuesta la disminución del 33 por ciento de su puntuación basal en la Y-BOCS total. No se objetivó empeoramiento en ninguna de las escalas neuropsicologicas utilizadas. Tan sólo 3 pacientes presentaron complicaciones tras la capsulotomía (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;29(6): 398-409, dic. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20319</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Eficacia de la psicocirugía en el trastorno obsesivo-compulsivo. Resultados preliminares (septiembre, 2002)</dc:title>
<dc:subject>^d9956^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d27977</dc:subject>
<dc:subject>^d9955^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d7435^s22083</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22009</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200212</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
