<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-80508</identifier>
<setSpec>1576-5962</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Work team effectiveness, a review of research over the last decade (1999-2009)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Teams do not always provide the diversity of knowledge, attitudes, skills and experience required to generate an innovative response to challenges or perform according to expectations. This paper synthesizes the key results of research into work teams carried out over the last decade from 1999 through 2009.To this end, we set out a brief explanatory framework for the effectiveness of work teams based on a differentiated analysis of inputs, mediators and outcomes. Our approach uses the SWOT technique, which identifies strengths, weaknesses, opportunities and threats with a view to teamwork research in the next decade. Finally, we integrate and discuss the key challenges facing the field if it is to change threats into opportunities(AU)</dc:description>
<dc:creator>Alcover de la Hera, María</dc:creator>
<dc:creator>Tabernero, Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Ramón Rico Carlos, Ramón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los equipos no siempre aportan la diversidad en conocimientos, actitudes, habilidades y experiencias que permite ofrecer respuestas innovadoras a los retos planteados alcanzando el rendimiento que se espera de ellos. Este artículo sintetiza e integra los principales resultados de la investigación sobre equipos de trabajo realizada en la década comprendida entre los años 1999 y 2009. Con este objetivo el artículo expone de forma breve un marco explicativo de la efectividad de los equipos de trabajo a través de un análisis diferenciado de insumos, mediadores y resultados. Para ello, se utiliza una aproximación basada en el método DAFO, según el cual se identifican las fortalezas, debilidades, amenazas y oportunidades que presenta la investigación sobre equipos de trabajo de cara a la década venidera. Finalmente se discuten de manera integrada los principales retos que este ámbito de investigación tiene ante sí para convertir las amenazas en oportunidades(AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicol. trab. organ. (1999);26(1): 47-71, 2010. ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-80508</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Efectividad de los equipos de trabajo, una revisión de la última década de investigación (1999-2009)</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d7562</dc:subject>
<dc:subject>^d6276</dc:subject>
<dc:subject>^d16359</dc:subject>
<dc:subject>^d13315</dc:subject>
<dc:subject>^d16360</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d4726</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
