<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-6724</identifier>
<setSpec>0214-4840</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Goals, indications and modalities of detoxification in alcholics</dc:title>
<dc:creator>Bazot, M</dc:creator>
<dc:creator>Favre, J. D</dc:creator>
<dc:creator>Paille, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Socidrogalcohol</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La desintoxicación del alcohólico sólo tiene sentido dentro de una estrategia que supone tres etapas: 1) diagnóstico: Es importante separar, aunque en la práctica a veces no es fácil, el abuso del alcohol de la dependencia del alcohol, sobre todo desde que desde 1994 los síntomas físicos de abstinencia no son necesarios para el diagnóstico. 2) Todo cuadro de dependencia alcohólica confirmado justifica una desintoxicación terapéutica completa y prolongada, integrada dentro de un proyecto de vida en que los objetivos deben ser precisados en colaboración con el paciente. La prescripción de medicamentos no siempre está indicada y su uso debe ser en general breve (de 5 a 7 días en una desintoxicación sin complicaciones) tanto ambulatoriamente como en hospitalización. La calidad de la relación médico-enfermo es esencial, así como establecer de entrada un apoyo psicoterapéutico o psicoterapias más estructuradas. 3) La calidad del seguimiento es el elemento esencial de la cura bio-psico-social (AU)</dc:description>
<dc:source>Adicciones (Palma de Mallorca);12(2): 245-254, abr. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-6724</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Objetivos, indicaciones y modalidades de desintoxicación de los pacientes alcohólicos</dc:title>
<dc:subject>^d1593^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d28625</dc:subject>
<dc:subject>^d29627</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d24572</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11250</dc:subject>
<dc:subject>^d436^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d13761</dc:subject>
<dc:subject>^d23925</dc:subject>
<dc:subject>^d440^s22061</dc:subject>
<dc:subject>^d12049</dc:subject>
<dc:subject>^d4003^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d14073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
