<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1793</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Lwo flow priapism associated with systemic lupus erythematosus and nephrotic syndrome</dc:title>
<dc:creator>Rebassa Llull, Miguel</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Vélez, Daniel</dc:creator>
<dc:creator>Ozonas Moragues, Mariano</dc:creator>
<dc:creator>Conte Visús, Antonio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Iniestares, S. A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVO: Presentar un caso de priapismo asociado a lupus eritematoso sistémico (LES) y síndrome nefrótico. METODO: Paciente de 29 años con pluripatología previa que acudió a Urgencias por presentar un priapismo doloroso de 12 horas de evolución. La sangre intracavernosa resultante del aspirado era sangre oscura, de aspecto venoso. De los factores de riesgo analizados tanto el lupus eritematoso como el síndrome nefrótico son causas conocidas de estados de hipercoagulabilidad que pueden conducir a la aparición de un priapismo de bajo flujo. RESULTADO: No hubo respuesta a la aspiración-lavado, ni a la administración de agonistas alfa-adrenérgicos. El alto riesgo quirúrgico del paciente desaconsejó la intervención quirúrgica. El priaprismo cedió a sexto día, permaneciendo el paciente sin erecciones espontáneas hasta la fecha. CONCLUSION: Tanto el LES como el Síndrome nefrótico pueden ser causas potenciales de priapismo de bajo flujo. El mejor tratamiento es la prevención con profilaxis antitrombótica adecuada (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;53(10): 929-930, dic. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1793</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Priapismo de bajo flujo asociado a lupus eritematoso sistémico y síndrome nefrótico</dc:title>
<dc:subject>^d8356</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d11753</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9596</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200012</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
