<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20414</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Nonconvulsive status epilepticus of frontal origin. A case report</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. El estado epiléptico no convulsivo (EENC) de origen frontal es un tipo de estado epiléptico parcial que en pocas ocasiones ha sido bien documentado. La inespecificidad de los síntomas contribuye frecuentemente a su interpretación errónea y el EEG es la prueba más útil para establecer un diagnóstico apropiado. Caso clínico. Presentamos el caso de una mujer de 53 años que sufrió dos crisis generalizadas tonicoclónicas secundarias a un hematoma frontal izquierdo en 1994. Se inició tratamiento con carbamacepina con el que se obtuvo un adecuado control de las crisis. Después de permanecer cuatro años libre de crisis, se interrumpió la terapia antiepiléptica. En junio de 1999 sufrió un estado confusional agudo prolongado y presentó una crisis generalizada tonicoclónica en la unidad de urgencias. En este momento, un estudio de tomografía computarizada (TC) fue normal. Las crisis generalizadas se controlaron con fenitoína; sin embargo, la paciente permaneció confusa y presentó ocasionalmente episodios de giro forzado de la cabeza y ojos hacia la derecha. Un EEG ictal evidenció descargas epileptiformes frontopolares, frontocentrales y frontotemporales con un inicio focal frontal izquierdo. Se estableció el diagnóstico de EENC de origen frontal. A pesar de varias combinaciones de antiepilépticos, el estado confusional persistió y la paciente fue trasladada a la unidad de cuidados intensivos para sedación con propofol y midazolam. En los días siguientes, experimentó una notable mejoría, objetivándose en el EEG escasas puntas y ondas agudas frontales pero sin evidencia de estado epiléptico electrográfico. La paciente fue dada de alta y permanece libre de crisis con fenitoína. Conclusiones. Nuestros hallazgos clínicos y EEG son compatibles con el diagnóstico de EENC de origen frontal. El síntoma más prominente fue un estado confusional intenso y el EEG fue esencial para su diagnóstico (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(11): 1040-1043, jun. 2000.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Estado epiléptico no convulsivo de origen frontal. Presentación de un caso</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Sánchez, J. M</dc:creator>
<dc:creator>González, C</dc:creator>
<dc:creator>Fernández Torre, J. L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-20414</dc:identifier>
<dc:subject>^d10867</dc:subject>
<dc:subject>^d4641</dc:subject>
<dc:subject>^d3245</dc:subject>
<dc:subject>^d13612</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d30121</dc:subject>
<dc:subject>^d934</dc:subject>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
