<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-155204</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Neuroathic pain is defined as: 'pain irradiating from or caused by a primary injury or dysfunction of the central or peripheral nervous system'. Thus, it is the direct consequence of an injury or disease involving the nervous system and both the neuronal hyperexcitability and the molecular changes that occurs in the neuropathic pain are going to present common features with the cellular changes of some types of epilepsy. On account of this, antiepileptic drugs have been administered for a long time in the management of this type of pain, although the mechanisms through which some of them act on pain are still unclear. Gabapentine, a second generation AED recommended for neuropathic pain, would be placed within this group. Gabapentine is a derivative of the gamma-aminobutyric acid (GABA) that was launched in the Spanish market in 1995. Its mechanisms of analgesic activity are still unknown, but the most explored option relates it with the alpha-2-delta sub-unit of voltage-dependant calcium channels. Through the modulation of calcium channels, gabapentine would discontinue some processes that cause neuronal hyperexcitability by directly inhibiting the release of glutamate. These mechanisms of action through which gabapentine provides analgesia will probably be confirmed in the short -term (AU)</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez-López, MJ</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El dolor neuropático se define como: 'dolor irradiado o causado por una lesión primaria o disfunción del sistema nervioso central o periférico'. Es por lo tanto consecuencia directa de una lesión o de una enfermedad que afecta al sistema nervioso, tanto la hiperexcitabilidad neuronal como los cambios moleculares que ocurren en el dolor neuropático van a presentar características comunes con los cambios celulares de algunos tipos de epilepsia. Debido a ello, desde hace mucho tiempo se han administrado fármacos antiepilépticos en el tratamiento de este tipo de dolor, si bien de algunos de ellos todavía no están claros cuáles son los mecanismos que le permiten actuar sobre el dolor. En este grupo podríamos encuadrar a la gabapentina, que es un FAE de segunda generación con la indicación de utilización en los casos de dolor neuropático. La gabapentina es un derivado del ácido  gammaaminobutírico (GABA) que está comercializado en España desde el año 1995. Todavía no se conocen cuáles son sus mecanismos de actividad analgésica si bien, la posibilidad más explorada es la que la relaciona con la subunidad alfa-2- delta de los canales de calcio voltaje dependientes. A través de la modulación de los canales de calcio la gabapentina interrumpiría determinados procesos que cursan con hiperexcitabilidad neuronal al inhibir directamente la liberación de glutamato. Posiblemente, estos mecanismos de acción a través de los cuales ejerce la gabapentina su acción analgésica se puedan confirmar en un corto periodo de tiempo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;9(supl.1): 3-8, 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-155204</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papel de los FAE en el tratamiento del dolor neuropático. Mecanismos de acción de la gabapentina</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22079</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d5819^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d934^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d5819^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d714^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d31126^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2526^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d54692^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d32091^s22073</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200200</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
