<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-131912</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Chronic tension-type headache and depression</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Introducción. La cefalea tipo tensional (CTT) es la algia craneal más frecuentemente encontrada en la práctica médica y a la que, erróneamente, se le asocia un origen psicógeno. Objetivos. Valorar la presencia de depresión en una cohorte de sujetos con CTT y compararla con enfermos con migraña y un grupo de sujetos control, además de registrar las características clínicas de los enfermos con CTT. Pacientes y métodos. Se estudió a 89 pacientes con CTT crónica, y se comparó su nivel de depresión (escala de Hamilton) frente a un grupo de 31 pacientes con migraña con aura típica y un grupo control de 34 personas asintomáticas voluntarias, equiparados en edad, estado civil y condición laboral. Resultados. No observamos diferencias del índice depresivo del grupo de pacientes con CTT crónica frente al grupo de control migrañoso: p&lt; 0,9412 y OR 1,07. Frente al control asintomático encontramos p&lt; 0,0272 y OR 3,81, valores que son significativos. Tras 11 meses de tratamiento profiláctico con imipramina (50 mg/día), los niveles de depresión persistieron en el 20,2% de ellos, p&lt; 0,06319 y OR 2,01, aun cuando su respuesta al tratamiento fue óptima en el 98,8%. Conclusiones. Los pacientes con CTT crónica presentan índices depresivos en el 33,7%, cifra similar a la de los sujetos con migraña, 32,2%. Asimismo, la respuesta al tratamiento es independiente del grado de la misma. En el 48% de los enfermos había temor a una enfermedad vascular cerebral (AU)</dc:description>
<dc:creator>Serrano Dueñas, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:source>Rev Neurol;30(9): 822-826, mayo 2000. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-131912</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cefalea tipo tensional crónica y depresión</dc:title>
<dc:subject>^d3883^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d29623</dc:subject>
<dc:subject>^d34281^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d34281^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d34281^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d34281^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d3883^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d34268^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d34268^s22036</dc:subject>
<dc:subject>^d34268^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d34268^s22044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200005</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
