<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-34431</identifier>
<setSpec>0213-9111</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Health and functional status among elderly individuals living in nursing homes in Madrid</dc:title>
<dc:creator>Martín-Moreno, José María</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivos: Los estudios epidemiológicos sobre muestras probabilísticas de población institucionalizada en España son muy escasos. El objetivo de este trabajo es describir el estado de salud y la capacidad funcional de una población de personas mayores que viven en residencias. Sujetos y método: Se realizó un estudio epidemiológico transversal. Mediante un muestreo estratificado por conglomerados, se seleccionó a 800 residentes de 19 residencias públicas y 26 privadas de Madrid. Se entrevistó a los residentes, a los cuidadores principales, a los médicos y a las enfermeras. Se valoraron el estado cognitivo, la salud percibida, la depresión, el dolor, la capacidad funcional, las enfermedades crónicas, las úlceras por presión, la incontinencia urinaria y fecal, el consumo de fármacos y los ingresos hospitalarios. Resultados: El 75 por ciento eran mujeres. La edad media ñ desviación típica fue de 83,4 ñ 7,3 años. El 44 por ciento presentó algún grado de deterioro cognitivo. El 46 por ciento presentó independencia total o dependencia leve en las actividades básicas de la vida diaria. El 55 por ciento declaró una salud percibida muy buena o buena. El 30 por ciento presentó síntomas depresivos. El 31 por ciento refirió dolor diario en los últimos 7 días. El 3 por ciento tenía úlceras por presión. Las enfermedades más prevalentes fueron hipertensión, artrosis, demencias y trastorno de ansiedad (45, 34, 33 y 27 por ciento, respectivamente). La prevalencia de demencia de Alzheimer fue del 14 por ciento. El 53 por ciento tenía incontinencia urinaria y el 26 por ciento fecal. El 26 por ciento fue trasladado a urgencias en el año anterior. Conclusiones: Las estimaciones en las principales variables, como estado cognitivo y capacidad funcional, son en general más favorables que en otras poblaciones de residentes en Europa y Norteamérica. Esto se explica en parte por la mayor proporción de personas con baja necesidad de cuidados en las residencias de Madrid (AU)</dc:description>
<dc:source>Gac Sanit;18(4): 268-274, jul. 2004.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-34431</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estado de salud y capacidad funcional de la población que vive en residencias de mayores en Madrid</dc:title>
<dc:subject>^d28449</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d5993</dc:subject>
<dc:subject>^d6863</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d19059</dc:subject>
<dc:subject>^d9919</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28596</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200407</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
