<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-935</identifier>
<setSpec>0001-7310</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Professor Jaume Peyrí i Rocamora. About his life and his medical and humanistic work (1877-1950)</dc:title>
<dc:creator>Tuneu i Valls, Anna</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El doctor Jaume Peyrí (Reus, 1877; Barcelona, 1950) fue el primer catedrático de Dermatología y Sifiliografía de la Universidad de Barcelona y el segundo de España. Desempeñó este cargo, junto con la jefatura del Servicio de Dermatología del Hospital Clínico, entre los años 1915 y 1947, con un breve paréntesis durante la guerra civil. Tanto su obra médica -12 libros y unos 200 artículos- como su gran actividad -instruyó a más de 5.000 alumnos y atendió a unos 70.000 pacientes- reflejan su vocación docente, su inteligencia y su capacidad de trabajo. Su proyección internacional, favorecida por el dominio de diversos idiomas, fue notable, lo cual le llevó a ocupar puestos destacados en las sociedades dermatológicas internacionales. Humanista y hombre de amplia cultura, realizó numerosas aportaciones a la historia de la medicina y de la dermatología, así como a la filosofía, la literatura, el teatro, el arte y la política. Catalanista y republicano moderado, defendió el catalán como lengua científica y se mantuvo siempre alejado de la militancia en partidos políticos. Perteneció a numerosas sociedades culturales y científicas, en las que ocupó puestos de responsabilidad, llegando a presidir la Real Academia de Medicina de Barcelona, el Instituto Médico-Farmacéutico de Catalunya, la Societat Catalana de Dermatologia (de la que fue fundador) y la Sección Catalana de la Academia Española de Dermatología (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Dermosifiliogr;92(1/2): 53-65, ene. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-935</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Vida y obra del doctor Jaume Peyrí i Rocamora (1877-1950)</dc:title>
<dc:subject>^d3900^s22034</dc:subject>
<dc:subject>^d6825</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200101</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
