<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-433</identifier>
<setSpec>1576-0367</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">A history of psychiatry in Galicia in the twentieth century</dc:title>
<dc:creator>Simón Lorda, David</dc:creator>
<dc:creator>González Fernández, Emilio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Editorial Triacastela</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Centrándonos principalmente en la respuesta oficial a la locura en Galicia, presentamos una de las posibles lecturas de la misma en el siglo xx. Las biografías de tres profesores de la Facultad de Medicina de Santiago de Compostela (Barcia Caballero, Pérez López-Villamil, Cabaleiro Goás) nos sirven de guión para ir describiendo una disonante evolución respecto al constructo psiquiatría española. Los últimos veinticinco años resultan especialmente difíciles de construir por formar parte de nuestra propia biografía. No se comienzan a producir saberes teóricos y alternativas asistenciales dignas de tal nombre hasta que las instituciones de internamiento psiquiátrico son realmente públicas. Ocurrirá sucesivamente en: Toén-Ourense (PANAP 1959), Conxo-Santiago (Diputación de A Coruña 1969) y O Rebullón-Vigo (Diputación de Pontevedra, 1975). Siendo muy tardía la integración de la Cátedra de Psiquiatría de Santiago en la asistencia hospitalaria, los saberes de la misma se orientarán preferentemente a la corriente epidemiológica. Se termina el siglo sin haber completado el cierre de los manicomios y sin haber desarrollado suficientemente los dispositivos comunitarios  (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch. psiquiatr;64(2): 101-136, abr. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-433</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Una historia de la psiquiatría gallega en el siglo XX</dc:title>
<dc:subject>^d12007^s22034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200104</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
