<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-90806</identifier>
<setSpec>1575-4723</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">In the current HAT epidemiological situation, new diagnostics tools are needed. The developments in this field have been scarce but some researchers are in the pipeline trying to achieve more sensitive and specific tests, less invasive, more user-friendly and adapted to be used infield conditions. There is also an important need for a new simple and reliable test to stage the disease and to assess the cure. WHO has established collaboration with the Foundation for Innovative New Diagnostics (FIND) to develop new simple diagnostic tools for the control of HAT that meet the requirements of a sustainable elimination approach. Within this collaboration, WHO has set up a HAT specimen Bank, which provides samples to research institutions working in new HAT diagnostic tools (AU)</dc:description>
<dc:creator>Franco, José Ramón</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la situación epidemiológica actual de la THA, nuevos métodos diagnósticos son necesarios. Los avances en este campo han sido escasos pero algunas líneas de investigación están abiertas de cara a conseguir pruebas más sensibles y especificas, menos invasivas, más sencillas de utilizar y adaptadas a las condiciones de trabajo en zonas de escasos recursos. También es necesario un nuevo método sencillo y fiable para determinar la fase de la enfermedad y que al mismo tiempo permita establecer un criterio claro y precoz de curación. La OMS ha firmado un acuerdo con la Fundación para la Innovación de Nuevos métodos Diagnósticos (FIND) para desarrollar nuevas pruebas diagnósticas para el control de la THA, que contemplen la posibilidad de la eliminación sostenible de la enfermedad. En el marco de esta colaboración, la OMS ha constituido un banco de muestras biológicas de THA, capaz de suministrar el material necesario a las instituciones de investigación que trabajan en el desarrollo de nuevas pruebas diagnosticas para la THA (AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm. emerg;11(2): 73-77, abr.-jun. 2009.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-90806</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tripanosomiasis Humana Africana. Avances en el diagnóstico</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14751^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d2594^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d929</dc:subject>
<dc:subject>^d14755^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d30611^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200906</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
