<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-60529</identifier>
<setSpec>0213-005X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Role of tenofovir in HIV and hepatitis C virus coinfection</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Chronic hepatitis C virus (HCV) infection is common inHIV-infected individuals, especially if the route ofinfection is intravenous (e.g. intravenous drug use orblood transfusion). Prognosis is poorer in patients withHCV and HIV coinfection than in those with HCVmonoinfection, mainly due to the immunodepressioncaused by HIV infection and probably also to a directeffect of HIV on the liver. Moreover, althoughantiretroviral therapy can cause liver damage, there islittle doubt about the net benefits obtained with tripletherapy in coinfected individuals, since suppression of HIV replication and immune recovery help to halt liverdamage. However, not all antiretroviral agents are equaland those with the lowest hepatotoxicity and bestmetabolic profile should be used in coinfected patients,since hepatic steatosis accelerates progression of hepaticfibrosis and insulin resistance hampers the success oftreatment with interferon and ribavirin. Tenofovir iscurrently one of the safest nucleos(t)ide analogues, dueto its low hepatotoxicity and its lack of negativeinterference on treatment of HCV infection(AU)</dc:description>
<dc:creator>Tuma, Paula</dc:creator>
<dc:creator>Barreiro, Pablo</dc:creator>
<dc:creator>Vispo, Eugenia</dc:creator>
<dc:creator>Soriano, Vicenta</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La hepatitis crónica C es frecuente en personas infectadaspor el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH),particularmente si se han infectado por vía parenteral (p.ej., consumo de drogas intravenosas o transfusión dehemoderivados). Tiene peor pronóstico en el pacientecoinfectado por VIH y virus de la hepatitis C (VHC) que enel monoinfectado por VHC, fundamentalmente por lainmunodepresión que provoca el VIH y probablementepor una acción directa del VIH en el hígado. Aunque losantirretrovirales pueden provocar daño hepático, quedanpocas dudas acerca del beneficio neto que se obtiene conla terapia triple en el coinfectado, pues la supresión de lareplicación del VIH y la recuperación inmune contribuyena frenar el daño hepático. Sin embargo, no todos losantirretrovirales son iguales, y en el paciente coinfectadodeben priorizarse los fármacos con menorhepatotoxicidad y mejor perfil metabólico, puesto que laesteatosis hepática acelera la progresión de la fibrosishepática y la resistencia a la insulina dificulta el éxito deltratamiento con interferón y ribavirina. De los análogosde nucleóspidos, el tenofovir es actualmente uno de losmás seguros por tener escasa hepatotoxicidad y nointerferir negativamente con el tratamiento de la hepatitis C(AU)</dc:description>
<dc:source>Enferm Infecc Microbiol Clin;26(supl.8): 31-37, jun. 2008. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-60529</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Papel de tenofovir en la coinfección por el virus de la inmunodeficiencia humana y el virus de la hepatitis C</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d24718^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d35395^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8276^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d15181^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d38332^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d29416^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d30351^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d30351^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31852^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d53500^s22054</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200806</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
