<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-579</identifier>
<setSpec>0214-2597</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Beckwith-Wiedemann Syndrome : Risk factor for developing tumors. One case report</dc:title>
<dc:creator>Pardo de la Vega, R</dc:creator>
<dc:creator>Antuña García, M. J</dc:creator>
<dc:creator>Prieto Espuñes, M. S</dc:creator>
<dc:creator>Galbe Sada, M</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Ergon, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome de Beckwith-Wiedemann se caracteriza por peso elevado al nacimiento, macroglosia, onfalocele, visceromegalia, hipoglucemia neonatal y, en ocasiones, hemihipertrofia. Este síndrome se asocia a un aumento del riesgo de padecer un tumor de estirpe embrionaria. Presentamos el caso de un lactante de 4 meses remitido a nuestra consulta para estudio de masa hepática con aumento de las cifras de alfafetoproteína en plasma. Había sido diagnosticado en el periodo neonatal de hemihipertrofia con nefromegalia derecha e hipoglucemia, por lo que era controlado periódicamente. A los 3 meses de vida se detecta ecográficamente una tumoración en ellóbulo hepático derecho, con niveles séricos de alfafetoproteína aumentados y función hepática normal. La exploración mostraba hemihipertrofia derecha, hepatomegalia indolora y hernia umbilical. Estos hallazgos sugerían los diagnósticos de síndrome de Wiedemann-Beckwith y hepatoblastoma, confirmado mediante biopsia de la lesión. Se administró quimioterapia previa y posterior a la resección quirúrgica de la lesión, lográndose la remisión del tumor hasta el momento actual. Es importante el diagnóstico de los síndromes congénitos que, como el de Wiedemann-Beckwith, se asocian a una mayor incidencia de tumores, para poder realizar un seguimiento adecuado de estos pacientes. El objetivo de este seguimiento es la detección precoz de los tumores para disminuir su mortalidad y las complicaciones derivadas de un tratamiento agresivo (AU)</dc:description>
<dc:source>Bol. pediatr;41(175): 41-44, ene.-mar. 2001. ilus, graf</dc:source>
<dc:identifier>ibc-579</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de Beckwith-Wiedemann: Factor de riesgo para el desarrollo de tumores. A propósito de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d7399</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d7163^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d1524^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d6713^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31411^s22058</dc:subject>
<dc:subject>^d6686^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d6713^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d24375</dc:subject>
<dc:subject>^d6686^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d31411^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d23940^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d8287^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d7163^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200103</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
