<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-4071</identifier>
<setSpec>0212-6567</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pharmaco-economic study of the antibiotic treatment of chronic bronchitis crises in primary care</dc:title>
<dc:creator>"Grupo Dafne</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Objetivo. Evaluar la efectividad y el coste derivado del tratamiento antibiótico de las agudizaciones de la bronquitis crónica (BC) y la enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) en atención primaria. Diseño. Estudio de cohorte prospectivo en pacientes con BC y EPOC controlados en áreas básicas de salud. Se ha solicitado información sobre los 10 primeros pacientes no seleccionados que hubieran acudido a consulta con el diagnóstico de agudización de su BC o EPOC. Se ha seguido a los pacientes durante 30 días y se han evaluado los costes directos derivados de su atención. Se ha realizado un análisis de coste-efectividad con las diversas alternativas de tratamiento antibiótico. Resultados. Han participado 268 médicos que han incluido a 2.354 pacientes válidos. Un 20,8 por ciento (490/2.354) acudieron antes de los 30 días por mala evolución, de los que 79 (3,3 por ciento) precisaron ingreso. El coste promedio del fracaso fue de 57.687 pts. El coste asociado al uso de cefixima fue de 14.388 pts. por agudización, con una efectividad del 82,5 por ciento; para la alternativa 'otros antibióticos' el coste fue de 19.775 pts., con una efectividad del 73,4 por ciento, y para la alternativa amoxicilina-clavulánico de 18.647 pts., con una efectividad del 74,4 por ciento. Conclusiones. Una quinta parte de los pacientes presenta una mala evolución que conlleva el ingreso de un 3,3 por ciento de los casos. La alternativa de tratamiento con cefixima es dominante, pues presenta mayor efectividad con menor coste, al compararla con el conjunto de antibióticos o al hacerlo con el tratamiento con amoxicilina-clavulánico. El coste del fracaso terapéutico de las agudizaciones es más de 3 veces superior al coste del tratamiento antibiótico. Se deben reducir la tasa de fracasos que conlleva una importante morbilidad y un coste muy elevado (AU)</dc:description>
<dc:source>Aten Primaria;25(3): 153-159, feb. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-4071</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio farmacoeconómico del tratamiento antibiótico de las agudizaciones de la bronquitis crónica en atención primaria</dc:title>
<dc:subject>^d30313</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d2020</dc:subject>
<dc:subject>^d11756</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d911</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d28561</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d28563</dc:subject>
<dc:subject>^d13411</dc:subject>
<dc:subject>^d31495</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d8350</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200002</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
