<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-057654</identifier>
<setSpec>1132-1296</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of nurses attitudes to the dependent elderly and their caregivers</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Care of the dependent elderly is a topic of considerable public concern in view of recent social changes and it is important to know and analyse the viewpoint of nurses. This article discusses the repercussions that nursing attitudes and behaviour may have on the elderly and their caregivers and considers the changes that should be introduced to adapt to new circumstances and provide better care</dc:description>
<dc:creator>Escuredo-Rodríguez, Bibiana</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Actualmente existe una gran preocupación social por el cuidado de los ancianos dependientes. Como las enfermeras son las cuidadoras del sistema de salud interesa conocer su punto de vista y toma de posición al respecto. En este artículo se describen  y analizan los planteamientos que los profesionales de la enfermería realizan respecto al cuidado de los ancianos dependientes. Se reflexiona sobre las repercusiones que algunos posicionamientos, propuestas  y actuaciones de los profesionales pueden tener sobre los propios ancianos y los cuidadores familiares, y  se comentan los cambios que deberían llevarse a cabo  para que la actuación de las enfermeras fuera coherente con su discurso</dc:description>
<dc:source>Index enferm;15(52/53): 45-48, 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-057654</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">El discurso de las enfermeras ante el cuidado de las personas mayores dependientes y sus cuidadores familiares</dc:title>
<dc:subject>^d28940</dc:subject>
<dc:subject>^d32193</dc:subject>
<dc:subject>^d30212^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d23897</dc:subject>
<dc:subject>^d36313</dc:subject>
<dc:subject>^d11799^s22083</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200600</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
