<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-1761</identifier>
<setSpec>1139-9287</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Pilot study on personality disorders evaluation. Categorical DSM-IV vs. dimensional five factor models</dc:title>
<dc:creator>Gimeno Tejedor, A</dc:creator>
<dc:creator>Inda Caro, M</dc:creator>
<dc:creator>Díaz ConesaI, I</dc:creator>
<dc:creator>Iglesias García, C</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Grupo Ars XXI de Comunicación, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: Se valoran las relaciones entre modelos diferentes de evaluación de personalidad midiendo perfiles de personalidad según el modelo de cinco factores (dimensional) y según el DSM-IV (categorial).Métodos: Se estudiaron 38 usuarios diagnosticados de trastorno de personalidad sin patología del eje I, seleccionados entre los usuarios consecutivos de un centro de atención psiquiátrica ambulatorio. La evaluación se realizó mediante el BFQ y el módulo DSM-IV del IPDE. Resultados: Los pacientes del cluster A presentaron puntuaciones más bajas en energía y los del cluster C en cooperación. En el cluster A se observaron diferencias en energía y tesón; en el cluster B en apertura mental, dinamismo y cooperación; y en el cluster C en energía, apertura mental, dinamismo, cordialidad, apertura a la cultura y apertura a la experiencia. Conclusiones: Este trabajo propone la posibilidad de que rasgos de personalidad puedan ser utilizados como predictores de trastornos de personalidad, aunque se precisarían estudios longitudinales con muestras más amplias (AU)</dc:description>
<dc:source>Actas Esp Psiquiatr;28(2): 71-76, mar. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-1761</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Evaluación dimensional de trastornos de personalidad definidos categorialmente, cinco factores vs. clasificación DSM-IV. Estudio piloto</dc:title>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d10745</dc:subject>
<dc:subject>^d12006</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d28606</dc:subject>
<dc:subject>^d28608</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d27771</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200003</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
