<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-71147</identifier>
<setSpec>1575-0922</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">We review the role of circulating chromogranin A (CgA) measurement in the diagnosis and management of patients with endocrine tumors not derived from gastrointestinal or pancreatic tissues, such as neoplasms derived from chromaffin cells, medullary thyroid carcinoma, pituitary adenomas, parathyroid glandneoplasms, and adrenocortical carcinomas. Several studies have shown the usefulness of circulating CgA determination in the diagnosis and follow-up of pheochromocytomas, increasing the sensitivity and specificity of determination of catecholamines and their metabolites, decreasing the percentage of false positive results, and aiding the follow-up of treatment and disease progression in patients with malignant neoplasms. In medullary thyroid carcinoma, no additional value of CgA measurement has been demonstrated compared with classic biochemical markers such as calcitonin and carcinoembryonic antigen, except in a subgroup of patients with highly dedifferentiated neoplasms. Circulating CgA concentrations play a marginal role, with controversial results, in the biochemical diagnosis of clinically nonfunctioning pituitary adenomas and gonadotropinomas. Nevertheless, this protein might play an interesting role in the etiological diagnosis of Cushing&#146;s syndrome, identifying ectopic secretion of ACTH/CRH by carcinoid tumors or small cell lung carcinomas. Measurement of CgA levels does not provide additional information to biochemical diagnosis of parathyroid glandneoplasms. Finally, the role of CgA in adrenocortical neoplasms is relegated to the differential diagnosis between these neoplasms and poorly differentiated pheochromocytomas that show no increase in secretion of catecholamines and their metabolites (AU)</dc:description>
<dc:creator>Luque-Ramírez, Manuel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En el presente trabajo revisamos el papel de la determinación de cromogranina A en el diagnóstico y el abordaje de los pacientes con tumores endocrinos no pancreáticos ni derivados del tubo digestivo, como son las neoplasias derivadas de células cromafines, el carcinoma medular de tiroides, los adenomas hipofisarios, las neoplasias de la glándula paratiroidea y las neoplasias de la corteza suprarrenal. Diferentes estudios muestran la utilidad de la cromogranina A en el diagnóstico y el seguimiento de los feocromocitomas, aumentando la sensibilidad y la especificidad de la determinación de catecolaminas y susderivados, disminuyendo la proporción de falsos positivos, y facilitando la monitorización del tratamiento y la progresión de la enfermedad en los pacientes con neoplasias malignas. En el caso del carcinoma medular de tiroides, la cromogranina A no se muestra superior a los marcadores bioquímicos clásicos, calcitonina y antígeno carcinoembrionario, salvo en aquel subgrupo de pacientes con neoplasias muy desdiferenciadas. La determinación de cromogranina A sérica presenta un papel marginal, con resultados controvertidos, en el diagnóstico bioquímico de los adenomas hipofisarios clínicamente no funcionantes y gonadotropinomas. Sin embargo, podría desempeñar un papel interesante en el diagnóstico etiológico del síndrome de Cushing, identificando los casos de producción ectópica de corticotropina/hormona liberadora de corticotropina por parte de tumores carcinoides o carcinomas de pulmón de células pequeñas. La determinación de cromogranina A presenta una escasa contribución al diagnóstico bioquímico habitual de las neoplasias de la glándula paratiroidea. Finalmente, su función en los tumores de la corteza suprarrenal quedaría relegado al diagnóstico diferencial entre estas neoplasias y los feocromocitomas pobremente diferenciados que no presentan un incremento de la secreción de catecolaminas o sus derivados (AU)</dc:description>
<dc:source>Endocrinol Nutr;55(supl.7): 1-8, nov. 2008. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-71147</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10421^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d30323^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d24373^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d2913^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d22696^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d313^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d10868^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d11344^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d10470^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200811</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
