<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-89271</identifier>
<setSpec>1134-7937</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Obsessive-compuls9ive disorder treatmen under the light of new cognitive perspectives. A case study</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Response prevention exposure (RPE) has been considered the treatment of choice for obsessive-compulsive disorder (OCD). Its  efficacy has been called into question given the clinical and empirical data showing that a great number of patients do not benefit from such treatment (Salkovskis, 1989); Salkovskis &amp; Westbrook, 1989). In the present paper, given the most recent cognitive variables. Practical applications can be derived from Eysenck´s Four Factor Theory (1997) in regards to cognitive treatment for OCD; special importance is given to the role played by attentional and interpretive biases for intrusive thoughts. Eliminating these biases constitutes a number one priority. Based on these theoretical models, a case study is presented, the application of a cognitive-behavioural treatment (CBT) is describe; the cognitive techniques used and the results obtained are discussed (AU)</dc:description>
<dc:creator>Leal Carcedo, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">La exposición con prevención de respuesta (EPR) ha sido considerado el tratamiento de elección para el trastorno obsesivo-compulsivo (TOC), sin embargo los datos clínicos así como diferentes investigaciones, han demostrado que existe un gran número de pacientes que no se benefician de dicho tratamiento poniéndose en duda su eficacia (Salkovskis, 1989; Salkovskis &amp; Westbrook, 1989). Desde la Teoría de los Cuatro Factores de Eysenck (1997) se derivan aplicaciones prácticas para el tratamiento del TOC, en las que se resalta el papel que desempeñan los sesgos atencionales e interpretativos centrados en los pensamientos intrusos. Se presenta el caso de un varón de 27 años de edad que cumple el criterio  diagnósticos para el TOC (APA, 2000) . El objetivo de la intervención fue la reducción de la frecuencia e intensidad de la sintomatología obsesivo-compulsiva así como para aumentar la sensación de control acerca de los pensamientos intrusos no deseados y la reducción de la medicación. Para ello aplicamos un tratamiento de orientación cognitivo-conductual basado en la eliminación de los sesgos atencionales e interpretativos centrados en los pensamientos intrusos. La evaluación se realiza mediante una entrevista especializada semiestructurada (ADISR; Rachman,  2003; Steketee, 1999) y se aplican los siguientes instrumentos: El Inventario de Situaciones y Respuestas de Ansiedad (ISRA; Miguel-Tobaly Cano-Vindel, 2002), el Inventario de depresión de Beck (BDI; Beck, Ward, Mendelson, Mock y Erbaugh, 1961), la escala de Yale-Brown (Y-BOCS; Goodman et al., 1989), el Inventario de Creencias y Obsesiones de Valencia (IVOC; Belloch, Morillo, Carrió y Cabedo, 2002) y el Inventario de Actividad Cognitiva en los trastornos de Ansiedad, subescala para el TOC (IACTA-TOC; Cano-Vindel  y Miguel-Tobal, 2004). Los resultados arrojan reducciones significativas en la frecuencia de obsesiones, así como la remisión total de compulsiones. Observamos reducciones significativas en los tres sistemas de respuesta de ansiedad. Los cambios se mantienen en el seguimiento realizado a los doce meses (AU)</dc:description>
<dc:source>Ansiedad estrés;14(2/3): 321-339, dic. 2008. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-89271</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento del trastorno obsesivo-compulsivo desde las nuevas perspective cognitivas. Estudio de un caso</dc:title>
<dc:subject>^d12031^s22039</dc:subject>
<dc:subject>^d37555^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d24570^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d14230</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200812</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
