<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-20410</identifier>
<setSpec>0210-0010</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Behaviour characterization of a model of huntington's disease in rats, induced by quinolinic acid</dc:title>
<dc:creator>Rosillo, J. C</dc:creator>
<dc:creator>Cruz, R</dc:creator>
<dc:creator>Antúnez, I</dc:creator>
<dc:creator>Francis, L</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>César Viguera</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. La enfermedad de Huntington (EH) es una entidad progresiva y neurodegenerativa, caracterizada por una grave degeneración de los ganglios basales. Los síntomas conductuales de la EH incluyen, movimientos coreicos constantes e incontrolables, deterioro de las funciones cognitivas y desequilibrio emocional. Objetivo. Este estudio se realizó con el objetivo de explorar los cambios en las funciones motora y cognitiva inducidos por la lesión estriatal con ácido quinolínico. Material y métodos. Se realizaron estudios conductuales en ratas con lesión unilateral en el estriado medial inducida con ácido quinolínico. Veintitrés ratas macho de 3 meses fueron entrenadas en el laberinto acuático de Morris durante tres días consecutivos, ocho ensayos por día (prueba de adquisición) y antes de la cirugía los animales fueron asignados al azar al grupo control o lesionado. Quince días después de la lesión, se evaluó a los animales mediante la prueba de retención (cuatro ensayos en un día, con la plataforma situada en el mismo lugar que ocupaba durante la adquisición); en los tres días subsiguientes se realizó la prueba de transferencia (ocho ensayos durante tres días, con la plataforma en una nueva localización). También se llevaron a cabo las pruebas de habilidad de las extremidades anteriores y de conducta rotacional inducida por anfetamina. Resultados. Los animales lesionados exhibieron una recuperación de la memoria visuoespacial deficiente y un deterioro de la transferencia del aprendizaje. En relación con la actividad motora, las ratas lesionadas presentaron un déficit marcado en la habilidad del uso de la extremidad izquierda para coger el alimento, en comparación con la extremidad derecha o con la habilidad general desarrollada por las ratas controles. Los animales lesionados también mostraron rotaciones ipsilaterales al estriado lesionado inducidas por el agonista anfetamina. Conclusiones. Los resultados coinciden plenamente con el planteamiento de que la degeneración estriatal debe ser suficiente para causar deterioro en las funciones cognitivas relacionadas con la EH y, además, para afirmar la importancia del papel de los ganglios basales en la ejecución de movimientos voluntarios y de ajuste postural del cuerpo (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev Neurol;30(11): 1016-1021, jun. 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-20410</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Caracterización conductual de un modelo de enfermedad de huntington en ratas inducido por ácido quinolínico</dc:title>
<dc:subject>^d6045</dc:subject>
<dc:subject>^d8300</dc:subject>
<dc:subject>^d4255</dc:subject>
<dc:subject>^d30889</dc:subject>
<dc:subject>^d32259</dc:subject>
<dc:subject>^d3102</dc:subject>
<dc:subject>^d30579</dc:subject>
<dc:subject>^d30920</dc:subject>
<dc:subject>^d3358</dc:subject>
<dc:subject>^d24300</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d12571</dc:subject>
<dc:subject>^d13420</dc:subject>
<dc:subject>^d22921</dc:subject>
<dc:subject>^d12345</dc:subject>
<dc:subject>^d841</dc:subject>
<dc:subject>^d1540</dc:subject>
<dc:subject>^d15197</dc:subject>
<dc:subject>^d32152</dc:subject>
<dc:subject>^d30582</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200006</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
