<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-17132</identifier>
<setSpec>0210-5187</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Retrospective study of a 15 cases serie of pyoderma gangrenosum</dc:title>
<dc:creator>Camacho, F</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguezpichardo, A</dc:creator>
<dc:creator>Gómez Espejo, C</dc:creator>
<dc:creator>Ríosa, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Mazuecos, J</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>BCN Art Directe, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Presentamos un estudio retrospectivo de 15 pacientes con pioderma gangrenoso cuyo diagnóstico se realizó basándose en la clínica, histopatología y exploraciones complementarias, excluyendo otras causas de úlceras cutáneas. Se han valorado los siguientes parámetros: sexo, edad, tipo clínico, enfermedades asociadas, número y localización de las lesiones, histopatología, tiempo de tratamiento, relación entre el tiempo de tratamiento con el número de lesiones y con las enfermedades asociadas, así como los efectos secundarios de la terapéutica utilizada. Se han obtenido resultados similares a otras series en la práctica totalidad de los parámetros evaluados, salvo la menor duración del tratamiento en pacientes que no recibieron ciclosporina A, en pacientes que presentaban asociada la enfermedad inflamatoria crónica intestinal y en aquellos con más de una lesión. Recomendamos la evaluación de estos resultados en series de casos más amplias (AU)</dc:description>
<dc:source>Med. cután. ibero-lat-am;30(4): 162-166, jul. 2002. ilus, tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-17132</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estudio retrospectivo de una serie de 15 casos de pioderma gangrenoso</dc:title>
<dc:subject>^d30584^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d28611</dc:subject>
<dc:subject>^d11812</dc:subject>
<dc:subject>^d30584^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d3899^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d20174</dc:subject>
<dc:subject>^d3899^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d30164^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d30164^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d30584^s22016</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200207</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
