<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-63996</identifier>
<setSpec>1134-8046</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:description xml:lang="en">Introduction: Bone approximately represents 40% of cancer recurrences , with a higher incidence in patients with múltiple myeloma, breast, lung and prostate cancer. Bone pain is the most frequent and considerably affects patients´ life quality. Although resolution is not possible, symptom control is. Biphosphonates are powerful inhibitors of normal and pathological bone resorption and have an important effect on bone metastasis. Zoledronic acid is the most frequently used biphosphonate for this purpose. It has been approved for the prevention of complications related to bone metastasis in multiple myeloma , prostate, breast, lung cancer and other types of solid tumours. It is also approved for the treatment of tumour-induced hypercalcemia. The European Commission has authorized the use of zoledronic acid for the treatment of Paget disease. Effectiveness: Several studies demonstrate the effectiveness of zoledronic acid for the treatment of diverse conditions. In vitro studies showing the antitumour activity of zoledronic acid have been carried out. It has also been shown that it can have an additive or synergistic affect with other antitumour agents. Multiple in vivo studies demostrate that zoledronic acid can inhibit the formation or progression of bone metastasis and reduce the growth of bone tumour. Adverse effects: Biphosphonates can cause renal adverse effects, related to dose and rate of infusion when administered intravenously. In vitro studies demonstrate a better tolerance of zoledronic acid when compared to pamidronate. Clinical trials have shown an acceptable security profile in patients with bone metastasis and hypercalcemia of tumour origin. Reported adverse events were flu-like symptoms, gastrointestinal reactions, anemia, weakness, cough, dyspnea and edema. Cost-effectiveness: The economic cost of cancer-related skeletal complications is very high, also due to the cost of radiotherapy and hospital stay. The great variability of cost in patients with advanced cancer makes the analysis difficult. Discussion: Considering the existing evidence of the antitumour activity of zoledronic acid, it is necessary to elucidate the mechanisms involved and to determine the most effective dose, in order to maximize this potential effect. The objectives that must be considered when bone metastasis are diagnosed should be focused in the most suitable moment to start the treatment with zoledronic acid, as well as its duration depending on the therapeutic answer (AU)</dc:description>
<dc:creator>Torres, L. M</dc:creator>
<dc:creator>Benitez, D</dc:creator>
<dc:creator>Vidal, M. A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Introducción: El hueso representa aproximadamente el 40% de las primeras recurrencias del cáncer, presentando una mayor incidencia en pacientes a los que se ha diagnosticado mieloma múltiple, cánceres de mama, pulmón y próstata. El dolor óseo es el tipo de dolor oncológico más frecuente y constituye un síntoma que afecta de forma considerable la calidad de vida del paciente. Se trata de un proceso que no podemos curar, pero si se ha conseguido un buen control de sus síntomas. Los bifosfonatos son potentes inhibidores de la resorción ósea normal y patológica, con un importante impacto en el tratamiento de las metástasis óseas. El ácido zoledrónico es el bifosfonato más utilizado para el tratamiento de las metástasis óseas. Está aprobado para la prevención de complicaciones óseas en pacientes con neoplasias avanzadas que afectan al hueso: mieloma múltiple, cáncer de próstata, cáncer de mama, cáncer pulmonar y otros tipos de tumores sólidos. También está indicado para el tratamiento de la hipercalcemia de origen tumoral. La Comisión Europea ha autorizado la comercialización del ácido zoledrónico para el tratamiento de la enfermedad de Paget. Eficacia: Son diversos los estudios que demuestran la eficacia del ácido zoledrónico en el tratamiento de diversas patologías. Se han llevado a cabo múltiples estudios in vitro que ponen de manifiesto la actividad antitumoral del ácido zoledrónico. También se ha demostrado que la administración de estos fármacos puede producir un efecto aditivo o sinérgico con otros agentes antitumorales. Se han realizado múltiples estudios in vivo que demuestran que el ácido zoledrónico puede inhibir la formación o progresión de las metástasis óseas y/o reducir el crecimiento del tumor óseo. Efectos adversos: Los bifosfonatos pueden producir efectos adversos a nivel renal, que en caso de administración intravenosa parecen estar relacionados con la dosis administrada y el tiempo de perfusión, aumentando al aumentar la velocidad de perfusión. Estudios in vitro e in vivo han demostrado que la tolerabilidad renal del ácido zoledrónico es mayor que la del pamidronato. En los ensayos clínicos en pacientes con metástasis óseas e hipercalcemia de origen tumoral, el ácido zoledrónico presentó un perfil de seguridad aceptable. Los acontecimientos adversos comunicados con más frecuencia fueron: síndrome seudogripal, reacciones gastrointestinales, anemia, debilidad, tos, disnea y edema. Coste efectividad: El costo económico de las complicaciones esqueléticas relacionadas con la neoplasia es muy elevado, contribuyendo al incremento del coste la radioterapia ósea y el ingreso hospitalario. No obstante existe una gran variabilidad de los costos en pacientes con cáncer en estadio avanzado, lo que dificulta la obtención de resultados. Discusión: Teniendo en cuenta la evidencia existente de la actividad antitumoral que posee el ácido zoledrónico, debemos centrarnos en el conocimiento de los mecanismos implicados y poder determinar la dosis más efectiva para poder maximizar este potencial efecto antitumoral. Los objetivos que debemos plantearnos ahora ante un paciente diagnosticado de metástasis ósea, se basan en establecer el momento adecuado de inicio de tratamiento con ácido zoledrónico así como la duración del mismo en función de la respuesta terapéutica (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. Soc. Esp. Dolor;13(8): 553-559, nov. 2006.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-63996</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10333^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d30313</dc:subject>
<dc:subject>^d10177^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d9555^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d4220^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d4220^s22078</dc:subject>
<dc:subject>^d1884^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d29770</dc:subject>
<dc:subject>^d10353</dc:subject>
<dc:subject>^d1884^s22064</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200611</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
