<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-150003</identifier>
<setSpec>0214-9915</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">METODICA Program (version 3.0)</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">METÓDICA 3.0 is an improved program version of the DOS program (Darias, 1995a, b; 1997a, b). This program is desgned to be used by researchers and behavioural scientists that need to use a data bases, statistics, graphics or operations research. The version presented here is a version by Visual Microsoft Basic 6.0, whose data base allows accomplishing operations such as creating, editing, modifying or adding data, visualizing files structure, modifying the existing logical part selecting records / fields and to list the data of the file. In addition, the program permits to reverse the data counterfoil, to transform them, to build contingency tables and data simulation. With regard to graphics, the program allows to draw lines, line diagrams, composed bars, ciclograms and graphic representative of factors. In relation with operational research, it provides linear programming, net analysis, critical way analysis, inventory construction, reversal assessment, tails and simulations (AU)</dc:description>
<dc:creator>Darias Morales, Ernesto Juan</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El programa METÓDICA (versión 3.0), que es una versión mejorada a la de DOS (Darias, 1995a, b; 1997a, b), está dirigido a investigadores y profesionales de las ciencias del comportamiento que necesitan utilizar una base de datos, cálculos estadísticos, gráficos o investigación de operaciones. Es una versión hecha por Microsoft Visual Basic 6.0, cuya base de datos permite realizar operaciones como crear, editar, modificar o añadir datos, visualizar estructura de archivos, modificar la parte lógica existente, seleccionar registros/campos y listar los datos del fichero. Además, permite invertir la matriz de datos, transformarlos, construir tablas de contingencia y simulación de datos. Con respecto a los gráficos, realiza líneas, diagramas de líneas, barras compuestas, ciclogramas y representación gráfica de factores. Realiza estadística descriptiva e inferencial, univariada, bivariada y multivariada. Por último, con respecto a la investigación de operaciones, tenemos programación lineal, análisis de redes, análisis de camino crítico, control de inventarios, valoración de inversiones, colas y simulaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Psicothema (Oviedo);12(supl.2): 179-181, 2000.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-150003</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Métodica 3.0: base de datos, gráficos, estadísticos e investigación de operaciones en Visual Basic 6.0 para Windows</dc:title>
<dc:subject>^d19402</dc:subject>
<dc:subject>^d1544</dc:subject>
<dc:subject>^d33196^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33619</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200000</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
