<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-16570</identifier>
<setSpec>0211-3465</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Hypoxanthine-guanine phosphoribosyltransferase (HPRT) deficiency. A new classification based in the study of 22 patients belonging to 18 Spanish families</dc:title>
<dc:creator>Ramos, T</dc:creator>
<dc:creator>Torres Jiménez, R</dc:creator>
<dc:creator>García Puig, J</dc:creator>
<dc:creator>Buño, A</dc:creator>
<dc:creator>Arcas, J</dc:creator>
<dc:creator>Mateos, F</dc:creator>
<dc:creator>O&#146;Neill, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Alpe Editores, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">La deficiencia de HPRT es un trastorno que se hereda ligado al cromosoma X y se caracteriza por producción excesiva de ácido úrico y alteraciones neurológicas variables. La deficiencia completa de HPRT se denomina síndrome de Lesch-Nyhan y se manifiesta por coreatetosis, espasticidad, retraso mental y automutilación. En otros pacientes con déficit de HPRT la deficiencia parece ser &#147;parcial&#148; y los síntomas neurológicos pueden variar de ausentes a severos (síndrome de Kelley-Seegmiller). La deficiencia de HPRT se clasifica en dos grupos &#150;síndrome de Lesch-Nyhan y síndrome de Kelley-Seegmiller&#150;, pero esta clasificación es confusa. Nosotros hemos analizado nuestra experiencia con 22 pacientes con déficit de HPRT pertenecientes a 18 familias españolas diagnosticados en el Hospital &#147;La Paz&#148; de Madrid en los últimos 16 años. Los estudios clínicos, bioquímicos, enzimáticos y moleculares realizados en estos pacientes nos han permitido delinear una nueva clasificación de la deficiencia de HPRT. Esta clasificación según un espectro continuo puede ser de utilidad para un mejor conocimiento de la enfermedad (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediátrika (Madr.);22(2): 43-51, feb. 2002.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-16570</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Clasificación de la deficiencia de hipoxantina-guanina fosforribosiltransferasa (HPRT) basadas en el estudio de 22 pacientes pertenecientes a 18 familias españolas</dc:title>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d8104^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d7221^s22015</dc:subject>
<dc:subject>^d8104^s22011</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200202</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
