<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-3753</identifier>
<setSpec>0009-739X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Intestinal obstruction produced by Anisakis larvae</dc:title>
<dc:creator>Obispo, J</dc:creator>
<dc:creator>Baquedano, J</dc:creator>
<dc:creator>Herrero, J. J</dc:creator>
<dc:creator>Borobia, L. E</dc:creator>
<dc:creator>Chivato, T</dc:creator>
<dc:creator>Laguna, R</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Ediciones Doyma, S.L</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Introducción. Se presentan 8 casos de obstrucción intestinal mecánica simple producidos por Anisakis, diagnosticados en nuestro hospital durante los últimos 2 años. Pacientes y método. Los enfermos fueron diagnosticados, en el servicio de urgencias, de obstrucción intestinal mecánica simple; todos ellos referían ingestión de pescado crudo 36-48 h antes del comienzo del cuadro clínico. En un enfermo era el tercer cuadro de obstrucción intestinal que padecía durante los últimos 6 meses. El diagnóstico se realizó por la clínica, antecedentes de ingesta de pescado crudo y presencia en el hemograma de una leucocitosis moderada (12.000- 14.500). En 4 casos destacaba una eosinofilia superior al 8 por ciento. Las pruebas inmunológicas realizadas fueron: in vivo, la prueba cutánea llevada a cabo mediante el test de Prick, y la prueba in vitro, mediante la determinación de IgE específica e IgE total. Todas fueron positivas. Las pruebas de imagen realizadas fueron: radiología simple de abdomen en la que se apreciaban niveles hidroaéreos dependientes de asas de intestino delgado dilatadas y ecografía abdominal, que se realizó en 6 pacientes en los que se observaron signos de enfermedad inflamatoria en el íleon terminal. Resultados. El tratamiento de la obstrucción intestinal fue en todos los casos conservador. Una vez pasado el cuadro agudo se instauró tratamiento preventivo para la larva del Ani sakis. Conclusiones. La larva de Anisakis, que era rara en España, comienza a ser más frecuente como se demuestra en el número de trabajos que se han publicado en los últimos 2 años. Se puede concluir que Anisakis simple es un factor etiológico de la obstrucción intestinal mecánica simple y sugerimos tenerlo en consideración en los servicios de cirugía de urgencia ante la presencia de enfermos con cuadros de obstrucción intestinal, especialmente después de la ingestión de pescado (AU)</dc:description>
<dc:source>Cir. Esp. (Ed. impr.);67(4): 368-371, abr. 2000. tab, ilus</dc:source>
<dc:identifier>ibc-3753</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Obstrucción intestinal producida por la larva de Anisakis</dc:title>
<dc:subject>^d27962^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d29304^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27962^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d4881^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d4881^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d8141^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d15241^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d8141^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d7578^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d15241^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d31054^s22051</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d5531^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d30847^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d29208^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d27962^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d4881^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d8141^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d7578^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d15241^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d5531^s22051</dc:subject>
<dc:subject>^d7578^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d30847^s22052</dc:subject>
<dc:subject>^d5531^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d29304^s22066</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200004</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
