<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-93929</identifier>
<setSpec>1132-239X</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Analysis of the effect of a psychological intervention programme for young basketball players</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">This study aimed to test the effects of psychological training on young basketball players. The sample consisted in 47 male players who belong to the U-14 and U-16 teams of the same club. The groups were divided into an experimental group (U-14 1 and U-16 3) and a control group (U- 14 2 and U-16 4). The athletes had never participated in psychological training programmes before. The instrument used for the study was the Questionnaire of Psychological Features Sports Performance-CPRD. The questionnaire was administered in two stages: at the beginning and the end of the season. Psychological training was applied throughout the season with the experimental groups before the training sessions, in which the players&#146; psychological abilities were trained. After analyzing the data, the results show that the experimental groups (U-14 1 and U-16 3) showed significant differences in all psychological characteristics between the beginning and the end of the season, whereas in the results of the control groups (U-14 2 and U-16 4), no significant differences were observed in most of the psychological variables. We conclude that psychological training positively influenced the experimental groups (AU)</dc:description>
<dc:creator>Lorenzo, Alberto</dc:creator>
<dc:creator>Lorenzo, Jorge</dc:creator>
<dc:creator>Pujals, Constanza</dc:creator>
<dc:creator>Gómez, Miguel Ángel</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Este estudio ha tenido como objeto comprobar los efectos del entrenamiento psicológico en jóvenes jugadores de un club de baloncesto. La muestra estuvo formada por 47 jugadores del sexo masculino, pertenecientes a los equipos U-14 y U-16 del mismo club. Los grupos fueron divididos en grupo experimental (U-14 1 y U-16 3) y grupo control (U-14 2 y U-16 4). Los deportistas nunca habían participado en programas de entrenamiento psicológico. El instrumento de medida utilizado para el estudio fue el Cuestionario de Características Psicológicas en el Rendimiento Deportivo-CPRD. El cuestionario se administró en dos momentos, uno al comienzo de la temporada y otro al finalizar la competición. La intervención psicológica se realizó a lo largo de la temporada con los grupos experimentales en sesiones realizadas antes de los entrenamientos, donde se entrenaban las habilidades psicológicas de los jugadores. Al analizar los resultados, se observó que los grupos experimentales (U-14 1 y U-16 3) mejoraron de forma significativa en todas las características psicológicas entre el comienzo y el final de la temporada, mientras que en los grupos control (U-14 2 y U-16 4) no se observaron estas mejoras en la mayoría de las variables psicológicas. Como conclusión, se puede afirmar que las reuniones semanales con el psicólogo donde se desarrollaron habilidades psicológicas a partir de técnicas para mejorar el desempeño en el ámbito deportivo con el grupo experimental influyó positivamente en los grupos experimentales (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psicol. deport;21(1): 43-48, ene.-jun. 2012. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-93929</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Análisis de los efectos de un programa de intervención psicológica en jóvenes jugadores de baloncesto</dc:title>
<dc:subject>^d28599</dc:subject>
<dc:subject>^d28620</dc:subject>
<dc:subject>^d28426</dc:subject>
<dc:subject>^d28624</dc:subject>
<dc:subject>^d1083^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d13328</dc:subject>
<dc:subject>^d19084^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d53386</dc:subject>
<dc:subject>^d3675^s22031</dc:subject>
<dc:subject>^d28608^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201206</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
