<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-056887</identifier>
<setSpec>0212-3568</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">No disponible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">No disponible</dc:description>
<dc:creator>Rodríguez-Marín Roy, J. L</dc:creator>
<dc:creator>Sarmiento Pérez, P</dc:creator>
<dc:creator>López Tomás, L. A</dc:creator>
<dc:creator>Mediavilla Bravo, C</dc:creator>
<dc:creator>Zamora Benito, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">En la Unión Europea cualquier alimento transgénico, entendiendo por tal aquel que contenga o consista en organismos modificados genéticamente, destinado a la alimentación humana o animal, está regulado por el Reglamento (CR) n.º 1829/2003 que establece un umbral del 0,9% como límite superior aceptable en el caso de una contaminación accidental. Cualquier alimento que sobrepase este límite deberá ser etiquetado como &#147;genéticamente modificado&#148;. Utilizando la técnica de reacción en cadena de la polimerasa en tiempo real, se ha realizado un estudio prospectivo cualitativo respecto a la presencia de ingredientes genéticamente modificados en alimentos de consumo habitual. Material y método: Se utilizó un equipo ABI Prism 7000 de la marca Applied Biosystems. La extracción del ADN se realizó con PrepManTM Ultra. La amplificación de las secuencias génicas se hizo con los Kits TaqMan GMO Soja 35S y TaqMan GMO Maíz 35S. Se procesaron 100 muestras adquiridas en establecimientos de diferentes ciudades españolas. Resultados: El 98% de las muestras resultaron libres de organismos transgénicos. El 4% presentaron cantidades de soja transgénica entre el 0,3 y el 0,6%. El 2% fueron positivos a otros transgénicos distintos de la soja o el maíz. Conclusiones: La técnica utilizada resulta adecuada a los fines perseguidos. La cantidad de organismos transgénicos, en los alimentos positivos cuantificados, fue inferior al límite de 0,9% establecido como límite máximo. El porcentaje relativamente bajo de alimentos positivos indica que el uso de los mismos en la industria alimentaria española no está muy extendido</dc:description>
<dc:source>Med. mil;61(4): 334-337, oct.-dic. 2005. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-056887</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Investigación de alimentos transgénicos mediante la técnica de reacción en cadena de la polimerasa en tiempo real</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d28607</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d32398</dc:subject>
<dc:subject>^d28320^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33047^s22002</dc:subject>
<dc:subject>^d36357^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d5641^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200512</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
