<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-23624</identifier>
<setSpec>1139-6709</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Reflections on the classification of yeasts for different end-users in biotechnology, ecology or medicine</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The approach to yeast identification has significantly changed in just a few decades due to the rapid increase in basic biological knowledge, increased interest in the practical applications and biodiversity of this important microbial group, and enormous technological advances. While some conventional methods can still be validly applied, many molecular techniques have been developed that allow for strain classification on all taxonomic levels. A critical evaluation of the actual scope of each identification procedure will in the end determine the most appropriate use of the many protocols now available. Nonetheless, the oldest tool of microbiology, the microscope, is still a fundamental accessory for studies involving yeast biology, biodiversity and taxonomy (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Springer-Verlag Ibérica</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El enfoque de la identificación de levaduras ha cambiado de manera significativa en sólo unas pocas décadas gracias al aumento de conocimientos básicos de la biología, el mayor interés por las aplicaciones prácticas y la biodiversidad de este importante grupo microbiano y al enorme avance de la tecnología. Aunque algunos métodos convencionales puedan ser aún validos, se han desarrollado muchas técnicas moleculares que permiten la clasificación de cepas en todos los niveles taxonómicos. Una evaluación crítica del ámbito actual de cada procedimiento de identificación podrá determinar finalmente el uso más apropiado de los muchos protocolos disponibles hoy en día. Finalmente, no debe olvidarse que la vieja herramienta en microbiología, el microscopio, sigue siendo un accesorio fundamental para estudiar la biología de las levaduras, y su diversidad y taxonomía. (AU)</dc:description>
<dc:source>Int Microbiol;6(3): 175-182, sept. 2003. tab</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Reflexión sobre la clasificación de levaduras para diferentes fines en biotecnología, ecología y medicina</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Vaughan-Martini, Ana</dc:creator>
<dc:language>en</dc:language>
<dc:identifier>ibc-23624</dc:identifier>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d15401^s22011</dc:subject>
<dc:subject>^d19089^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d4531</dc:subject>
<dc:subject>^d29949</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9364</dc:subject>
<dc:subject>^d9373</dc:subject>
<dc:date>200309</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
