<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-32113</identifier>
<setSpec>0213-7429</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Cognitive changes in schizophrenic patients receiving olanzapine, rispridone or haloperidol</dc:title>
<dc:creator>Castillón, M. Teresa</dc:creator>
<dc:creator>Tejedor, M. Carmen</dc:creator>
<dc:creator>Castillón, Juan</dc:creator>
<dc:creator>Abadía, M. Jesús</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Nexus Ediciones, S.L.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Se estudia el efecto diferencial de tres antipsicóticos (olanzapina, risperidona y haloperidol) sobre la semiología cognitiva de la esquizofrenia, tanto en el episodio agudo de la enfermedad como en los seis meses posteriores de evolución. Se plantea un diseño simple ciego con un número de 34 pacientes distribuidos aleatoriamente en tres grupos paralelos. Se evalúa la respuesta a través del cambio de las puntuaciones de una batería de tests cognitivos compuesta por el subtest clave de números del WAIS-R, el RAVLT, los tests del trazo A y B, el WCST, el TACP y el test del golpeteo rítmico. Estos tests se pasan en la visita basal, al alta del episodio psicótico agudo y a los 6 meses de evolución. El análisis estadístico se realiza mediante la prueba t de Student. Las dosis medias administradas son: olanzapina (14,6ñ9,4), risperidona (6,5ñ2,9) y haloperidol (18,7ñ8,3).De los resultados cabe destacar que en el grupo de pacientes tratados con olanzapina se producen, a los 6 meses, mejorías significativas del rendimiento en casi todos los tests, mientras que para risperidona solo mejora el rendimiento en el test del trazo A y para haloperidol no se producen variaciones significativas en ningún test. En la exploración correspondiente al alta la comparación entre los tres grupos farmacológicos resulta ventajosa para olanzapina, fenómeno que se repite, con mayor intensidad, a los 6 meses de evolución, no habiendo diferencias significativas entre risperidona y haloperidol (AU)</dc:description>
<dc:source>Rev. psiquiatr. Fac. Med. Barc;30(6): 324-331, dic. 2003. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-32113</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Cambios cognitivos en la esquizofrenia bajo tratamiento con olanzapina, risperidona o haloperidol</dc:title>
<dc:subject>^d14542^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9674^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d14542^s22020</dc:subject>
<dc:subject>^d3104</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d33145^s22066</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22057</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d22780</dc:subject>
<dc:subject>^d12940^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d33145^s22049</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d33145^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d6373^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d9673^s22048</dc:subject>
<dc:subject>^d9062</dc:subject>
<dc:subject>^d32618^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d3103^s22012</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200312</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
