<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-158719</identifier>
<setSpec>1139-7632</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Neuropsychiatric disorder: uncommon but possible</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Neuropsychiatric diisorders are difficult to diagnose and treat in children. Behavioral disorders in children can be seen in several pathologies and they are attributed to different causes. There are disorders known by the Primary Care pediatrician, such as the attention-deficit/hyperactivity disorder and the obssesive-compulsive disorder, but there are other less common diseases, such as those described in this article. Our patient has a clinical picture compatible with what has been defined as pediatric autoinmune neuropsychiatric syndrome associated with streptococcal infection (PANDAS) (AU)</dc:description>
<dc:creator>Suárez Rodríguez, MA</dc:creator>
<dc:creator>Muñoz Lozón, A</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">Los trastorno neuropsiquiátricos son entidades difíciles de identificar y manejar en la población infantil. Alteraciones conductuales en el niño pueden ser vistas en contextos clínicos diversos y atribuirse a diferentes causas. Son procesos conocidos para el pediatra de Atención Primaria el trastorno de hiperactividad con déficit de atención y el trastorno obsesivo compulsivo (TOC), pero existen otros cuadros menos frecuentes, como el que se describe. El paciente presenta una alteración compatible con lo que se ha definido com síndrome neuropsiquátrico autoinmune pediátrico asociado a la infección por estreptococo o pediatric autoimmune neuuropsychiatric disorder associated with streptococcal infections (PANDAS). En el artículo se revisa esta entidad clínica. En la práctica hay pacientes con sintomatología superponible al PANDAS en los que no se demuestra la etiología autoinmune ni la infección por estreptococco. Para incluirlos se ha descrito un cuadro clínico denominado: trastorno neuropsiquiátrico agudo en la infancia y adolescencia o pediatric acute onset neuropsychiatric syndrome (PANS) (AU)</dc:description>
<dc:source>Pediatr. aten. prim;18(72): 369-373, oct.-dic. 2016. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-158719</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Trastorno neuropsiquiátrico: infrecuente pero posible</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d2694</dc:subject>
<dc:subject>^d9956^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d54306^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d3170^s22016</dc:subject>
<dc:subject>^d3170^s22046</dc:subject>
<dc:subject>^d3965</dc:subject>
<dc:subject>^d21044</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d13684^s22021</dc:subject>
<dc:subject>^d13684^s22001</dc:subject>
<dc:subject>^d2698^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d3170^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d673^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d2699^s22032</dc:subject>
<dc:subject>^d2699^s22056</dc:subject>
<dc:subject>^d11756^s22045</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201612</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
