<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-15769</identifier>
<setSpec>0212-7199</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Economic class syndrome</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">Comfort, safety and time saving makes air travel more and more popular and widely use by an increased number of people in a range of extended age frame. Recent concerns in the global news have again raised an issue about the association of thromboembolic disease and air travel. Although there are numerous studies in the literature examining venous thromboembolic disease (VTE), variability of population demographics makes difficult a right and prospective assessment in the context of the cabin environment and air travel. Literature review clearly demonstrate that VTE is multicausal in nature, resulting in differing etiologic and predisposing factors across different age groups. Many questions are still to be answered, How many cases?, Direct association to Air Travel?, How to prevent it in the aviation environment?. In this paper we analize the incidence of VTE and some additional epidemiological aspects, risk and predisposing factors, diagnostic, and preventive measures given by the airline, the user, aviation authorities, aeromedical especialist in order to cope this complication. Finally we discuss the physiophatological bases in which VTE is developed and related considerations of this symdrome in the context of the aviation environment (AU)</dc:description>
<dc:publisher>Arán Ediciones, S.A.</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">El grado de confort, seguridad y rapidez conseguido en el transporte por vía aérea, hacen de éste medio un cada vez más popular sistema de transporte, que es utilizado por un gran número de pasajeros. La horquilla de edad en el pasaje se ha ampliado y la accesibilidad a un espectro social cada vez más extenso, ha hecho que el número de pasajeros/año se multiplique. Durante los últimos meses y fundamentalmente producido por la muerte de una pasajera como consecuencia de un tromboembolismo pulmonar (TEP) durante un viaje desde Australia a Europa, se ha discutido sobre el denominado Síndrome del Pasajero de Clase Turista o Económica, en numerosos foros internacionales y se han publicado datos todavía incompletos sobre éste problema. Muchas preguntas todavía no han respondido de acuerdo a una base científica ¿Cuántos casos?, ¿Se asocia al vuelo?, ¿Cómo podemos prevenirlo?.En este trabajo se analiza la incidencia según la bibliografía consultada, así como aspectos epidemiológicos, fisiopatológicos, factores de riesgo, diagnóstico, probabilidad y medidas preventivas que por parte del usuario, compañías y autoridades aeronáuticas se deberían establecer para evitar en la medida de los posible ésta complicación. Finalmente se discute las bases fisiopatológicas en las que se desarrolla la trombosis venosa profunda (TVP) y el tromboembolismo pulmonar, tratando de definir éste síndrome como consecuencia de factores relacionados con el medio aeronáutico y en el contexto eventual de su aparición durante el vuelo o como consecuencia directa de éste (AU)</dc:description>
<dc:source>An Med Interna;19(11): 589-593, nov. 2002.</dc:source>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome del pasajero de clase económica</dc:title>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:creator>Ríos Tejada, F</dc:creator>
<dc:creator>Callol Sánchez, L</dc:creator>
<dc:creator>Azofra García, J. A</dc:creator>
<dc:creator>Villegas Fernández, F</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:identifier>ibc-15769</dc:identifier>
<dc:subject>^d341</dc:subject>
<dc:subject>^d14587</dc:subject>
<dc:subject>^d28612</dc:subject>
<dc:subject>^d33768</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d12092</dc:subject>
<dc:subject>^d14308</dc:subject>
<dc:subject>^d1371</dc:subject>
<dc:subject>^d28583</dc:subject>
<dc:subject>^d14384</dc:subject>
<dc:date>200211</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
