<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-044777</identifier>
<setSpec>1699-6585</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Oral antiseptics. Review of the literature and actual perspectives</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">The plaque control is the main method in the prevention of periodontal diseases. It´s well known the use of chemical plaque control as a complement to unadequate mechanical control. The most used drugs have been the oral antiseptics, being the chlorhexidine the gold standar. There are many formulations with different chemical components; therefore it seems to be useful to review their properties, efficacy and indications (AU)</dc:description>
<dc:creator>Bascones, A</dc:creator>
<dc:creator>Morante, S</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">El control de placa bacteriana es el método principal en la prevención de las enfermedades periodontales. Cada vez está más extendido el denominado control químico de la placa de manera complementaria a un control mecánico ineficaz. Los fármacos más utilizados a tal fin son los antisépticos bucodentales, siendo ampliamente aceptada la clorhexidina como el de mayor eficacia. Existen sin embargo numerosas formulaciones de distintos principios activos, ante lo cual, parece justificado revisar la literatura con el objetivo de aclarar la eficacia de los mismos, así como sus diferentes indicaciones (AU)</dc:description>
<dc:source>Av. periodoncia implantol. oral;18(1): 31-59, abr. 2006. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-044777</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Antisépticos orales. Revisión de la literatura y perspectiva actual</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d10090^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d331</dc:subject>
<dc:subject>^d3788^s22054</dc:subject>
<dc:subject>^d6030^s22053</dc:subject>
<dc:subject>^d6030^s22067</dc:subject>
<dc:subject>^d9260^s22073</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d9260^s22000</dc:subject>
<dc:subject>^d6030^s22080</dc:subject>
<dc:subject>^d6030^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d9260^s22068</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200604</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
