<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-10237</identifier>
<setSpec>1135-7606</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Sudden unexpected death in an adolescent girl with idiopathic generalized epilepsy</dc:title>
<dc:creator>Garaizar, C</dc:creator>
<dc:creator>Hermana, T</dc:creator>
<dc:creator>Forcadas, M. I</dc:creator>
<dc:creator>Prats, J. M</dc:creator>
<dc:creator>Madoz, P</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:publisher>Asociación Andaluza de Médicos Forenses</dc:publisher>
<dc:description xml:lang="es">Describimos una paciente que fallece súbitamente a los 13 años de edad, sin causa alguna que lo justifique, y cuyo único antecedente patológico es una epilepsia generalizada primaria, de baja frecuencia, carácter familiar y escasa traducción electroencefalográfica. Refieren también el antecedente de convulsiones febriles en la infancia temprana. Los exámenes complementarios y la autopsia judicial fueron negativos. Existe una distocia social pero la investigación del ambiente familiar descarta una causa intencional, ingesta de drogas o hábitos perjudiciales. Los exhaustivos estudios cardiológicos a los familiares con la misma sintomatología clínica descartan una cardiopatía familiar o un Síndrome de QT prolongado. El síndrome epiléptico familiar pudiera tratarse de una epilepsia generalizada primaria con crisis Gran Mal no forzosamente relacionadas con el sueño (random gran mal), o formar parte del grupo de epilepsias generali-zadas con convulsiones febriles plus (GEFS+). Desde el punto de vista clínico, la explicación mas razonable del fallecimiento es la de una muerte súbita e inesperada en epilepsia (SUDEP), cuya frecuencia en este tipo de epilepsias es inferior al 1 por mil personas-año, y cuyo mecanismo de acción mas probable es una bradicardia ictal, o una apnea central, seguida de asistolia, durante la crisis (AU)</dc:description>
<dc:source>Cuad. med. forense;7(25): 5-11, jul. 2001.</dc:source>
<dc:identifier>ibc-10237</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Fallecimiento inexplicable de una adolescente con epilepsia generalizada primaria</dc:title>
<dc:subject>^d29315</dc:subject>
<dc:subject>^d21012</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d30326^s22012</dc:subject>
<dc:subject>^d3662^s22027</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>200107</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
