<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ibecs-document>
<record>
<header>
<identifier>ibc-129224</identifier>
<setSpec>0004-0614</setSpec>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title xml:lang="en">Urethral stricture in women</dc:title>
<dc:description xml:lang="en">To perform a bibliographic review on female urethra stenosis, following the criteria for evidence based medicine. METHODS: We performed a PubMed Search with the following keywords: «female urethral stricture», «women urethral stricture», «female urethral reconstruction» and «female urethral stricture treatment», without time limits, both in English and Spanish languages. RESULTS: Female urethra stenosis is a rare pathology, in which the working diagnosis is essential, as much as detailed physical examination, urodynamic study and radiological tests. We found in the literature a total of 73 cases treated with dilation with or without maintenance self catheterization, 120 cases treated with meatotomy, 65 cases treated by flap urethroplasty (46 with vaginal flap, 17 with vestibular flap and 12 with labia minora graft and 28 with oral mucosa grafts). There are not comparative studies between the various techniques, making it difficult to set up a therapeutic algorithm. CONCLUSIONS: The surgical treatment with flaps/grafts has the highest success rate; whereas less invasive procedures such as urethrotomy / meatotomy / dilations / self-catheterization should be reserved for short female urethra stenosis or women with high comorbidity (AU)</dc:description>
<dc:creator>Hernández Fernández, Carlos</dc:creator>
<dc:creator>Husillos Alonso, Adrián</dc:creator>
<dc:creator>Rodríguez Fernández, Elena</dc:creator>
<dc:creator>Cancho Gil, María José</dc:creator>
<dc:creator>Escribano Patiño, Gregorio</dc:creator>
<dc:language>es</dc:language>
<dc:description xml:lang="es">OBJETIVOS: Realización de una revisión bibliográfica sobre la estenosis de uretra femenina (EUF), según los criterios de la Medicina Basada en la Evidencia. MÉTODOS: Búsqueda en Pubmed de los estudios publicados con las siguientes palabras clave: «female urethral stricture», «women urethral stricture», «female urethral reconstruction» y «female urethral stricture treatment», sin límites de tiempo; en inglés y castellano. RESULTADOS: La EUF es una patología poco frecuente, en la que el diagnóstico de sospecha es fundamental; al igual que la exploración física detallada, el estudio urodinámico y las pruebas radiológicas. En total, hemos encontrado en la literatura 73 casos tratados con dilatación con o sin autocateterismos de mantenimiento, 120 casos tratados con meatotomía, 65 casos tratados con uretroplastia con colgajo (46 con colgajo vaginal, 17 con colgajo vestibular y 2 de labio menor) y 53 pacientes tratadas con uretroplastia con injerto (13 con injerto vaginal, 12 con injerto de labio menor y 28 de mucosa oral). No existen estudios comparativos entre las diferentes técnicas, lo que hace difícil establecer un algoritmo terapéutico. CONCLUSIONES: El tratamiento quirúrgico con colgajos/injertos tiene el porcentaje más elevado de éxito; mientras que los procedimientos menos invasivos como la uretrotomía / meatotomía / dilataciones / autocateterismos deberían reservarse para casos con EUF cortas y mujeres con alta comorbilidad (AU)</dc:description>
<dc:source>Arch Esp Urol;67(1): 129-137, ene.-feb. 2014. tab</dc:source>
<dc:identifier>ibc-129224</dc:identifier>
<dc:title xml:lang="es">Estenosis uretral en la mujer</dc:title>
<dc:subject>^d29611</dc:subject>
<dc:subject>^d14963</dc:subject>
<dc:subject>^d14924^s22009</dc:subject>
<dc:subject>^d21034</dc:subject>
<dc:subject>^d53846^s22074</dc:subject>
<dc:subject>^d33584^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d13901^s22045</dc:subject>
<dc:subject>^d21030</dc:subject>
<dc:subject>^d53366</dc:subject>
<dc:type>article</dc:type>
<dc:date>201402</dc:date>
</metadata>
</record>
</ibecs-document>
